{"response": {"numFound": 4015, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.05", "id": "asset-209645", "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.05", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLICE", "BANDITISME", "ARTISTE", "NOCTURNE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE"], "id": "asset-209795", "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.05", "id": "asset-209179", "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.05", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-214154", "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER"], "visualPersons": ["TAZIEFF, HAROUN", "TAZIEFF, HAROUN", "TAZIEFF, HAROUN", "TAZIEFF, HAROUN"], "id": "asset-242366", "durationSec": 3708, "mediaType": "video", "title": "ATTENTION : VOUS ROULEZ A COTE D'UNE BOMBE - 87.02.05", "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "LONZA", "CIBA-GEIGY", "LONZA", "CIBA-GEIGY", "LONZA", "CIBA-GEIGY", "LONZA"], "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIBA-GEIGY", "LONZA"], "thematicPersons": ["TAZIEFF, HAROUN"], "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POMPIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242797", "durationSec": 723, "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.05", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "GARE FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COUR DE CASSATION", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "INTERVIEW", "POLICE", "VIOLENCE", "INTERVIEW", "MAMMIF\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "IM FELD", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "LAUSANNE", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "SUISSE", "IM FELD", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "GORETTA, CLAUDE", "VANEL, CHARLES", "RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "GORETTA, CLAUDE", "VANEL, CHARLES"], "id": "asset-209497", "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.02.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242951", "durationSec": 123, "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ARM\u00c9E", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ARM\u00c9E", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ARM\u00c9E", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ARM\u00c9E", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ARM\u00c9E", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI", "ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-208975", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870205, victoire de la skieuse suisse SCHNEIDER Vreni dans le g\u00e9ant dames comptant pour les Championnats du monde de ski alpin de Crans-Montana 1987. Elle devance la Yougoslave SVET Mateja et la Suissesse WALLISER Maria.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ANSERMOZ, JEAN-PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "QUITTET, CATHERINE", "SCHNEIDER, VRENI"], "thematicThemes": ["ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Sp\u00e9cial SIDA", "id": "ece-3366040", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1987-02-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366040"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Pirmin Zurbriggen", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473653.image", "id": "ece-3440841", "durationSec": 1829, "publicationDate": "1987-02-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Suisse premier devant deux l\u00e9gendes: Girardelli et Tomba.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440841", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440841"}, {"source": "escenic", "program": "Ski alpin", "title": "Zurbriggen champion", "imageURL": "http://www.rts.ch/8318624.image", "id": "ece-8318625", "durationSec": 201, "publicationDate": "1987-02-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lors du g\u00e9ant des mondiaux de Crans-Montana en 1987, Jo\u00ebl Gaspoz part \u00e0 la faute \u00e0 2 portes de l'arriv\u00e9e alors qu'il a course gagn\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8318625", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8318625"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Des championnats du monde en Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/6328832.image", "id": "ece-6328797", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1987-02-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision suisse est sur les dents pour les Mondiaux de ski de Crans-Montana.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6328797", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6328797"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Han Suyin, \u00e9crivaine : A propos de son r\u00e9cit autobiographique \"S'il ne reste que l'amour\" (Ed. Stock, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7637A6E-B2BE-4DBB-9284-2A92768F917D", "thematicGeographicals": ["Chine", "Inde"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suyin, Han"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "catholicisme", "famille", "autobiographie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Suyin, Han", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires. De Carlo Goldoni (8/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-335248E3-765E-45A5-A8D3-BCE49A0DD437", "durationSec": 1667, "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Carlo Goldoni, son p\u00e8re", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "la princesse", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "la femme de chambre", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "une dame", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Bertinazzi", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "le ministre", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "M. de la Cloche", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'h\u00f4te", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "callaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.04", "id": "asset-209637", "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.04", "visualThemes": ["BARRAGE", "PROTECTION CIVILE", "INTERVIEW", "INSTALLATION SPORTIVE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "ENNEIG\u00c9", "MAMMIF\u00c8RE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "AVALANCHE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9CONOMIE", "USINE", "INTERVIEW", "HIVERNAL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "BRETAYE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "visualPersons": ["POLIAKOFF, SERGE", "PITTET, MICHEL (FRIBOURG)"], "id": "asset-209794", "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "INTERVIEW", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HYMNE NATIONAL"], "visualPersons": ["REYMOND, JACQUES", "GASPOZ, JOEL", "MELI, SILVANO", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GASPOZ, JOEL", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GIRARDELLI, MARC", "GIRARDELLI, MARC", "TOMBA, ALBERTO", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GIRARDELLI, MARC", "TOMBA, ALBERTO", "WALLISER, MARIA", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "BIVER, MARC"], "id": "asset-208974", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870204, victoire du skieur suisse ZURBRIGGEN Pirmin, qui remporte le g\u00e9ant messieurs des Championnats du monde de ski alpin de Crans-Montana 1987, devant le Luxembourgeois GIRARDELLI Marc et l'Italien TOMBA Alberto.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" Bertrand Duboux se faisant coller des autocollants publicitaires \"I love TV\" sur le front et anorak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.04", "id": "asset-209163", "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "CLIP-VID\u00c9O", "NEW WAVE"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "LIME, JEAN-HUGUES"], "id": "asset-211180", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)"], "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton), Gen\u00e8ve : 19870204, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par DESHUSSES Laurent.", "title": "87.02.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.04", "visualThemes": ["TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-214153", "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "AUTOMOBILE", "LUTTE ANTIPOLLUTION"], "id": "asset-243237", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19870204, enqu\u00eate sur le contr\u00f4le antipollution effectu\u00e9 sur les automobiles. Le prix de ce service et en quoi il consiste.", "title": "CONTROLE ANTIPOLLUTION - 87.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE", "LUTTE ANTIPOLLUTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACCARD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.02.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242539", "durationSec": 124, "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242792", "durationSec": 604, "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.04", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "PRISONNIER DE GUERRE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "INCENDIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "GRAND MAGASIN", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTERVIEW", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "visualGeographicals": ["IRAK", "IRAN", "FRIBOURG", "SUISSE", "GIVISIEZ", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SCHWEIZERHALLE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["SANDOZ"], "visualPersons": ["FRANCK, ROBERT", "LANDRY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-209496", "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGN\u00c9TOSCOPE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VID\u00c9O", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MAGN\u00c9TOSCOPE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VID\u00c9O", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-242438", "thematicGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "LE GRAND SHOW DU FROID - 87.02.04", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1987-02-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "thematicThemes": ["MAGN\u00c9TOSCOPE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VID\u00c9O", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Test", "title": "Embrasse-moi idiot", "imageURL": "http://www.rts.ch/4174139.image", "id": "ece-4174176", "durationSec": 211, "publicationDate": "1987-02-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Couleurs et n\u00e9ons flashy pour des speakerines choristes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4174176", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4174176"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 base d'archives: extraits de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion des 20 ans de la Minute oecum\u00e9nique : entretien avec le pasteur Philippe Zeissig, cr\u00e9ateur de la Minute oecum\u00e9nique et rediffusion de chroniques (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83019B16-5CC0-404C-BADF-4BB234C75BB4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["protestantisme", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme", "radio", "croyance religieuse", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur (Archives RSR, 1984)", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur (Archives RSR 1984)", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 base d'archives (1/3): 1. Minute oecum\u00e9nique de 1964 avec l'abb\u00e9 Georges Juvet. - 2. Extrait d'une interview avec l'abb\u00e9 Georges Juvet et le pasteur Philippe Zeissig lors des 10 ans de la Minute oecum\u00e9nique en 1974. - 3. Minute oecum\u00e9nique de et par le pasteur Philippe Zeissig", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F2BB6BD-3EA0-4355-B0B6-1CD745202660", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 593, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "catholicisme", "oecum\u00e9nisme", "radio", "croyance religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur (Archives RSR)", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre (Archives RSR)", "name": "Juvet, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre (Archives RSR)", "name": "Juvet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 base d'archives (2/3): 1. Extrait de l'\u00e9mission c\u00e9l\u00e9brant les 10 ans de la Minute oecum\u00e9nique, en 1974, avec le pasteur Philippe Gill\u00e9ron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22A2D0FF-073A-4A58-ABCD-BEE81DA418D9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "protestantisme", "croyance religieuse", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur (Archives RSR, 1974)", "name": "Gill\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1974)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 base d'archives: extraits de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion des 20 ans de la Minute oecum\u00e9nique : entretien avec le pasteur Philippe Zeissig et l'abb\u00e9 Georges Juvet, cr\u00e9ateusr de la Minute oecum\u00e9nique et rediffusion de chroniques (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF2C6CF4-3BF7-4570-9105-6EED1857CC34", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["protestantisme", "croyance religieuse", "\u00e9mission de radio", "radio", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre (Archives RSR, 1984)", "name": "Juvet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur (Archives RSR, 1984)", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur (Archives RSR 1984)", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne contre le SIDA \u00e0 Berne : Pr\u00e9sentation par l'Aide Suisse contre le Sida et l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique d'une campagne de pr\u00e9vention sans pr\u00e9c\u00e9dent contre le SIDA, avec pour priorit\u00e9 l'utilisation du pr\u00e9servatif . Le point de vue cl\u00e9rical par Mgr Schwery", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A48602F2-AC9E-4C03-A9A7-EAD627609ACC", "durationSec": 215, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9servatif", "sida", "sexualit\u00e9", "comportement"], "alternativeTitle": ["Campagne SIDA / SIR_1987-02-03_journal-de-18-heures_A48602F2-AC9E-4C03-A9A7-EAD627609ACC / Lancement de la campagne contre le SIDA \u00e0 Berne : Pr\u00e9sentation par l'Aide Suisse contre le Sida et l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique d'une campagne de pr\u00e9vention", "Journal de 18 heures - 03.02.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366056", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ev\u00eaque de Sion et pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence \u00e9piscopale", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366054"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires. De Carlo Goldoni (7/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BCF738D2-BD93-47AA-A4FD-D9BD5DC42886", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Balletti", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Goldoni", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Piccinelli", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Polichinelle", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Gandini", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ciavarelli", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'h\u00f4te", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Bertinazzi", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni, jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209590", "durationSec": 123, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.03", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "VENTILATION", "INTERVIEW", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LAIT", "ANTIBIOTIQUE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "INTERVIEW", "CONDITIONNEMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "INTERVIEW", "CONDITIONNEMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "\u00c9DITION", "TOURISME", "P\u00c9DAGOGIE", "INTERVIEW", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES", "FAVAG"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-209793", "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.03", "id": "asset-209630", "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "CONCOURS", "DAMES", "HYMNE NATIONAL", "SUPER-G", "TROPH\u00c9E", "DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "SUPER-G", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "LANG, SERGE", "WALLISER, MARIA", "MELI, SILVANO", "PETER, EDDY", "COUQUELET, PIERRE", "FIGINI, MICHELA", "SVET, MATEJA", "WALLISER, MARIA", "FIGINI, MICHELA", "WALLISER, MARIA", "SVET, MATEJA", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-208973", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870203, victoire de la skieuse suisse WALLISER Maria, qui remporte le Super-G dames des Championnats du monde de ski alpin de Crans-Montana 1987, devant sa compatriote FIGINI Michela et la Yougoslave SVET Mateja.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.03", "id": "asset-209152", "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.03", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["LE BEAU LAC DE BALE", "WWF", "LES VERTS"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-214152", "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 base d'archives (3/3): Extrait de l'\u00e9mission c\u00e9l\u00e9brant les 10 ans de la Minute oecum\u00e9nique, en 1974, avec l'abb\u00e9 Georges Juvet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8075FEB9-1D72-4F14-9C33-01AC97621DB3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "croyance religieuse", "radio", "\u00e9mission de radio", "catholicisme", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre (Archives RSR, 1974)", "name": "Juvet, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1974)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Duault et William Christie : A propos de \"Atys\" de Lully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3050C6A6-C522-44A0-AED7-8CF8FC7C6449", "durationSec": 1918, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christie, William"], "thematicThemes": ["direction (musique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Christie, William", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Avant-sc\u00e8ne Op\u00e9ra", "name": "Duault, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : HORS CADRE - 87.02.03", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-116754", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EGLI, Ernest", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Test", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "visualPersons": ["TESSIER, ELIZABETH", "SIMON, JEAN-CHARLES", "TEISSIER, ELISABETH"], "id": "asset-242247", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3299, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19870203, jeu anim\u00e9 par SIMON Jean-Charles et le psychologue HUMBERT Nago sous forme d'un test psychologique ayant pour th\u00e8me \"Etes-vous innovateur ?\" avec la participation du groupe de musique Bill Baxter et l'astrologue fran\u00e7aise TESSIER Elizabeth. Les questions du test ont aussi \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par sondage aux Suisses romands, pour en avoir un portrait psychologique par cantons.", "title": "ETES-VOUS UN INNOVATEUR ? BILL BAXTER ET ELISABETH TESSIER - 87.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "TEISSIER, ELISABETH"], "backgrounds": [" les 4 speakerines dont Dominique Schibli chantant et dansant avec le groupe Bill Baxter sur la chanson \"Embrasse-moi idiot\"", " chor\u00e9graphie et habillement typique des ann\u00e9es 1980 du groupe Bill Baxter"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUMBERT, Nago", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.03", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ARM\u00c9E", "FEMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "HOMICIDE", "USINE", "ARM\u00c9E", "TAMOULS", "MORT (PHILOSOPHIE)", "VIOLENCE", "AFFICHE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "AFFICHE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9CONOMIE", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "INTERVIEW", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "DROIT D'ASILE", "PORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "DROIT D'ASILE", "PORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "DROIT D'ASILE", "PORT"], "visualGeographicals": ["TEHERAN", "IRAN", "SRI LANKA", "SUISSE", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "MADRID", "ESPAGNE", "MANILLE", "PHILIPPINES", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "DANEMARK", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "STOCKHOLM", "HESSE", "WIESBADEN", "ALLEMAGNE", "COPENHAGUE", "ITALIE", "BERLIN", "SUEDE", "DANEMARK", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "STOCKHOLM", "HESSE", "WIESBADEN", "ALLEMAGNE", "COPENHAGUE", "ITALIE", "BERLIN", "SUEDE", "DANEMARK", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "STOCKHOLM", "HESSE", "WIESBADEN", "ALLEMAGNE", "COPENHAGUE", "ITALIE", "BERLIN", "SUEDE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FAVAG"], "visualPersons": ["GANDHI, RAJIV", "ROOS, BEAT", "NAKASONE, YASUHIRO", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-209495", "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241993", "durationSec": 859, "publicationDate": "1987-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de 18 heures", "title": "Campagne SIDA", "id": "ece-3366054", "durationSec": 214, "publicationDate": "1987-02-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366054", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366054"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Gossart : A propos de son ouvrage \"Les Atlantes hier et aujourd'hui\" (Ed. Robert Laffont) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02C15B2C-0ECE-4B18-8FD4-C449F993F09B", "durationSec": 3124, "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "mythologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Gossart, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires. De Carlo Goldoni (6/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-63F0BF31-8340-4AFB-A17A-628B3996F303", "durationSec": 1574, "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Portefaix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Jean Goldoni", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Truffaldino", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice", "name": "Fragni\u00e8re, Ange", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni, jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le laquais", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Darbes", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Medebac", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Brighella", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "le capitaine", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Florindo", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.02", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PROTECTION DES MONUMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "ART RELIGIEUX", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "INTERVIEW", "NEIGE", "LAC", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "GASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["LIPPUNER, ROSE-MARIE"], "id": "asset-209792", "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.02.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209588", "durationSec": 128, "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JOHNNY HALLYDAY & FRANCIS HUSTER - 87.02.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["HUSTER, FRANCIS", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-209070", "durationSec": 3874, "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HUSTER, FRANCIS", "HALLYDAY, JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.02", "id": "asset-209143", "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.02", "visualThemes": ["VOTATION", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "id": "asset-214151", "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.02.02", "id": "asset-242568", "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242793", "durationSec": 701, "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.02", "visualThemes": ["CHANSON", "CHANSON", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "SALAIRE", "INTERVIEW", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "COLOMBIER (NE)", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "SUISSE", "ZURICH", "CATALOGNE", "MADRID", "BARCELONE", "ESPAGNE"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["BRASSENS, GEORGES", "BRASSENS, GEORGES", "LANGUETIN, PIERRE"], "id": "asset-209494", "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BAIN DE FOULE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MELI, SILVANO", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SERRAT, FABIENNE", "LUSCHER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "COUQUELET, PIERRE", "WASMEIER, MARKUS", "COUQUELET, PIERRE", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-208972", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870202, victoire du skieur suisse ZURBRIGGEN Pirmin dans le Super-g messieurs comptant pour les Championnats du monde de Crans-Montana 1987, devant le Luxembourgeois GIRARDELLI Marc et l'Allemand WASMEIER Markus.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.02.02", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Quand la montre automatique de la dame \u00e2g\u00e9e s'arr\u00eate... Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A850566A-C71C-41D9-AAEE-B5CF91AA15AE", "durationSec": 69, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "montre", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le meurtre de Mauricio Maraglio, pr\u00eatre italien, pour avoir d\u00e9fendu des paysans du Nordeste br\u00e9silien contre des propri\u00e9taires terriens. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57313064-D4A9-4E59-B2BA-1DB7CFFD182A", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Italie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maraglio, Mauricio"], "thematicThemes": ["homicide", "catholicisme", "croyance religieuse", "pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Wolinski et Faizant, ou retenir sa main. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1C56B68-DA8E-4943-B721-1E85C1FECEEC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinski, Georges", "Faizant, Jacques"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "censure", "dessin de presse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Neige mortelle au Tessin, neige dans le d\u00e9sert au Moyen-Orient. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE1F32AC-BC9C-423C-8F58-6AF88DD7B4E5", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige", "d\u00e9sert", "croyance religieuse", "catholicisme", "stup\u00e9fiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Mythologies\" de Roland Barthes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB4BCA11-A09E-40EA-9496-AB043406CD4C", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "essayiste", "name": "Barthes, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Il y aura une R\u00e9surection! A propos de Jonas de Jacques Chessex. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26C40E47-3813-41B5-8E14-BDA0841A84E4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9crivain", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Langue de vip\u00e8re. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAE8BBA0-D1AF-42A0-9214-D57D9293ED6E", "durationSec": 63, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Liban: les otages, de nouvelles munitions. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40E49D5C-747F-4A78-AF7C-418B692A75CB", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Coran", "guerre civile", "croyance religieuse", "oecum\u00e9nisme", "otage", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA"], "id": "asset-211197", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN"], "durationSec": 57, "mediaType": "video", "excerpt": "* AUSTRALIE, Oc\u00e9an Indien : 19870201, r\u00e9sum\u00e9 d'une r\u00e9gate de la Coupe de l'Am\u00e9rica opposant les 2 bateaux am\u00e9ricains Stars & Stripes et Kookabura III.", "title": "VOILE : COUPE DE L'AMERICA - 87.02.01", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DE L'AMERICA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.01", "id": "asset-209131", "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "title": "FETE ET AMITIE - 87.02.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-116800", "durationSec": 934, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243113", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION"], "visualPersons": ["FERNANDEZ, DOMINIQUE", "FROCHAUX, CLAUDE", "VERNY, FRANCOISE", "GRENIER, ROGER", "HALDAS, GEORGES", "LASSUEUR, YVES", "LATTES, NICOLE", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "FROCHAUX, CLAUDE", "VERNY, FRANCOISE", "GRENIER, ROGER", "HALDAS, GEORGES", "LASSUEUR, YVES", "LATTES, NICOLE", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "FROCHAUX, CLAUDE", "VERNY, FRANCOISE", "GRENIER, ROGER", "HALDAS, GEORGES", "LASSUEUR, YVES", "LATTES, NICOLE"], "id": "asset-209871", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "title": "REVES DE PAPIER - 87.02.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FERNANDEZ, DOMINIQUE", "FROCHAUX, CLAUDE", "VERNY, FRANCOISE", "GRENIER, ROGER", "HALDAS, GEORGES", "LASSUEUR, YVES", "LATTES, NICOLE"], "thematicThemes": ["\u00c9DITION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "DAMES", "DESCENTE", "DESCENTE", "DAMES", "DESCENTE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "M\u00c9DAILLE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "WALLISER, MARIA", "MELI, SILVANO", "FIGINI, MICHELA", "FIGINI, MICHELA", "WALLISER, MARIA", "FIGINI, MICHELA", "WALLISER, MARIA", "GIRARDELLI, MARC", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-208971", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 2190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870201, victoire des skieuses suisses WALLISER Maria et FIGINI Michela, qui remportent les m\u00e9dailles d'or et d'argent de la descente dames des Championnats du monde de ski alpin de Crans-Montana 1987. Chez les messieurs, le Luxembourgeois GIRARDELLI Marc remporte le combin\u00e9 messieurs de ski alpin, devant le Suisse ZURBRIGGEN Pirmin.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.02.01", "visualThemes": ["INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "FOULE", "F\u00caTE POPULAIRE", "SCULPTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "GU\u00c9RILLA", "CONFLIT AFGHAN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AOSTE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRANCE", "AFGHANISTAN"], "id": "asset-209493", "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["D'IMOBILITE, FOOFWA", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE"], "id": "asset-242772", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 6500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19870201, en direct du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, finale du Concours international pour jeunes danseurs, 15 \u00e8me Prix de Lausanne. 18 finalistes pr\u00e9sentent chacun une variation impos\u00e9e et une variation libre. Apr\u00e8s le concours, le palmar\u00e8s est prononc\u00e9 par BRAUNSCHWEIG Phlippe, pr\u00e9sident fondateur du Prix de Lausanne, le 15 \u00e8me Prix de Lausanne, m\u00e9daille d'or \u00e9tant attribu\u00e9 au danseur chinois YILEI CAI.", "title": "15 EME GRAND PRIX DE LAUSANNE - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1987", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1987-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fans de sports", "title": "Le triomphe helv\u00e9tique", "imageURL": "http://www.rts.ch/8318501.image", "id": "ece-8318502", "durationSec": 159, "publicationDate": "1987-01-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1987 aux championnats du monde de Crans-Montana, les descendeurs suisses trustent les 3 marches du podium.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8318502", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8318502"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "La descente de Crans-Montana", "imageURL": "http://www.rts.ch/5623452.image", "id": "ece-5622486", "durationSec": 1900, "publicationDate": "1987-01-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Descente messieurs des Championnats du monde de Crans-Montana 87.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5622486", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5622486"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "In tr\u00e8 tsaonou, patois kou\u00e8tsou  (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-31328953-E444-466D-A7A9-392897922214", "thematicGeographicals": ["Gl\u00e2ne (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 3723, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Page, Louis", "Page, Louis, Terrapon, Michel"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. In tr\u00e8 tsaonou : Aux trois ch\u00eanes [d\u00e9but de la nouvelle et traduction en fran\u00e7ais], de Louis Page et Michel Terrapon, par Louis Page et Michel Terrapon, de Fribourg - 3. Musique - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. Musique - 6. In tr\u00e8 tsaonou : Aux trois ch\u00eanes [suite et traduction en fran\u00e7ais], de Louis Page et Michel Terrapon, par Louis Page et Michel Terrapon, de Fribourg - 7. Musique - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. In tr\u00e8 tsaonou : Aux trois ch\u00eanes [suite et traduction en fran\u00e7ais], de Louis Page et Michel Terrapon, par Louis Page et Michel Terrapon, de Fribourg - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. In tr\u00e8 tsaonou: Aux trois ch\u00eanes [suite et traduction en fran\u00e7ais], de Louis Page et Michel Terrapon, par Louis Page et Michel Terrapon, de Fribourg - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. In tr\u00e8 tsaonou: Aux trois ch\u00eanes [suite et traduction en fran\u00e7ais], de Louis Page et Michel Terrapon, par Louis Page, de Fribourg - 14. Danses de l'Engadine : Schottisch; Allemande; l' Murta\u00f6l; La cupicharola; Valse, de Max L\u00e4sser, par Max L\u00e4sser et Michel Terrapon [commentaires]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Page, Louis, Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e4sser, Max", "type": "Participant"}, {"name": "Page, Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Page, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "L\u00e4sser, Max", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Moucher, mouchoir, moque", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-643C4C73-3307-42F7-B489-5C302FE58AD0", "durationSec": 355, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Archives des Championnats du Monde de ski alpin de Crans-Montana 1987 (bobine I) : Interviews de Peter M\u00fcller, vainqueur de la descente hommes, en pleurs et de Pirmin Zurbriggen 2e", "id": "sound-C5557F65-19F6-4F7B-8663-1F889A9E34ED", "durationSec": 211, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Extrait Fonsart : 00'00 \u00e0 00'59] Impressions de Peter M\u00fcller\r\nRappel du classement", "alternativeExcerpt": ["La grande \u00e9motion du champion du monde apr\u00e8s la victoire..."], "alternativeTitle": ["Peter M\u00fcller / SIR_1987-01-31_journal-de-midi_C5557F65-19F6-4F7B-8663-1F889A9E34ED / Archives des Championnats du Monde de ski alpin de Crans-Montana 1987 (bobine I) : Interviews de Peter M\u00fcller, vainqueur de la descente hommes, en pleurs et de Pirmin", "Journal de midi - 31.01.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5120593", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "M\u00fcller, Peter", "type": "Participant"}, {"name": "Zurbriggen, Pirmin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5120591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Reportage dans le Val Bedretto \u00e0 la recherche de son fromage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D442C4D-D64A-49EE-B2B4-FFF9592253B3", "thematicGeographicals": ["Val Bedretto", "Tessin"], "durationSec": 628, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Orelli, Diego", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Peter M\u00fcller", "id": "ece-5120591", "durationSec": 211, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grande \u00e9motion du champion du monde apr\u00e8s la victoire...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5120591", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5120591"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209587", "durationSec": 140, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.31", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-214150", "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "YVES BRUTSCH : JE NE VEUX PAS - 87.01.31", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-117559", "durationSec": 201, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CSP"], "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.01.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243114", "durationSec": 3150, "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.31", "id": "asset-209454", "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de ski", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CONCOURS", "SUPPORTER", "SUPPORTER", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["MULLER, PETER", "MELI, SILVANO", "MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ALPIGER, KARL", "MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "COLLOMBIN, ROLAND", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ALPIGER, KARL", "HEINZER, FRANZ", "MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-208970", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19870131, victoire du skieur suisse MULLER Peter dans la descente messieurs des championnats du monde de ski alpin de Crans-Montana 1987. Les Suisses ont r\u00e9ussi le quadrupl\u00e9 dans cette course avec ZURBRIGGEN Pirmin, ALPIGER Karl et HEINZER Franz.", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE DE SKI ALPIN CRANS-MONTANA 1987 - 87.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "SAAS ALMAGELL", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" les Suisses r\u00e9ussissent le quadrupl\u00e9 dans la descente messieurs des championnats du monde de ski alpin"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.31", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9CONOMIE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "INT\u00c9GRISME", "AGRICULTEUR", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "OISEAU", "PERROQUET", "POLLUTION", "NEIGE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "SUISSE", "SOLEURE", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "NICARAGUA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["PORTMANN, STEPHANE", "COHN-BENDIT, DANIEL", "MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-209492", "publicationDate": "1987-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "Mon ami le corbeau", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451486.image", "id": "ece-3451488", "durationSec": 234, "publicationDate": "1987-01-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vivre avec un corbeau implique aussi de partager sa fondue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451488", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451488"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Ces Suissesses qui prient Allah", "imageURL": "http://www.rts.ch/6707618.image", "id": "ece-6630048", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1987-01-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des Suissesses chr\u00e9tiennes se tournent vers l'islam.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6630048", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6630048"}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "Mon ami le corbeau", "imageURL": "http://www.rts.ch/8524496.image", "id": "ece-8524497", "durationSec": 237, "publicationDate": "1987-01-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vivre avec un corbeau implique aussi de partager sa fondue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8524497", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8524497"}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "Les dames du loto", "imageURL": "http://www.rts.ch/8030154.image", "id": "ece-8359469", "durationSec": 345, "publicationDate": "1987-01-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elles sont l\u00e0 pour gagner et partager un moment ensemble.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8359469", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8359469"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.30", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MAQUETTE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "PRESSE", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "HORLOGERIE", "SWATCH", "INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SIDA", "MALADIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "KAISERAUGST", "ANTILLES FRAN\u00c7AISES", "HONOLULU", "HAWAII (ETAT USA)", "BELGIQUE", "CANADA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["JACOBS", "OERLIKON-BUEHRLE"], "visualPersons": ["STAUB, ROGER", "MARCOS, FERDINAND", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-209491", "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-209762", "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.01.30", "id": "asset-209444", "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires. De Carlo Goldoni (5/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-67C2E923-6C9D-45F1-ADA3-8BAFF640E3CB", "durationSec": 1615, "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Comte Prata", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Vivaldi", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "le gondolier", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "la passalacqua", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Imer", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Grimani", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni, jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "FEMME", "ISLAM"], "id": "asset-242292", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "title": "LES SUISSESSES D'ALLAH - 87.01.30", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "FEMME", "ISLAM"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JEZIENICKI, Marek", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMMAN, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.30", "visualThemes": ["MIMOSA", "FLEUR", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "HIVERNAL", "CATHOLICISME", "ALMANACH", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ORAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9MONOLOGIE", "ENNEIG\u00c9", "NUAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "UNTERSEE", "SUISSE", "THURGOVIE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["AUBERJONOIS, RENE", "HALTER, JEAN-DANIEL", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-209791", "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9cash", "source": "gico", "title": "87.01.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-209586", "durationSec": 142, "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "LOTERIE", "OISEAU", "CORBEAU", "PARFUM", "NUIT", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "LOTERIE", "OISEAU", "CORBEAU", "PARFUM", "NUIT", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "LOTERIE", "OISEAU", "CORBEAU", "PARFUM", "NUIT", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "LOTERIE", "OISEAU", "CORBEAU", "PARFUM", "NUIT"], "visualPersons": ["PREVERT, JACQUES", "PREVERT, JACQUES", "PREVERT, JACQUES", "PREVERT, JACQUES"], "id": "asset-205851", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 3529, "mediaType": "video", "title": "RONFLER / NEZ / PARFUM / LOTO / CORBEAU / NUIT - 87.01.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PREVERT, JACQUES"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070506"], "thematicThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "LOTERIE", "OISEAU", "CORBEAU", "PARFUM", "NUIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "RODDE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.01.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242794", "durationSec": 825, "publicationDate": "1987-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}