{"response": {"numFound": 4015, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Klein (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B28A27A-7D98-4DF3-8A4C-90E8576975C1", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klein, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Klein, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amalia Rodriguez, chanteuse portugaise, \"ambassadrice\" du fado", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3477716-5148-4DA2-8EA6-F1BF332DC33C", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 5174, "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodriguez, Amalia"], "thematicThemes": ["chanteur", "fado"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice \u00e0 France Musique", "name": "Carvaglio, Anna de", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse portugaise de fado", "name": "Rogdriguez, Amalia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-212475", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "JEAN-FRANCOIS BILL : PASTEUR ET TEMOIN EN AFRIQUE DU SUD - 87.10.11", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLLUTION", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["EVEQUOZ, ROGER"], "id": "asset-214114", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4531, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19871011, d\u00e9bat autour de l'automobile. Des associations, voire des partis politiques ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour d\u00e9fendre les droits des automobilistes, trop souvent accus\u00e9s \u00e0 leur go\u00fbt d'\u00eatre responsables de tous les probl\u00e8mes de bruit et de pollution.", "title": "SACREE BAGNOLE ... - 87.10.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EVEQUOZ, ROGER"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.11", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "CONFLIT AFGHAN", "MISSILE", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "\u00c9LECTION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "MAMMIF\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "BIOGRAPHIE", "PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "TROISTORRENTS", "VALAIS", "AFGHANISTAN", "ITALIE", "USA", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCOLA, ETTORE", "JACKSON, JESSE", "BARSCHEL, UWE", "BARSCHEL, UWE"], "id": "asset-214365", "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualPersons": ["LASSUEUR, YVES", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-213564", "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "title": "MICHEL BUEHLER - 87.10.11", "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FTMH"], "thematicPersons": ["LASSUEUR, YVES", "BUEHLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9licien Morel, possible candidat \u00e0 la succession de Pierre Aubert au Conseil f\u00e9d\u00e9ral (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84ABC418-DBE0-420A-8097-879DA6EB9A1B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morel, F\u00e9licien"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois socialiste", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec F\u00e9licien Morel, conseiller d'Etat fribourgeois socialiste, possible candidat \u00e0 la succession de Pierre Aubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7940743A-2F75-40D3-866D-DB1338361436", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1254, "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morel, F\u00e9licien"], "thematicThemes": ["vie politique", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "politique"], "excerpt": "Pas compl\u00e8tement convaincu de se pr\u00e9senter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, comment le choix sera fait par le groupe socialiste des Chambres f\u00e9d\u00e9rales, l'exemple d'\u00e9lections sans l'aval d'un groupe, ses relations mitig\u00e9es avec le parti, les raisons, son \u00e9loignement des instances dirigeantes, son franc parler, sa tendance centriste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois socialiste", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.10.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211527", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1987-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Volets verts", "title": "Mac \u00e0 l'\u00e9cole", "imageURL": "http://www.rts.ch/5544005.image", "id": "ece-5544006", "durationSec": 69, "publicationDate": "1987-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le fameux ordinateur d'Apple entre dans les classes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5544006", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5544006"}, {"source": "siranau", "title": "Patois RSR - 23801", "id": "sound-6BB2D3C0-D7AD-460F-B7BA-4654006A6744", "durationSec": 2968, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "55-241(2)\r\nProvinces\r\nEn pays de Savoie (2/4)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Patois RSR - 23802", "id": "sound-71632D2D-ED75-49A5-B6C2-30DAA6239216", "durationSec": 3557, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "55-241(3)\r\nProvinces\r\nEn pays de Savoie (3/4)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rard Boyer, cuisinier \u00e0 Reims", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D85A4641-D7B5-4DB1-95EC-3645134BD17A", "thematicGeographicals": ["Reims"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boyer, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["art culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Boyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Auguste Lema\u00eetre pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Mobbs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5680E003-4FD4-4E03-9FDD-A381FECEDCBD", "durationSec": 220, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lema\u00eetre, Auguste"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Mobbs, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Lequenne : A propos de son ouvrage \"Les Fermes marines\" (Edisud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18489B6C-B848-477B-B4E2-A0150518B4F8", "durationSec": 832, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique agricole", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lequenne, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Voyage au pays de Savoie", "id": "sound-B75D9705-881E-4B34-AEE7-CDBBFD0DB67B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 916, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction musicale, de Inconnu, par Inconnu - 2. Entretien sur l'Universit\u00e9 de Savoie,par Michel Terrapon et Dominique Paccard, pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Entretien sur l'Universit\u00e9 de Savoie: ses relations et son enseignement binationale et billingue, par Michel Terrapon et Louis Terraux, professeur de langue et culture savoyardes - 5. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 6. Suite de l'entretien du point 4. - 7. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 8. Entretien sur l'acad\u00e9mie chablaisienne, par Yves Court et Henri Baud - 9. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 10. Entretien sur l'Acad\u00e9mie florimontane, par Michel Terrapon et Paul Guichonnet - 11. Entretien sur l'Acad\u00e9mie sal\u00e9sienne, par Michel Terrapon et Paul Saudan - 12. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 13. Discussion autour du rapprochement de la Suisse romande et de la Savoie, par Michel Terrapon et Paul Guichonnet - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Suite de la discussion du point 13 - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 17. Reprise de la discussion autour du rapprochement de la Suisse romande et de la Savoie, par Michel Terrapon et Raymond Junod, pr\u00e9sident du Conseil du L\u00e9man - 18. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 19. Reprise de la discussion du point 17. - 20. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 21. Le carillon de Pierre Paccard, de Inconnu, par Inconnu - 22. Discussion sur la fonderie de cloche d'Annecy, par Michel Terrapon et Pierre Paccard - 23. Entretien sur la Savoie traditionnelle: ses r\u00e9gions, ses traditions, ses patois, ses m\u00e9tiers et ses modes de vie, par Michel Terrapon et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermann - 24. R\u00e9cit en patois savoyard, de Inconnu, par Inconnu - 25. Entretien sur la cuisine paysanne en Savoie, par Michel Terrapon et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermann - 26. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 27. Reprise de l'entretien sur la cuisine paysanne de Savoie, par Michel Terrapon et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermann - 28. Le diable de Bessans, de Inconnu, par Inconnu - 29. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 30. Reprise de l'entretien sur la Savoie traditionnelle, par Michel Terrapon et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermann - 31. Entretien sur les fromages de Savoie: Abondance, Beaufort, Reblochon, par Michel Terrapon et Daniel Boujon et Emile Duc-Goninaz et Pascal Pochat - 32. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 33. La route des Ducs de Savoie et le ch\u00e2teau d'Annecy, de Inconnu, par Inconnu - 34. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 35. Reprise de l'entretien: la Route des Ducs de Savoie, de Yves Court, par Yves Court et Georges Grandjean.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saudan, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Boujon, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Guichonnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Grandjean, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9", "name": "Paccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"name": "Duc-Goninaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Baud, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de langue et culture savoyardes", "name": "Terreaux, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Pochat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil du L\u00e9man", "name": "Junod, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Hermann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Inconn", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Court, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Court, Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "B\u00f4le : 25e anniversaire de la Chanson du Fleuron", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-83AEBAC8-442B-43F3-B314-6B16C6D432A2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod", "B\u00f4le"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique Militaire de Colombier, du choeur mixte La Chanson du Fleuron, du duo Belle Epoque Cosette & Aline de Colombier-Cortaillod, de la chorale tessinoise Eco del Ticino de Neuch\u00e2tel, du club d'accord\u00e9onistes Echo du Vallon de Travers, du choeur d'hommes Union Chorale de B\u00f4le et Union de Colombier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Dr Paul Robert, secr\u00e9taire d'Etat du Gazankulu : A propos de l'Afrique Australe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CEE0717-12AF-4A48-B790-4EAF16B1EF85", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Paul"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat du Gazankulu", "name": "Robert, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "EUGENE BRAND : LE REMEDE DE L'HOMME, C'EST L'HOMME - 87.10.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213085", "durationSec": 404, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.10", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONFLIT AFGHAN", "MISSILE", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "AUTONOMISME", "CATALYSEUR", "INSECTE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BOSTRYCHE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FOR\u00caT", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["COREE DU SUD", "AFGHANISTAN", "NICARAGUA", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "visualPersons": ["CHUN DOO HWAN", "KIM DAE-JUNG", "KIM YOUNG SAM", "EGLI, ALFONS", "WEBER, MONIKA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "CHRISTINAT, AMELIA"], "id": "asset-214364", "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "id": "asset-214751", "durationSec": 240, "mediaType": "video", "title": "BOXE : MARTELLI-HEIBER - 87.10.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "thematicThemes": ["BOXE", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.10.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211526", "durationSec": 3364, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Patois RSR - A 20313", "id": "sound-52C98638-3930-4E21-B16F-4CF4D2C6E83E", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1987-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "55-241(4)\r\nProvinces\r\nEn pays de Savoie (4/4)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Hock\u00e9, haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e0 propos des critiques dont il fait l'objet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5FD1B3A-EAC2-4C78-8E4D-C02161A7132D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR", "ONU", "Hock\u00e9, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "restructuration de l'entreprise", "organisation humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Hock\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Decoin, cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Autopsie d'une \u00e9toile\" (Ed. Seuil, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91E8F13B-C74E-4F58-B04A-B24462FDF10D", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur a besoin de diversifier ses activit\u00e9s que ce soit dans l'\u00e9criture ou dans sa vie. Comparaison entre l'\u00e9criture d'un roman et l'\u00e9criture d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre. Dans le premier cas on est en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec le lecteur tandis que dans le second il y a une quarantaine de personnes qui s'approprient le texte.  ses romans sont ses ouvrages les plus importants. Il se d\u00e9fini comme raconteur d'histoire. Fascination pour la force dont l'homme fait preuve lorsqu'il doit se relever. Il est question d'astrophysique et d'\u00e9toiles. Des renseignements ont \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 ce sujet en amont. Le personnage est un tricheur \u00e0 l'\u00e9chelle universelle. Pour Didier Decoin beaucoup de gens vivent au de\u00e7a ou au del\u00e0 de leur v\u00e9rit\u00e9, l'humanit\u00e9 est faites de gens qui mentent et qui se mentent. Ses livres sont des livres d'espoir malgr\u00e9 les notes pessimistes. Le suicide est un sujet abord\u00e9 tout comme le d\u00e9sespoir. Le livre est un concentr\u00e9 d'histoire d'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Decoin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conseil des Etats. Extrait de l'intervention du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Jean-Pascal Delamuraz, favorable \u00e0 la r\u00e9vision du code des obligations ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-ADA55DDF-1FF3-4271-BA85-7586321D9274", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "protection des consommateurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les troupes vont se retirer de l'Afghanistan affirme le pr\u00e9sident du Soviet Supr\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96B1CA4A-A170-47F5-9031-F44907F1BE96", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "URSS"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire", "conflit afghan"], "alternativeTitle": ["Retrait d'Afghanistan  / SIR_1987-10-09_journal-du-matin_96B1CA4A-A170-47F5-9031-F44907F1BE96 / Les troupes vont se retirer de l'Afghanistan affirme le pr\u00e9sident du Soviet Supr\u00eame", "Journal du matin - 09.10.1987"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Moscou", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366077"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211785", "durationSec": 908, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "TSF / MEPHIS / BERCLAZ / BUHLER - 87.10.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-212064", "durationSec": 1575, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "335", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213625", "durationSec": 818, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEBONNAIRE, YVES"], "id": "asset-214750", "durationSec": 312, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : YVES DEBONNAIRE - 87.10.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEBONNAIRE, YVES"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE"], "visualPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "id": "asset-214749", "durationSec": 100, "mediaType": "video", "title": "BOXE : MARTELLI-HEIBER - 87.10.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "thematicThemes": ["BOXE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.09", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "MAQUETTE", "ARCHITECTURE", "\u00c9DITION", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TOXICOLOGIE", "AFFICHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE", "ROUE D'AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CAOUTCHOUC", "AUTOROUTE", "FLORICULTURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "PENEY (GE)", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "ORBE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "DENEYS, HEIDI", "BEGUIN, THIERRY", "CACCIA, FULVIO", "CACCIA, FULVIO", "MEHAIGNERIE, PIERRE"], "id": "asset-214363", "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pologne. Le Comit\u00e9 central du Parti communiste polonais a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9formes pr\u00e9voyant des \u00e9lections authentiques au niveau local et r\u00e9gional, le recours au referendum, la cr\u00e9ation d'associations diverses, la lib\u00e9ralisation du Code p\u00e9nal : Commentaire de Bernard Margueritte, correspondant RSR \u00e0 varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACF27DC9-2F43-4465-B69A-7F0F158762BA", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "\u00e9conomie capitaliste", "politique \u00e9conomique", "politique mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Varsovie", "name": "Margueritte, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "HANDICAP PHYSIQUE", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)", "INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE"], "visualPersons": ["ZUGER, PASCAL"], "id": "asset-207852", "durationSec": 85, "mediaType": "video", "title": "TELECOM - 87.10.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PENEY (GE)", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "D\u00c9BAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE SOCIALE", "ASSURANCE SOCIALE", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "AUBRY, GENEVIEVE", "DARBELLAY, VITAL", "HUGUENIN, MARIANNE", "BONNET, FRANCOIS", "MISEREZ, PIERRE"], "id": "asset-89396", "thematicGeographicals": ["RECONVILIER"], "durationSec": 5725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Reconvilier : 19871009, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURNAND Eric avec des \u00e9lus et respr\u00e9sentants des principaux partis politiques en lice pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19871019. Le d\u00e9bat a port\u00e9 sur la politique sociale.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT SUR LA POLITIQUE SOCIALE - 87.10.09", "visualGeographicals": ["RECONVILIER", "RECONVILIER", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "LES VERTS", "PRD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-10-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" pannes de courant r\u00e9p\u00e9t\u00e9es sur le plateau (\u00e0 partir de 00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Retrait d'Afghanistan", "id": "ece-3366077", "durationSec": 77, "publicationDate": "1987-10-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366077", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366077"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les la\u00efcs dans l'Eglise catholique, leur place et leur fonction : En marge du 7e synode \u00e9piscopal qui se d\u00e9roule \u00e0 Rome. Enqu\u00eate de Rapha\u00ebl Pasquier et Andr\u00e9 Kolly sur la situation en Suisse romande, avec plusieurs t\u00e9moignages de la\u00efcs, de Mgr Henri Schwery, \u00e9v\u00eaque de Sion et de Marc Donz\u00e9, professeur de th\u00e9ologie pastorale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C9F48859-59B2-4EA7-9286-71C88103C2C8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Valais", "Vaud", "Grandson", "Suisse romande"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "institution religieuse", "pr\u00eatre", "protestantisme", "christianisme", "aum\u00f4nerie", "cat\u00e9chisme", "la\u00efcit\u00e9", "catholicisme", "paroisse"], "excerpt": "1. A Grandson, la paroisse n'a plus de cur\u00e9 et c'est un couple qui a pris la responsabilit\u00e9 de la paroisse, en collaboration avec l'abb\u00e9 Jean-Jacques Martin, cur\u00e9 \u00e0 Yverdon. - 2. Fran\u00e7oise Larderaz travaille pour l'aum\u00f4nerie catholique de la prison de Champ Dollon. - 3. Marc Lampo est professeur de cat\u00e9chisme \u00e0 Martigny. - 4. Mgr Henri Schwery \u00e9voque les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'engagement des la\u00efcs dans la mission de l'Eglise. - 5. Pour Nelly Kuster, assistante paroissiale \u00e0 Fribourg, la situation serait plus simple si les femmes pouvaient \u00e9galement donner les sacrements. - 6. Marc Donz\u00e9 quant \u00e0 lui pr\u00e9f\u00e8re parler de compl\u00e9mentarit\u00e9 entre le pr\u00eatre et les la\u00efcs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Sion", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "de l'aum\u00f4nerie de Champ Dollon", "name": "Larderaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "couple de la\u00efcs \u00e0 Grandson", "name": "Schuler", "type": "Participant"}, {"role": "personnes s'exprimant sur les la\u00efcs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 \u00e0 Yverdon", "name": "Martin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "assistante pastorale \u00e0 Fribourg", "name": "Kuster, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie pastale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Donz\u00e9, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la prison de Champ Dollon", "name": "Choisy, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de cat\u00e9chisme dans les cycles d'orientation", "name": "Lampo, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Licio Gelli. Jean-Pierre Tremblay, juge d'instruction genevois en charge du dossier Licio Gelli, d\u00e9posera plainte contre les journalistes de L'Hebdo : Commentaire de Marc Savary, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72D3DC26-7328-41F4-AD9A-4294E5D6BC66", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Gen\u00e8ve (canton)", "Brasilia", "S\u00e3o Paulo"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gelli, Licio", "Hebdo (L')"], "thematicThemes": ["journalisme d'investigation", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "enqu\u00eate judiciaire"], "excerpt": "Jean-Pierre Trembley d\u00e9ment les nouvelles all\u00e9gations formul\u00e9es par L'Hebdo, en particulier \u00e0 propos de son d\u00e9placement de Rio de Janeiro \u00e0 S\u00e3o Paulo durant son voyage d'octobre 1986 au Br\u00e9sil. \"Ce d\u00e9placement n'avait rien \u00e0 voir avec l'affaire Gelli mais avec une affaire de stup\u00e9fiants qui \u00e9tait \u00e0 l'origine de son voyage au Br\u00e9sil\". Au cours de ce voyage, Jean-Pierre Trembley a affirm\u00e9 s'\u00eatre rendu \u00e0 Brasilia pour enqu\u00eater sur l'affaire Gelli.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211784", "durationSec": 815, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER"], "id": "asset-214675", "durationSec": 3865, "mediaType": "video", "title": "NUCLEAIRE : EN SORTIR OU PAS - 87.10.08", "visualCorporations": ["MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS", "CIBA-GEIGY", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "thematicPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "TSCHOPP, PETER"], "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE", "LOGEMENT", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "CLIMATISATION", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BANQUE", "CONG\u00c9LATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "ARCHITECTURE", "CONSERVATION DES ALIMENTS", "\u00c9CLAIRAGE", "INDUSTRIE", "STATION D'\u00c9PURATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE SENARCLENS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.08", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ISOLATION THERMIQUE", "INTERVIEW", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "\u00c9ROTISME", "BIJOUTERIE", "SEXUALIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "CONTESTATION", "POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TOURISME", "CH\u00c2TEAU", "TOURISME", "CH\u00c2TEAU", "FOIRE COMMERCIALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FOR\u00caT", "PHYTOPATHOLOGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "FOR\u00caT", "CONSOMMATION", "ALIMENTATION", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "TIBET", "CUBA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AIN", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "FERNEY-VOLTAIRE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "CHILLON", "SUISSE", "VAUD", "CHILLON", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)", "CASTRO, FIDEL", "GUEVARA, CHE", "FONTANET, GUY", "FONTANET, GUY", "KOPP, ELISABETH", "BAUER-LAGIER, MONIQUE"], "id": "asset-214362", "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["OPHTALMOLOGIE", "PROTH\u00c8SE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "OPHTALMOLOGIE", "PROTH\u00c8SE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "OPHTALMOLOGIE", "PROTH\u00c8SE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "OPHTALMOLOGIE", "PROTH\u00c8SE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "IMSAND, MARCEL", "GOLOVTCHINER, LOVA", "IMSAND, MARCEL", "GOLOVTCHINER, LOVA", "IMSAND, MARCEL", "GOLOVTCHINER, LOVA", "IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-213782", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE"], "durationSec": 3199, "mediaType": "video", "title": "BEEFBURGER / PROTHESE OCULAIRE / FONTAINE / REPONDEUR TELEPHONIQUE / BARON DE\nCOEUVE - 87.10.16", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "IMSAND, MARCEL"], "thematicThemes": ["OPHTALMOLOGIE", "PROTH\u00c8SE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PROTH\u00c8SE OCULAIRE", "R\u00c9PONDEUR T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLAVIEN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "334", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213624", "durationSec": 765, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.10.08", "visualThemes": ["PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE", "POLICE PRIV\u00c9E", "ASTRONAUTIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DIPLOMATIE", "CONSEIL DE PRUD'HOMMES", "AMBASSADE", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NIGERIA", "SUISSE", "LAGOS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "SUISSE"], "visualPersons": ["ZUGER, PASCAL"], "id": "asset-213459", "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Licio Gelli. Le journal L'Hebdo doit faire marche arri\u00e8re apr\u00e8s son article du 2 octobre 1987 relatant le voyage du juge d'instruction Jean-Pierre Trembley au Br\u00e9sil", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B7981C53-008D-4F01-8A9B-9DDE96EA580C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Br\u00e9sil", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gelli, Licio", "Hebdo (L')"], "thematicThemes": ["presse", "enqu\u00eate judiciaire", "journalisme d'investigation"], "excerpt": "Rediffusion de l'interview de Jacques Pilet r\u00e9dacteur en chef de L'Hebdo\".  Compte-rendu des diff\u00e9rents points du nouvel article paru le 8 octobre 1987, analyse de Marc Savary et commentaire de G\u00e9rard Tschopp.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de L'Hebdo (archive RSR du 2.10.1987)", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR du 2.10.1987)", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La plan\u00e8te Mars : Dans le cadre de \"carte blanche \u00e0...\"", "genres": ["COM"], "id": "sound-70B73AE8-8561-463F-A704-451BC4B822B4", "durationSec": 4198, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mars (plan\u00e8te)", "science-fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Christian Gallois, correspondant RSR en Espagne : A propos de l'arrestation de 140 sympathisants et membres de l'ETA ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9E55325-6962-4542-A84D-4403FBC9CF7D", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne", "Pays basque espagnol"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1987-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Espagne", "name": "Gallois, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Langlois, journaliste de gauche et militant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-110EC9C3-FB8E-486E-8688-077EF3B73086", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langlois, Bernard"], "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme", "libert\u00e9 de la presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de gauche", "name": "Langlois, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hecq, Jean-Pol", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211783", "durationSec": 956, "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATISATION", "ROBOTIQUE", "H\u00d4PITAL", "BOURSE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "TRAVAIL SUR \u00c9CRAN", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CONDITION DE TRAVAIL", "POSTE"], "visualPersons": ["LABORIT, HENRI"], "id": "asset-214584", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "title": "HOMO ROBOTICUS - 87.10.07", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LABORIT, HENRI"], "thematicThemes": ["AUTOMATISATION", "ROBOTIQUE", "H\u00d4PITAL", "BOURSE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "TRAVAIL SUR \u00c9CRAN", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CONDITION DE TRAVAIL", "POSTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.10.07", "visualThemes": ["BREVET D'INVENTION", "CONTREFA\u00c7ON", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "PROTH\u00c8SE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "COEUR ARTIFICIEL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "AUTOROUTE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DITION", "PHOTOGRAPHIE", "VIE QUOTIDIENNE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "EGYPTE"], "id": "asset-213458", "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "333", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213623", "durationSec": 744, "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.07", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "MARINE DE GUERRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "HISTOIRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CONFLIT ARM\u00c9", "BIBLE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "PROTH\u00c8SE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "COEUR ARTIFICIEL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "A\u00c9ROPORT", "TARIF DES TRANSPORTS", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "BREVET D'INVENTION", "CONTREFA\u00c7ON", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "AFFICHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "PERSONNEL DE BUREAU", "INFORMATIQUE", "DROIT P\u00c9NAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "BOURSE", "COUPLE (RELATION)", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "JAPON", "CHINE", "TIBET", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["WELLHAUSER, PIERRE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "ROBBIANI, DARIO", "CACCIA, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "STICH, OTTO"], "id": "asset-214361", "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CONSTRUCTION NAVALE"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-214748", "durationSec": 433, "mediaType": "video", "title": "VOILE : PIERRE FEHLMANN - 87.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CONSTRUCTION NAVALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE"], "visualPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "id": "asset-214747", "durationSec": 158, "mediaType": "video", "title": "BOXE : MAURO MARTELLI - 87.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTELLI, MAURO"], "thematicThemes": ["BOXE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["WINDSURF (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-214871", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SALEVE"], "durationSec": 1306, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sal\u00e8ve, Gen\u00e8ve : 19871007 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "87.10.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SALEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "\u00c9TIQUETAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "\u00c9TIQUETAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-211451", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19871007, WAHLI Catherine s'entretient avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Coop Gen\u00e8ve QUAGLIA Roald sur la fraicheur des viandes emball\u00e9es en barquettes. Une enqu\u00eate met en doute les proc\u00e9d\u00e9s d'\u00e9tiquetage.", "title": "VIANDE ET SAUMON EN BARQUETTES - 87.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1987-10-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COOP"], "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "\u00c9TIQUETAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pierre Aubert conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ne se repr\u00e9sentera pas \u00e0 la prochaine \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale : Interview de Helmut Hubacher, pr\u00e9sident du parti socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22F9F130-5ACB-42D0-B2AC-844CAC56B275", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Pierre (homme politique suisse)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti socialiste", "name": "Hubacher, Helmut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Knie, sp\u00e9cialiste des \u00e9l\u00e9phants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9D0D8F3-52B3-479B-90EB-0C0033ADE1C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des \u00e9l\u00e9phants", "name": "Knie, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "C'est \u00e0 vous", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Balandier, anthropologue fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9895EA42-7AD9-47DF-996F-CD3C8FCAD594", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 2770, "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Balandier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gollut, Mauricette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "332", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213622", "durationSec": 858, "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.10.06", "visualThemes": ["BARRAGE", "INTERVIEW", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "IMPRIMERIE", "HOMICIDE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROSSENS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIGNON, LE"], "id": "asset-213457", "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.06", "visualThemes": ["URBANISME", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION D'ART", "VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9CHET", "DIOXINE", "TRANSPORT MARITIME", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "AVION MILITAIRE", "RAFALE", "ENTREPRISE", "AFFICHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "TEMP\u00caTE", "VENT", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INTERVIEW", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "B\u00c9B\u00c9", "EMBRYOLOGIE", "PU\u00c9RICULTURE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VEYTAUX", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "ECLEPENS", "VAUD", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNESCO", "DASSAULT"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER", "M'BOW, AMADOU-MAHTAR", "NYERERE, JULIUS", "AUBERT, PIERRE", "AUBERT, PIERRE", "BERGER, JEAN-PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-214360", "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SKETCH", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "NATURALISATION", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "IMMIGRATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "HOESLI, ERIC", "PILLER, OTTO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "REYMOND, HUBERT", "GROSS, FRANCOIS", "OEHEN, VALENTIN", "ROHRBASSER, BERNARD", "MISEREZ, PIERRE", "HOESLI, ERIC", "PILLER, OTTO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "REYMOND, HUBERT", "GROSS, FRANCOIS", "OEHEN, VALENTIN", "ROHRBASSER, BERNARD", "HOESLI, ERIC", "MISEREZ, PIERRE", "PILLER, OTTO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "REYMOND, HUBERT", "GROSS, FRANCOIS", "OEHEN, VALENTIN", "ROHRBASSER, BERNARD"], "id": "asset-89397", "thematicGeographicals": ["DOMDIDIER"], "durationSec": 5257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Domdidier : 19871006, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURNAND Eric avec des \u00e9lus et repr\u00e9sentants des principaux partis politiques en lice pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19871019. Le d\u00e9bat a port\u00e9 sur la politique d'asile et l'int\u00e9gration europ\u00e9enne.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT SUR LA SUISSE ET LES AUTRES - 87.10.06", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" Eric Burnand interrompant brutalement \u00e0 plusieurs reprises Maurice Jaccard (EXM02, 00", " t\u00e9l\u00e9phone sonnant durant le d\u00e9bat (EXM02, 00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211782", "durationSec": 1030, "publicationDate": "1987-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (9/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-547267D4-CD5D-4303-A771-34E5D9CF4D59", "durationSec": 1315, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Delphine Potocka", "name": "Dull, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Mogilewicz, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "Comte Grzymala", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pierre Aubert conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ne se repr\u00e9sentera pas \u00e0 la prochaine \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale. Commentaires, analyses et interview de Heidi Deneys, vice-pr\u00e9sidente du PSS ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC02C0B-E001-4412-AB39-34FDBD1CB87E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse", "DFAE", "Aubert, Pierre (homme politique suisse)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Deneys, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "name": "Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les journalistes et le conseil d'aministration de Radio Fr\u00e9quence Jura, \u00e9vitant une gr\u00e8ve : Interview de Jean Moritz, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des journalistes de Fr\u00e9quence Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF8B81AF-F5D1-45C3-921E-4A05C1BFAB8D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Fr\u00e9quence Jura"], "thematicThemes": ["journaliste", "radio priv\u00e9e", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des journalistes de Fr\u00e9quence Jura", "name": "Moritz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle. Feuilleton en 10 \u00e9pisodes de Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-364E8D0C-EF7F-4CE7-9077-9BB4F9DEC942", "durationSec": 12390, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le comte Grzymala", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}, {"role": "Jenny, la servante", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Delphine Potocka", "name": "Dull, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Post, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Jenny", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Mogilewicz, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "Solange", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Comte Grzymala", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Lambert", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Le po\u00e8te Mickiewicz", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Post, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Le valet de chambre", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "La comtesse Marliani", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Nina", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7oise, la servante", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Cudr\u00e9 Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Boo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Cudre, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "George Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Le crieur", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Maillard", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Boo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Jos\u00e9phine de Forget", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7oise", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te au piano", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (3/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C8EF2E21-DFA4-4426-9993-6E0782BF6BEC", "durationSec": 975, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Jenny, la servante", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les journalistes et le conseil d'aministration de Radio Fr\u00e9quence Jura, \u00e9vitant une gr\u00e8ve : Interview de Carmen Bosshardt, membre du conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C02A38C-F4EA-47B0-A321-2059E681856D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Fr\u00e9quence Jura"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "radio priv\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil d'aministration de Radio Fr\u00e9quence Jura", "name": "Bosshardt, Carmen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (1/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7AA195DF-9BCA-441C-802F-54D5B991D48A", "durationSec": 1262, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jos\u00e9phine de Forget", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Leo Sch\u00fcrmann, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR : A propos de la nouvelle concession adopt\u00e9e pour la SSR par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A258F58-B85C-4CDE-B5C0-CC7D3D6E6A74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "PTT"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sch\u00fcrmann, Leo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (10/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8A9F97CB-41AF-4034-81CE-B87F297967A2", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio) collaborateur RSR (prise de son) collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "Voix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "Voix", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Post, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "George Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Cudre, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Le crieur", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Maillard", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Boo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (2/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5004496F-90CB-499F-9573-00B3ECEBBD27", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Le comte Grzymala", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "La comtesse Marliani", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Jos\u00e9phine de Forget", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Le valet de chambre", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te au piano", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (8/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4E8B68D8-8634-4496-96D7-43FB3925D921", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jenny", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Solange", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (6/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C1BB61B1-B870-4900-B34D-3C0EB6E14629", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7oise, la servante", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Solange", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (7/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C035B792-A37D-4020-B988-50BEF295E279", "durationSec": 1126, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Solange", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Mogilewicz, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "Jos\u00e9phine de Forget", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7oise", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (5/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-170DE1C4-69B7-4513-AE6F-3FD2A665780F", "durationSec": 970, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le po\u00e8te Mickiewicz", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Jenny", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Trio d'un si\u00e8cle (4/10). De Michelle Tourneur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BB2B1CA5-53ED-48BA-87C8-101D2A67B63A", "durationSec": 909, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La r\u00e9citante", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tourneur, Michelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un rapin", "name": "Boo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "George Sand", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Cudr\u00e9 Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (au piano)", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}, {"role": "Lambert", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Maurice", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne Delacroix", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Nina", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Un rapin", "name": "Post, Franck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "87.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211781", "durationSec": 1124, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ANGLADE/DERAY/JUGNOT/LECONTE/ANEMONE - 87.10.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["ANGLADE, JEAN-HUGUES", "KINSKI, NASTASSJA", "LECONTE, PATRICE", "DERAY, JACQUES", "PICCOLI, MICHEL", "ANEMONE", "JUGNOT, GERARD"], "id": "asset-214051", "durationSec": 4623, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ANGLADE, JEAN-HUGUES", "KINSKI, NASTASSJA", "LECONTE, PATRICE", "DERAY, JACQUES", "PICCOLI, MICHEL", "ANEMONE", "JUGNOT, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "331", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213621", "durationSec": 860, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.05", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE", "VITICULTURE", "HISTOIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FEMME", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HCR"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "DUFILHO, JACQUES", "LUMIERE, LOUIS", "LUMIERE, AUGUSTE", "HOCKE, JEAN-PIERRE", "AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-214359", "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : CINEMA, QUAND LA TV FAIT ECRAN - 87.10.05", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-214769", "durationSec": 2036, "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.10.05", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "FOYER", "CHALET", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "MAISON INDIVIDUELLE", "\u00c9CONOMIE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INTERVIEW", "VITICULTURE", "ALPINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAILLON", "SUISSE", "VALAIS", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "AUBERT, PIERRE", "AUTHIER, JEAN-PIERRE", "BRANDT, ANDRE", "BLASER, FREDERIC", "DUFILHO, JACQUES"], "id": "asset-213456", "publicationDate": "1987-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Le Rallye de Court", "imageURL": "http://www.rts.ch/6163999.image", "id": "ece-6164000", "durationSec": 242, "publicationDate": "1987-10-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De belles et puissantes voitures en comp\u00e9tition sur les routes du Jura Bernois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6164000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6164000"}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Michel Polac", "imageURL": "http://www.rts.ch/4186827.image", "id": "ece-4186833", "durationSec": 338, "publicationDate": "1987-10-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9mission <i>Droit de r\u00e9ponse</i>, information ou pur spectacle?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4186833", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4186833"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Visite chez Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard, Louis Velle et leur fille Catherine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08C102D9-94C4-4AB1-9C44-8284389B3B68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5302, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hebrard, Frederique", "Velle, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et \u00e9crivain", "name": "Velle, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "fille de F. H\u00e9brard et L. Velle", "name": "Velle, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Hebrard, Frederique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ren\u00e9 Dovaz pour son 90\u00e8me anniversaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-DB17AC62-2BDC-4DEA-845D-4C1627B2ADDE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 792, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dovaz, Ren\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de Radio-Gen\u00e8ve (archives)", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles-Henri Flammarion, \u00e9diteur", "genres": ["INT"], "id": "sound-D2B491AD-047A-43B0-A7C8-B66385CFCA6F", "durationSec": 1329, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flammarion, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Flammarion, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Dis-moi ma vie. Textes et po\u00e8mes par Mousse Boulanger (3/11)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BE9A008D-2371-4413-B3C1-A8D13A3465A3", "durationSec": 2031, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Nemer, directrice du d\u00e9partement \"soci\u00e9t\u00e9\" aux \u00e9ditions Flammarion", "genres": ["INT"], "id": "sound-89E56C30-8661-4F3A-B525-AB7F203A761D", "durationSec": 806, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flammarion (\u00e9ditions)"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice chez Flammarion", "name": "Nemer, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio Suisse Romande", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Ren\u00e9 Dovaz pour son 90\u00e8me anniversaire. - 2. Entretien avec Charles-Henri Flammarion, \u00e9diteur. - 3. Entretien avec Monique Nemer, directrice du d\u00e9partement \"soci\u00e9t\u00e9\" aux \u00e9ditions Flammarion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BC75182-9326-48D4-AF45-958F0F54EC52", "durationSec": 3312, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flammarion, Charles-Henri", "Nemer, Monique", "Dovaz, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Flammarion, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du d\u00e9partement \"soci\u00e9t\u00e9\" aux \u00e9ditions Flammarion", "name": "Nemer, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "87.10.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211525", "durationSec": 3705, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "MICHEL POLAC - 87.10.04", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-214113", "durationSec": 4559, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["POLAC, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DE FLEURIER - 87.10.04", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-212123", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "87.10.04", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO LOCALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "H\u00d4PITAL", "PAYSAGE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "IMPRIMERIE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "F\u00caTE POPULAIRE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "ENTREPRISE", "CH\u00c8QUE", "ARME ATOMIQUE", "TERRE (PLAN\u00c8TE)", "OZONE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "MAISON INDIVIDUELLE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MOTO", "POLICE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "URSS", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "MONTAGNES", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DANZAS"], "visualPersons": ["ANOUILH, JEAN"], "id": "asset-214358", "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "LIVRES A LIRE : EN HOMMAGE A JEAN-MARC CHAPPUIS,GENEVE - 87.10.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-212478", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1987-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}]}}