{"response": {"numFound": 5233, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage de Roland Barthes (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75860AB4-4993-46C3-BD71-C3DA5435A3F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "s\u00e9miologie", "\u00e9crivain", "sociologie"], "excerpt": "Evocation de l'enseignement de Barthes, de son h\u00e9ritage, de son oeuvre et de sa m\u00e9thode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, critique, Paris", "name": "Marty, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Roland Barthes vers le neutre\"", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, S\u00e9minaire de Barthes, Paris", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste (Archives)", "name": "Barthes, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Lausanne", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, ancien \u00e9l\u00e8ve de Roland Barthes", "name": "Prentki, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Gainsbourg, chanteur : A propos d'Edith Piaf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3BDCD3C-BDBF-4E39-A51C-FDC018CF7953", "durationSec": 176, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Coigny, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7452F48-4115-4650-90C5-436157FDF3DA", "durationSec": 1314, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coigny, Christian"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Coigny, Christian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE", "PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE"], "id": "asset-229035", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG"], "durationSec": 2735, "mediaType": "video", "excerpt": "* : La respiration.", "title": "LE SOUFFLE DE LA VIE - 91.04.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG", "GENEVE", "MARSEILLE", "STRASBOURG"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIOLOGIE ANIMALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PNEUMOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228969", "durationSec": 1995, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.04.17", "id": "asset-230459", "durationSec": 3603, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["FROID", "PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "SYLVICULTURE"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-229011", "durationSec": 978, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228971", "durationSec": 2052, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228967", "durationSec": 935, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "ARBORICULTURE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "ARBORICULTURE", "DIPLOMATIE", "\u00c9MEUTE", "POLICE", "BANLIEUE", "VIOLENCE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "AFFICHE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "AVION CIVIL", "AGENCE DE VOYAGES", "CH\u00d4MAGE", "PRISON"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA"], "id": "asset-228964", "durationSec": 264, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.17", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "TOKYO", "URSS", "FRANCE", "BALE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "BERNE"], "visualCorporations": ["TUNIS AIR", "CONSEIL DE L'EUROPE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE V\u00c9HICULES", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE ACCIDENT", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE ACCIDENT", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE ACCIDENT"], "id": "asset-243971", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : les responsabilit\u00e9s en cas d'accident avec une voiture pr\u00eat\u00e9e.", "title": "VOITURES PRETEES PAR GARAGE - 91.04.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE V\u00c9HICULES", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE ACCIDENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-243880", "durationSec": 326, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Reggiani, chanteur, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F54D4FA-725A-45BD-A810-805050DCC21B", "durationSec": 702, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Changer la constitution: pour quelle culture? (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFFE4950-BE59-4D84-BAC2-4C2AEC36CA0A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["culture", "politique culturelle", "constitution"], "excerpt": "La proc\u00e9dure de consultation en vue d'un nouveau projet d'article constitutionnel sur l'encouragement \u00e0 la culture. Les enjeux du projet. Perspectives offertes aux acteurs culturels apr\u00e8s l'application de ce nouvel article. Les raisons de l'oubli de la SSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur suppl\u00e9ant de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Doerig, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Radio Suisse internationale", "name": "Oppenheim, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association des musiciens suisses", "name": "Sulzer, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Creuset, Rose-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inqui\u00e9tude \u00e0 Tchernobyl : Le sarcophage en b\u00e9ton dans lequel a \u00e9t\u00e9 enseveli le r\u00e9acteur qui a explos\u00e9 il y a 5 ans se fissure. Interview de Jacques Berset, de l'agence APIC, qui revient de Tchernobyl o\u00f9 il a rencontr\u00e9 plusieurs ing\u00e9nieurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-680A1C87-684F-4116-B421-A4BC6AFD1F86", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moscou", "Ukraine", "Tchernobyl"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Depuis longtemps, les experts savent que le sarcophage cens\u00e9 emp\u00eacher toute fuite de radioactivit\u00e9 n'est pas \u00e9tanche. Mais pour la premi\u00e8re fois, les Sovi\u00e9tiques expriment leur inqui\u00e9tude de fa\u00e7on officielle et demandent une aide financi\u00e8re. Mesures prises quotidiennement pour contr\u00f4ler le r\u00e9acteur et \u00e9viter toute nouvelle catastrophe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de l'Agence de Presse Internationale Catholique (APIC)", "name": "Berset, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Servan-Schreiber : Son dernier livre \"Passions\" (\u00e9d. Fixot)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0886131F-B240-4083-A993-4DDC2D0F4938", "durationSec": 3108, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, Jean-Jacques", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son enfance. Ses enfants. Son m\u00e9tier de journaliste. Evocation de Sartre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancien directeur de \"L'Express\", homme politique, \u00e9crivain, ancien ministre", "name": "Servan-Schreiber, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sam Frank, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B08ECCA-BADE-43CB-A8A9-81BA441756AE", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frank, Sam"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Frank, Sam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "91.04.16", "id": "asset-184561", "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "AGRONOMIE", "AGRICULTURE", "AGRONOMIE", "AGRICULTURE", "AGRONOMIE", "AGRICULTURE", "RUE PI\u00c9TONNE", "RUE PI\u00c9TONNE", "RUE PI\u00c9TONNE", "RUE PI\u00c9TONNE", "RUE PI\u00c9TONNE", "AGRONOMIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SKATEBOARD (LOISIR)", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "BATEAU", "CLOWN"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE"], "id": "asset-229009", "durationSec": 899, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.16", "visualGeographicals": ["GENTHOD", "GENTHOD", "GENTHOD", "SAILLON", "SAILLON", "SAILLON", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHANGINS", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.04.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229094", "durationSec": 370, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LES SILLONS DE LA FOI - 91.04.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "CANNES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-225320", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : portrait de BUTTEX Olivier, pasteur, producteur de disques et animateur de rencontre.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-243876", "durationSec": 326, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "VID\u00c9OTEX", "MINITEL", "POSTE", "INTERVIEW", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "TOXICOMANE", "NOCTURNE", "ACCIDENT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "HAEGI, CLAUDE", "HAEGI, CLAUDE", "REBEAUD, LAURENT", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON"], "id": "asset-229024", "durationSec": 2051, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.04.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "KURDISTAN", "IRAK", "TURQUIE", "KURDISTAN", "IRAN", "JAPON", "URSS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "PTT", "FRANCE T\u00c9L\u00c9COM", "FMI"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229049", "durationSec": 880, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229146", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["DOISNEAU, ROBERT"], "id": "asset-243780", "durationSec": 2577, "mediaType": "video", "title": "PHOTO-TENDRESSE : ROBERT DOISNEAU - 91.04.16", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-04-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DOISNEAU, ROBERT"], "thematicThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'Union sovi\u00e9tique, ses parents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17ECA857-D50F-4118-8AEE-A2AECD6F0760", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Sa famille, son enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF6DBB5-81EC-4A0B-A3E7-ACC9E0AC2F66", "durationSec": 504, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La peinture, la pyramide du Louvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE1D48E-1CBF-47C6-8F7A-5EB846F14FDD", "thematicGeographicals": ["Le Louvre"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["architecture", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Bambou et Jane Birkin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D1A701A-A5DB-43CA-9F6B-6CEB0A4AF8A6", "durationSec": 200, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bambou", "Gainsbourg, Serge", "Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Edith Piaf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DBF6EC9-794D-4D06-98C1-731454ADDB59", "durationSec": 180, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma et drague", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883E84CA-72E5-4092-8749-3B4A3FB676B4", "durationSec": 226, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Brigitte Bardot et Jane Birkin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-212B391A-F116-4915-A977-0A28F208A542", "durationSec": 350, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane", "Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["acteur", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La cr\u00e9ation artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9AF07DA-2851-4542-9810-0B6C8C31CAAD", "durationSec": 190, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["activit\u00e9 artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Sapey : De retour d'Ha\u00efti \u00e0 l'occasion de l'op\u00e9ration \"Nova Helvetia\" de RSR La Premi\u00e8re dans le cadre du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4694D45-FE71-4E9B-9B4B-23B0121A664C", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 3158, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "Sapey, G\u00e9rald", "RSR", "Nova Helvetia"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes ha\u00eftiens et l'op\u00e9ration \"Nova Helvetia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Premi\u00e8re \u00e0 RSR", "name": "Sapey, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les h\u00f4tels de luxe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EDDE514-C4C5-4DF1-8E08-2D0959E064B7", "durationSec": 70, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La jalousie et les femmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D36D4564-B6AB-4332-87C4-5B0A491A2F3E", "durationSec": 120, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jalousie", "relation interpersonnelle", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Jean-Marie Le Pen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAD6EC0F-BD34-4143-9DEA-A9F469DC7929", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le Cosmonaute. Sketch des Chasseurs en exil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-956D0C74-042E-4C33-8388-53E4EB8FD86A", "durationSec": 311, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronaute"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoristes", "name": "Chasseurs en exil, Les", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Gr\u00e9goire, romanci\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BE5D020-7D00-44DE-BA45-90B8D8715600", "durationSec": 5248, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Urs (Studer), dessinateur de presse, peintre et harmoniciste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266AF9C1-DE3D-4F96-AB55-8E46582447CE", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urs [= Studer, Urs]"], "thematicThemes": ["harmonica", "instrumentiste", "dessin", "caricature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse, harmoniciste", "name": "Urs [=Studer, Urs]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F33399F-3E77-4820-9C60-DE4875CFD3B1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Changer la constitution: pour quelle culture? (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-237A34FC-2D2A-463E-89E1-DE7169E5C340", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1738, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "culture", "constitution"], "excerpt": "La proc\u00e9dure de consultation en vue d'un nouveau projet d'article constitutionnel sur l'encouragement \u00e0 la culture. Les enjeux du projet. Perspectives offertes aux acteurs culturels apr\u00e8s l'application de ce nouvel article. Les raisons de l'oubli de la SSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur suppl\u00e9ant de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Doerig, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Dubois, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Creuset, Rose-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Serge Gainsbourg, chanteur, auteur, compositeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E039B48-F069-4F5F-82B6-E882D19A8D7A", "durationSec": 3240, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Sa sant\u00e9. Le Pen. L'Union sovi\u00e9tique et ses parents. Pianiste de bar, dragueur. Gainsbourg et son p\u00e8re. Le Canard encha\u00een\u00e9. Boris Vian. Edith Piaf. Sa famille, son enfance. La premi\u00e8re femme de Gainsbourg. La jalousie et les femmes. Bambou et Jane Birkin. Professeur de dessin et de chorale en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur auteur compositeur fran\u00e7ais", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Sa premi\u00e8re femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85F10E15-BDBF-4A4E-BAF5-E255C3F62942", "durationSec": 170, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Boris Vian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D54CC423-8EF1-49A9-B1C4-D926C280140C", "durationSec": 62, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Professeur de dessin et de chorale en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-437BDF5D-5D68-4023-8677-D9B462A888FA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["enseignement des beaux-arts", "enseignement de la musique", "chorale", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine de montagne (Version courte) : A l'occasion du Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale de m\u00e9decine de montagne, tenu \u00e0 Crans-Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE63D3C2-6793-4FC0-B485-88CFFC54E73E", "durationSec": 602, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine de montagne"], "excerpt": "Affections sp\u00e9cifiques \u00e0 l'altitude et modulation ou agggravation des affections courantes dans les conditions particuli\u00e8res de montagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pneumologue, H\u00f4pital de Fribourg", "name": "Savoy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service, H\u00f4pital de Sion", "name": "Werra, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du congr\u00e8s \"Mal de montagne\"", "name": "Richalet, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien, H\u00f4pital de Chamonix", "name": "Foray, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Pianiste de bar, dragueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45ED0F38-76D3-4BB5-8F7F-893CFE2CED11", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique de bar"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Chick Street Man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69B0A06B-8A04-4F61-80B2-D1101BD86220", "durationSec": 290, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chick Street Man"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe", "name": "Chick Street Man", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Cocktail d\u00e9sespoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDFAC243-14B1-490C-8439-D170FD0E7B77", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["tristesse", "mal de vivre", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Son d\u00e9pucelage et les putains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B416BFBC-62CD-4064-97DD-D17809AE7213", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["prostitu\u00e9e", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Ses deux soeurs, la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6D79179-9D10-4E1C-A062-5A5879C1280F", "durationSec": 720, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d' Alex Pedrazzini, actuel chef des services p\u00e9nitentiaires vaudois, \u00e9lu conseiller d'Etat tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EAAE7D5-EEE5-44B7-82F4-5A94189184E6", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 659, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedrazzini, Alex"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service p\u00e9nitentiaire vaudois et conseiller d'Etat tessinois, PDC", "name": "Pedrazzini, Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Gainsbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEE31DD1-6DE6-410E-8AD8-E49020847F38", "durationSec": 5730, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Ses rapports avec son p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC036D69-12AF-468E-B2A8-E1545A91C2D8", "durationSec": 360, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "vie familiale", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Sa sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D26B9E0-967F-46D9-8E12-51C7849C13AF", "durationSec": 90, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["maladie", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229136", "durationSec": 1794, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "AGRONOMIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "KURDES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INAUGURATION", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INAUGURATION", "H\u00d4PITAL", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "M\u00c9DECINE MILITAIRE", "FROID", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "SCULPTURE", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "HAVEL, VACLAV", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "HAVEL, VACLAV", "DECAUX, ALAIN", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-229135", "durationSec": 127, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.15", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "CHANGINS", "TURQUIE", "LONDRES", "LONDRES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "KEHRSATZ"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "TRAVAIL DE NUIT"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-229141", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.04.15", "visualGeographicals": ["BERNE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "LICENCIEMENT", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAIN", "AUTOBUS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "INDUSTRIE DU BOIS", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["VEZ, ALEXANDRE", "BURNAND, JACQUELINE", "ROSSI, MADELEINE", "VAISSADE, ALAIN", "HEDIGER, ANDRE", "ROSSETTI, MICHEL"], "id": "asset-229149", "durationSec": 940, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.15", "visualGeographicals": ["TRAVERS", "COUVET", "BASSECOURT", "CHANGINS", "NOIRMONT, LE", "SAIGNELEGIER", "SIERRE", "SION", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["PS", "PIQUEREZ"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Princesse Gaedine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2686A0-2A22-4D0A-8C06-8C528168122B", "durationSec": 180, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaedine (princesse)", "Gainsbourg, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La relation avec son p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9C07FA-B1AD-4B0B-AF65-8513A606DEF6", "durationSec": 145, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["vie familiale", "relation parent-enfant", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alis Mavrodin, productrice radiophonique roumaine, Janos Szediansky, producteur radiophonique croate, et Mirjana Paladin, productrice radiophonique hongroise : A l'occasion de Musicora, salon de la Musique, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5518E4B9-7D72-4A4C-A22B-9DC8D617D005", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Roumanie", "Hongrie"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mavrodin, Alis", "Szediansky, Janos", "Paladin, Mirjana"], "thematicThemes": ["radio", "production", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice radiophonique hongroise", "name": "Paladin, Mirjana", "type": "Participant"}, {"role": "productrice radiophonique roumaine", "name": "Mavrodin, Alis", "type": "Participant"}, {"role": "producteur radiophonique croate", "name": "Szediansky, Janos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le Canard encha\u00een\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C4FC93E-1DF9-49DB-9B14-710181055F91", "durationSec": 45, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Canard encha\u00een\u00e9"], "thematicThemes": ["presse satirique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste free-lance fran\u00e7ais", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-243873", "durationSec": 490, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.15", "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-229138", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "91.04.15", "id": "asset-230252", "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["PFEIFFER, MICHELLE", "CONNERY, SEAN", "PFEIFFER, MICHELLE", "CONNERY, SEAN", "PFEIFFER, MICHELLE", "CONNERY, SEAN", "PFEIFFER, MICHELLE", "CONNERY, SEAN"], "id": "asset-227974", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910415, invitee plateau Giulietta MASSINA.", "title": "GIULIETTA MASINA - 91.04.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-04-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PFEIFFER, MICHELLE", "CONNERY, SEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. L'entente dans le couple. Emission de Roselyne Fayard", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5991984D-D3AA-45F9-A83A-B152388876A3", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le libraire zurichois recordman de longueur de fiche", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5A56B150-986B-4FEB-8DE8-9FF7AA8F1795", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : A propos du \"brouillage\" de Ciel mon mardi sur la Suisse avec Jean-Luc Hennig", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FC88054D-075F-4CB2-ADE9-1DCE130FDDDB", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise de M\u00f4tier-en-Vully : Pr\u00e9dication de la pasteur Nathalie Baud", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-271B2CF1-9201-44F6-A56B-5D6F3FB61484", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Johnny Hallyday, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1662DC0C-FD8F-42C2-8D3B-15C033E3709C", "durationSec": 61, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claudine Brelet-Rueff, anthropologue (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DBF0C59-3004-44EC-8EAC-2F27874F50CA", "durationSec": 2554, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brelet-Rueff, Claudine"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Brelet-Rueff, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Cin\u00e9ma. Le succ\u00e8s des gosses dans les films", "genres": ["Animation"], "id": "sound-840C5FC1-6EEE-4EA5-BB01-6E83B3D8F4E4", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avant le r\u00e9f\u00e9rendum en URSS sur le maintien des r\u00e9publiques au sein de l'Union sovi\u00e9tique : Reportage de Patrick Chaboudez, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "id": "sound-17780DC8-86D7-4384-9B29-9C24448D0865", "durationSec": 696, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Kossova, Olga;  inte:Yakovlev, Alexandre;  inte:Kojakine, Evgeni; \r\nAmbiance dans laquelle se d\u00e9roulera cette consultation populaire. Position des r\u00e9publiques baltes. Micro-trottoir \u00e0 Moscou avec interviews d'Olga Kossova qui se prononce pour la R\u00e9publique et doute de l'Union, de Youri Fedoutinov historien, qui d\u00e9cortique le texte du r\u00e9f\u00e9rendum, d'Alexandre Yakovlev \u00e9tudiant d'une ville du sud, d'Evgeni Kojakine d\u00e9put\u00e9 au parlement sur le sens du r\u00e9f\u00e9rendum.", "alternativeTitle": ["R\u00e9f\u00e9rendum en URSS / SIR_1991-04-14_journal-du-matin_17780DC8-86D7-4384-9B29-9C24448D0865 / Avant le r\u00e9f\u00e9rendum en URSS sur le maintien des r\u00e9publiques au sein de l'Union sovi\u00e9tique : Reportage de Patrick Chaboudez, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "Journal du matin - 14.04.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fedoutinov, Youri", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323607"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien-d\u00e9bat avec Paul Nizon, \u00e9crivain", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-B67F4564-A75D-4D9E-8C47-EF612B85B624", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7147, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Peyaniras, Darius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Le chant harmonique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1EFAF87-8192-4830-9196-DF372E6911BC", "durationSec": 3519, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Explications relatives au chant harmonique illustr\u00e9es par des compositions de David Hykes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Hykes, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Daulte, historien de l'art et conservateur du Mus\u00e9e de l'Hermitage \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEBFD95A-B4E8-4512-A1AB-512AFD2968B9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation de l'Hermitage", "Daulte, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["arts", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "excerpt": "F. Daulte: sa naissance, ses parents - Sa vocation pour l'art, ses \u00e9tudes \u00e0 Montpellier (th\u00e8se en histoire de l'art) et \u00e0 Paris (doctorat) - Ses rencontres avec Colette, L\u00e9on-Paul Fargue - L'oeuvre de Marquet et Fragonard - Cr\u00e9ation de la Biblioth\u00e8ques des Arts, Skyra - L'Expo nationale 64 \u00e0 Lausanne - La Fondation et le Mus\u00e9e de l'Hermitage - Sa revue d'art \"L'Oeil\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art, conservateur du Mus\u00e9e de l'Hermitage \u00e0 Lausanne", "name": "Daulte, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Soir\u00e9e des TL. Inauguration des nouveaux uniformes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F1E7A790-2FCA-40D6-88D6-673A79D8A15E", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Ren\u00e9 Felber veut la fin du r\u00e9gime irakien de Saddam Hussein", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D21102D4-8B2C-4765-80D8-82D5858CCD9E", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS"], "visualPersons": ["BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO", "BARBERIS, UMBERTO"], "id": "asset-180762", "durationSec": 3578, "mediaType": "video", "title": "91.04.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARBERIS, UMBERTO"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "MOTOCROSS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "AFRIQUE : DEMOCRATISEZ, C'EST UN ORDRE ! - 91.04.14", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-229131", "durationSec": 4563, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229179", "durationSec": 4188, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Milton Nascimento, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E15254B-0638-44B1-93D7-59382CC186B8", "durationSec": 536, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nascimento, Milton"], "thematicThemes": ["chanteur", "musique populaire", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Nascimento, Milton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Johnny", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-184563", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "LES REFUGIES DE LA FOI - RACINES 700E (9) - 91.04.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUDA\u00cfSME", "ANABAPTISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A BONCOURT (JU) - 91.04.14", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-229129", "durationSec": 3641, "publicationDate": "1991-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en URSS", "id": "ece-3323607", "durationSec": 696, "publicationDate": "1991-04-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323607"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mike Rimbaud, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA5983CF-FDD6-4774-BBC4-C1FF64D93920", "durationSec": 380, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Mike"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rimbaud, Mike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-226228", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "title": "ENQUETE AU MUSEE : AUTO-DESIGN / GEO 7 : L'EXTENSION DES BANLIEUES - DESIO - 91.04.13", "visualGeographicals": ["ITALIE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DESIGN", "AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "INTERNATIONAL FILM PROMOTION/FR3", "type": "Organisation"}, {"name": "CNDP/AIT", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229125", "durationSec": 420, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "ALPHONSE BERTHOUZOZ - 91.04.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-225159", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243823", "durationSec": 699, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA015", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243791", "durationSec": 1445, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "LES FABLES GEOMETRIQUES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229152", "durationSec": 6667, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "MUSIQUE CLASSIQUE", "BIENFAISANCE", "H\u00c9LIPORTAGE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "H\u00c9LIPORTAGE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "H\u00c9LIPORTAGE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "H\u00c9LIPORTAGE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "SCIENTOLOGIE", "SECTE"], "id": "asset-229116", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.04.13", "visualGeographicals": ["IRAK", "LAUSANNE", "SOFIA", "VEVEY", "MONTANA-VERMALA", "MONTANA-VERMALA", "MONTANA-VERMALA", "MONTANA-VERMALA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229117", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Gabriel Matzneff s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Elie et Pha\u00e9ton\" (Ed. La Table ronde)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9DA8D7EE-3973-4118-A53E-7CF2D995E571", "durationSec": 3360, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matzneff, Gabriel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Matzneff, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditeur", "name": "Lamonato, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Russel, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Brulhart, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Chevalley, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LES ARMOURINS", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-229196", "durationSec": 972, "publicationDate": "1991-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}]}}