{"response": {"numFound": 5233, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112106", "durationSec": 408, "publicationDate": "1991-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "ORDINATEUR", "BANQUE", "CH\u00c8QUE", "INFORMATIQUE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "RETRAITE (PENSION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "RETRAITE (PENSION)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "ELTSINE, BORIS", "BERTOSSA, BERNARD", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-181319", "durationSec": 725, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.09.11", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARDINAL", "SIBRA", "CARDINAL", "SIBRA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243790", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1991-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Soutter, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9.9.1991 : Avec \u00e9l\u00e9ments d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67B88615-FAA0-4072-9BB0-60D23A116452", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trintignant, Jean-Louis", "Soutter, Michel"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son m\u00e9tier. Ses rapports avec Jean-Louis Trintignant. Son film \"Sign\u00e9 Renard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Soutter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9pistage des grossesses extra-ut\u00e9rines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A01C6FF-93D3-4238-90EB-0A076874AC35", "durationSec": 0, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embryologie", "grossesse", "gyn\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, Maternit\u00e9 Beaudeloque, Paris", "name": "Mignot, Th\u00e9r\u00e8se-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9-Pierre Antille, agent immobilier et homme politique valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6C8A4AC-3CF5-49AB-87EC-637CFF317511", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Valais"], "durationSec": 1245, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antille, Ren\u00e9-Pierre"], "thematicThemes": ["agence immobili\u00e8re", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent immobilier et homme politique valaisan", "name": "Antille, Ren\u00e9-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Magazine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D218E5-FE41-422B-BFE9-60B513A956FF", "durationSec": 2000, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement biologique", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, Maternit\u00e9 Beaudeloque, Paris", "name": "Mignot, Th\u00e9r\u00e8se-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, chercheur, Boston", "name": "Czeisler, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rudolf Firkusny, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58AADECD-41E2-4FD0-8AD0-D150C08F15AF", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 2796, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Firkusny, Rudolf", "Martinu, Bohuslav", "Jan\u00e1cek, Leos"], "thematicThemes": ["piano", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "excerpt": "Son parcours personnel. D\u00e9fenseur du piano tch\u00e8que. El\u00e8ve de Janacek. Rencontre avec Martinu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Firkusny, Rudolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "L'horloge biologique de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15128C3E-2A12-4DA8-8D4E-45B7C3E7CDD1", "durationSec": 0, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement biologique", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, chercheur, Boston", "name": "Czeisler, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Saint Augustin musicien (2/5) : D\u00e9finition de la musique dans le \"De Musica\" de Saint Augustin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F31D02D3-71B8-4CC1-A581-15D5D487D02A", "durationSec": 1785, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["musique", "esth\u00e9tique (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "CENTRE COMMERCIAL", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "VACANCES", "VIGNE", "LUTTE CONTRE LE GEL", "\u00c9TANG", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "RELATION EGLISE ETAT", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "PILLERS, JEAN-LUC"], "id": "asset-181049", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.09.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "RUSSIN", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN", "BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN", "BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN", "BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-226190", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : \u00e9mission en hommage au cin\u00e9aste Michel SOUTTER d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit du lundi 9 septembre au mardi 10 septembre 1991.", "title": "HOMMAGE A MICHEL SOUTTER - 91.09.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230180", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230181", "durationSec": 643, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "FROMAGE", "PARTI POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PARTI POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES", "BIDEAU, JEAN-LUC", "FELBER, RENE", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "CAROBBIO, WERNER", "CAROBBIO, WERNER"], "id": "asset-230173", "durationSec": 277, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.09.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "MOSCOU", "URSS", "IRAK", "MUEHLEBERG", "BRASSUS, LE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["PRD", "PRD"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112158", "durationSec": 358, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230174", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT", "ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT"], "id": "asset-230249", "thematicGeographicals": ["CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE"], "durationSec": 2671, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cernier : 19910911, lors du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration, une grande exp\u00e9rience th\u00e9\u00e2trale sous la houlette de Francois ROCHAIX, une mise en sc\u00e8ne de \"L'Orestie\" d'Eschyle dans une adaptation de Michel VIALA. La pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre est jou\u00e9e en francais et norv\u00e9gien par des com\u00e9diens suisses romands, norv\u00e9giens, am\u00e9ricains et sovi\u00e9tiques. Les r\u00e9p\u00e9titions ont eu lieu \u00e0 Bergen en Norv\u00e8ge, la premi\u00e8re suisse \u00e0 Cernier. A Cernier, la manifestation s'est enrichie d'un po\u00e8me musical de Norbert MORET et d'une pi\u00e8ce satirique de Gilbert PINGEON.", "title": "LA FOLLE AVENTURE DE L'ORESTIE - 91.09.10", "visualGeographicals": ["CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "BERGEN", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "NORVEGE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "VIALA, MICHEL", "MORET, NORBERT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "H\u00f4tel", "title": "Agota Kristof", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461962.image", "id": "ece-3461964", "durationSec": 656, "publicationDate": "1991-09-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle publie \"Le Troisi\u00e8me mensonge\", qui termine sa trilogie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461964", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461964"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'utopie, c'est l'enfer parfait! : A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E041B4FD-23A2-4813-BB01-7C1DA60B9257", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "Etat", "comm\u00e9moration", "utopie", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Autour de l'utopie, th\u00e8me du concours d'expression artistique mis sur pied \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Suisse. Les raisons du choix de ce th\u00e8me, en fait jamais explicit\u00e9 par nos gouvernants. L'utopie comme contenant les contradictions, les d\u00e9fauts et les absurdit\u00e9s d'une soci\u00e9t\u00e9 suppos\u00e9e \"parfaite\". Utopie et libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon- les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres de l'Univ. de Lausanne", "name": "Girardin, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) canadien(ne)", "name": "Vonarburg, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Birmingham (GB)", "name": "Crossley, Ceri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Riverside (Californie)", "name": "Barricelli, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Lausanne, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'utopie, c'est l'enfer parfait! : A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-808E2B8F-9262-4CE7-878B-471AEEC580DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "Etat", "soci\u00e9t\u00e9", "utopie", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Autour de l'utopie, th\u00e8me du concours d'expression artistique mis sur pied \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Suisse. Les raisons du choix de ce th\u00e8me, en fait jamais explicit\u00e9 par nos gouvernants. L'utopie comme contenant les contradictions, les d\u00e9fauts et les absurdit\u00e9s d'une soci\u00e9t\u00e9 suppos\u00e9e \"parfaite\". Utopie et libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Lausanne, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Birmingham (GB)", "name": "Crossley, Ceri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon- les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Riverside (Californie)", "name": "Barricelli, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres de l'Univ. de Lausanne", "name": "Girardin, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) canadien(ne)", "name": "Vonarburg, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'utopie, c'est l'enfer parfait! : A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87E465B-7B20-41BE-A6E1-960740008F34", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "libert\u00e9 d'expression", "soci\u00e9t\u00e9", "Etat", "utopie"], "excerpt": "Autour de l'utopie, th\u00e8me du concours d'expression artistique mis sur pied \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Suisse. Les raisons du choix de ce th\u00e8me, en fait jamais explicit\u00e9 par nos gouvernants. L'utopie comme contenant les contradictions, les d\u00e9fauts et les absurdit\u00e9s d'une soci\u00e9t\u00e9 suppos\u00e9e \"parfaite\". Utopie et libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Lausanne, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres de l'Univ. de Lausanne", "name": "Girardin, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Birmingham (GB)", "name": "Crossley, Ceri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) canadien(ne)", "name": "Vonarburg, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon- les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Riverside (Californie)", "name": "Barricelli, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'utopie, c'est l'enfer parfait! : A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE429D94-F8DC-42C6-BBE0-1A0B01FEF889", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1700, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "Etat", "utopie", "libert\u00e9 d'expression", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Autour de l'utopie, th\u00e8me du concours d'expression artistique mis sur pied \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Suisse. Les raisons du choix de ce th\u00e8me, en fait jamais explicit\u00e9 par nos gouvernants. L'utopie comme contenant les contradictions, les d\u00e9fauts et les absurdit\u00e9s d'une soci\u00e9t\u00e9 suppos\u00e9e \"parfaite\". Utopie et libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Lausanne, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres de l'Univ. de Lausanne", "name": "Girardin, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) canadien(ne)", "name": "Vonarburg, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Birmingham (GB)", "name": "Crossley, Ceri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon- les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Riverside (Californie)", "name": "Barricelli, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Saint Augustin musicien (1/5) : Conception que Saint Augustin se faisait de la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C424289E-570B-4940-908B-1E305FDFA0AA", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["musique", "esth\u00e9tique (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Quinodoz, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30C94260-D932-446D-BBC7-14B4FB5591CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5239, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quinodoz, Jean"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'utopie, c'est l'enfer parfait! : A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B49BAC78-992B-4658-B53F-64D3BB7B1B04", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1687, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["utopie", "libert\u00e9 d'expression", "Etat", "comm\u00e9moration", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Autour de l'utopie, th\u00e8me du concours d'expression artistique mis sur pied \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire de la Suisse. Les raisons du choix de ce th\u00e8me, en fait jamais explicit\u00e9 par nos gouvernants. L'utopie comme contenant les contradictions, les d\u00e9fauts et les absurdit\u00e9s d'une soci\u00e9t\u00e9 suppos\u00e9e \"parfaite\". Utopie et libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e) canadien(ne)", "name": "Vonarburg, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres de l'Univ. de Lausanne", "name": "Girardin, F\u00e9licie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon- les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Riverside (Californie)", "name": "Barricelli, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Univ. de Lausanne, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe", "name": "Heller, Leonid", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Birmingham (GB)", "name": "Crossley, Ceri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "91.09.09", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-226173", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19910909, Pierre-Pascal Rossi re\u00e7oit sur le plateau Agota Kristof, \u00e9crivain hongroise vivant en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244059", "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ANTHONY QUINN - 91.09.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-243631", "durationSec": 3618, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243922", "durationSec": 382, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "PAPIER PLI\u00c9", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "P\u00c9TITION", "RADIO", "P\u00c9TITION", "RADIO", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "EURO (FOOTBALL)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE TEXTILE", "INFLATION"], "visualPersons": ["STIELIKE, UELI", "STIELIKE, UELI", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-180926", "durationSec": 240, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.09.09", "visualGeographicals": ["CHARMEY", "PARIS", "PARIS", "COURGENAY", "ROYAUME-UNI", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ANGLETERRE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "ECOSSE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "ECOSSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "ST-GALL"], "visualCorporations": ["FTMH", "USS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180934", "durationSec": 1562, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180933", "durationSec": 1702, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180937", "durationSec": 577, "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INTERVIEW", "AUTOROUTE", "PRESSE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["RUEDIN, PASCAL", "CORNU, JACQUES"], "id": "asset-180971", "durationSec": 853, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.09.09", "visualGeographicals": ["COURGENAY", "SUISSE", "COURGEVAUX", "BULLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Experts gouttant l'eau pollu\u00e9e \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DAED2BD5-D976-4198-B88A-D642F388FEA9", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution de l'eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "44\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien. Le Rassemblement jurassien demande de l'inscription de peuple jurassien dans la constitution jurassienne : D\u00e9claration de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et commentaire de Beat Grossenbacher, correspondant RSR Jura", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-0729946E-98B9-4955-82D0-A80125A977BD", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Hersch, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5727DB19-9264-4D9D-B723-0EBA46457CC7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "J. Hersch: Ses origines (Sud-Lituanie et Varsovie pour ses parents), arriv\u00e9e en Suisse pour \u00e9tudier les sciences \u00e9conomiques et sociales, puis la m\u00e9decine - Le mouvement \"boundiste\" - Son fr\u00e8re et sa soeur - Sa voie universitaire (licence de latin, doctorat en philosophie), son passage \u00e0 Heidelberg (chez Jaspers) - Voyage au Chili - Son service militaire pendant la guerre - L'Ecole internationale de Gen\u00e8ve - L'UNESCO - L'universit\u00e9 - Regards sur la Suisse et l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Discussion de bistrot apr\u00e8s l'enterrement (limogeage) de l'entra\u00eeneur de Servette", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AB41CBDE-0AD8-42A4-9FEE-76FAB499B630", "durationSec": 278, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Villiger et un officier sup\u00e9rieur pr\u00e9sentent les r\u00e9formes de l'arm\u00e9e pour 1995", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2F3686A7-BC25-439A-A8C4-66166ED3F96A", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villiger, Kaspar"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Arriv\u00e9e de Tinguely au paradis", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7065D1EE-2949-41B7-A92D-6BE29CD47D09", "durationSec": 330, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["paradis"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques des communaut\u00e9s turcophones (1/4) : Le luth d'Istanbul. L'art du ud (Interview et r\u00e9cital de Tarik Timur)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FBF613A0-B2DE-4DFE-885B-B7EBA1D4239F", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Istanbul"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "luth", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, joueur de ud", "name": "Timur, Tarik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien, joueur de ud", "name": "Timur, Tarik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Cat\u00e9chisme donn\u00e9 par le cur\u00e9 qui avoue avoir 4 enfants", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0BE78DA6-80DC-434D-8911-F01DB841DA0D", "durationSec": 400, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cat\u00e9chisme", "cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180882", "durationSec": 530, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-226207", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 4567, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : La r\u00e9forme du Parlement suisse est en marche. Certains appellent \u00e0 la professionnalisation de la fonction de d\u00e9put\u00e9, alors que d'autres s'y opposent. D\u00e9bat concernant les \u00e9ventuelles cons\u00e9quences d'une r\u00e9forme pour l'\u00e9volution des institutions et de la d\u00e9mocratie en Suisse.", "title": "ASSEMBLEE FEDERALE : DEMAIN TOUS DES PROS ? - 91.09.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225060", "durationSec": 3775, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : D\u00e9gagement du mercure des dents lors de la cr\u00e9mation. Les morts polluent", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A275479D-1C4A-4B31-A12E-E21218ECE929", "durationSec": 200, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "mercure (m\u00e9tal)", "cr\u00e9matoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.09.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244279", "durationSec": 3638, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "SUR LA VOIE SUISSE - 91.09.08", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-244169", "durationSec": 989, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180854", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "DISCOURS", "MOYEN AGE", "F\u00caTE POPULAIRE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ALMANACH", "PARTI POLITIQUE", "PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "VOTATION", "CLOCHE", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "BURNAND, SAMUEL", "GLIGOROV, KIRO"], "id": "asset-180847", "durationSec": 1370, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.09.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SAILLON", "LUGANO", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "URSS", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "YOUGOSLAVIE", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques-Yves Cousteau, explorateur, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-402359D4-0B7F-4185-A650-2BE8DA89A9A4", "durationSec": 1325, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mographie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DEFC0FB-BFA7-4799-8FB6-ABF0454704AE", "durationSec": 273, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Travaux de la terre \u00e0 Cl\u00e8bes, en Valais. Souvenirs narr\u00e9s en patois avec traduction", "genres": ["INT"], "id": "sound-24385409-1977-41B2-9A1A-B9AF335C61CD", "thematicGeographicals": ["Cl\u00e8bes", "Nendaz", "Valais"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique agricole", "art et tradition populaires", "dialecte", "agriculture de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cafeti\u00e8re \u00e0 Cl\u00e8bes (VS)", "name": "Fournier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "paysanne \u00e0 Cl\u00e8bes (VS)", "name": "Glassey, Lydia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Voyage sur le Yang-Ts\u00ea Kiang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A118003C-4278-4DDE-A1A7-B631C8CE45C4", "thematicGeographicals": ["Yangts\u00e9 (fleuve)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves"], "thematicThemes": ["dauphin", "fleuve"], "excerpt": "Cousteau \u00e9voque son exp\u00e9dition sur le Yang-Ts\u00ea Kiang en 1935, ses rencontres avec les dauphins du fleuve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les Casques verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CED4CBF3-868B-418A-9022-8C15A865095E", "durationSec": 185, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves", "ONU"], "thematicThemes": ["pollution", "protection de l'environnement"], "excerpt": "Projet d'un organe mondial charg\u00e9 de la surveillance de l'environnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La D\u00e9claration des droits des g\u00e9n\u00e9rations futures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9116AF67-7C65-4BFD-9886-0961BFAC166D", "durationSec": 270, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves", "ONU"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "Le L\u00e9man, connais pas! : Dans le cadre d'un camp de jeunes destin\u00e9 \u00e0 faire conna\u00eetre la r\u00e9gion du L\u00e9man par le biais de diverses activit\u00e9s culturelles et scientifiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B9396AC-004D-47E1-8B2A-6C2BA48B25BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande", "Vaud", "L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 3288, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotope", "protection de l'environnement", "lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Hirt, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association pour la sauvegarde du L\u00e9man", "name": "Lachavanne, M.", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur de l'op\u00e9ration \"Rivi\u00e8res propres\"", "name": "Goy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allalouf, Doron", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes participants au camp", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "L'Est dans tous ses \u00e9tats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01B63D03-1BE6-4791-82E0-BDCECC9FE089", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 301, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves"], "thematicThemes": ["pollution", "protection de l'environnement", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Cousteau rend compte de sa mission dans les pays de l'Est (pollutions,...).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180792", "durationSec": 1843, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "IMPRIMERIE", "INTERVIEW", "IMPRIMERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MEETING A\u00c9RIEN", "PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "DON DU SANG", "DON DU SANG", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "MEETING A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["LAMUNIERE, PIERRE", "LUISIER, ANDRE", "LAMUNIERE, PIERRE", "LUISIER, ANDRE", "JAGGI, YVETTE", "COTTI, FLAVIO", "AKERMAN, CHANTAL"], "id": "asset-180786", "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.09.07", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "JURA (CANTON)", "ARABIE SAOUDITE", "LAUSANNE", "PAYERNE", "GRISONS", "YVERDON", "MOSCOU", "URSS", "SION", "MONT-BLANC", "GENEVE-VILLE", "SION", "MONT-BLANC", "GENEVE-VILLE", "VENISE", "MER ADRIATIQUE", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "LE NOUVELLISTE", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LA COURSE D'ECOLE - 91.09.07", "id": "asset-180861", "durationSec": 711, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.09.07", "id": "asset-244508", "durationSec": 726, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.09.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244278", "durationSec": 3538, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180808", "durationSec": 440, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "JOURNEE DE L'EUROPE", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-216392", "durationSec": 9930, "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.09.07", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-230453", "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-112153", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 973, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910907, les humoristes GOLOVTCHINER Lova CHARLES Jean et RIESEN Raoul Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie sonore", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8B1650D3-30D8-4DCF-85C8-B715F8D759E2", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voce, Lello", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur des espaces de Po\u00e9sie sonore au Festival de la B\u00e2tie", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Houchard, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Espil, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voce, Lello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Egypte, la dialectique Orient-Occident (2/2) : Th\u00e9\u00e2tre et musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-536308B7-F7D9-4065-B5B1-3BCADC2E0A8F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1674, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "culture", "musique"], "excerpt": "L'\u00e9volution du th\u00e9\u00e2tre et de la musique en Egypte sur fond de confrontation de deux mondes, l'Orient et l'Occident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "El Gretly, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge", "name": "El Kaffash, Ossama", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge", "name": "Farag, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "musicien \u00e9gyptien", "name": "Kazazian, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edison Denisov, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F41EBA76-A717-494A-A675-F389F088ECC4", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 2618, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Gould, Glenn", "Schoenberg, Arnold", "Vian, Boris", "Bartok, B\u00e9la", "Boulez, Pierre", "Denisov, Edison", "Shostakovich, Dmitry (sen)"], "thematicThemes": ["politique", "livret d'op\u00e9ra", "composition musicale", "compositeur", "censure", "op\u00e9ra (oeuvre)", "lutte politique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Son parcours personnel. Sa rencontre avec Pierre Boulez. Glenn Gould. Igor Stravinski, B\u00e9la Bartok, Arnold Schoenberg. Son amiti\u00e9 avec Shostakovich, puis divergences politiques. La censure. Rester dans son pays pour lutter. Le mod\u00e8le am\u00e9ricain n'est pas id\u00e9al. l'URSS a d\u00e9truit tous les grands artistes. Spiritualit\u00e9 de sa musique. Math\u00e9matiques et musique. Boris Vian. Son op\u00e9ra \"L'\u00e9cume des jours\". Il \u00e9crit lui-m\u00eame ses livrets", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180783", "durationSec": 646, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180770", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN", "MEETING A\u00c9RIEN", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "S\u00c9CHERESSE", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "SYNDICAT", "INFLATION", "MEETING A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "HISTOIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "MEETING A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["KECKEIS, CHRISTOPHE", "HASSAN II DU MAROC", "GUNTERN, ODILO", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-180759", "durationSec": 322, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.09.06", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "MAROC", "SAHARA OCCIDENTAL", "MAROC", "SAHARA OCCIDENTAL", "VALL\u00c9E DE JOUX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE", "PAYERNE", "SUISSE", "PAYERNE", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["FCTA", "CEE", "CFF", "VORORT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112069", "durationSec": 334, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR", "RUFFY, VICTOR"], "id": "asset-112114", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VIENNE"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Vienne : Andreas KOHL est d\u00e9put\u00e9 du Tyrol et pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie politique autrichienne. Victor RUFFY est conseiller national et si\u00e8ge au Conseil de l'Europe. En Autriche les parlementaires travaillent \u00e0 plein temps et leurs conditions de travail sont plus ais\u00e9es que celles des d\u00e9put\u00e9s suisses qui si\u00e8gent dans un parlement de milice.", "title": "DEPUTE, QUEL METIER ! - 91.09.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "VIENNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RUFFY, VICTOR"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180778", "durationSec": 1647, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 1 \u00e8re pr\u00e9sentation m\u00e9t\u00e9o de Dominique Schibli"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.09.06", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ECHARLENS", "FRIBOURG-VILLE", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180961", "durationSec": 889, "publicationDate": "1991-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"La Fl\u00fbte enchant\u00e9e\" de Mozart", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4DE7F01A-07C2-4286-98A1-765E8F4E0B2C", "durationSec": 12068, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chroniqueur musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue am\u00e9ricain", "name": "Landon, Robbins", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chef de choeur, chef d'orchestre", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rolf Liebermann, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F78BCC13-EA82-4BF9-9465-270E7CDC9D13", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gruntz, George", "Liebermann, Rolf", "Reiner, Fritz"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine", "dod\u00e9caphonisme", "jazz", "oeuvre musicale", "concerto"], "excerpt": "Comment am\u00e9liorer l'image n\u00e9gative de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. B\u00e2le-Campagne, relations avec George Gruntz. Cr\u00e9ation de son Concerto pour jazzband et orchestre symphonique, par Fritz Reiner. Les relations qu'il entretien avec le jazz. Pas de vraie tradition musicale. Son parcours musical. L'\u00e9cl\u00e9ctisme de sa musique. L'influence du dod\u00e9caphonisme. Son oeuvre \"3x1\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Liebermann, Rolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Egypte, la dialectique Orient-Occident (1/2) : Le cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0102ADB9-403E-4DF5-AF1E-9AAEDD3E8CFE", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1604, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'\u00e9volution du cin\u00e9ma en Egypte sur fond de confrontation de deux mondes, l'Orient et l'Occident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, critique de cin\u00e9ma \u00e9gyptien", "name": "Al Sabban, Rafic", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1991. 1. Reportage chez Jean-Jacques Raviglione, aum\u00f4nier militaire, avec le candidat genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Philippe Joye, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil: la d\u00e9fense non-violente. 2. - Reportage chez Pascal Udry avec le candidat radical vaudois Jean Heim: le ou les mandats parlementaires. 3. - Reportage chez Claude Pluss, \u00e9ducateur, avec le candidat fribourgeois UDC Bernard Rohrbasser, pr\u00e9fet de la Veveyse et candidat au Conseil national: les co\u00fbts de la sant\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D7C1569F-05CB-44D9-A913-054506897644", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charges sociales", "personne \u00e2g\u00e9e", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "non-violence", "l\u00e9gislatif national", "d\u00e9fense", "politique", "arm\u00e9e"], "excerpt": "La parole est aux auditeurs, 3 sujets, 3 cantons : Gen\u00e8ve, Vaud et Fribourg. Des rencontres sont organis\u00e9es chez des auditeurs qui ont souhait\u00e9 inviter un candidat \u00e0 venir d\u00e9battre d'un sujet qui leur tient \u00e0 coeur. - 1. (\u00e0 0.54) Pour une d\u00e9fense populaire non-violente en cas d'agression de la Suisse. Mais est-il possible de pr\u00e9parer \u00e0 l'avance la r\u00e9sistance des citoyens? - 2. (\u00e0 09.15) Les doubles mandats politiques sont mal vus dans la population. Va-t-on vers un Parlement de professionnels? - 3. (\u00e0 17.36) L'aide sociale passe toujours par une institution. Ne vaudrait-il pas mieux favoriser une aide sociale directe? Que les personnes de l'entourage qui s'occupent de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile soient r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es plut\u00f4t que d'envoyer celles-ci en EMS? Il y a d'en l'air la volont\u00e9 d'humaniser nos structures sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "candidat fribourgeois UDC", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "candidat vaudois radical", "name": "Heim, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "vaudois", "name": "Udry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur", "name": "Pluss, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier militaire", "name": "Raviglione, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le manchot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44A52F14-D2AF-4E5F-A62B-0F16D340CC7C", "durationSec": 816, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manchot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste, ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Vincennes", "name": "Decoux, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE"], "id": "asset-183398", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.09.05", "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "SWISSAIR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "URBANISME", "ZONE INDUSTRIELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "LICENCIEMENT", "INCENDIE"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "MARCHAIS, GEORGES"], "id": "asset-183380", "durationSec": 630, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.09.05", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "KIEV", "KIEV", "PARIS", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD", "BERNE-VILLE", "MALI", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.09.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-225053", "durationSec": 249, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230179", "durationSec": 1744, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243754", "durationSec": 458, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "GUILLAUME TELL ROCK - 700EME", "id": "asset-244525", "durationSec": 3028, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL", "BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL", "BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL", "BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL", "BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL"], "id": "asset-228980", "thematicGeographicals": ["GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "VALAIS"], "durationSec": 2972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : La tension dans le canton du Valais entre les d\u00e9fenseurs de la nature et les partisans du d\u00e9veloppement \u00e9conomique.", "title": "MATCH ECOLOS-VALAIS - 91.09.05", "visualGeographicals": ["GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "GRIMISUAT", "NAX", "VEYSONNAZ", "CONTHEY"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BORNET, BERNARD", "RUEDIN, PASCAL"], "thematicThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VITICULTURE", "\u00c9COLOGISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-90555", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19910905, le 3 \u00e8me Festival international d'accord\u00e9on re\u00e7oit l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Aimable qui joue un pot-pourris de musiques de films et de ses succ\u00e8s.", "title": "CRANS-MONTANA - FESTIVAL INTERNATIONAL DE L'ACCORDEON - 1991", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.09.05", "visualThemes": ["INCENDIE", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "AGRICULTURE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GINGINS"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180956", "durationSec": 951, "publicationDate": "1991-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le voyage \u00e0 Arezzo", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F7D4B40-EC16-4F8C-AE67-D4FFD4C69069", "durationSec": 3573, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Barbey, Anne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Vladimir", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Sam", "name": "Salomon, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "La grosse petite fille", "name": "Wipf, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Louise", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Emilie", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Gabella, marchand de volaille : La Confr\u00e9rie des Brigands du Jorat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D4638CA-C399-4CA5-A323-6E1BA6688174", "thematicGeographicals": ["Jorat"], "durationSec": 1321, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des Brigands du Jorat", "Gabella, Ren\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand de volaille", "name": "Gabella, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne D\u00e9lessert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E288B48A-3B44-44B4-9616-B10B59082F06", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne"], "thematicThemes": ["presse enfantine", "dessin", "cin\u00e9ma", "exposition d'art", "dessin anim\u00e9", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne"], "excerpt": "Etienne D\u00e9lessert, Lausannois \u00e9tabli dans le Connecticut pr\u00e8s de New York, travaille \u00e0 de nouvelles expositions \u00e0 New York, Lausanne et Zurich. Il parle de son exp\u00e9rience sur le dessin anim\u00e9 inachev\u00e9 qu'il a fait et produit et jamais termin\u00e9 faute d'argent. Son exp\u00e9rience aux Etats-Unis. Sa nouvelle approche de la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, dessinateur de livres pour enfants", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "La catastrophe de Nyos : Interview de Jean Maley, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30D547B5-BE3C-468B-9637-B77233C4975E", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 2403, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "catastrophe naturelle", "\u00e9tat gazeux", "chimie", "explosion"], "excerpt": "[Article Wikip\u00e9dia] : \u00c9ruption limnique du 21 ao\u00fbt 1986 Le 21 ao\u00fbt 1986, dans la soir\u00e9e, le lac Nyos, au nord-ouest du Cameroun, a explos\u00e9 et lib\u00e9r\u00e9 environ un kilom\u00e8tre cube de gaz carbonique Co2 provoquant la mort de plus de 1 700 personnes ainsi que celle de nombreux animaux.Selon l'une des th\u00e8ses propos\u00e9es pour expliquer cette \u00e9ruption atypique, le gaz carbonique, d'origine mantellique, serait progressivement stock\u00e9 dans les eaux profondes du lac et s'en \u00e9chapperait sous l'effet d'un \u00ab renversement \u00bb du lac, provoqu\u00e9 par un s\u00e9isme ou un glissement de terrain. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est connu sous le nom d'\u00e9ruption limnique. Le processus d'ex-solution s'est amorc\u00e9 et s'est d\u00e9velopp\u00e9 dans l'ensemble des eaux du lac par une r\u00e9action en cha\u00eene. Une explosion gazeuse a projet\u00e9 dans les airs une colonne d'eau \u00e0 une hauteur d\u00e9passant 80 m. L'\u00e9norme quantit\u00e9 de gaz carbonique lib\u00e9r\u00e9, \u00e9tant plus dense que l'air, a ensuite \u00ab coul\u00e9 \u00bb dans les vall\u00e9es avoisinantes en asphyxiant toute forme de vie jusqu'\u00e0 30 km du lac. La th\u00e8se du retournement des eaux du lac fut et reste formellement contredite par des scientifiques fran\u00e7ais et italiens. Leurs analyses \u00e9tablissent la permanence de la stratification des eaux du lac, y compris lors de nouvelles explosions observ\u00e9es ult\u00e9rieurement. Pour ces \u00e9quipes, les analyses de la chimie des gaz et de celle des eaux montrent toutes que l'hypoth\u00e8se d'un d\u00e9gazage des eaux profondes cons\u00e9cutif \u00e0 une inversion des strates inf\u00e9rieures et sup\u00e9rieures du lac, ne peut rendre compte du ph\u00e9nom\u00e8ne. Parmi les nombreux faits observ\u00e9s, l'apparition dans la partie centrale du lac d'un cercle de teinte rouge soutenu d'environ 75 m\u00e8tres de rayon, renforce d'autant l'hypoth\u00e8se d'une \u00e9ruption phr\u00e9atique que les analyses de la teneur en CO2 des eaux du lac effectu\u00e9es chaque jour de la fin ao\u00fbt \u00e0 la fin septembre 1986 \u00e9tablissent que tr\u00e8s peu de CO2 dissous a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 lors de la catastrophe. Le d\u00e9gazage a cr\u00e9\u00e9 une vague in\u00e9gale (1 m\u00e8tre au nord, 80 m\u00e8tres au centre et 20 m\u00e8tres au sud) qui ne peut s'interpr\u00e9ter que par un jaillissement d'eau relativement puissant. Le granite des bords du lac fut d\u00e9cap\u00e9 sur une bande \u00e9troitement localis\u00e9e, ce qui ne peut \u00e9galement \u00eatre expliqu\u00e9 que par la retomb\u00e9e d'une importante masse d'eau, depuis une hauteur de 100 \u00e0 200 m\u00e8tres au-dessus de la surface affect\u00e9e. L'hypoth\u00e8se d'un processus \u00e9ruptif (\u00e9ruption phr\u00e9atique) permet seule d'en rendre compte, comme elle a pu rendre compte de la catastrophe de Dieng, en Indon\u00e9sie. La controverse qui divise les scientifiques est \u00e9videmment cruciale en mati\u00e8re de pr\u00e9vention des risques pour les populations environnantes. Le d\u00e9gazage des eaux de lacs de maars ne fait donc pas l'unanimit\u00e9 des chercheurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montepellier", "name": "Maley, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques de Jean Tinguely \u00e0 Fribourg. Un cort\u00e8ge fun\u00e8bre et une c\u00e9r\u00e9monie qui tiennent davantage du carnaval que d'une c\u00e9r\u00e9monie aust\u00e8re: reportage avec sons d'ambiance en ville de Fribourg", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-82F78CCA-CD07-4E17-9E7E-A51028497FFD", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["catholicisme", "rite fun\u00e9raire", "obs\u00e8ques", "artiste", "art plastique", "solidarit\u00e9", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Cort\u00e8ge avec une statue p\u00e9taradante de l'artiste, divers t\u00e9moignages d'enfants et d'admirateurs, obs\u00e8ques \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Nicolas avec un extrait de l'hom\u00e9lie de Mgr Mamie, t\u00e9moignages de ses amis de la Basse-Ville et d'un esth\u00e8te. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre (Mgr)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "BANQUE", "AFFICHE"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-180987", "durationSec": 1237, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.09.14", "visualGeographicals": ["LUGANO", "MOSCOU", "URSS", "SION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BCVS", "BENETTON"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-181107", "durationSec": 3949, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181255", "durationSec": 3542, "publicationDate": "1991-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}