{"response": {"numFound": 5233, "start": 2400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230239", "durationSec": 1654, "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne au stade de la Pontaise pour le meeting d'athl\u00e9tisme Athletissima 91"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["MAQUETTE", "CAMPING", "PORT", "ALPAGE", "INTERVIEW", "BOTANIQUE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, FRANZ"], "id": "asset-243847", "durationSec": 650, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.07.10", "visualGeographicals": ["YVERDON", "FRIBOURG", "CHAMPEX", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROBERT CRAY BAND AND THE MEMPHIS HORNS - 91.07.10", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243656", "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 90.07.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-243968", "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ELVIS COSTELLO AND THE RUDE FIVE - 91.07.10", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244577", "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BONNIE RAITT - 91.07.10", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243658", "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JOHN HAMMOND JR / CHARLES BROWN - 91.07.10", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243661", "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (5/7) : A propos d'Alexandre III (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95408B20-A70D-4A86-822A-A481A8DE565B", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre III"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Grob\u00e9ty : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-43E551CD-70FB-463E-A128-B302318D249E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5502, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grob\u00e9ty, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229045", "durationSec": 1906, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-225247", "durationSec": 500, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.07.09", "id": "asset-229044", "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.09", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "TERRAIN DE GOLF", "GOLF (LOISIR)", "RUE PI\u00c9TONNE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "VERBIER", "FRIBOURG-VILLE", "MEZIERES"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-224999", "durationSec": 508, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "TRAIN", "BANQUE"], "visualPersons": ["DAVIS, MILES", "NICATI, CLAUDE", "WEIBEL, BENEDIKT"], "id": "asset-224998", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.07.09", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "BERNE", "BERNE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CIO", "CFF", "LEU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DEEE LITE WITH BOOTSY COLLINS - 91.07.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243654", "durationSec": 4117, "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "KID CREOLE AND THE COCONUTS - 91.07.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244569", "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GEORGE CLINTON - 91.07.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244575", "publicationDate": "1991-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Adrien Pasquali : Portrait, entretien et lecture de textes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C7E33757-6990-4BF7-AC65-77DA5EDE8E1E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 5548, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquali, Adrien"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pasquali, Adrien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (4/7) : A propos d'Alexandre III (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DBAE7A8-7F88-439D-8D34-F5544CFEFD0A", "durationSec": 2056, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre III"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181004", "durationSec": 591, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN"], "visualPersons": ["BEN SULTAN AL NAHYAN, ZAYED"], "id": "asset-180813", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.08", "visualGeographicals": ["BERNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180877", "durationSec": 1635, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "COTE COURT", "id": "asset-228944", "durationSec": 6270, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "GRAND MAGASIN", "GR\u00c8VE", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "NAUFRAGE", "L\u00c9GENDE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-112015", "durationSec": 570, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.07.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VERBIER", "CORTAILLOD", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "GRUYERES"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Porrentruy, le personnel de l'Innovation se met en gr\u00e8ve pour protester contre le r\u00e9engagement des 2 vendeuses licenci\u00e9es \u00e0 la suite de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991 : Mircrotrottoir et interviews d'employ\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F26B26E3-5AD6-4846-B9B9-AEE7D00B1DA1", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "gr\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Gr\u00e8ve \u00e0 l'Innovation / SIR_1991-07-08_journal-du-soir_F26B26E3-5AD6-4846-B9B9-AEE7D00B1DA1 / A Porrentruy, le personnel de l'Innovation se met en gr\u00e8ve pour protester contre le r\u00e9engagement des 2 vendeuses licenci\u00e9es \u00e0 la suite de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin", "Journal du soir - 08.07.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323688", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients de l'Innovation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'Innovation", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323684"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "QUINCY JONES AND MILES DAVIS WITH THE GIL EVANS ORCHESTRA - 91.07.08", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243651", "durationSec": 3759, "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE GEORGE GRUNTZ JAZZ BAND / LE MYSTERE DES VOIX BULGARES - 91.07.08", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243667", "publicationDate": "1991-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 l'Innovation", "id": "ece-3323684", "durationSec": 204, "publicationDate": "1991-07-07T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323684"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Tal Schaller, m\u00e9decin (6/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B85F058-A7CF-46E2-BFDD-F1B22C5A3103", "durationSec": 2649, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tal Schaller, Christian"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tal Schaller, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "700 ans et alors ?", "source": "gico", "title": "NICOLAS MEIENBERG - 91.07.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180796", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MEIENBERG, NICOLAS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184404", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation (probable) du T\u00e9l\u00e9journal par Benoit Aymon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-216518", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de l'Isle (VD) : Pr\u00e9dication du pasteur Georges Kobi", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-88F17839-E0BA-4467-8B12-841D3517BF41", "durationSec": 938, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Kobi, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244031", "durationSec": 2682, "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ABSINTHE", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ORAGE", "BANLIEUE", "TOURISME", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-181256", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.07", "visualGeographicals": ["MOTIERS", "VAL-DE-TRAVERS", "MONTRICHER", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LYON", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["JAGUAR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Villars-sur-Ollon : Rendez-vous de Villars", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9A401AEC-A327-4F37-BA94-CF605D1C2DD1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Villars-sur-Ollon"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Amis du Chablais, des Chardonnerets de Gen\u00e8ve, des Rhodos de Troistorrents, du B\u00f6\u00f6dele de Bussigny, de la Reb\u00f6gne de Villeneuve, du Swiss Folklore Group, d'Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la Schwyzoise du Noirmont", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-216553", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.06", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LIEGE", "FRAUENFELD"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-216548", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "MARTIGNY - ST GINGOLPH - 91.07.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-224996", "durationSec": 1387, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DCP", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THALER, Franco", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243714", "durationSec": 378, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-244384", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910706, \u00e0 l'occasion du 700 \u00e8me, archives de divers spectacles de la troupe fribourgeoise le \"Cabaret chaud 7\".", "title": "LE CABARET CHAUD 7 - SPECIAL 700 EME OU 700 ANS D'HUMOUR EN SUISSE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REY, Luc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "BALLADE DE L'OURS EN PELUCHE", "id": "asset-242845", "durationSec": 1720, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244348", "durationSec": 4366, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-242927", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["BALISSAT, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "BALISSAT, JEAN", "BALISSAT, JEAN"], "id": "asset-230462", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 4679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Concert \u00e9voquant les pages les plus c\u00e9l\u00e8bres des six F\u00eates des Vignerons de 1865 \u00e0 1977.", "title": "FETE DES VIGNERONS LAUSANNE 1991", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-07-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BALISSAT, JEAN"], "thematicThemes": ["MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (3/7) : A propos d'Alexandra Feodorovna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B115F26F-3170-4093-A316-D5F843060ABE", "durationSec": 1886, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feodorovna, Alexandra"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Alberto Nessi : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D477EE73-A3CB-4F58-99D5-FAA0B9AB7A95", "thematicGeographicals": ["Suisse italienne"], "durationSec": 5476, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nessi, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Firla, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-226174", "durationSec": 1875, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANLIEUE", "BANLIEUE", "PHARMACIE", "TRANQUILLISANT", "SOMNIF\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HISTOIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "PRESSE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "BURRELL, LEROY", "SPIELMANN, JEAN", "DEUBER-ZIEGLER, ERICA"], "id": "asset-225217", "durationSec": 791, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.05", "visualGeographicals": ["LYON", "LYON", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "BERNE-VILLE", "SLOVENIE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "SLOVENIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-226186", "durationSec": 1896, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "PEINE DE MORT : LE COULOIR DES FEMMES - 91.07.05", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-257876", "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.05", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ADOLESCENT", "CH\u00d4MAGE", "COUPURE DE PRESSE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ABSINTHE", "EXPLOSIF", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "BULLE", "JURA (CANTON)", "MOTIERS"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112014", "durationSec": 726, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MORY KANTE - 91.07.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243649", "durationSec": 4530, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JEAN-LUC PONTY AND TCHOKOLA - 91.07.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243655", "durationSec": 4070, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TOTO - 91.07.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243951", "durationSec": 4669, "publicationDate": "1991-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Swatch... mobile", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449258.image", "id": "ece-3449260", "durationSec": 57, "publicationDate": "1991-07-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Swatchmobile va r\u00e9volutionner l'industrie automobile. Ambitieux!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449260", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449260"}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Yougoslavie. Commentaires de Damien Ruedin envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zagreb et de Jean-Fran\u00e7ois Moulin envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Belgrade", "id": "sound-959CD992-31D2-4D85-8F5C-04A1CB8E5E91", "durationSec": 189, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Tout para\u00eet calme en Yougoslavie, malgr\u00e9 les apprences, Zagreb se pr\u00e9pare au pire. 2. R\u00e9union \u00e0 Belgrade des plus hautes instances dirigeantes, le pr\u00e9sident de  la f\u00e9d\u00e9ration, de l'assembl\u00e9e et des ministres de la d\u00e9fense et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, on pourrait proc\u00e9der \u00e0 la nomination d'un nouveau commandant en chef de l'arm\u00e9e", "alternativeTitle": ["Tr\u00e8ve en Yougoslavie / SIR_1991-07-04_journal-de-midi_959CD992-31D2-4D85-8F5C-04A1CB8E5E91 / Yougoslavie. Commentaires de Damien Ruedin envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zagreb et de Jean-Fran\u00e7ois Moulin envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Belgrade", "Journal de midi - 04.07.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323852", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323848"]}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le \"Journal de Gen\u00e8ve\" et la \"Gazette de Lausanne\" vont devenir un seul journal \"Le journal de Gen\u00e8ve et gazette de Lausanne\"", "id": "sound-838BBC04-FBC9-46C9-9599-9D9D34C683D0", "durationSec": 89, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Gazette de Lausanne devient le Journal de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["\"Journal de Gen\u00e8ve\" / SIR_1991-07-04_journal-du-soir_838BBC04-FBC9-46C9-9599-9D9D34C683D0 / Le \"Journal de Gen\u00e8ve\" et la \"Gazette de Lausanne\" vont devenir un seul journal \"Le journal de Gen\u00e8ve et gazette de Lausanne\"", "Journal du soir - 04.07.1991"], "imageURL": "//www.rts.ch/4582923.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323695", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323691"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SQUAT", "A\u00c9ROSOL"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD"], "id": "asset-181007", "durationSec": 628, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.07.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UBS", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230246", "durationSec": 740, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230147", "durationSec": 1823, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SWATCH", "\u00c9CONOMIE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRESSE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "INTERVIEW DE RUE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "LOGEMENT", "BANQUE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["VARGA, TIBOR", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-230143", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.04", "visualGeographicals": ["BERNE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "SLOVENIE", "YOUGOSLAVIE (EX)", "SLOVENIE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SION", "MONTREUX", "JAPON", "SUISSE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["SMH", "VOLKSWAGEN", "SONY", "MERCEDES", "CEE", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229206", "durationSec": 4152, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9B\u00c9", "MORT (BIOLOGIE)"], "id": "asset-244374", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3019, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19910704, la mort subite des nourrissons au cours de la premi\u00e8re ann\u00e9e.", "title": "ET DOUCEMENT MEURT UN ENFANT - 91.07.04", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["B\u00c9B\u00c9", "MORT (BIOLOGIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE FLATLANDERS - 91.07.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244573", "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BRENDA LEE - 91.07.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243650", "durationSec": 3421, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.07.04", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-227980", "durationSec": 2732, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RASPAIL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "id": "asset-225298", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 2354, "mediaType": "video", "title": "SUR LES TRACES DES PIONNIERS", "visualGeographicals": ["USA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE TEXAS TORNADOS - 91.07.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243662", "durationSec": 6415, "publicationDate": "1991-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Tr\u00e8ve en Yougoslavie", "id": "ece-3323848", "durationSec": 183, "publicationDate": "1991-07-03T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323848", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323848"}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Journal de Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/4582923.image", "id": "ece-3323691", "durationSec": 89, "publicationDate": "1991-07-03T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Gazette de Lausanne devient le Journal de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323691", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323691"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Gaston Cherpillod : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3B480AAF-1560-4FBB-9290-D9EB38E900F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5647, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-225045", "durationSec": 796, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSECTE", "PAPILLON", "CONFLIT ARM\u00c9", "PARAPENTE (LOISIR)", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE", "PARAPENTE (LOISIR)", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "PLAGE", "POLLUTION", "ORAGE", "A\u00c9ROPORT", "PARTI POLITIQUE", "BOEING 747", "NUTRITION"], "visualPersons": ["LIPPUNER, ROSE-MARIE"], "id": "asset-225015", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.07.03", "visualGeographicals": ["VALAIS", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ITALIE", "ROUGEMONT", "FRANCFORT", "BERNE-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["BNS", "SABENA", "WWF", "LES VERTS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-243702", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 19910703 l'avocat PONCET Charles retrace une c\u00e9l\u00e8bre affaire polici\u00e8re qui se produisit entre 1965 et 1972 \u00e0 Chicago aux Etats-Unis. Un jeune attard\u00e9 mental sourd-muet LANG Donald surnomm\u00e9 \"Dummy\" fut incarc\u00e9r\u00e9 4 ans pour le meurtre d'une prostitu\u00e9e mais fut rel\u00e2ch\u00e9 fautes de preuves lors de son proc\u00e8s. Il commit un nouveau meurtre quelques ann\u00e9es plus tard et fut incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 vie dans un asile.", "title": "L'AFFAIRE LANG - 91.07.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCET, Charles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (2/7) : A propos de Catherine II", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1738AD2-B7ED-437D-B2D6-7E271C587833", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Catherine II"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A la recherche du temps futur", "source": "gico", "title": "LA COURSE A LA VIE ETERNELLE - 91.07.03", "id": "asset-244425", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CO-PROD TSR/RTSI/DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230463", "durationSec": 1839, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.07.03", "id": "asset-228994", "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.03", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DITION", "CELTES"], "visualGeographicals": ["ROUGEMONT", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "LEYSIN"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228995", "durationSec": 640, "publicationDate": "1991-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9lie Plume : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-15A5CB67-F752-44F4-9028-432B9C49C931", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5511, "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plume, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Collini, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (1/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-352C8EB9-4D58-4D0A-8F37-37190327438B", "durationSec": 2167, "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mourousi, Paul"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229054", "durationSec": 776, "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229050", "durationSec": 1595, "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.07.02", "visualThemes": ["RADIO", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "USINE", "CAPTEUR SOLAIRE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "HISTOIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE NATIONALE"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE (EX)", "LJUBLJANA", "BERNE", "NYON", "MONTREUX", "BERNE", "BERNE"], "visualPersons": ["CAMERONI, MARCO"], "id": "asset-227973", "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229211", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVIEW", "POLICE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VIN"], "visualPersons": ["BUGNON, CLAUDE"], "id": "asset-180903", "durationSec": 638, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.07.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Bouchon de cristal. Feuilleton (1/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-42DB5BF9-CB97-48A0-B414-2D3A0FEB6986", "durationSec": 580, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Vaucheray", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chef de gare", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la prison", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Procureur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Bonne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bourreau", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Marquis, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 2", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vendeur de journaux", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Daubrecq", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Grognard", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Sergent", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "Le Commissaire", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9fet", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Baron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "L'Avocat", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Mirmont, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on d'\u00e9tage", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 1", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Prasville", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "L'Agent", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Achille", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (11/15) : La Douche sanglante. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8E55516E-19A4-4AEA-8324-2DFC5FB71A34", "durationSec": 653, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Journaliste", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Assistant", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le Producteur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Norman Bates", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Un Homme", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Alma", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Marion Crane", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Un Journaliste", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le r\u00e9v\u00e9rend noir Jesse Jackson (en anglais) et avec traduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-260C4550-D647-4B88-BF9E-5D31FCE751CF", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Etats-Unis", "Vaud"], "durationSec": 694, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Jesse"], "thematicThemes": ["race noire", "festival de musique", "fonction politique", "pasteur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend noir am\u00e9ricain, homme politique", "name": "Jackson, Jesse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Bouchon de cristal. Feuilleton (4/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6E6CB154-76DF-43F8-8A02-2673A9476123", "durationSec": 590, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Clarisse", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Grognard", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9fet", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Prasville", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bourreau", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Marquis, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "L'Avocat", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Daubrecq", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "le Sergent", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Mirmont, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la prison", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chef de gare", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Agent", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 1", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Commissaire", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Le Procureur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 2", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Vaucheray", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Baron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "La Bonne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on d'\u00e9tage", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Achille", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vendeur de journaux", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (7/15) : Le Train de la mort. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DA6927FE-8662-4CDE-9657-28908669F188", "durationSec": 639, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "Capitaine Turley", "name": "Delafontaine, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "Patricia Hitchcock", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "L'Assistant", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Guy", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Page, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "Raymond Chandler", "name": "Pastor, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Anthony", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Bouchon de cristal. Feuilleton (5/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-217C27E3-28A1-452A-A20E-7DDC919A8C35", "durationSec": 787, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Achille", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "L'Agent", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "le Sergent", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 2", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Baron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la prison", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chef de gare", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 1", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Vaucheray", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "L'Avocat", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9fet", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Procureur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Grognard", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Prasville", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Daubrecq", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bourreau", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on d'\u00e9tage", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vendeur de journaux", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Commissaire", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "La Bonne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Marquis, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Mirmont, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (13/15) : L'Homme \u00e0 la cravate. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E1F07ED2-8BD9-4E28-A024-7156A90ACF77", "durationSec": 622, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Mayoraz, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Doroth\u00e9e", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Oxford", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Alma", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Bob Rusk", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Un Policier", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Oxford", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "L'Assistant", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le Groom", "name": "Bazzichi, Gabriele", "type": "Participant"}, {"role": "Brenda Blaney", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9sident du tribunal", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'Infirmi\u00e8re", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "Richard Blaney", "name": "Durand, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Georges", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (9/15) : Farces. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0449BEA0-4E15-4BE9-B418-89539AB10333", "durationSec": 682, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dickie", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Marlow", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Rogers", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Miss Graveley", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "Du Maurier", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luka Bloom, chanteur-compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA4AFC0C-0636-4BD9-81CA-B02DF708432E", "durationSec": 960, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloom, Luka"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur-compositeur", "name": "Bloom, Luka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Bouchon de cristal. Feuilleton (3/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5AE3256C-4E4E-4116-9344-D40221694367", "durationSec": 690, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Avocat", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Agent", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 1", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Baron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "le Sergent", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "Prasville", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Procureur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Vaucheray", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Marquis, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Mirmont, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Grognard", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la prison", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vendeur de journaux", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Commissaire", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 2", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Bonne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Achille", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on d'\u00e9tage", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chef de gare", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Daubrecq", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9fet", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bourreau", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (4/15) : Suspense. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5C2EA1DF-DFB4-41D4-BB45-1B2D32522905", "durationSec": 546, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Douanier", "name": "Calamandrei, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Gamba, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Wolf, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Iris", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Monsieur Hitchcock (14/15) : La Voyante et le brigand. D' Edouard Alexandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DBBDF2D9-4B51-4886-B303-A4698190618B", "durationSec": 593, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault,Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Alexandre, Edouard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Von Kaenel, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Le Policier", "name": "Zecca, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "L'Assistant", "name": "Bridel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bedeau", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}, {"role": "Blanche Tyler", "name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "Alma", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Hitchcock", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Julia Rainbird", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Corday", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Culmey", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Bouchon de cristal. Feuilleton (10/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7491A2E2-4DD7-48ED-92BC-064D7C0332EF", "durationSec": 920, "publicationDate": "1991-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L\u00e9onard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "le Sergent", "name": "Rossier, Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "La Bonne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Achille", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 2", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Daubrecq", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la prison", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Amoureux 1", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ment", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Grognard", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Prasville", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pr\u00e9fet", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Commissaire", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "L'Agent", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gardien", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Le Procureur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Mirmont, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on d'\u00e9tage", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vendeur de journaux", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chef de gare", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Avocat", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Vaucheray", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Marquis, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Baron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Le Bourreau", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}]}}]}}