{"response": {"numFound": 5233, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243851", "durationSec": 420, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243844", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Edith Cresson affirme que la moiti\u00e9 des Anglais sont homosexuels. D\u00e9menti du mari de Jean-Luc Hennig !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6B02C6BA-9108-4C01-A180-0274FB0D4768", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cresson, Edith"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Tal Schaller, m\u00e9decin (4/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-742F6A01-5DD1-4AB7-B56E-8BC6AF09D8C1", "durationSec": 2549, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tal Schaller, Christian"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tal Schaller, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE", "ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE", "ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE", "ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE", "ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE", "ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE"], "id": "asset-112034", "thematicGeographicals": ["BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "* : Quelques exemples d'architecture baroque en Suisse.", "title": "LA PASSION DU BAROQUE - PATRIMOINE - 91.06.23", "visualGeographicals": ["BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE", "BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE", "BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE", "BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE", "BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE", "BONCOURT", "EINSIEDELN", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART BAROQUE", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "91.06.23", "id": "asset-244030", "durationSec": 2721, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Un couple de fouines gueuletonne dans une BMW", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3250BC5F-675E-493F-900F-3C9D1EB4A475", "durationSec": 670, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouine", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LE CAS SUISSE : DES LIVRES POUR COMPRENDRE - 91.06.23", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-181280", "thematicGeographicals": ["LES AUTEURS DE PLUSIEURS OUVRAGES CONSACR\u00c9S AU SYST\u00c8ME POLITIQUE SUISSE    SONT", "SUISSE"], "durationSec": 4560, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["REY, JEAN-NOEL"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "excerpt": "* Les auteurs de plusieurs ouvrages consacr\u00e9s au syst\u00e8me politique suisse sont les invit\u00e9s du Table Ouverte d'aujourd'hui. Un d\u00e9bat sur la nature et le devenir du syst\u00e8me suisse avec la participation de :", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.06.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244028", "durationSec": 3613, "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "RAFALE", "PILATUS PC12", "SALON A\u00c9RONAUTIQUE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE", "PLAGE", "POLLUTION", "AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-243829", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.06.23", "visualGeographicals": ["URSS", "MONTANA-VERMALA", "ARMENIE", "URSS", "MONTANA-VERMALA", "ARMENIE", "LAC DE NEUCHATEL", "BOURGET, LE", "LUCERNE", "LUGANO", "ST-TROPEZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CADILLAC"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vivement dimanche", "source": "siranau", "title": "A propos du film \"Pour Sacha\" : Le sc\u00e9nario du film, rapports Juifs-Arabes, biographie d'Alexandre Arcady, les interpr\u00e8tes du film (Berry, Bruel, Hanin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7F50D9C-DD87-41A9-99DA-31DF030E23C8", "durationSec": 1619, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste", "name": "Arcady, Alexandre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Vufflens-la-Ville : 10e anniversaire de l'Ecole Instrumentale et 1er de l'Harmonie du Pontet dans le cadre de la F\u00eate Villageoise des 700 \"Pommes\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-F78B4279-4398-409C-803D-36414B0F5B9C", "thematicGeographicals": ["Vufflens-la-Ville", "Vaud"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare La Villageoise de Penthalaz, du Petit Choeur du Nord Vaudois de Romainm\u00f4tier, des accord\u00e9onistes Joyeux Compagnons de Lausanne, de la fanfare La Lyre de Daillens, du choeur mixte La Clef des Champs de Mex, de l'Harmonie du Pontet de Vufflens-la-Ville", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "Les Kurdes (1/2) : Des enfants de r\u00e9fugi\u00e9s kurdes en Suisse rencontrent des sp\u00e9cialistes de la question kurde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A4C7003-9B4B-4B45-8711-DD1E1C5F0EBD", "thematicGeographicals": ["Irak", "Turquie", "Kurdistan", "Iran"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "r\u00e9fugi\u00e9", "Kurdes", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, traducteur, historien", "name": "Ottoman, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations publiques de l'Institut kurde, Paris", "name": "Chewski, M.", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kutschera, Chris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enfants de r\u00e9fugi\u00e9s kurdes en Suisse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243826", "durationSec": 360, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE"], "id": "asset-226226", "thematicGeographicals": ["LAVEY-LES-BAINS", "AIGLE"], "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lavey-les-Bains, Aigle : 19910622, GIGON Jean-Claude re\u00e7oit l'adjudant instructeur-trompette \u00e0 la retraite et compositeur de musique militaire suisse ANKLIN Guido qui \u00e9voque sa carri\u00e8re et la fanfare de l'\u00e9cole de recrues d'infanterie de montagne 10 qui interpr\u00e8te ses oeuvres.", "title": "SALUT A GUIDO ANKLIN - FANFARE DE L'ECOLE DE RECRUES INF MONT 10", "visualGeographicals": ["LAVEY-LES-BAINS", "AIGLE", "LAVEY-LES-BAINS", "AIGLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-244320", "thematicGeographicals": ["VOUVRY"], "durationSec": 1501, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vouvry : 19910622, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "ESCALE A VOUVRY - 91.06.22", "visualGeographicals": ["VOUVRY"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHARLES, JEAN", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-244378", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1033, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910622, \u00e0 l'occasion du 700 \u00e8me, archives de divers spectacles du com\u00e9dien et humoriste suisse HALLER Bernard.", "title": "BERNARD HALLER - SPECIAL 700 EME OU 700 ANS D'HUMOUR EN SUISSE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHARLES, JEAN", "HALLER, BERNARD"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "REY, Luc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "GREY WOLF AND RED CAP", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244193", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "SPECIAL FESTIVAL D'ANNECY 1991 - 91.06.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244335", "durationSec": 1830, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.06.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244372", "durationSec": 3831, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LE KIDNAPPING - 91.06.22", "id": "asset-88881", "durationSec": 927, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.06.22", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-243684", "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "TUNNEL", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "TUNNEL", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "TUNNEL", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "RECORDS DIVERS", "FIFRE", "TAMBOUR", "TOPONYMIE", "\u00c9MIGRATION", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["VAN MIERT, KAREL", "VAN MIERT, KAREL", "VAN MIERT, KAREL", "VAN MIERT, KAREL"], "id": "asset-243822", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.06.22", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "GOTHARD", "AUTRICHE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "GOTHARD", "AUTRICHE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "GOTHARD", "AUTRICHE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "GOTHARD", "LAUSANNE", "CHENE-BOURG", "USA", "BERNE", "BERNE-VILLE", "ZOUG"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243824", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Le retour du tic-tac", "imageURL": "http://www.rts.ch/7386330.image", "id": "ece-7386270", "durationSec": 388, "publicationDate": "1991-06-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Et pourtant on annon\u00e7ait la mort des montres m\u00e9caniques!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7386270", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7386270"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La r\u00e9surrection du tic-tac", "imageURL": "http://www.rts.ch/8872650.image", "id": "ece-8872656", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1991-06-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les montres \u00e0 quartz n'arrivent pas \u00e0 faire oublier les bonnes vieilles montres m\u00e9caniques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8872656", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8872656"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sida et \u00e9pid\u00e9miologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA8216AE-51A8-49B2-A87C-6A1F7A540A15", "durationSec": 1512, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "\u00e9pid\u00e9miologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9pid\u00e9miologie \u00e0 l'\u00e9cole de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 d'Harvard, Etats-Unis", "name": "Mann, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Chibrac, cuisinier bordelais install\u00e9 au Mont-P\u00e8lerin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29EC6A4E-C2EB-4FB7-AA7E-18A860B70231", "thematicGeographicals": ["Mont-P\u00e9lerin"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chibrac, Francis"], "thematicThemes": ["art culinaire", "gastronomie", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Chibrac, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Dorsinville, \u00e9crivain ha\u00eftien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F0C2F44-8DD7-4529-AFD0-98C4911EA2D9", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3166, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsinville, Roger"], "thematicThemes": ["lutte politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9sistant ha\u00eftien", "name": "Dorsinville, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mstislav Rostropovitch, violoncelliste et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-694B8D7D-F91D-4D49-98A3-BE10EC164A30", "durationSec": 1665, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostropovich, Mstislav"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chef d'orchestre", "violoncelle"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste, chef d'orchestre", "name": "Rostropovich, Mstislav", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PIANO", "FESTIVAL", "INTERVIEW", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "GABUS, PIERRE-YVES"], "id": "asset-243866", "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.06.21", "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243818", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-243820", "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.06.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE"], "id": "asset-244342", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "SUISSE"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19910621, la montre m\u00e9canique fait un retour sur le march\u00e9 et repr\u00e9sente 42% des exportations.", "title": "HORLOGERIE : LE RETOUR DU TIC TAC - 91.06.21", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE", "LOCLE, LE", "ST-IMIER", "BRASSUS, LE", "SENTIER, LE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HORLOGERIE", "MONTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PRESSE", "PERSONNEL POSTAL", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE"], "visualPersons": ["ARTHO, ANTOINE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-243813", "durationSec": 248, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.06.21", "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "LAUSANNE", "CRANS-SUR-SIERRE", "BERNE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.06.21", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "MONT-BLANC"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243816", "durationSec": 1863, "publicationDate": "1991-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "H\u00f4tel", "title": "Jean-Marie Le Cl\u00e9zio", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461970.image", "id": "ece-3461972", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1991-06-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il feuillette son premier livre, \u00e9crit \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461972", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461972"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Femmes en gr\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/7802242.image", "id": "ece-7802304", "durationSec": 1000, "publicationDate": "1991-06-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est la gr\u00e8ve! Les femmes revendiquent plus d'\u00e9galit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7802304", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7802304"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Leppien, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3977004-0437-4493-A2FC-0AAA1F2F17E8", "durationSec": 1702, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leppien, Jean"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Leppien, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans Ulrich Lehmann, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E403EDC-8F8F-41DE-BE7D-D1ADD4A76C94", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1399, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehmann, Hans Ulrich"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Lehmann, Hans Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Carle, cin\u00e9aste, \u00e0 la faveur du tournage de son film, \"Miss Moscou\", dans les studios de la TSR", "genres": ["Interview", "Film"], "id": "sound-148F1BD0-5DDD-4E40-89A0-1065CFC58F24", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2020, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carle, Gilles"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "tournage de film", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le tournage de \"Miss Moscou\". Les rapports cin\u00e9ma/t\u00e9l\u00e9vision. L'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Carle, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE", "HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE"], "id": "asset-224961", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "durationSec": 2911, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Les relations hommes - femmes et ouvri\u00e8res - patrons \u00e0 la lumi\u00e8re de la gr\u00e8ve des femmes du 19910614.", "title": "MADAME FAIT GREVE - 91.06.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOCLE, LE", "ISERABLES", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMME", "ALIMENTATION", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "AGRICULTEUR", "HORLOGERIE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRONAT", "VIE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243812", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.06.20", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-225048", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vassilis Vassilikos, \u00e9crivain, ancien directeur des programmes de la T\u00e9l\u00e9vision grecque : A propos de son ouvrage \"L'H\u00e9licopt\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16BB2409-36F7-4B6C-991A-98694B6A230E", "thematicGeographicals": ["France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vassilikos, Vassilis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "t\u00e9l\u00e9vision", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vassilikos, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.06.20", "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-243803", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualPersons": ["LE CLEZIO, JEAN-MARIE GUSTAVE", "BLONDIN, ANTOINE"], "id": "asset-244293", "thematicGeographicals": ["NICE"], "durationSec": 2306, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nice : 19910620, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais LE CLEZIO Jean-Marie Gustave et hommage \u00e0 BLONDIN Antoine (rediffusion de \"En attendant le Nobel\" (diffusion le 30.03.89).", "title": "LE CLEZIO PAR LUI-MEME ET HOMMAGE A ANTOINE BLONDIN - 91.06.20", "visualGeographicals": ["NICE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LE CLEZIO, JEAN-MARIE GUSTAVE", "BLONDIN, ANTOINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE PANORAMIQUE", "AUTOROUTE", "VUE PANORAMIQUE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "CARTE POSTALE", "PROC\u00c8S", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-243853", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.06.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PAYS DE GEX", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GRANDSON"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMUNIT\u00c9 P\u00c9NALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "DISCOURS", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "CLIMATOLOGIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "\u00c9BOULEMENT"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT", "REYMOND, HUBERT", "BEGUIN, THIERRY", "ZIEGLER, JEAN", "FELBER, RENE", "REBEAUD, LAURENT", "ZBINDEN, PAUL", "ETIQUE, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "REBEAUD, LAURENT", "ZBINDEN, PAUL", "ETIQUE, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ZBINDEN, PAUL", "ETIQUE, PIERRE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-243793", "durationSec": 337, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.06.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZERMATT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243805", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE"], "id": "asset-243908", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3061, "mediaType": "video", "title": "GYMNASTES EN FETE", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040717 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "Ligne de coeur: [Entregistrement t\u00e9moin de l'\u00e9mission]", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-B24DFE8A-2440-45A8-8305-9F75472A036C", "durationSec": 5125, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Divers t\u00e9moignages d'auditeurs et auditrices.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "divers auditeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart et Gianni Schneider, metteur en sc\u00e8ne : A propos des spectacles \"La tour\" et \"Fondue\", donn\u00e9s \u00e0 l'occasion de l'ouverture de la F\u00eate des 4 cultures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A0565C8-3D81-4C48-9287-B0C5B508682C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1259, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Gianni", "B\u00e9jart Ballet Lausanne", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, assistant de B\u00e9jart", "name": "Schneider, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE", "HISTOIRE"], "id": "asset-181231", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3514, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1991, reconstitution historique de la naissance de la Suisse et son \u00e9volution au cours des si\u00e8cles.", "title": "ATTENTION ! LA SUISSE N'A PAS 700 ANS", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243783", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.06.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243733", "durationSec": 1845, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243758", "durationSec": 1908, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INONDATION", "NOCTURNE", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "FEU D'ARTIFICE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ZACHARIAS, CHRISTIAN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "REBEAUD, LAURENT", "COTTIER, ANTON", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "LONGET, RENE", "DUCRET, DOMINIQUE", "PIDOUX, PHILIPPE", "FREY, CLAUDE", "SPIELMANN, JEAN", "PIDOUX, PHILIPPE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROHRBASSER, BERNARD"], "id": "asset-243726", "durationSec": 331, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.06.19", "visualGeographicals": ["LUXEMBOURG", "LUXEMBOURG", "LUXEMBOURG", "LUXEMBOURG", "RANDA", "GENEVE-VILLE", "BUCAREST", "LUXEMBOURG (VILLE)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "CEE", "AELE", "CEE", "AELE", "CEE", "AELE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "SSR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "\"Comment va la famille?\" : Mutations familiales, nouvelles coh\u00e9sions et strat\u00e9gies \u00e9ducatives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB80C32-B334-489C-8D74-85DEE57B842E", "durationSec": 1860, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation familiale", "\u00e9ducation", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Montandon, Cl\u00e9op\u00e2tre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de sociologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Kellerhals, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Manzi, musicien et chanteur : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD83F7F-F6DC-407C-B5A8-D8E786945FEE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manzi, Emmanuel"], "thematicThemes": ["chanson", "show business", "musicien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Manzi, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229213", "durationSec": 3538, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.06.19", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "NOYADE", "CHALET", "H\u00d4TEL DE VILLE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SALLE DE SPECTACLE", "HANDICAP", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOURBE", "NOCTURNE", "FEU D'ARTIFICE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE"], "visualGeographicals": ["CHILLON", "FLEURIER", "DERBORENCE", "TRAMELAN", "DELEMONT", "CONTHEY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "NYON"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243841", "durationSec": 890, "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-243699", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 19910619, l'avocat PONCET Charles retrace une affaire criminelle qui se d\u00e9roula \u00e0 Nairobi au Kenya \u00e0 l'\u00e9poque de sa colonisation britannique vers 1940. un Britannique BROUGHTON John fut accus\u00e9 du meurtre de l'amant de son \u00e9pouse Diana Lord Errol. Arr\u00eat\u00e9 et jug\u00e9, il fut acquitt\u00e9 en raison du manque de preuves retenues contre lui. Il se suicida peu de temps apr\u00e8s et sa culpabilit\u00e9 fut finalement r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par un t\u00e9moin qui avait gard\u00e9 le silence durant le proc\u00e8s.", "title": "L'AFFAIRE BROUGHTON - 91.06.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-06-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCET, Charles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "Ligne de coeur: [Entregistrement t\u00e9moin de l'\u00e9mission]", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-895AF7D0-F524-42A9-9025-323E28522802", "durationSec": 4958, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Divers t\u00e9moignages d'auditeurs et auditrices.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "divers auditeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Iegor Tretiakoff, directeur des Cosaques de Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-502154F9-948C-46D7-8685-3DF542DEB13B", "durationSec": 3314, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosaques de Russie", "Tretiakoff, Iegor"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Cosaques de Russie", "name": "Tretiakoff, Iegor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "700\u00e8me de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La f\u00eate des 4 cultures en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF87C35D-8E34-4EF1-8401-CD6D2038DD0B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1038, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "culture"], "excerpt": "Le Ballet B\u00e9jart et le Balser Ballet ont pr\u00e9sent\u00e9 une production commune. Position d'Alexandre Voisard, po\u00e8te jurassien, qui ne se sent pas impliqu\u00e9 dans les festivit\u00e9s du 700\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du \"Basler Ballet\"", "name": "Spoerli, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "danseur", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux festivit\u00e9s du 700\u00e8me", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur \u00e0 la production du Ballet", "name": "Braunschweig, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Graffenried, Michael von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243720", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "TRANSPORT", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "TRANSPORT", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "TRANSPORT", "\u00c9BOULEMENT", "INONDATION", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PROC\u00c8S", "CULTURE", "CULTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOXICOMANE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INTERVIEW", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "NEIGE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BEJART, MAURICE", "SPOERLI, HEINZ", "PITTET, MICHEL (LAUSANNE)", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "CAVADINI, JEAN", "PILLER, OTTO", "DELALAY, EDOUARD", "CAVADINI, JEAN", "PILLER, OTTO", "DELALAY, EDOUARD", "PILLER, OTTO", "STICH, OTTO", "DELALAY, EDOUARD"], "id": "asset-111931", "durationSec": 1919, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.06.18", "visualGeographicals": ["LUXEMBOURG", "LUXEMBOURG", "LUXEMBOURG", "RANDA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ORON", "ORON", "GRAND-SACONNEX, LE", "BUCAREST", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "COIRE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "CEE", "AELE", "CROSSAIR", "CEE", "AELE", "CROSSAIR", "CEE", "AELE", "FMI", "FMI", "FMI"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.06.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112011", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PIECES A CONVICTION - 91.06.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-244316", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-229207", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2624, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Portrait du photographe Nicolas FAURE qui photographie les rochers et pierres alpestres dans les jardins des maisons et comme \u00e9l\u00e9ment du paysage urbain. A la d\u00e9couverte du myst\u00e8re et de la fascination exerc\u00e9e par le roc sur l'\u00eatre humain. Conc", "title": "LES PIERRES FETICHES DES HELVETES - 91.06.18", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI", "CRETTAZ, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.06.18", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243833", "durationSec": 1184, "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.06.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180876", "publicationDate": "1991-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "RTS \u2013 Gen\u00e8ve", "title": "Bernard Pichon", "imageURL": "http://www.rts.ch/6822616.image", "id": "ece-6815594", "durationSec": 163, "publicationDate": "1991-06-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentateur vedette de l'\u00e9mission radio la Ligne de C\u0153ur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6815594", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6815594"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Ir\u00e8ne Jacob", "imageURL": "http://www.rts.ch/6912161.image", "id": "ece-6912045", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1991-06-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s son triomphe cannois, la jeune actrice est l'invit\u00e9e de Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6912045", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6912045"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le 700e anniversaire de la Suisse: Requiem pour un peuple heureux (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5BC33C-18CB-48CC-A855-780EE3C9686A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "histoire", "relations internationales"], "excerpt": "Evocation de ce qui a ciment\u00e9 la Suisse moderne au 19e si\u00e8cle et de l'esp\u00e9rance de vie du conglom\u00e9rat suisse \u00e0 l'heure europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Du Bois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professseur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le 700e anniversaire de la Suisse: Requiem pour un peuple heureux (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E011703-5961-4EFF-83FE-AF08703C99C0", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "histoire"], "excerpt": "Evocation de ce qui a ciment\u00e9 la Suisse moderne au 19e si\u00e8cle et de l'esp\u00e9rance de vie du conglom\u00e9rat suisse \u00e0 l'heure europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Du Bois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "professseur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le 700e anniversaire de la Suisse: Requiem pour un peuple heureux (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D79258A1-D80B-486E-BFAC-21E1D7CB7C56", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "comm\u00e9moration", "histoire", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Evocation de ce qui a ciment\u00e9 la Suisse moderne au 19e si\u00e8cle et de l'esp\u00e9rance de vie du conglom\u00e9rat suisse \u00e0 l'heure europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Du Bois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professseur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le 700e anniversaire de la Suisse: Requiem pour un peuple heureux (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5EBF8BB-6AB3-4A3B-A4D7-2DF63D796575", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1702, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "comm\u00e9moration", "relations internationales", "histoire"], "excerpt": "Evocation de ce qui a ciment\u00e9 la Suisse moderne au 19e si\u00e8cle et de l'esp\u00e9rance de vie du conglom\u00e9rat suisse \u00e0 l'heure europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professseur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Du Bois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carl Davis, compositeur : A propos de la F\u00eate des Vignerons Lausanne 1991, dont il a \u00e9crit les arrangements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0A86E93-875F-4A70-A196-EDFB48130A13", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1195, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Carl", "f\u00eate des vignerons"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "f\u00eate des vignerons", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Davis, Carl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le 700e anniversaire de la Suisse: Requiem pour un peuple heureux (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E380D60-118E-4C38-B92D-EF46FB9CFB31", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "histoire", "comm\u00e9moration", "relations internationales"], "excerpt": "Evocation de ce qui a ciment\u00e9 la Suisse moderne au 19e si\u00e8cle et de l'esp\u00e9rance de vie du conglom\u00e9rat suisse \u00e0 l'heure europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Du Bois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professseur \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giovanna Marini : Son spectacle \"L'Assembl\u00e9e des femmes\" d'Aristophane au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy pour le 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0992812-E072-4EA8-82EF-A3D01C7FB9C9", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marini, Giovanna"], "thematicThemes": ["chanteuse", "compositrice"], "excerpt": "Historique de la chanson italienne. Spectacle \u00e0 Vidy avec son quatuor. Pr\u00e9paration d'un op\u00e9ra bouffe en Italie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, compositeur, professeur de chant \u00e0 l'Ecole populaire de musique du Testaccio de Rome", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.06.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180912", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180928", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["JACOB, IRENE", "WAJDA, ANDRZEJ", "JACOB, IRENE", "WAJDA, ANDRZEJ", "JACOB, IRENE", "WAJDA, ANDRZEJ"], "id": "asset-230381", "durationSec": 4618, "mediaType": "video", "excerpt": "* : Irene JACOB, com\u00e9dienne, Andrzej WAJDA, metteur en sc\u00e8ne et prof. Stanislas TOMKIEWICZ, pr\u00e9sident de l'association francaise du Dr KORCZAK.", "title": "IRENE JACOB / ANDRZEJ WAJDA - 91.06.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACOB, IRENE", "WAJDA, ANDRZEJ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE", "H\u00d4TELLERIE", "POMPIER", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "PRESSE", "COUPURE DE PRESSE", "\u00c9DITION", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CHEMIN DE FER SP\u00c9CIAL"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "TSCHOPP, PETER"], "id": "asset-112085", "durationSec": 848, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.06.17", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "MOUTIER", "BEX", "ST-MAURICE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CAMIONNAGE", "CAMIONNAGE", "CAMIONNAGE", "VOLCANOLOGIE", "RADIO", "INONDATION", "APARTHEID", "POLITIQUE", "B\u00c9B\u00c9", "APARTHEID", "POLITIQUE", "B\u00c9B\u00c9", "APARTHEID", "POLITIQUE", "B\u00c9B\u00c9", "APARTHEID", "POLITIQUE", "B\u00c9B\u00c9"], "id": "asset-180901", "durationSec": 157, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.06.17", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "PHILIPPINES", "MORGES", "RANDA", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE"], "visualCorporations": ["RSR", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e d'art contemporain de Pully : Entretien avec Asher Edelman, son directeur, et Chantal Michetti, conservatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AFCA82F-6BA5-4CF4-9206-872FFDC65893", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 2247, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Asher Edelman"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "art graphique", "art plastique"], "excerpt": "Portrait d'Asher Edelman. Mise en contexte de la collection. Le mus\u00e9e: son architecture, les oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'art contemporain de Pully", "name": "Michetti, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e d'art contemporain de Pully", "name": "Edelman, Asher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.06.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180911", "durationSec": 1888, "publicationDate": "1991-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. A propos de la gr\u00e8ve des femmes, 5/5 dans le r\u00f4le du baby-sitter d'un enfant difficile !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B6B4E64D-6C86-47EF-90E0-742A6129B137", "durationSec": 640, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Les mots valorisants sont masculins", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F44C1B50-49B6-4708-909B-44E8715CBC09", "durationSec": 210, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Mondes en musique (4/5) : Andalousie: Ensemble El Suspiro del Moro", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A157F984-070D-4761-9BC5-B278AC36C7E2", "thematicGeographicals": ["Andalousie"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Loopuyt, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. A propos du soutien-gorge musical, pourquoi pas un slip. Avis des valseuses ! (testicules)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-18AC5044-2A1C-4051-966B-6C2B9B7B2379", "durationSec": 450, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sous-v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Etudiant noir d\u00e9barquant dans une famille de chez nous", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6E35A1AB-0CF5-4C9D-9757-5884C974E13D", "durationSec": 395, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'anciens \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Saint-Maurice : Avec Georges Borgeaud, Maurice Chappaz et Tristan Solier, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74EA3D9D-2353-4245-93ED-86C76F98C508", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 7291, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humeau, Edmond", "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "Solier, Tristan [= Cuttat, Paul-Albert]", "Chappaz, Maurice", "Viatte, Norbert", "Saudan, Paul"], "thematicThemes": ["coll\u00e9gien", "coll\u00e8ge", "vie scolaire", "\u00e9ducation religieuse", "pensionnat", "\u00e9crivain", "abbaye"], "alternativeExcerpt": ["Georges Borgeaud, Maurice Chappaz et Tristan Solier, \u00e9crivains."], "alternativeTitle": ["Souvenirs d'anciens \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Saint-Maurice / SIR_1991-06-16_plume-en-liberte_74EA3D9D-2353-4245-93ED-86C76F98C508 / Souvenirs du Coll\u00e8ge de Saint-Maurice : Avec Georges Borgeaud, Maurice Chappaz et Tristan Solier, \u00e9crivains", "Plume en libert\u00e9 - 16.06.1991"], "imageURL": "//www.rts.ch/6222252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6218146", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Solier, Tristan [= Cuttat, Paul-Albert]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-6218142"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Cocher, ne presse pas tes chevaux. D'Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6CCCEA50-5931-492A-96C2-F6F64DE1D43F", "durationSec": 4573, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Minoustchine, Maya", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roland", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Peter", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Jeanne", "name": "Garfunkel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Gr\u00e8ve des femmes. Avis d'une tueuse aux abattoirs", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AC6AEAB8-EDA7-423D-A6F7-9242F4356B36", "durationSec": 260, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boucher", "gr\u00e8ve", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE", "FEMME", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "VOLCANOLOGIE", "SIDA"], "visualPersons": ["VERALLI, GIORGIO", "HODLER, FERDINAND"], "id": "asset-180771", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.06.16", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "SIERRE", "COURRENDLIN", "PARIS", "MARTIGNY", "MANILLE", "SOWETO", "LA HAVANE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.06.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180890", "durationSec": 382, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard-Claude Gauthier, journaliste, ex-r\u00e9dacteur en chef de \"Curieux\" et de \"L'Illustr\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-151E4C62-2810-4401-9743-9DF28803EC42", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "1991-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy", "L'Illustr\u00e9", "Gauthier, Bernard-Claude", "Ringier"], "thematicThemes": ["histoire", "presse hebdomadaire", "journaliste"], "excerpt": "B.-C. Gauthier: son enfance, ses parents - Ses \u00e9tudes (Uni Gen\u00e8ve et Sorbonne) - Ses passages \u00e0 \"La Suisse\", au \"Curieux\" et \u00e0 \"Construire\", ainsi qu'\u00e0 \"L'Illustr\u00e9\" - Ses voyages \u00e0 la recherche de l'histoire (Pomp\u00e9i, Hiroshima, Auschwitz, Brasilia, Dallas - Les dynasties Kennedy et Ringier - A dirig\u00e9 Ex Libris, a \u00e9t\u00e9 Bellettrien - Parle de ses deux fils (dans la m\u00e9decine).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-r\u00e9dacteur en chef de \"Curieux\" et de \"L'Illustr\u00e9\"", "name": "Gauthier, Bernard-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}]}}