{"response": {"numFound": 5233, "start": 4200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La police a saisi 350 doses de sperme de taureau import\u00e9es ill\u00e9galement du Canada, \u00e0 Rossemaison et \u00e0 Eschert : Interview du paysan inculp\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A38E368F-3E75-46E1-B238-1871C43A428E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Rossemaison", "Eschert", "Jura bernois"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reproduction animale", "agriculture", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan qui a import\u00e9 du sperme de taureau ill\u00e9galement", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE", "INTERVIEW", "D\u00c9CHARGE", "URBANISME", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "DC3", "ALPINISME", "CLERG\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "COUTURE"], "visualPersons": ["BRINGOLF, ALAIN", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-184588", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.03.12", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "ARVE", "SION", "VALAIS", "AMINONA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["WWF", "ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT P\u00c9NAL", "PEINTURE", "CORRUPTION", "POLITIQUE", "AUTONOMISME", "PROTECTION DES ANIMAUX", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "BALEINE", "JUSTICE", "JUSTICE", "PRISONNIER DE GUERRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TRAIN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "FERROUTAGE"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT", "COUCHEPIN, PASCAL", "REBEAUD, LAURENT", "COUCHEPIN, PASCAL", "ANTILLE, ROSEMARIE", "REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-183387", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.03.12", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "BERNE", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "FULLY", "FULLY", "BERNE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["OPEP", "CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "DEAN, CHRISTOPHER", "BIELLMANN, DENISE", "TORVILL, JANE", "DEAN, CHRISTOPHER", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "KRIEG, NATHALIE", "BIELLMANN, DENISE", "KRIEG, NATHALIE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "GERENCSER, DIANE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE", "BIELLMANN, DENISE"], "id": "asset-183385", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19910312, r\u00f4le de plus en plus grand de la chor\u00e9graphie dans les \u00e9preuves de patinage artistique. Moins de figures impos\u00e9es, plus de charme, de gr\u00e2ce et d'audace dans la recherche d'un nouveau style de danse.", "title": "LE GLISSEMENT VERS LA DANSE - 91.03.12", "visualGeographicals": ["SOFIA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOFIA", "LAKE PLACID"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIELLMANN, DENISE"], "thematicThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.03.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184590", "durationSec": 840, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183386", "durationSec": 3153, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.03.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-226142", "durationSec": 446, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244078", "durationSec": 675, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Aubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C43B397-F7B3-4E5D-BF69-3F48AD097022", "durationSec": 1613, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aubert, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184589", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Einstein, encore et toujours (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8727C3AF-F60A-4372-A237-1CA13845BCDF", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "physique", "intellectuel"], "excerpt": "Einstein: l'homme, le savant, l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Balisar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la publication des oeuvres compl\u00e8tes d'Einstein en co-\u00e9dition CNRS/Seuil", "name": "Kaufmann, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le monde de Marcel Proust (1/5) : Le temps perdu", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EA9E5746-07E6-4A76-B127-1E370C8A8E5F", "durationSec": 2091, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel", "Hahn, Reynaldo"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "m\u00e9moire (psychologie)", "musique", "perception mentale", "langage"], "excerpt": "Lectures de textes et commentaires sur le r\u00f4le de la musique dans l'univers et l'\u00e9criture proustiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Br\u00e9ant, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Mauron, directeur du Casino du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AD96172-E374-4B6D-B08D-1A0793C16F10", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1301, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauron, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["jeu de hasard", "discoth\u00e8que (dancing)", "casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Casino du Jura", "name": "Mauron, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Daniel Spoerri : A l'occasion d'une exposition r\u00e9trospective de son oeuvre au Mus\u00e9e Rath \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4202FF73-CA3C-4852-9449-AE0E2526108E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoerri, Daniel"], "thematicThemes": ["art graphique", "courant artistique (20e)", "exposition d'art", "art plastique"], "excerpt": "Daniel Spoerri, un f\u00e9tichiste. Les Nouveaux R\u00e9alistes. Le tableau-pi\u00e8ge. Le \"d\u00e9trompe-l'oeil\". L'ethnosyncr\u00e9tisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Spoerri, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'Art et d'histoire", "name": "Georg, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Einstein, encore et toujours (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD94F8F-0E1C-4E05-AF32-77862E6F4D97", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "intellectuel", "physique"], "excerpt": "Einstein: l'homme, le savant, l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la publication des oeuvres compl\u00e8tes d'Einstein en co-\u00e9dition CNRS/Seuil", "name": "Kaufmann, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"name": "Balisar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard de Fallois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2234BCC0-EDA5-49D3-A3EE-612CF58CD7A8", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fallois, Bernard de"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur parisien", "name": "Fallois, Bernard de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Druillet, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B14E4CC3-FA5A-4C70-9B76-AFAD1AD1ED0D", "durationSec": 5113, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Druillet, Philippe"], "thematicThemes": ["dessin", "bande dessin\u00e9e", "graphisme"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de la fresque de la Place de l'Ours \u00e0 Lausanne. La bande dessin\u00e9e aujourd'hui. Les d\u00e9buts de Philippe Druillet. Ses conseils aux jeunes talents. Anecdotes. Le renouvellement : principe fondamental. La science-fiction. Son principal personnage : Slone. La r\u00e9alisation du clip \"Excalibur\" pour William Sheller. La publicit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Druillet, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Einstein, encore et toujours (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3355B0E8-B176-4B59-B234-2E41B1B904C6", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "physique", "intellectuel"], "excerpt": "Einstein: l'homme, le savant, l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Balisar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la publication des oeuvres compl\u00e8tes d'Einstein en co-\u00e9dition CNRS/Seuil", "name": "Kaufmann, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Vincent, metteur en sc\u00e8ne et ancien administrateur \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E4E64E6-46B2-4A0B-8274-E109536E293B", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vincent, Jean-Pierre", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Un an apr\u00e8s sa d\u00e9mission comme administrateur \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, Jean-Pierre Vincent raconte son parcours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vincent, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Einstein, encore et toujours (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-056EE97C-0799-4181-A03D-4D545E251F9A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 1691, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "physique", "intellectuel"], "excerpt": "Einstein: l'homme, le savant, l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Balisar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la publication des oeuvres compl\u00e8tes d'Einstein en co-\u00e9dition CNRS/Seuil", "name": "Kaufmann, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Einstein, encore et toujours (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B6F0D67-D933-4AA6-9D26-5171C934C9FC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["intellectuel", "sciences exactes", "physique"], "excerpt": "Einstein: l'homme, le savant, l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la publication des oeuvres compl\u00e8tes d'Einstein en co-\u00e9dition CNRS/Seuil", "name": "Kaufmann, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"name": "Balisar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "IMPRIMERIE", "MUSIQUE", "SCULPTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "INTERVIEW", "ARME PORTATIVE", "PROC\u00c8S", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PRISON", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "visualPersons": ["YAMANI, AHMED ZAKI", "COTTI, FLAVIO", "GROS, JEAN-MICHEL", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-183399", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.03.11", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "BELGRADE", "KOWEIT", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "SCULPTURE", "GALERIE D'ART"], "visualPersons": ["LUISIER, ANDRE"], "id": "asset-181358", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "MORGES", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.03.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230214", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244077", "durationSec": 725, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.03.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-244181", "durationSec": 393, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184655", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CESAR", "DEPARDIEU, GERARD", "CESAR", "DEPARDIEU, GERARD", "CESAR", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-181359", "durationSec": 3014, "mediaType": "video", "title": "GERARD DEPARDIEU - 91.03.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CESAR", "DEPARDIEU, GERARD"], "thematicThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-184340", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : la r\u00e9forme z\u00fcrichoise et l'influence de ZWINGLI Ulrich.", "title": "UNE EGLISE A REFORMER - RACINES 700E (6) - 91.03.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "WILDHAUS", "SUISSE", "EINSIEDELN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1991-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Nicolas de Flue", "imageURL": "http://www.rts.ch/8946973.image", "id": "ece-8946699", "durationSec": 889, "publicationDate": "1991-03-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui \u00e9tait Nicolas de Flue? L'\u00e9mission Racines retrace la vie de l'ermite du Ranft. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8946699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8946699"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Yvette Chauvir\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8104997.image", "id": "ece-8104884", "durationSec": 152, "publicationDate": "1991-03-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A 73 ans, la plus grande ballerine fran\u00e7aise Yvette Chauvir\u00e9 reprend le r\u00f4le de Maude pour la compagnie Sinopia.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8104884", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8104884"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musique du Vietnam (3/3) : L'anniversaire du ma\u00eetre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD1E9DCE-59CA-4905-9E9C-495147E55E15", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Tran, Van Khe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication pasteur Pierre B\u00fchler - Temple de la Maladi\u00e8re - Neuch\u00e2tel", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-88CD9FF8-80D6-45F4-BA40-A7578085C628", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "B\u00fchler, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Jeune serviteur chez un nonag\u00e9naire teigneux", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4197F067-FB61-447C-9C28-C06B42845CC1", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Les N\u00e9gresses vertes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EB8D3B9-DA71-4F77-A069-17F48562EFDB", "durationSec": 995, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9gresses Vertes"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Les N\u00e9gresse vertes", "name": "N\u00e9gresses Vertes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Rencontre Michel Simon et Serge Gainsbourg au paradis", "genres": ["Animation"], "id": "sound-51D046D7-2F76-447C-BDFC-D3473DF43163", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Arnold, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Migros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6749CFBE-A668-4504-BF4E-5ED054F29D44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "Arnold, Pierre"], "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "supermarch\u00e9", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9s. du conseil d'administration de Migros", "name": "Arnold, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Le marabout qui pr\u00e9dit le retour du conjoint", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DF993733-E141-49B4-9E36-13DA2A56CF16", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : D\u00e9chets radioactifs, le votant d'Ollon pour W\u00fcrenlingen", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7B5C2738-3324-499A-9A98-3EF9B8F34093", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Bounias, scientifique et \u00e9crivain (2/5) : A propos de son ouvrage \"Si Dieu avait cr\u00e9\u00e9 le monde\" (\u00e9d. Philippe LeBeau) (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86DF6D5D-5A00-4C90-A12D-50B25831B1F2", "durationSec": 2562, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Dieu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, \u00e9crivain", "name": "Bounias, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["DE ROUGEMONT, DENIS", "PETITPIERRE, GILLES"], "id": "asset-184343", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 1991031, \u00e9vocation de la vie et de la spiritualit\u00e9 de Saint Nicolas de Flue.", "title": "FRERE NICOLAS - RACINES 700E (5) - 91.03.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ILANZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POSTE", "POSTE", "POSTE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "REY, JEAN-NOEL", "REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-181316", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4527, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19910310, l'introduction du courrier \u00e0 deux vitesses (courrier A et courrier B) suscite de nombreuses critiques. Parall\u00e8lement \u00e0 cette hausse des tarifs on observe une baisse des prestations des PTT (des cars postaux sont retir\u00e9s de la circulation).", "title": "LE RIRE JAUNE DES PTT - 91.03.10", "visualCorporations": ["PTT", "PTT", "PTT"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PTT"], "thematicPersons": ["REY, JEAN-NOEL"], "thematicThemes": ["POSTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Pastiche de cin\u00e9ma. \"Il danse avec le loup\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CE6F09F8-C1A9-4197-9C1B-7E9DCD7BC396", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARM\u00c9E", "DRAPEAU", "AMBASSADE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRQUE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["HADORN, URS"], "id": "asset-181351", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.03.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184333", "durationSec": 4222, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.03.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181353", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181352", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "400 M\u00c8TRES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "MYERS, SANDRA", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE", "ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE"], "id": "asset-221041", "durationSec": 3612, "mediaType": "video", "title": "91.03.10", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE UC", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "SAMPDORIA", "INTER MILAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-03-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALESI, JEAN", "OTTEY, MERLENE", "SAINZ, CARLOS", "TANUI, WILLIAM", "TROSSERO, ENZO", "MAYERS, SANDRA", "PROTTI, ANITA", "GRESS, GILBERT", "TAUZIAT, NATHALIE", "BOURNISSEN, CHANTAL", "CAPRIATI, JENNIFER", "ERENG, PAUL", "SABATINI, GABRIELLA", "DIXON, DIANE", "GRAF, STEFFI", "LUETHI, HEINZ", "WACHTEL, CHRISTINE"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Le Charvet\u00e0 ou l\u00e9 boun\u00e8 rodzo\" = Le Lutin domestique", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-35DD148A-F4E4-4015-B063-0497E856CA4F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Cerniat", "Gruy\u00e8re"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tymologie", "vocabulaire", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tym.", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Murat, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-302D2467-4305-448C-B4DD-B2CDA974D7B0", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Murat, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Murat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Christophe, com\u00e9dienne : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36755B38-705E-41B9-B280-ADC25EEACAB1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3446, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christophe, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Christophe, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Jean d'Ormesson s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Histoire du Juif errant\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E54F380E-8ADA-4DD9-BD75-EF6A6E4524B1", "durationSec": 3140, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Buchs, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Leubas, Elie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meier, Marina", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "La Sorci\u00e8re Catillon dans la m\u00e9moire collective", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-63337600-F19B-4959-97E4-9326D2B40075", "thematicGeographicals": ["Villarvolard", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re", "Sorens"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Catillon (sorci\u00e8re)"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "\u00e9tymologie", "dialecte", "sorcellerie", "personnage l\u00e9gendaire", "vocabulaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tym.", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181348", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.03.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-181346", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.03.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181349", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-225186", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910309, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JEAN-MARIE VERSELLE - 91.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LA CORVEE - 91.03.09", "id": "asset-225171", "durationSec": 862, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["DAETWYLER, JEAN"], "id": "asset-225125", "thematicGeographicals": ["SAILLON"], "durationSec": 971, "mediaType": "video", "excerpt": "* Saillon : 19910309, salle Stalla helvetica, le groupe de musique et dans folklorique valaisan danse des tableaux de la Matze, de DAETWYLER Jean.", "title": "LES ZACCHEOS - 91.03.09", "visualGeographicals": ["SAILLON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAETWYLER, JEAN"], "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Lindemann, pianiste de jazz, leader de Piano Seven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FECEDCD-3226-44C6-8CC6-7EC5E0B5C74D", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindemann, Fran\u00e7ois", "Piano Seven"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz, leader de Piano Seven", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-244332", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910309, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.03.09", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-244330", "durationSec": 2329, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ALIMENTATION", "AUTOMOBILE", "STATION-SERVICE", "ARM\u00c9E", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FEMME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "NEIGE", "AVALANCHE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "DISQUE COMPACT", "GRAND MAGASIN", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-181347", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.03.09", "visualGeographicals": ["IRAK", "IRAK", "KOWEIT", "ALBANIE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "FRIBOURG", "GENEVE", "BALE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.03.09", "id": "asset-184196", "durationSec": 555, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Contes traditionnels \u00e0 Cerniat. R\u00e9cits en patois gruy\u00e9rien avec traduction et commentaires \u00e9tymologiques", "genres": ["R\u00e9cit", "INT"], "id": "sound-0121B30B-9216-444C-B3DB-7D8AAD2D560F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Cerniat"], "durationSec": 1586, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bossard, Maurice", "Maradan, Emile"], "thematicThemes": ["dialecte", "vocabulaire", "\u00e9tymologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "paysan \u00e0 Cerniat (FR)", "name": "Maradan, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tym.", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA010", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222011", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1991-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alvaro Mutis \u00e0 propos de son roman \"Un Bel morir\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F5AE6BF5-2283-48AC-9144-C1812FF3B5EA", "durationSec": 2083, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mutis, Alvaro"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain colombien", "name": "Mutis, Alvaro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mozart l'unique. Cours donn\u00e9 par Georges Athanasiad\u00e8s \u00e0 l'Universit\u00e9 populaire de Lausanne (5/5) : La vie et l'oeuvre du compositeur (voir RESUME)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B5A9578C-ABBF-4B91-A41B-A1317E7C062F", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Saint-Maurice"], "durationSec": 4634, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "abbaye", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "requiem"], "excerpt": "Cosi fan tutte. Die Za\u00fcberfl\u00f6te. Le Requiem.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "organiste \u00e0 l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Athanasiad\u00e8s, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nana Mouskouri, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04FDE43D-135D-4C3D-AD41-18271A0B3CA6", "durationSec": 350, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouskouri, Nana"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Mouskouri, Nana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9, agriculteur et gu\u00e9risseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C64C7722-34ED-479F-8BE2-20C03105DF77", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1315, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "gu\u00e9risseur", "agriculteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Andr\u00e9, agriculteur et gu\u00e9risseur", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Monnier, \u00e9crivain jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AF18461-78A4-4C61-BF5F-2628B049FF8F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 2826, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain jurassien", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Revaz : A l'occasion du 61\u00e8me Salon de l'automobile de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F4283C3-F720-447A-A59B-FF2BFF1F787A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revaz, Jean-Marie", "Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Salon International de l'Automobile", "name": "Revaz, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.03.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-216523", "durationSec": 408, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "FEMME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "LOGEMENT", "ARM\u00c9E", "TIR MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "ARCHITECTURE", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE"], "visualPersons": ["BAILLOD, GIL", "MAJOR, JOHN", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-181337", "durationSec": 1975, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.03.08", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "ALBANIE", "ROYAUME-UNI", "GENEVE", "COLOMBIER (NE)", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["ASLOCA", "BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.03.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181340", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "INTERVIEW", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CONTENEUR", "NOCTURNE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "COUPURE DE PRESSE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "SCULPTEUR", "CORPS HUMAIN", "PEINTURE"], "visualPersons": ["BAILLOD, GIL"], "id": "asset-181338", "durationSec": 997, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.03.08", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "ST-JULIEN", "GENEVE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Vaucher et Andr\u00e9 Luy, organistes : A l'occasion de l'inauguration des 3 orgues du Conservatoire de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0031A44B-D0A9-421E-828E-7E1529CA3184", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1301, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Lausanne", "Luy, Andr\u00e9", "Vaucher, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["orgue", "musique classique", "instrumentiste", "inauguration", "conservatoire de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Luy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Vaucher, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc de Hologne, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338F710C-FB47-4C4F-BAA2-81C38834B604", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hologne, Marc de"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Hologne, Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244076", "durationSec": 690, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "COMMENT VIVRE SANS ELLE ? - 91.03.08", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-181336", "durationSec": 1776, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* : Une famille a tent\u00e9 l'exp\u00e9rience de se passer de sa voiture durant une semaine.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181339", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Richert, ch\u00f4meur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DBCD02B-5B9E-4152-9755-6E2BE8B074F4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richert, Raymond"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "ch\u00f4meur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00f4meur", "name": "Richert, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Mozart l'unique. Cours donn\u00e9 par Georges Athanasiad\u00e8s \u00e0 l'Universit\u00e9 populaire de Lausanne (4/5) : La vie et l'oeuvre du compositeur (voir RESUME)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-DBFF0BC8-7722-43C4-9EE4-ACA89E0FA3BB", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Autriche"], "durationSec": 4847, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "symphonie", "messe (musique)", "abbaye", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La Messe du Couronnement. Les Noces de Figaro. Don Giovanni. La Symphonie no 41, \"Jupiter\".", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "organiste \u00e0 l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Athanasiad\u00e8s, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "L'orque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD222CBC-3A74-44D4-91A8-CBD0247ED3A9", "durationSec": 780, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Quinet, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain T\u00e2che : Son dernier recueil de po\u00e8mes \"Buissons ardents\" (\u00e9d. Empreintes)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58083394-4E40-4D2E-8206-907C00B0218B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3145, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e2che, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge au Tribunal cantonal de Lausanne, \u00e9crivain", "name": "T\u00e2che, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Berger, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Haller, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF35BC33-9D48-4F8D-B9C8-F0A2514AA025", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Dunki, compositeur et pianiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D873BF4D-4135-4F8B-8FEB-815E43342885", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nidwald"], "durationSec": 1103, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fcnki, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["musique militaire", "musique", "piano", "cadence", "instrumentiste", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et pianiste suisse", "name": "D\u00fcnki, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.03.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-181234", "durationSec": 2590, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "R\u00c9ANIMATION", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "AMBULANCE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9ANIMATION", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "AMBULANCE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9ANIMATION", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "AMBULANCE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INFIRMIER"], "id": "asset-181188", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2300, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Comment repondre a l'angoisse des malades dans un grand centre hospitalier ?", "title": "DOCTEUR, ECOUTEZ-MOI ! - 91.03.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4PITAL", "R\u00c9ANIMATION", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "AMBULANCE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INFIRMIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VIEILLE VILLE", "LIMITATION DE VITESSE", "AUTOROUTE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-181332", "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.03.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "DELEMONT", "VALAIS", "SAAS FEE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "LE NOIR SE PORTE BIEN - 91.03.07", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-112125", "thematicGeographicals": ["SABLES D'OLONNE, LES"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Sables d'Olonne : rencontre aux Sables d'Olonne avec Jacque Syreigeol.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.03.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-244152", "durationSec": 440, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244075", "durationSec": 732, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.03.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181333", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.03.07", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-184579", "durationSec": 2663, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.03.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181335", "durationSec": 1132, "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FEMME", "CONFLIT ARM\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "OGI, ADOLF", "COUTAU, GILBERT", "BOREL, FRANCOIS", "FREY, CLAUDE", "REY, WERNER KURT"], "id": "asset-181331", "durationSec": 1947, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.03.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PALESTINE", "KOWEIT", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nougaro, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA7C6EA1-1B69-458C-8210-DD9B6DD71DC9", "durationSec": 295, "publicationDate": "1991-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nougaro, Claude"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Nougaro, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.03.06", "id": "asset-216546", "durationSec": 375, "publicationDate": "1991-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE", "\u00c9THOLOGIE"], "id": "asset-181179", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE"], "durationSec": 2226, "mediaType": "video", "excerpt": "* COTE D'IVOIRE : Edwige et Christophe BOESCH, un couple de biologistes suisses specialis\u00e9s en ethologie, etudient les chimpanz\u00e9s de la foret de Tai en C\u00f4te d'Ivoire.", "title": "DEUX SUISSES CHEZ LES CHIMPANZES - 91.03.06", "visualGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1991-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9THOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}]}}]}}