{"response": {"numFound": 5233, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vous me faites peur Virginia. D'Yves-Ren\u00e9 Scalsouras", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FA72492F-7EB6-4E06-A045-49B6B66E2F19", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Scalsouras, Yves-Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "John Smith", "name": "Ittig, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "Sir Arthur Smith", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Leonard W.", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mary Smith", "name": "Rossel, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "Virginia W.", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Nelly", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lise-Marie Morerod, ancienne championne, professeur de ski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4C5A2C8-BAFB-442C-9B66-29AFF8CDBA0E", "thematicGeographicals": ["Leysin", "Vaud"], "durationSec": 1188, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Lise-Marie"], "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "enseignement du sport"], "alternativeExcerpt": ["Entretien intime avec l'ancienne championne suisse de ski alpin."], "alternativeTitle": ["Lise-Marie Morerod / SIR_1991-02-15_zigzag_E4C5A2C8-BAFB-442C-9B66-29AFF8CDBA0E / Entretien avec Lise-Marie Morerod, ancienne championne, professeur de ski", "Zigzag - 15.02.1991"], "imageURL": "//www.rts.ch/3587733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3586636", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de ski", "name": "Morerod, Lise-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3586634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Pache : A l'occasion de la publication de son dernier livre \"La Straniera\" (\u00e9d. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-836A38D4-4503-4FD1-B985-789DFD2372BA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Il parle de l'\u00e9criture et de ses amours ainsi que la stimulation dans l'\u00e9criture", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Pache, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juliette Gr\u00e9co, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AE4097-0BB4-4C32-8711-0548C4EFB7F4", "durationSec": 307, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature russe au 20e si\u00e8cle (2/2) : Entretien avec Georges Nivat \u00e0 propos du 3e volume de l\"Histoire de la litt\u00e9rature russe\" (1930-1990), paru aux Editions Fayard", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0B804A75-9C42-4EA8-A955-BDB9AAD1036F", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 2248, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de russe \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.15", "visualThemes": ["ACQUITTEMENT", "BANQUE", "SALLE D'AUDIENCE", "MAMMIF\u00c8RE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "ENNEIG\u00c9", "FONCTIONNAIRE", "VITRAIL", "STAND DE TIR", "ARCH\u00c9OLOGIE", "\u00c9DITION", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "MOL\u00c9SON", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "FRANCE"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-184219", "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.15", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "PRESSE", "DRAPEAU", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "GUERRE DU GOLFE", "ENTREPRISE", "AUTOMOBILE", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "GRAND MAGASIN", "H\u00d4TELLERIE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "KURDES", "GUERRE DU GOLFE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["RWANDA", "RWANDA", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "MOL\u00c9SON", "SUISSE", "OBWALD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CITROEN", "MANOR"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "CAMERONI, MARCO"], "id": "asset-216478", "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "HYACINTHE PIRMEZ EN AFRIQUE ET DANS LES - 91.02.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88799", "durationSec": 2139, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-184263", "durationSec": 646, "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FAILLITE", "CONFISERIE (ALIMENT)", "CHOCOLAT", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FAILLITE", "CONFISERIE (ALIMENT)", "CHOCOLAT", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FAILLITE", "CONFISERIE (ALIMENT)"], "id": "asset-181204", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE"], "durationSec": 1359, "mediaType": "video", "title": "KLAUS : CHOCOLAT AMER - 91.02.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHOCOLAT", "CH\u00d4MAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FAILLITE", "CONFISERIE (ALIMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zigzag", "title": "Lise-Marie Morerod", "imageURL": "http://www.rts.ch/3587733.image", "id": "ece-3586634", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1991-02-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien intime avec l'ancienne championne suisse de ski alpin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3586634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3586634"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Savary, artiste peintre et \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-064FA7B6-0202-4BD4-9526-FE7B61EA2682", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1259, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre, \u00e9diteur", "name": "Savary, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Lacarri\u00e8re \u00e0 propos de son premier livre d'art, \"Le livre des Gen\u00e8ses\" (Ed. Lebaud, 1990)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6008A28A-C997-4EB4-94EF-BBAB82639753", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Inde"], "durationSec": 2319, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacarri\u00e8re, Jacques", "Orph\u00e9e", "Venus"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "mythologie", "religion et croyances", "histoire", "univers", "l\u00e9gende"], "excerpt": "Dans le Billet de Faveur d'Entr\u00e9e public, Jacques Lacarri\u00e8re parle des th\u00e8mes de son livre d'art. Le livre des Gen\u00e8ses pr\u00e9sente la cr\u00e9ation du monde telle que les artistes l'ont interpr\u00e9t\u00e9e \u00e0 travers les \u00e2ges et les civilisations. Histoire du d\u00e9but du monde. Vie communautaire des Orphiques. La l\u00e9gende du gecko.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde grec, historien des religions, \u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat de la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique en Suisse, \u00e0 la faveur du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E56533FB-2F9A-4E03-ADCF-6C0CFC77D715", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2388, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse, Z\u00fcrich", "name": "Coquais, Cyrille Ray", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mertens, Reni", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival du film de Locarno", "name": "Streiff, David", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Lucerne", "name": "Ineichen, Tobias", "type": "Participant"}, {"role": "ancien responsable des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "name": "Portmann, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse des distributeurs de films", "name": "Wehrlin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Gen\u00e8ve", "name": "Plattner, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marek Halter : A l'occasion de son dernier livre \"Un Homme, un cri\" (\u00e9d. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86BC8232-C0E3-4200-8104-F2B8186713E8", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halter, Marek"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Halter, Marek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Goldman, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D3E8BF8-3BD3-4B63-9748-DB828D11FB96", "durationSec": 850, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldman, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Goldman, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.14", "visualThemes": ["SAINT-VALENTIN", "ZONE INDUSTRIELLE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENNEIG\u00c9", "PORT", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "H\u00c9LIPORTAGE", "MAISON INDIVIDUELLE", "TRAVAIL A\u00c9RIEN", "NOCTURNE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MALADIE", "AUTOBUS", "MAMMIF\u00c8RE", "TRA\u00ceNEAU"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "VENOGE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-LANCY", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "EVOLENE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["WWF", "UBS"], "visualPersons": ["COMMENT, BERNARD"], "id": "asset-184218", "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.14", "visualThemes": ["GUERRE DU GOLFE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "GUERRE DU GOLFE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "GUERRE DU GOLFE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "OISEAU", "BROUILLARD"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARABIE SAOUDITE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ARABIE SAOUDITE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "JORDANIE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSP"], "visualPersons": ["ESTERMANN, JOSEF"], "id": "asset-216477", "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "OLIVIER PERRELET / ANDRE CHAMP - 91.02.14", "id": "asset-184570", "durationSec": 1796, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.02.14", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-184577", "durationSec": 2670, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE"], "id": "asset-227732", "durationSec": 2920, "mediaType": "video", "title": "TOUT LE MONDE IL EST VERT, TOUT LE MONDE - 91.02.14", "visualCorporations": ["MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL", "MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL"], "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS", "CIBA-GEIGY", "SULZER", "VON ROLL"], "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "COMPOSTAGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "BOURSE", "BRUIT", "FONDERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "LAVAGE DU LINGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LANDRY, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-184261", "durationSec": 746, "publicationDate": "1991-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Cohen, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD809F99-D629-4F0E-8E81-5C1F9E4EA728", "durationSec": 602, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cohen, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain Blum, PDG d'Ebel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-747E03C0-A2C2-4A41-8BBC-43B844551F6B", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ebel", "Blum, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["horlogerie", "collection d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG d'Ebel", "name": "Blum, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-184260", "durationSec": 745, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.13", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CULTURE", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POMPIER", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART ABSTRAIT", "COURANT ARTISTIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-184217", "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.13", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "GUERRE DU GOLFE", "INTERVIEW", "EXPLOSION", "AMBULANCE", "POMPIER", "FRESQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSTITUTION COMMUNALE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["TATU, MICHEL"], "id": "asset-216476", "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.02.13", "id": "asset-184311", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 91.02.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-181362", "durationSec": 2773, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omania", "source": "gico", "title": "16", "id": "asset-181241", "durationSec": 736, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "PLACEMENTS FINANCIERS - 91.02.13", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9PARGNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-225130", "durationSec": 981, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BANQUE", "\u00c9PARGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Druillet : A l'occasion de l'inauguration du mur \"Utopia\" pour le 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80C853CA-5929-4A69-AFBF-E5C825CC418A", "durationSec": 3107, "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dali, Salvador", "Sheller, William", "Druillet, Philippe"], "thematicThemes": ["dessin", "dessin anim\u00e9", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Les d\u00e9buts du dessin. Son travail avec William Sheller. Les d\u00e9buts photographiques. Salvador Dali", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bande dessin\u00e9es, peintre, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste de dessins anim\u00e9s", "name": "Druillet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE", "NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE"], "id": "asset-181183", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PAYERNE", "SUISSE"], "durationSec": 3213, "mediaType": "video", "title": "LES YEUX DU CIEL - 91.02.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FAO", "FAO", "FAO", "FAO", "FAO", "FAO", "FAO"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1991-02-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FAO"], "backgrounds": [" Prix Roberval 1991"], "thematicThemes": ["NOCTURNE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ANIMATION", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "IMAGE SATELLITE", "ARME SPATIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Stephan Eicher, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-693B5DB3-9FA7-4284-96BD-2DF7BA3388B9", "durationSec": 233, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Desarzens, sculpteur, graveur et dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D013F01-5B3E-417C-8309-3A74AF2D236C", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Armand"], "thematicThemes": ["dessin", "sculpture", "gravure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, graveur, dessinateur", "name": "Desarzens, Armand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Maladies infectieuses : Peste et sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC51AD6-CCBC-4C71-A8A3-554CDDAD0D2E", "durationSec": 7212, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9pid\u00e9mie", "peste", "sida", "syphilis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Le Roy-Ladurie, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Rome", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Dreifuss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Paris", "name": "Grmek, Mirko", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, Gen\u00e8ve", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Magnin, pianiste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CDA18AE-C61C-4BEF-A3AC-BF2E78F4ADCF", "durationSec": 769, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Magnin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "La terre perd le Nord : L'inversion des p\u00f4les magn\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CCFC5B1-FE8F-41E6-B923-E0A899483DBF", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Terre (plan\u00e8te)", "magn\u00e9tisme terrestre", "g\u00e9ologie et g\u00e9ophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au LETI (Laboratoire d'\u00e9lectronique et de technologie de l'instrumentation), Grenoble", "name": "Pochard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ophysicien, Institut de physique du globe, Paris", "name": "Besse, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Fabbri : A l'occasion du spectacle \"La Baleine blanche\" de Jacques Lanzmann dans une mise en sc\u00e8ne de G\u00e9rard Demierre au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F62845A-3D42-4C1C-A870-A62B5B517778", "thematicGeographicals": ["Vaud", "N\u00e9pal", "Lausanne"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fabbri, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Ses voyages au N\u00e9pal. Sa carri\u00e8re de com\u00e9dien. Le travail au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fabbri, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-184259", "durationSec": 603, "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.12", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CATH\u00c9DRALE", "STATIONNEMENT", "INTERVIEW", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "PAUVRET\u00c9", "H\u00d4PITAL", "\u00c9DITION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "LIMA", "PEROU"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "COUCHEPIN, PASCAL", "HERSCH, JEANNE", "KOPP, ELISABETH", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-216475", "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.12", "visualThemes": ["DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CARNAVAL", "BANQUE", "INTERVIEW", "COUPURE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "PRESSE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "GENEVE", "ALLONDON", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCVS", "LES VERTS"], "visualPersons": ["WYER, HANS"], "id": "asset-184216", "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER", "KNAPP, PETER"], "id": "asset-181251", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2520, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19910212M Reportage consacr\u00e9 \u00e0 Peter KNAPP, graphiste et photographe d'origine suisse. Peter KNAPP est surtout connu pour son travail de directeur artistique au magazine ELLE.", "title": "PETER KNAPP, LE MAGICIEN D'ELLE - 91.02.12", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-02-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KNAPP, PETER"], "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040911 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La France aime Botta", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453372.image", "id": "ece-3453374", "durationSec": 118, "publicationDate": "1991-02-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'architecte tessinois Mario Botta c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Paris par une exposition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453374", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453374"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alvaro Mutis : Son dernier livre \"Un Bel morir\" (\u00e9d. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B278290-5400-4E63-AE1B-160F24A21F48", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mutis, Alvaro"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain Colombien", "name": "Mutis, Alvaro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Jaggi, syndique de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1703122D-6668-4A82-9DA1-5E40D72FFA3E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1247, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette"], "thematicThemes": ["femme", "socialisme", "politique", "syndic", "ex\u00e9cutif communal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joan Sutherland : Sa carri\u00e8re. Stimulation de la concurrence. La Callas. Le baroque. L'enseignement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F06C14E3-F103-43B9-AB26-431940EB45F5", "durationSec": 2463, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Callas, Maria", "Sutherland, Joan"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque", "soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Sutherland, Joan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franz Treichler, chanteur du groupe Young Gods", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F30BA74-4105-4A95-BAD2-59444FB3D55F", "durationSec": 325, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Gods"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur des Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.11", "visualThemes": ["MAQUETTE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4TEL DE VILLE", "CATALYSEUR", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ENNEIG\u00c9", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MERCENAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GRANDVILLARD", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VATICAN"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184139", "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-184250", "durationSec": 3412, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "MA PATRIE", "id": "asset-225116", "durationSec": 4602, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BALFOUR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PIERRE RICHARD / SMAIN - 91.02.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["SMAIN"], "id": "asset-181360", "durationSec": 4361, "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.11", "visualThemes": ["NEIGE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "GUERRE DU GOLFE", "DROITS DE L'HOMME", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUERRE DU GOLFE", "DROITS DE L'HOMME", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAQUETTE", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "TIBET", "GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "TIBET", "PARIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-216474", "publicationDate": "1991-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Exp\u00e9dition punitive contre le WWF en Valais", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C60A9D96-EF51-4E5F-961A-4AB0751A4902", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Roumanie (1/2) : Musique instrumentale de Moldavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883EF122-7D47-4AE8-9C9F-52FCD8B5408A", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Moldavie"], "durationSec": 3442, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation d'un panorama de la musique instrumentale moldave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Atudorei, Vania", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le prix des injures aux flics par Les Chasseurs en exil", "genres": ["Animation"], "id": "sound-36E4A512-9C01-497D-A791-3AF70C8FDC12", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste (Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"role": "humoriste (Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : M. Schafter inventeur de la \"mijote\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E520C285-D120-494D-A934-B0AE2E79D872", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Randy Crawford, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C07BF80E-4C0A-4378-971A-C8CF4FC761FE", "durationSec": 274, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crawford, Randy"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Crawford, Randy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Magazine info sur l'humour. Jean-Yves Pidoux, sociologue", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4ACD4382-D1CE-4C2E-B351-5CCFE4EB3086", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le Karen (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A27172DD-5A54-4CBF-8D6A-B50F0E9CEB54", "durationSec": 2622, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karen, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Karen, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Minna von Barnhelm ou la fortune du soldat. De Gotthold Ephra\u00efm Lessing", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-44E18DE1-BDC2-4CF8-B62F-4EF640C662ED", "durationSec": 8818, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rey, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Bonillo, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Lessing, Gotthold Ephraim", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un serviteur", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Franziska, sa suivante", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Le major von Tellheim", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Minna von Barnhelm", "name": "Mettral, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "L'aubergiste", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Just, domestique du major", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Comte von Bruchsall", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Paul Werner", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Ricco Della Manichiera", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Une dame", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le record europ\u00e9en de Samedan (ou la difficult\u00e9 de communiquer)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1DF7F769-9140-405F-B28F-FC4241E4E0E2", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Revendication, t\u00e9l\u00e9phones moins chers pour les b\u00e8gues", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9BF7433D-E987-4114-AF70-FA212AA102DF", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICAT PATRONAL", "F\u00c9MINISME", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICAT PATRONAL", "F\u00c9MINISME", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICAT PATRONAL", "F\u00c9MINISME"], "visualPersons": ["BARDE, MICHEL", "SPOERRI, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH", "BARDE, MICHEL", "SPOERRI, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH", "BARDE, MICHEL", "SPOERRI, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-184084", "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "title": "SALAIRE HOMME-FEMME : L'EGALITE POUR QUAND ? - 91.02.10", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARDE, MICHEL", "SPOERRI, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH"], "thematicThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICAT PATRONAL", "F\u00c9MINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-184335", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 904, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : quelques traces de la christianisation de la Suisse.", "title": "DIEU : DES TRACES EN HELVETIE - RACINES 700E (1) - 91.02.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIOLLEY, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230177", "durationSec": 1865, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.02.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228901", "durationSec": 2707, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "id": "asset-184720", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910209, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et COHEN Philippe Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale .", "title": "91.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.02.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228898", "durationSec": 3641, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.10", "visualThemes": ["DESSIN", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "AVION MILITAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BLIND\u00c9", "GUERRE DU GOLFE", "PRESSE", "DOUANE", "FRONTALIER", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "ARABIE SAOUDITE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["POWELL, COLIN", "BAKER, JAMES", "CHENEY, DICK", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL"], "id": "asset-216473", "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.02.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184330", "durationSec": 4074, "publicationDate": "1991-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Meyer, com\u00e9dien : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88F0315E-0F48-4FAD-AA5D-B016C103BF44", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Meyer, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Marie Bouvier, colporteur savoyard. Entretien en patois savoyard avec traduction et commentaires \u00e9tymologiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-92999166-15C0-4D22-B7AB-B0E3E0B097B7", "thematicGeographicals": ["Haute-Savoie", "France"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colportage", "vocabulaire", "moeurs et coutumes", "dialecte", "\u00e9tymologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan, colporteur", "name": "Bouvier, Marie (masc.)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tym.", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Zouk Machine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26D38405-DE43-4D9E-B381-E8AE310D6BDD", "durationSec": 344, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zouk Machine"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuses du groupe", "name": "Zouk Machine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cin\u00e9ma et rien d'autre", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec An\u00e9mone, Yves Montand et Francis Girod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C26B28FB-2EA9-4140-BFCF-5479C50EF868", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girod, Francis", "An\u00e9mone", "Montand, Yves"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Girod, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "An\u00e9mone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.02.09", "id": "asset-184192", "durationSec": 583, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.09", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "OISEAU", "NOCTURNE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "AMBASSADE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "PARIS", "IRAK", "FRANCE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["RUEDIN, PASCAL", "CHAPPAZ, MAURICE", "KEPEL, GILLES"], "id": "asset-216472", "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.02.09", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-184320", "durationSec": 2325, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-225166", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910209, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "FERNANDE CAGIGAO - 91.02.09", "visualGeographicals": ["LIMA", "PLATEAU", "PEROU"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "SA06", "id": "asset-216393", "durationSec": 1216, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LES RISQUES DU MENAGE - 91.02.09", "id": "asset-225178", "durationSec": 717, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-88841", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 19910209, en diff\u00e9r\u00e9 de la Foire de Gen\u00e8ve, concert de l'ensemble de cuivres Rentr\u00e9e tardive.", "title": "RENTREE TARDIVE - FOIRE DE GENEVE 1990", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.02.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228897", "durationSec": 3752, "publicationDate": "1991-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paule Annen, com\u00e9dienne suisse de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F4E7FDB-17E7-495A-BBD0-AFF9786A11C2", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annen, Paule"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Annen, Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ian Anderson, chanteur et leader du groupe Jethro Tull", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F4305BC-1905-48BE-B516-664297799E24", "durationSec": 526, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Ian", "Tull, Jethro"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "[en fait, aucun entretien, mais le morceau \"Aqualung\" en concert]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, leader du groupe Jethro Tull", "name": "Anderson, Ian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00eaver, peut-\u00eatre. De Charles Beaumont", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-41A1F11E-AA5D-48C0-8F1F-37484EF77E8B", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Dor\u00e9mieux, Alain", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Beaumont, Charles", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Philip Hall", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Le psychiatre", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Thomas", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature russe au 20e si\u00e8cle (1/2) : Entretien avec Georges Nivat \u00e0 propos de la parution du 3e volume de l'\"Histoire de la litt\u00e9rature russe\" (1930-1990) aux Editions Fayard", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6CAECF38-6229-481B-B225-DE2AC8561DC6", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature russe \u00e0 l'Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la m\u00e9lodie \u00e0 l'op\u00e9ra. Cours d'interpr\u00e9tation de R\u00e9gine Crespin (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C3ABD5EB-CBAD-424B-8181-FF82C7D5267F", "durationSec": 1965, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crespin, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "M\u00e9lodies et airs travaill\u00e9s : \"S\u00e9guedille\" extrait de Carmen de Georges Bizet ; air extrait de l'Arl\u00e9sienne de Francesco Cilea.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie musicale", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9nor, \u00e9tudiant", "name": "Pia, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice fran\u00e7aise", "name": "Crespin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, chef d'orchestre am\u00e9ricain", "name": "Hess, Paul (pianiste)", "type": "Participant"}, {"role": "soprano, \u00e9tudiante", "name": "Liu, Viviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184258", "durationSec": 735, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.02.08", "visualThemes": ["NEIGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INCENDIE", "NEIGE", "AVION MILITAIRE", "GUERRE DU GOLFE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9SERT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "TERRORISME", "FRONTI\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "OISEAU", "FOIRE COMMERCIALE", "NOCTURNE", "CARNAVAL", "POLITIQUE", "FEMME", "FRONTI\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BREULEUX, LES", "SUISSE", "USA", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ZWAHLEN, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-216471", "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "SALUT LES ARTISTES - 91.02.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88803", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Ayer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-582B3A23-F24A-4C97-81E8-8749288F628F", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayer, Michel"], "thematicThemes": ["commerce", "agence de voyages", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial chez Kuoni", "name": "Ayer, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Verselle, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FFA290B-1E9C-4239-B514-02482E838AB6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1186, "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verselle, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.02.08", "visualThemes": ["INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "POMPIER", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ENNEIG\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "NEIGE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BREULEUX, LES", "SUISSE", "SALQUENEN", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "id": "asset-184126", "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-181206", "thematicGeographicals": ["MOLLENS (VD)", "VAUD", "COMMUGNY", "SUISSE"], "durationSec": 1514, "mediaType": "video", "title": "LE REVE HYPOTHEQUE - 91.02.08", "visualGeographicals": ["MOLLENS (VD)", "VAUD", "COMMUGNY", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMMOBILIER", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les mules", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440941.image", "id": "ece-3440942", "durationSec": 2484, "publicationDate": "1991-02-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ces femmes colombiennes sont forc\u00e9es de passer de la drogue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440942", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440942"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le colibri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47C8D977-6F19-4201-92AE-2EA484811B45", "durationSec": 818, "publicationDate": "1991-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colibri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Bijlevid, Marteen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lime, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF8FEAE-71EE-499D-B2B5-EDDFAEF132B5", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1991-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lime"], "thematicThemes": ["humour", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lime", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Le Golfe et la guerre (2/2) : Historique d'un conflit politique avec ses implications religieuses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA63572-7EBB-45BC-A0D8-D414323C70C2", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Arabie Saoudite", "Etats-Unis", "Irak", "Palestine", "Koweit"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1991-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["islam", "guerre du Golfe", "ann\u00e9es 1990"], "excerpt": "Au d\u00e9part un probl\u00e8me de fronti\u00e8re \u00e9tablie arbitrairement en 1918 entre Kowe\u00eft et Irak, devenu apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit un probl\u00e8me g\u00e9opolitique o\u00f9 la dimension religieuse eut sa part \u00e0 la suite de l'implication de l'Arabie saoudite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arabe et d'islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Genequand, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, musulman, auteur de \"Le r\u00e9veil de l'Islam\" (Ed. du CERF, coll. BREF)", "name": "Du Pasquier, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la m\u00e9lodie \u00e0 l'op\u00e9ra. Cours d'interpr\u00e9tation de R\u00e9gine Crespin (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AB0CCE66-3DA7-4C41-AB8C-ACBB59DCB98D", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1991-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crespin, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique vocale"], "excerpt": "M\u00e9lodies et airs travaill\u00e9s : \"Apr\u00e8s un r\u00eave\" de Gabriel Faur\u00e9 ; \"El\u00e9gie\" de Jules Massenet", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie musicale", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "cantatrice fran\u00e7aise", "name": "Crespin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}, {"role": "soprano, \u00e9tudiante", "name": "Liu, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, chef d'orchestre am\u00e9ricain", "name": "Hess, Paul (pianiste)", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor, \u00e9tudiant", "name": "Pia, Claude", "type": "Participant"}]}}]}}