{"response": {"numFound": 5233, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Haller, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92144999-5B1F-4C3A-B9E2-B25BC878FD88", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3689, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e9clairage sur un compositeur suisse m\u00e9connu, Henrico Albicastro (2/5) : L'interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0D7D6D3-6F08-4907-B91E-6BC3A5894D99", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2080, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albicastro, Henrico"], "thematicThemes": ["art baroque", "ornementation", "improvisation", "compositeur", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les difficult\u00e9s inh\u00e9rentes au style d'Albicastro. Le rubato. L'improvisation. L'ornementation dans la musique baroque. Le mod\u00e8le du chant. La rh\u00e9torique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, professeur \u00e0 l'Institut de musicologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Darbellay, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur d'un m\u00e9moire consacr\u00e9 \u00e0 Albicastro, professeur \u00e0 l'Institut de Musique ancienne du Conservatoire populaire de Gen\u00e8ve et au Conservatoire de Fribourg", "name": "Haymoz, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, assistant \u00e0 l'Institut de musicologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Pellizari, Pio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Lagoya : A l'occasion de son concert \u00e0 Pully en faveur de \"Sentinelle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1E10082-12B0-4DBA-967A-4D17A59A3B4C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagoya, Alexandre"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "concert classique", "musique classique", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Lagoya, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Perret, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3684BA77-5020-4279-BA32-E0DBBA005599", "durationSec": 438, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VIGNE", "VIGNE", "ATTENTAT \u00c0 LA PUDEUR", "PROC\u00c8S", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CH\u00c2TEAU", "ENNEIG\u00c9", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-228953", "durationSec": 986, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CHARMOILLE", "AJOIE", "FRIBOURG", "CHARMOILLE", "AJOIE", "FRIBOURG", "CHARMOILLE", "AJOIE", "FRIBOURG", "CHARMOILLE", "AJOIE", "FRIBOURG", "CHARMOILLE", "AJOIE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "YVERDON", "FRIBOURG", "CHILLON", "ZERMATT", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "AUSTRALIE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.04.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243779", "durationSec": 2837, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "JAZZ", "PROPAGANDE POLITIQUE"], "id": "asset-243977", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "durationSec": 2971, "mediaType": "video", "title": "JAZZ ET TROISIEME REICH : L'ORCHESTRE DE GOEBBELS - 91.04.23", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NAZISME", "JAZZ", "PROPAGANDE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "POLLUTION DE L'EAU", "PLUTONIUM", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "JUGE", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "LUTTE CONTRE LE GEL", "L\u00c9GUME"], "id": "asset-228965", "durationSec": 207, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "RHONE", "FRANCE", "IRAK", "IRAN", "CALIFORNIE", "LONDRES", "FRIBOURG", "AJOIE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243962", "durationSec": 294, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228970", "durationSec": 1841, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228972", "durationSec": 465, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228968", "durationSec": 1807, "publicationDate": "1991-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Bruno Cremer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467582.image", "id": "ece-3467584", "durationSec": 169, "publicationDate": "1991-04-22T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bruno Cremer incarne le commissaire Maigret d\u00e8s 1991.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467584", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467584"}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Les tracassets en course", "imageURL": "http://www.rts.ch/8575184.image", "id": "ece-8575185", "durationSec": 60, "publicationDate": "1991-04-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\u00c7a p\u00e9tarade dans le vignoble de Lavaux lors du championnat du monde de tracassets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8575185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8575185"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec William Heinzer : De retour de sa mission au Kurdistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D78C2294-4D3A-4252-B113-62E8472C6BE2", "thematicGeographicals": ["Kurdistan"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "Kurdes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Faussaires: le faux, un vrai ph\u00e9nom\u00e8ne (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93F3A1D5-D832-4BC4-B9B6-29CA312CAAEE", "durationSec": 1781, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrefa\u00e7on", "faux en art", "d\u00e9sinformation", "faux (philosophie)"], "excerpt": "Le faux dans l'industrie et le commerce. Le faux dans la diffusion de l'information: les manipulations m\u00e9diatiques. Le faux en art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, RTBF", "name": "Sellis, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste, Gen\u00e8ve", "name": "Edelstein, Stuart", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne \u00e0 l'OMS", "name": "Wehrli, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, Paris", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, Gen\u00e8ve", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Timbroscopie\", Paris", "name": "Bartoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Petit Palais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scheps, Ofir", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro Magazine, Paris", "name": "Mongibeaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guenod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Paris", "name": "Froment, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald M\u00e9troz, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C240E2FF-C6E0-4834-B3E8-DC08437B3897", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9troz, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["sport pour handicap\u00e9s", "handicap physique", "journaliste", "handicap\u00e9 physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "M\u00e9troz, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le Proc\u00e8s de Christoph Blocher et Le One-man-show d'un ordinateur. Sketches de Thierry Romanens et Pierre Miserez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E148262-E1E9-48A0-A235-D4C5B068ADA6", "durationSec": 607, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Faussaires: le faux, un vrai ph\u00e9nom\u00e8ne (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6407C921-8397-4575-A26C-07166896E69D", "durationSec": 1746, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sinformation", "contrefa\u00e7on", "faux (philosophie)", "faux en art"], "excerpt": "Le faux dans l'industrie et le commerce. Le faux dans la diffusion de l'information: les manipulations m\u00e9diatiques. Le faux en art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, Gen\u00e8ve", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste, Gen\u00e8ve", "name": "Edelstein, Stuart", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne \u00e0 l'OMS", "name": "Wehrli, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Petit Palais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scheps, Ofir", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, RTBF", "name": "Sellis, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Timbroscopie\", Paris", "name": "Bartoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guenod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Paris", "name": "Froment, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro Magazine, Paris", "name": "Mongibeaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, Paris", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yehudi Menuhin, violoniste et chef d'orchestre, \u00e0 l'occasion du concert qu'il va donner au Royal Festival Hall \u00e0 Londres \u00e0 l'occasion de ses 75 ans [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80E4FA65-E93C-4DAB-A92F-6BD7D9F3A1E0", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musicien", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste et chef d'orchestre", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Faussaires: le faux, un vrai ph\u00e9nom\u00e8ne (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED511185-E6CE-4B3D-9FD3-BD8CB32735D5", "durationSec": 1732, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrefa\u00e7on", "faux (philosophie)", "d\u00e9sinformation", "faux en art"], "excerpt": "Le faux dans l'industrie et le commerce. Le faux dans la diffusion de l'information: les manipulations m\u00e9diatiques. Le faux en art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Petit Palais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scheps, Ofir", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Paris", "name": "Froment, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Timbroscopie\", Paris", "name": "Bartoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guenod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, Paris", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne \u00e0 l'OMS", "name": "Wehrli, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste, Gen\u00e8ve", "name": "Edelstein, Stuart", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, Gen\u00e8ve", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, RTBF", "name": "Sellis, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro Magazine, Paris", "name": "Mongibeaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Faussaires: le faux, un vrai ph\u00e9nom\u00e8ne (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92E433CA-9652-4697-8B89-3D9E0331338B", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrefa\u00e7on", "faux (philosophie)", "d\u00e9sinformation", "faux en art"], "excerpt": "Le faux dans l'industrie et le commerce. Le faux dans la diffusion de l'information: les manipulations m\u00e9diatiques. Le faux en art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, Gen\u00e8ve", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste, Gen\u00e8ve", "name": "Edelstein, Stuart", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Paris", "name": "Froment, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Timbroscopie\", Paris", "name": "Bartoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, RTBF", "name": "Sellis, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, Paris", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Petit Palais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scheps, Ofir", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guenod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne \u00e0 l'OMS", "name": "Wehrli, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro Magazine, Paris", "name": "Mongibeaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Broussard, journaliste au journal \"Le Monde\" et auteur d'un reportage sur les hooligans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9A4EF15-ABB7-4519-8740-058059FAE81E", "durationSec": 4853, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence dans le sport", "hooliganisme", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Commence par la promo de la s\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Broussard, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gis\u00e8le et Ernest Ansorge, cin\u00e9astes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7CF0302-8C05-4308-AB76-7AE7499CB30F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5069, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansorge, Ernest", "Ansorge, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ansorge, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ansorge, Ernest", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Faussaires: le faux, un vrai ph\u00e9nom\u00e8ne (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8158229C-4305-4173-8AFA-DD7ACE5A8D89", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faux en art", "contrefa\u00e7on", "d\u00e9sinformation", "faux (philosophie)"], "excerpt": "Le faux dans l'industrie et le commerce. Le faux dans la diffusion de l'information: les manipulations m\u00e9diatiques. Le faux en art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Petit Palais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Scheps, Ofir", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Guenod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "biochimiste, Gen\u00e8ve", "name": "Edelstein, Stuart", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro Magazine, Paris", "name": "Mongibeaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Paris", "name": "Froment, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, RTBF", "name": "Sellis, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne \u00e0 l'OMS", "name": "Wehrli, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Timbroscopie\", Paris", "name": "Bartoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, Gen\u00e8ve", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, Paris", "name": "Edelman, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229008", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229005", "durationSec": 2212, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION \"DR JIVAGO\" - 91.04.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230187", "durationSec": 372, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229007", "durationSec": 1955, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "CIN\u00c9MA", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "\u00c9BOULEMENT"], "visualPersons": ["ROSSI, MADELEINE", "VAISSADE, ALAIN", "HEDIGER, ANDRE", "ROSSETTI, MICHEL"], "id": "asset-229017", "durationSec": 995, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GRANGENEUVE", "TAVANNES", "DOUBS (RIVIERE)", "SAIGNELEGIER", "RANDA", "VAUD"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e9clairage sur un compositeur suisse m\u00e9connu, Henrico Albicastro (1/5) : M\u00e9thode et musicologie.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9E9470D-1808-412C-AE5C-888B80216C9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1833, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albicastro, Henrico"], "thematicThemes": ["art baroque", "ornementation", "improvisation", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Dans son m\u00e9moire de licence, Jean-Yves Haymoz a mis en valeur l'oeuvre et la vie de Henrico Albicastro. Collation du mat\u00e9riel musical, transcription des partitions, mise en partitions, corrections et analyse de l'oeuvre pour mettre en \u00e9vidence la particularit\u00e9 du compositeur. Il s'agissait aussi de placer Albicastro dans son contexte historique de la fin du XVIIe et d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle. de nombreux \u00e9l\u00e9ments de sa biographie vont rester inconnus car son parcours est particuli\u00e8rement difficile \u00e0 reconstituer. Gr\u00e2ce \u00e0 son travail, Jean-Yves Haymoz a d\u00e9couvert l'Opus 9 de Albicastro. Intervention de Pio Pellizari assistant du professeur de musciologie Fernando Tagliavini. Importance de la critique des sources. L'un des r\u00e9sultats du travail de Jean-Yves Haymoz est l'enregistrement de cette musique. Pio Pellizari d\u00e9crit le processus qui pr\u00e9vaut \u00e0 la r\u00e9alisation d'un m\u00e9moire. Intervention de Etienne Darbellay, musicologue qui explique comment il est entr\u00e9 en contact avec cette figure de Henrico Albicastro.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'un m\u00e9moire consacr\u00e9 \u00e0 Albicastro, professeur \u00e0 l'Institut de Musique ancienne du Conservatoire populaire de Gen\u00e8ve et au Conservatoire de Fribourg", "name": "Haymoz, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, professeur \u00e0 l'Institut de musicologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Darbellay, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, assistant \u00e0 l'Institut de musicologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Pellizari, Pio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "91.04.22", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-244008", "durationSec": 6049, "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "INSTITUTION COMMUNALE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9BOULEMENT", "KURDES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "TOURNAGE DE FILM", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["BURNAND, JACQUELINE", "ROSSI, MADELEINE", "VAISSADE, ALAIN", "HEDIGER, ANDRE", "ROSSETTI, MICHEL", "VAISSADE, ALAIN", "HAEGI, CLAUDE", "LAUBER, DANIEL", "GORETTA, CLAUDE", "FONTANET, GUY", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-229003", "durationSec": 218, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "RANDA", "IRAN", "MEYRIN", "PARIS", "TURQUIE", "TURQUIE", "BERNE"], "visualCorporations": ["CERN", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090201"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Liane Foly, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE720DEC-A913-401C-9B00-330F1EBC121F", "durationSec": 780, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foly, Liane"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Foly, Liane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Exp\u00e9dition Francis Parel en mountain-bike au p\u00f4le Nord", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A85F67D9-6986-470C-9C38-2FC1C318DAF6", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Manipulations g\u00e9n\u00e9tiques sur les pommes de terre", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6F4B1F6D-773A-43F4-BA98-689A1AB91999", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le propri\u00e9taire du salon cherchant une masseuse blonde et brune", "genres": ["Animation"], "id": "sound-09557497-C88E-43DF-9C66-2811E31192CA", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claudine Brelet-Rueff, anthropologue (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90A87354-2EA1-486B-A94B-5E269758EC33", "durationSec": 2733, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brelet-Rueff, Claudine"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Brelet-Rueff, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Les 4 Suisses. Accueil du Suisse romand moyen", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3524C864-FEB6-42C8-A1F0-CEB8C8653F68", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Le chant harmonique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCAE4951-A4F9-4D58-8DBD-EB0CA16836B5", "durationSec": 3618, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "excerpt": "Explications relatives au chant harmonique illustr\u00e9es par des compositions de David Hykes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Hykes, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : La gr\u00e8ve des femmes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6CF3F9CF-8B91-4C20-A880-E13849815EBB", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Diderot mis en pi\u00e8ces : A l'occasion de 2 spectacles et d'un colloque tenu \u00e0 Gen\u00e8ve consacr\u00e9 au p\u00e8re de l'Encyclop\u00e9die", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB23D0D3-CA0D-47E7-8A04-E7AE195FA2AA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7016, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diderot, Denis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "encyclop\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Lewinter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, EPFZ", "name": "Kempf, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Baczko, Bronislaw", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Lausanne", "name": "Wyss, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Grosrichard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Paris", "name": "Fontenay, Elisabeth de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Heidi et son livre sur les conseillers f\u00e9d\u00e9raux", "genres": ["Animation"], "id": "sound-153CE1A7-1D13-4AF2-ABEB-D7D1B62E82D8", "durationSec": 2005, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON", "SENNA, AYRTON"], "id": "asset-180734", "durationSec": 3635, "mediaType": "video", "title": "91.04.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SENNA, AYRTON"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229118", "durationSec": 4173, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "HORLOGE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "DRAPEAU", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "KURDES", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION", "BULLETIN DE VOTE", "AFFICHE", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN", "MAKEBA, MIRIAM", "BURNAND, JACQUELINE", "ROSSI, MADELEINE", "VAISSADE, ALAIN", "HEDIGER, ANDRE", "ROSSETTI, MICHEL"], "id": "asset-228992", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.04.21", "visualGeographicals": ["BALE", "DELEMONT", "RHONE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229000", "durationSec": 1723, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edgar Schneider, journaliste et chroniqueur mondain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E073B7EC-7F1B-44C6-9403-47EC5FC52548", "durationSec": 3304, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Edgar"], "thematicThemes": ["artiste", "journaliste", "aristocratie", "presse"], "excerpt": "E. Schneider: ses origines - Son stage \u00e0 Zofingue - Londres - Paris et son engagement chez Pierre Lazareff \u00e0 France Soir - Ses rencontres \"festivali\u00e8res\" (Cannes) - Les artistes, le monde de l'aristocratie - Eloge \u00e0 Lazareff et \u00e0 Ladislas de Hoyos - L'\u00e9criture, son livre et sa \"renaissance\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et chroniqueur mondain", "name": "Schneider, Edgar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-229001", "durationSec": 558, "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "visualPersons": ["TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE"], "id": "asset-243845", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : D\u00e9bat public en direct depuis l'a\u00e9rodrome de La Bl\u00e9cherette. La ville d\u00e9cidera bient\u00f4t de la fermeture ou non de l'a\u00e9rodrome. En cas de fermeture des logemements seraient construits sur l'emplacement actuel de l'a\u00e9rodrome.", "title": "EN DIRECT DE LA BLECHERETTE : DES AVIONS OU DES LOGEMENTS ? - 91.04.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TILLMANNS, PIERRE"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATION EGLISE ETAT", "RELATION EGLISE ETAT", "RELATION EGLISE ETAT", "RELATION EGLISE ETAT", "RELATION EGLISE ETAT", "RELATION EGLISE ETAT"], "id": "asset-184341", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : les \u00e9glises suisses face aux diff\u00e9rents mouvements de r\u00e9forme.", "title": "L'EGLISE DANS TOUS SES ETATS - RACINES 700E (10) - 91.04.21", "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1991-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELATION EGLISE ETAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mike Stern, guitariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AEB8A80-BD73-4C66-813F-747F38126E70", "durationSec": 703, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stern, Mike"], "thematicThemes": ["jazz fusion", "instrumentiste", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Stern, Mike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Rocheman, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3162FF7-DE8D-460D-AE57-526492DBBDFD", "durationSec": 1084, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rocheman, Lionel"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Rocheman, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'un boucher de campagne. Entretien en patois haut-savoyard avec traduction et commentaires \u00e9tymologiques (1/2)", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-28083EC2-27E6-41B0-A569-0B3C027360FD", "thematicGeographicals": ["France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "boucher", "dialecte", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan, boucher \u00e0 Le Villard-sur-Bo\u00ebge (Haute-Savoie)", "name": "Mouthon, Auguste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tymologiques", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Rouvel, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-472B7F3C-6522-47A9-90A0-459D6199CFE7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouvel, Catherine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "C. Rouvel \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rouvel, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Salquenen : 2e Festival Cantonal Champ\u00eatre du Valais Romand", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-87826FFA-DE79-4E99-BAA1-235EBC6E4FBB", "thematicGeographicals": ["Salquenen", "Valais"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Harmonie de Salgesch, du Schwyzer\u00f6rgeli Quartett Baergbuebu d'Eggerberg, du groupe folklorique Le Rechette de Montana - Corin, du Gesangverein/Kirchenchor de Salgesch, de l'orchestre Edelweiss de Salquenen - Glis, de l'orchestre champ\u00eatre Les Rhodos de Troistorrents", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "FROID", "NEIGE", "INTERVIEW", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "VOTATION", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION"], "visualPersons": ["BOSSHARD, RODOLPHE THEOPHILE", "OGI, ADOLF", "LONGET, RENE", "BOREL, FRANCOIS", "STICH, OTTO"], "id": "asset-166184", "mediaType": "video", "title": "ESSAI PRESENTION PAR JEAN-FRANCOIS NICOD DE LA METEO - 91.04.20", "visualGeographicals": ["COLOMBIE", "MORGES", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["UDC", "PS"], "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" essai de pr\u00e9sentation de la m\u00e9t\u00e9o par Jean-Fran\u00e7ois Nicod. Jean-Fran\u00e7ois Nicod, journaliste avait refus\u00e9 de pr\u00e9senter la m\u00e9t\u00e9o, cela avait entra\u00een\u00e9 une importante pol\u00e9mique \u00e0 la TSR", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090503"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LES AGRICOLOS - 91.04.20", "id": "asset-181325", "durationSec": 842, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHORALE"], "id": "asset-225142", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 969, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19910420, concert de la chorale d'enfants Prima vox, sous la direction du chef de choeur DEVELEY, Laurent.", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS - PRIMA VOX", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225304", "durationSec": 663, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-243936", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910420, les humoristes CHARLES Jean, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228985", "durationSec": 1462, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA016", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243792", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-181317", "thematicGeographicals": ["BRASSUS, LE"], "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Brassus : NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "SERGE MEYLAN - 91.04.20", "visualGeographicals": ["BRASSUS, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "visualCorporations": ["AUDEMARS-PIGUET"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-216496", "durationSec": 4315, "mediaType": "video", "title": "91.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228991", "durationSec": 263, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228987", "durationSec": 1762, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.04.20", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-184166", "durationSec": 2871, "publicationDate": "1991-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucien Rosset, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-688355E1-8A5D-41B3-9257-3501695B8C55", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Lucien"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rosset, Lucien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Serge Gainsbourg, chanteur, auteur, compositeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-156EE105-B659-4C5F-B0DC-D21C1C83083C", "durationSec": 2726, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Son d\u00e9pucelage et les prostitu\u00e9es. Brigitte Bardot et Jane Birkin. Cin\u00e9ma et drague. La peinture et la pyramide du Louvre. Paris. Les h\u00f4tels de luxe. Cocktail d\u00e9sespoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur, compositeur", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Verlant, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La 1e journ\u00e9e internationale de la presse aura lieu le 20 avril 1991. Dossier consacr\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 de la presse dans le monde avec Robert M\u00e9nard, Ignacio Ramonet, Fran\u00e7ois Gross, Roger de Diesbach, Philippe Bois et Jean-Blaise Fellay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C5E74C8-D794-44B4-8329-5CAF8FB1DACD", "thematicGeographicals": ["Chine", "Rwanda", "Soudan", "Suisse"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reporters sans fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["censure", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "journaliste", "libert\u00e9 d'expression", "journalisme d'investigation", "droits de l'homme", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Flash de 18h30. Description de la journ\u00e9e mise sur pied par Reporters sans fronti\u00e8res (RSF). Spot RSF: Jacques Abouchar t\u00e9moigne au sujet d'un journaliste soudanais emprisonn\u00e9. Interview de Robert M\u00e9nard, la libert\u00e9 d'expression est indispensable pour qu'un pays fonctionne \u00e9conomiquement, l'action de RSF, l'importance de l'opinion publique. Spot RSF: Christian Hoche t\u00e9moigne au sujet d'un journaliste rwandais emprisonn\u00e9. Les pays respectant la libert\u00e9 de la presse sont peu nombreux, description des strat\u00e9gies de censure et de coercition. Spot RSF: Philippe Rochot t\u00e9moigne au sujet d'un journaliste chinois emprisonn\u00e9. Interview d'Ignacio Ramonet sur les difficult\u00e9s d'\u00e9tablir et de respecter la libert\u00e9 de la presse, l'exemple des d\u00e9rapages durant la guerre du Golfe (censures militaires et politiques). L'avis de Fran\u00e7ois Gross sur l'importance de poursuivre l'action de RSF m\u00eame en Suisse, les exemples de lois contraignantes pour les m\u00e9dias. Interview de Roger de Diesbach, les r\u00e9v\u00e9lations de l'affaire des fiches, le panorama des int\u00e9r\u00eats et des influences entravant le travail des journalistes. Spot RSF: Fran\u00e7ois Missen t\u00e9moigne pour un journaliste chinois en prison. Interview de Philippe Bois sur la responsabilit\u00e9 des journalistes, l'abaissement de la qualit\u00e9 de l'information, la pression des \u00e9diteurs et de l'\u00e9conomie. Interview de Jean-Blaise Fellay sur les difficult\u00e9s du reportage, le manque de culture et d'inventivit\u00e9 de certains journalistes suscitant le m\u00e9pris de la branche. Spot RSF: Raymond Depardon t\u00e9moigne pour un confr\u00e8re turc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de la section fran\u00e7aise de Reporters sans fronti\u00e8res", "name": "M\u00e9nard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Bois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du \"Monde diplomatique\"", "name": "Ramonet, Ignacio", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue Choisir", "name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section suisse de RSF", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "patron du Bureau de reportage et information, journaliste fribourgeois", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fachinetti, Renato", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Combe, Bernard", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 au Liban", "name": "Rochot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 au Tchad", "name": "Depardon, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 en Afghanistan", "name": "Abouchar, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 en Afghanistan", "name": "Missen, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 au Vietnam", "name": "Hoche, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ivo Malec, compositeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C011E2BA-73E9-4F51-93A5-5EB7376F8495", "durationSec": 1879, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malec, Ivo"], "thematicThemes": ["musique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "La musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Malec, Ivo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Soeur Emmanuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2455A89A-7086-4762-89DB-BFCD231EC6BB", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)", "Soudan"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soeur Emmanuelle"], "thematicThemes": ["aide aux indigents", "bidonville", "religieuse"], "excerpt": "Soeur Emmanuelle a consacr\u00e9 sa vie aux chiffonniers du Caire et \u00e0 leurs familles qui s'entassent dans des bidonvilles situ\u00e9s \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale \u00e9gyptienne, puis aux enfants du Soudan qui ont fui le sud du pays o\u00f9 s\u00e9vit la guerre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse", "name": "Soeur Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du prince Saddrudin Aga Khan, \u00e0 propos des Kurdes d'Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD621F1D-2758-4D34-83F1-4367536C9186", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Il faut harmoniser les efforts des uns et des autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOCHE", "HOMICIDE", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUS\u00c9E", "A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AFFICHE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["RAMUZ, CHARLES-FERDINAND"], "id": "asset-229016", "durationSec": 922, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.19", "visualGeographicals": ["BEX", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "MORGES"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229190", "durationSec": 294, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228984", "durationSec": 733, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228982", "durationSec": 2153, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLOCHE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["RUMO, FREDDY", "OGATA, SADAKO", "AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-228979", "durationSec": 335, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.19", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "ZERMATT", "GENEVE", "LIVERPOOL", "BEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228983", "durationSec": 1792, "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "JEUNESSE", "SEXUALIT\u00c9"], "id": "asset-181292", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : des jeunes adolescents expliquent ce qu'ils pensent de l'amour et de la sexualit\u00e9, alors que le Conseil national a d\u00e9battu de l'assouplissement de la lois sur les relations sexuelles des mineurs.", "title": "L'AMOUR A 14 ANS - 91.04.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "JEUNESSE", "SEXUALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le h\u00e9risson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6FABD1B-E3D8-4552-9D68-D9EFE7154B8C", "durationSec": 778, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9risson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Saboureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Huppert : A l'occasion du spectacle \"Mesure pour mesure\" de William Shakespeare au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy et \"Madame Bovary\" de Claude Chabrol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12585590-27F3-4B88-8EE0-0969056694FE", "durationSec": 3180, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huppert, Isabelle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "art dramatique"], "excerpt": "Son m\u00e9tier d'actrice. Le travail th\u00e9\u00e2tral. Le dernier film de Werner Schroeter. Questions des auditeurs. Lecture d'un texte d'elle \"Je me souviens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Huppert, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ivo Malec, compositeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CDBE236-B42D-4B1A-8352-AD647ABEAE07", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malec, Ivo"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique", "compositeur"], "excerpt": "La musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Malec, Ivo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Taboo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB84041B-1B28-4ABB-AA5D-3CC1767FA1B2", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taboo"], "thematicThemes": ["rock", "new wave", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Taboo", "name": "Taboo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Balz Tr\u00fcmpy, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F6D8A71-C781-4B43-B0E2-F5FFFC6E37F2", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tr\u00fcmpy, Balz"], "thematicThemes": ["composition musicale", "fugue (musique)", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Tr\u00fcmpy, Balz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "id": "asset-181302", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DAKAR", "RIO DE JANEIRO", "BUENOS AIRES"], "durationSec": 3331, "mediaType": "video", "title": "LA VOIE DES AIRS", "visualGeographicals": ["GENEVE", "DAKAR", "RIO DE JANEIRO", "BUENOS AIRES"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSAIR"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.04.18", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-226217", "durationSec": 2582, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RASPAIL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PROC\u00c8S", "\u00c9BOULEMENT", "BICYCLETTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "LUTTE CONTRE LE GEL", "ARBORICULTURE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "DESSIN", "HANDICAP", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-229013", "durationSec": 757, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.04.18", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ROLLE", "LAUSANNE", "TAESCH", "ZERMATT", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "VALAIS", "BALE-VILLE", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-225099", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : 19910418, portrait de 4 \u00e9crivains.", "title": "QUATRE AUTEURS POUR UNE VILLE - 91.04.18", "visualGeographicals": ["LYON"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAVADIA, Bogdan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE"], "id": "asset-243762", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "SUISSE", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER"], "durationSec": 4623, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19910418, le \"New age\", un nouveau mouvement spirituel n\u00e9 en Californie et qui a conquis plusieurs milieux en Suisse romande.", "title": "NOUVEL AGE : DIEU SELF-SERVICE - 91.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER", "GENEVE", "SIERRE", "ST-LEGIER", "BONMONT", "LAUSANNE", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "SCIENCE OCCULTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.04.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228976", "durationSec": 1820, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Giroud, cur\u00e9 de Sembrancher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAAEA68C-673F-444E-8737-85F59DBF6FE8", "thematicGeographicals": ["Sembrancher"], "durationSec": 1274, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de Sembrancher", "name": "Giroud, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "id": "asset-243881", "durationSec": 423, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.04.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228975", "durationSec": 2060, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.04.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-228978", "durationSec": 774, "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LE GEL", "ARBORICULTURE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9BOULEMENT", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "PLATINI, MICHEL", "DELARAYE, HENRI", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-228973", "durationSec": 2060, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.04.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "TOKYO", "URSS", "TOKYO", "URSS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZERMATT", "BALE", "BALE"], "visualCorporations": ["BNS", "BCG", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "BCGE", "RAYMOND WEIL", "SMH", "ROLEX", "ESA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage de Roland Barthes (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-276799FE-F79E-4D79-A748-392F9221719A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["sociologie", "litt\u00e9rature", "s\u00e9miologie", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation de l'enseignement de Barthes, de son h\u00e9ritage, de son oeuvre et de sa m\u00e9thode. Dans les ann\u00e9es 80 l'\u00bfuvre de Roland Barthes a disparu apr\u00e8s que le structuralisme ait \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9. Interview de Philippe Sollers : Barthes n'est pas le seul \u00e0 souffrir de d\u00e9saffection.  La jeunesse a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9duite par ses recherches, mais il y a occultation de son \u00bfuvre. Barthes reviendra, tout comme Lacan et Foucault. Il a un r\u00e9el talent d'\u00e9crivain et reste d'une grande actualit\u00e9. Il n'a jamais vraiment pens\u00e9 \u00e0 la fiction. Il est subversif et moderne de savoir lire les classiques. A 10'31'' : Interview de Jean Starobinski : Ses souvenirs de Roland Barthes. Ses venues \u00e0 Gen\u00e8ve. Barthes \u00e9tait un h\u00e9doniste. D\u00e9bat sur la critique, mais aussi bons repas. Souvenir d'un colloque sur le style \u00e0 Bellagio durant lequel il a beaucoup parl\u00e9 de musique avec lui. Barthes avait r\u00eav\u00e9 de devenir chanteur, mais a d\u00fb abandonner cette id\u00e9e. Br\u00e8ve lecture de \u00ab L'Obvie et l'obtus \u00bb.  Son go\u00fbt pour la peinture et le plaisir dans tous les domaines. Le rapport de Barthes \u00e0 la s\u00e9miologie. Starobinski estime que la s\u00e9miologie a fait son temps. Il estime que les reproches de Marthe Robert envers Barthes  sur l'impersonnalit\u00e9 de l'approche s\u00e9miologique, \u00e9taient justifi\u00e9s. Barthes consid\u00e9rait que la s\u00e9miologie n'\u00e9tait qu'une esth\u00e9tique ou une exp\u00e9rience parmi d'autres. Au m\u00eame titre que la psychanalyse, J. Starobinski a utilis\u00e9 les outils de la s\u00e9miologie sans adh\u00e9rer totalement \u00e0 cette approche. Barthes a \u00e9volu\u00e9 dans son approche du texte et de la lecture. Mention de mai 68, auquel Barthes n'a pas particip\u00e9,  comme d' une  bouffonnerie. Sa personnalit\u00e9 restera probablement plus que son apport \u00e0 une science de la litt\u00e9rature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sollers, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage de Roland Barthes (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75860AB4-4993-46C3-BD71-C3DA5435A3F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "s\u00e9miologie", "\u00e9crivain", "sociologie"], "excerpt": "Evocation de l'enseignement de Barthes, de son h\u00e9ritage, de son oeuvre et de sa m\u00e9thode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, critique, Paris", "name": "Marty, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Roland Barthes vers le neutre\"", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, S\u00e9minaire de Barthes, Paris", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste (Archives)", "name": "Barthes, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Lausanne", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, ancien \u00e9l\u00e8ve de Roland Barthes", "name": "Prentki, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Praplan : A propos des f\u00eates du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F092D0-FB66-43E7-B742-A2D5378DBFCD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1991-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Praplan, Guy"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat-notaire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 cantonal valaisan pour le 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation de la \"F\u00eate des 4 cultures, Audiovisuel\" \u00e0 Martigny", "name": "Praplan, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}