{"response": {"numFound": 5233, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Bo\u00ebglin, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \"Roberto Zucco\" de Bernard-Marie Kolt\u00e8s au TNP de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5072AD63-D090-47E9-9723-9FAC4147E807", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bo\u00ebglin, Bruno", "Kolt\u00e8s, Bernard-Marie"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bo\u00ebglin, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Perret, skieur de l'impossible, ing\u00e9nieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-250DF360-71D6-4986-AB15-6F564E5F403D", "durationSec": 1403, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Dominique"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ski sauvage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur de l'impossible, ing\u00e9nieur", "name": "Perret, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Les champs EMF et EOS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058CAC48-2B2B-4F32-8A15-FD87059848E1", "durationSec": 1960, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne \u00e9lectrique", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "oncologie", "cancer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique d'EOS", "name": "Remondeulaz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste en installations \u00e9lectriques, EOS", "name": "Rollier, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222449", "durationSec": 2918, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DE LITS, BAIGNOIRES DE REVE - 91.11.05", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-224971", "durationSec": 2978, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220239", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Michel Wibl\u00e9, musicien genevois (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6210C8A-015F-4721-A76A-897A47CAE4DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1640, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wibl\u00e9, Michel"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "L'origine de la vocation de M. Wibl\u00e9. Travail d'\u00e9criture et de composition avec Olivier Messiaen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et musicien genevois", "name": "Wibl\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Electricit\u00e9 et cancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCA6FEC8-3F63-4825-89E9-886D6CB65084", "durationSec": 2480, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oncologie", "cancer", "ligne \u00e9lectrique", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique d'EOS", "name": "Remondeulaz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'INSERM, Paris", "name": "Goldberg, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste en installations \u00e9lectriques, EOS", "name": "Rollier, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220295", "durationSec": 480, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX DU TRAVAIL", "POUVOIR D'ACHAT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "H\u00d4PITAL", "DROIT", "M\u00c9DECIN", "B\u00c9B\u00c9", "PERSONNEL HOSPITALIER", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "PRESSE", "D\u00c9C\u00c8S", "MUS\u00c9E", "POLICE", "SQUAT", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["MAXWELL, ROBERT", "FORD, GERALD", "NIXON, RICHARD", "CARTER, JIMMY", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-220053", "durationSec": 215, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEUVEVILLE, LA", "AVANTS, LES", "ANGLETERRE", "CALIFORNIE", "NYON", "BERNE"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSAIR", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Superchoc", "source": "gico", "title": "91.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222024", "durationSec": 317, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180940", "durationSec": 428, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ABSINTHE", "INTERVIEW", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9COLIER", "PHOTOGRAPHIE", "ACCORD\u00c9ON", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["DELACHAUX, PIERRE-ANDRE", "ROBERT, LENI", "BEERLI, CHRISTINE"], "id": "asset-220878", "durationSec": 933, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.11.05", "visualGeographicals": ["MOTIER", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220280", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1991-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Michel Wibl\u00e9, musicien genevois (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7730041-4DFB-4CC4-AF3C-4A2B11A97D72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1492, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wibl\u00e9, Michel"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Enfance et adolescence de M. Wibl\u00e9. Int\u00e9r\u00eat pour la peinture et les oiseaux. Ses oeuvres: \"Ballade\", \"Le Chant de la cr\u00e9ation\", \"L'Oiseau-lyre\". Ses \u00e9tudes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et musicien genevois", "name": "Wibl\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Mesguich, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53268D9B-5A7A-4D9B-8647-73521EAF1C54", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mesguich, Daniel"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mesguich, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Bourquin, saxophoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD541BE-77F7-4B81-AB39-DADA48F40364", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourquin, Daniel", "BBFC"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "saxophone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "COUPURE DE PRESSE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "FROMAGE", "BICYCLETTE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-220905", "durationSec": 830, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "FRIBOURG", "SION", "GENEVE", "BEX"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220890", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Scott Ross, claveciniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E4F980-1010-4D6C-A382-8127D7A6FA90", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ross, Scott", "Scarlatti, Domenico"], "thematicThemes": ["clavecin", "instrumentiste", "musique", "art baroque"], "excerpt": "Le clavecin et Scarlatti", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Ross, Scott", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "VIVIAN LEIGH - 91.11.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220246", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : gros plan sur Vivien LEIGH", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180918", "durationSec": 425, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220900", "durationSec": 618, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "PAIX", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "TRAVAIL SPATIAL", "AVION CIVIL", "LIBRAIRIE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "R\u00c9FRIG\u00c9RATEUR", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE"], "visualPersons": ["NETANYAHOU, BENYAMIN", "ASHRAOUI, HANANE", "BAKER, JAMES", "KOPP, ELISABETH", "HEIM, WILLY", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-220885", "durationSec": 250, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "NYON", "MADRID", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "ANNEMASSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LUFTHANSA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220893", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1991-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rosette Poletti, infirmi\u00e8re, ancienne directrice de l'\u00e9cole \"Le Bon Secours\" \u00e0 Gen\u00e8ve, directrice adjointe de l'Ecole sup\u00e9rieure de l'enseignement infirmier de la Croix-Rouge \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-292C4DDA-7646-43F8-B440-BFA458C2D125", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud"], "durationSec": 3293, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bon Secours (Gen\u00e8ve)", "Croix-Rouge", "Poletti, Rosette"], "thematicThemes": ["infirmier", "enseignement de la m\u00e9decine", "personnel hospitalier", "soin palliatif"], "excerpt": "R. Poletti: sa naissance \u00e0 Payerne, ses \u00e9coles, ses stages - Son \u00e9cole d'infirmi\u00e8re, ses nombreux stages en Angleterre et aux Etats-Unis - Le Bon Secours \u00e0 Gen\u00e8ve - Ses enseignements, son statut actuel \u00e0 Lausanne - Les soins palliatifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re, dir.-adj. de l'Ecole sup\u00e9rieure de l'enseignement infirmier de la Croix- Rouge \u00e0 Lausanne, ancienne dir. de l'\u00e9cole \"Le Bon Secours\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Poletti, Rosette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Match de football arbitr\u00e9 par un pasteur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3131C577-FD81-4CFA-B029-B2EC4A951CB7", "durationSec": 355, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Flamencos (5/5) : Le fandango selon Paco Toronjo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CFA00CD-A550-4988-BB26-1C0DB7D23C4C", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique", "flamenco"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Toronjo, Paco", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de \"Jondo vivo\"", "name": "Del Castillo, Paco", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, membre de \"Jondo vivo\"", "name": "Breton, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme si nous y \u00e9tions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Fran\u00e7ois Schaller (3/5) : La Suisse et l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EFCD060-E9DA-4F76-BB5A-69EC202699BE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "EEE"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur aux universit\u00e9s de Berne et Lausanne", "name": "Schaller, Fran\u00e7ois (professeur d'\u00e9conomie)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Daniel Br\u00e9laz s'explique sur l'incendie de sa voiture \u00e9lectrique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A143731F-6104-47DE-B1D8-5313B20C5348", "durationSec": 245, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e9laz, Daniel"], "thematicThemes": ["automobile", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine nouvelle (4/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB66783-3F59-422D-823E-27DE3B20741A", "durationSec": 2554, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decins", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. La soci\u00e9t\u00e9 St-Christophe fournit des chauffeurs aux conducteurs priv\u00e9s de permis", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E99BDA8A-E6DE-4F24-A162-8E554B0969F1", "durationSec": 475, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["permis de conduire", "automobiliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Apr\u00e8s la journ\u00e9e Brassens le grand Georges retrouve le paradis et raconte l'organisation de la Premi\u00e8re", "genres": ["Animation"], "id": "sound-17C0D7FB-40AA-426E-BEC9-E0E50DE3195A", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re", "Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 la Chapelle de l'Escalade, Temple de St Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve : Pr\u00e9dication du pasteur Vincent Schmid", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-DA32BA92-3911-44BF-BBCA-3FF35ADF9179", "durationSec": 894, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schmid, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Les interview\u00e9s agressifs. Bertrand Zimmermann et Roy Hodgson. Transposition avec Yvette Jaggi", "genres": ["Animation"], "id": "sound-58979970-F106-42C6-8FEA-9482C355368E", "durationSec": 270, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Hodgson, Roy", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220880", "durationSec": 1744, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220882", "durationSec": 530, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-88146", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Divers sujets de la vie catholique et protestante internationale et nationale.", "title": "MAGAZINE NOVEMBRE 91 - 91.11.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE LA REFORMATION A L'EGLISE DU CLOITRE A AIGLE - 91.11.03", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-220413", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "BIENNE : LA MUSIQUE DES JEUNES - 91.11.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-220637", "durationSec": 3004, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Mireille Mathieu, jeune, signe des autographes \u00e0 Lausanne (00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222450", "durationSec": 3634, "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE", "CHAHID, LE\u00cfLA", "SMADJA, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE"], "id": "asset-221235", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE"], "durationSec": 4501, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : Enjeux et cons\u00e9quences de la Conf\u00e9rence sur la Paix au Proche-Orient qui se tient en ce moment \u00e0 Madrid et durant laquelle pour la premi\u00e8re fois depuis 43 ans Isra\u00e9liens et Palestiniens se sont assis \u00e0 la m\u00eame table de n\u00e9gociations.", "title": "OBJECTIF PAIX - 91.11.03", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE", "ISRAEL", "MADRID", "PALESTINE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SMADJA, CLAUDE"], "thematicThemes": ["PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "ENTREPRISE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BILLARD", "BILLARD", "DIPLOMATIE", "FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "GEMELLIT\u00c9", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9CONOMIE", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["BAKER, JAMES", "ZISYADIS, JOSEF", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-220875", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.11.03", "visualGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "JORDANIE", "MADRID", "VAUD", "DELEMONT", "DELEMONT", "LIBAN", "ISRAEL", "MADRID", "SYRIE", "VAUD", "VAUD", "ALBERTVILLE", "ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond G\u00e9r\u00f4me, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BD8CAFB-641A-495B-B86E-A738E9ABF07F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ger\u00f4me, Raymond"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "R. G\u00e9r\u00f4me \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ger\u00f4me, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le tunnelier qui creuse le tunnel Mont Russelin dans le cadre des travaux de la Transjurane (A 16) : Reportage d'Annick Mahaim, collaboratrice RSR, au coeur du chantier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-491BC130-97E2-4C98-AAEE-D4FB8BA559BC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 950, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conducteur du tunnelier", "name": "Weber, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Salomon, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "chef du chantier", "name": "Zermatten, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier", "name": "Varella, Casimiro", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier", "name": "Pinto, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Harrpaintner, Tito", "type": "Participant"}, {"role": "cantini\u00e8re etresponsable des chambres", "name": "Marie-Eve", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Michel Del Castillo s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \" Une Femme en soi\" ( Ed. du Seuil)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F06D423A-33B1-4B44-A0B9-40BC531668FF", "durationSec": 3269, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Gay-Truffer, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Anker, Marie-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Cramer, Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Rossiaud, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220907", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220867", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "PRESSE", "DESSIN", "PLACE D'ARMES"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "LUGINBUHL, BERNARD", "AGUET, PIERRE", "REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-220831", "durationSec": 1081, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.11.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LEYSIN", "LOCLE, LE", "VALANGIN", "RAPPERSWIL (SG)", "ST-GALL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "FANFARE D'ALBEUVE-ENNEY", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-112103", "durationSec": 913, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "AU PALAIS FEDERAL - 91.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244224", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CONTES DES EMOTIONS ORDINAIRES 6 : DES PRIMATES / ANNO DOMINI 10 / MUSICIENS DE\nRUE A NEW YORK 8 - 91.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244307", "durationSec": 1752, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ABLAUT", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "UN COUP DE MAIN - 91.11.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-244338", "durationSec": 953, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "BURKI, RAYMOND", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-220283", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 891, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19911102, les humoristes CHARLES Jean, NORDMANN Patrick et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.11.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "BURKI, RAYMOND", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220869", "durationSec": 434, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228990", "durationSec": 908, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["BALISSAT, JEAN"], "id": "asset-244603", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19911102, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JEAN BALISSAT - 91.11.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BALISSAT, JEAN"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.11.02", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-220763", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1991-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Buehrle impliqu\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437678.image", "id": "ece-3437680", "durationSec": 84, "publicationDate": "1991-11-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des armes suisses ont tir\u00e9 au Biafra contre la Croix-Rouge.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437680", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437680"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Favreau, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D61F81E-FEDA-460B-B224-48E725DDDDF0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 729, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favreau, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Favreau, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chassagnac, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Potterat, vigneron \u00e0 Cully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87E6E38B-5941-4A0F-B241-A59B8F68E31C", "thematicGeographicals": ["Lavaux", "Cully"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Potterat, Jacques"], "thematicThemes": ["vin", "viticulture", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron dans Le Lavaux", "name": "Potterat, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jil Caplan, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57296C90-DAA4-44DA-8374-C081A94700B0", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caplan, Jil"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Caplan, Jil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean Ferrat \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EEB4F4D-4BF3-45A4-8888-3C13D4A2B4B6", "durationSec": 861, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Desjardins, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75037756-15A0-4258-AC30-204642C8D8EB", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Richard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4537FF02-CA4A-458A-AC50-3DEA3838C493", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dac, Pierre", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["humour", "musique"], "excerpt": "Peu de souvenirs extraordinaires de ses vingt ans. Ses d\u00e9buts dans la musique comme batteur, puis comme chanteur. Les musiciens qui l'ont marqu\u00e9. Ses lectures. Son m\u00e9tier d'humoriste. Son go\u00fbt pour l'humour de Pierre Dac. Ses acteurs et films pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. En fin d'entretien, diffusion d'un disque choisi par l'invit\u00e9 et li\u00e9 dans son souvenir \u00e0 l'\u00e9poque de ses vingt ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives RSR)", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sol, humoriste qu\u00e9b\u00e9cois : \"Y'a de la fuite dans les id\u00e9es\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C90F9C-30B0-453C-8A1A-0B94D9F5D560", "durationSec": 1005, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sol"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Sol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Alexandre Lagoya, guitariste, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FEEDC20-9140-4A26-823C-1F086D0491BA", "durationSec": 764, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagoya, Alexandre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Lagoya, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Axel Bauer, chanteur-compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A23763-FBC4-40BB-A8E6-2D9BF6410E16", "durationSec": 1389, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, Axel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur-compositeur", "name": "Bauer, Axel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertil Galland : Son livre \"Prince des marges\" (\u00e9d. 24 Heures)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22261281-2852-4A4A-B716-271BFE69366C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3696, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain", "\u00e9dition"], "excerpt": "Son exp\u00e9rience d'\u00e9crivain et d'\u00e9diteur. La vie litt\u00e9raire en Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, journaliste au \"Nouveau Quotidien\", \u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Klaus Huber, compositeur suisse (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F9BFF25-B3DE-4E6A-B1A1-AC4305710A1F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huber, Klaus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "philosophie", "musique contemporaine", "enseignement de la musique"], "excerpt": "L'enseignement de la musique. De l'\u00e9laboration de l'oeuvre \u00e0 son ach\u00e8vement. La \"profondeur du temps\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean Martel, Directeur de la Cha\u00eene du bonheur, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0CF97B1-FEEB-4C1A-A333-92462883D658", "durationSec": 771, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martel, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la Cha\u00eene du bonheur", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Wolinsky, dessinateur, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF9E2CCC-EFF8-47D4-8B5B-5AD5A5C6F4D4", "durationSec": 681, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinsky"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Wolinsky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ute Lemper, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82AF8E61-F74F-430D-8D8C-F3A995D498EF", "durationSec": 664, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemper, Ute"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Lemper, Ute", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les Archives litt\u00e9raires suisses", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B73EB7B1-3E9D-4956-9BCF-10D200F2F76D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2409, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "archives"], "excerpt": "Contenu des fonds et fonction des Archives litt\u00e9raires suisses \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale suisse de Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste \u00e0 la BNS de Berne", "name": "Michaud, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "lectrice aupr\u00e8s de \"Diogenes\", Z\u00fcrich", "name": "Plantz, Anne von", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste \u00e0 la BNS de Berne", "name": "Weber, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roch Voisine, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2448705-BF32-4480-B106-8303325A1A41", "durationSec": 590, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisine, Roch"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Roch Voisine / SIR_1991-11-01_baraka_A2448705-BF32-4480-B106-8303325A1A41 / Entretien avec Roch Voisine, chanteur", "Baraka - 01.11.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323761", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3323757"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Pastoureau : A propos de son ouvrage \"L'Etoffe du diable\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F964622-AFDA-4FDB-96A3-11426AF86F58", "durationSec": 1763, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["costume", "v\u00eatement", "histoire", "minorit\u00e9", "discrimination sociale", "marginalit\u00e9", "s\u00e9miologie", "rite social"], "excerpt": "Les rayures traversent l'histoire et d\u00e9signent, depuis le Moyen Age, les exclus et les marginaux. Au cours des si\u00e8cles, d\u00e8s 1650, la rayure a pris aussi des connotations positives et devint \u00e0 la mode avec les r\u00e9volutions am\u00e9ricaine et fran\u00e7aise. Aujourd'hui la rayure est partout, mais elle est encore, souvent, significative.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"L'Etoffe du diable\" (Seuil)", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220805", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220827", "durationSec": 576, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "title": "LES ARCHITECTES - 91.11.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-180801", "durationSec": 4234, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180906", "durationSec": 332, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220809", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E", "FABRICATION D'ARMES"], "id": "asset-222319", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : Oerlikon, 19911101, l'ascension et la chute de la dynastie Buehrle. Comment le marchand d'armes a cr\u00e9\u00e9 une des plus fabuleuses collections de tableaux du monde.", "title": "BUEHRLE : L'HONNEUR PERDU D'UN MARCHAND DE CANONS - 91.11.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "AFRIQUE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ZURICH-VILLE", "USA", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE", "OERLIKON-BUEHRLE", "OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Superchoc", "source": "gico", "title": "91.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221967", "durationSec": 326, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "GARE FERROVIAIRE", "PRISON", "\u00c9VASION", "GARE FERROVIAIRE", "PRISON", "\u00c9VASION", "DIPLOMATIE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SIDA", "DON DU SANG", "FEMME BATTUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "POLLUTION DE L'EAU"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK", "AL CHARA, FAROUK", "BAKER, JAMES", "ASHRAOUI, HANANE", "BAKER, JAMES"], "id": "asset-220800", "durationSec": 255, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.01", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "MADRID", "SYRIE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MADRID", "ROYAUME-UNI", "VIETNAM", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SCHWYZ", "FLEUVES ET RIVIERES", "BALE"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "CFF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.11.01", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "TOUSSAINT", "PARKING", "GARE FERROVIAIRE", "PONT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220901", "durationSec": 941, "publicationDate": "1991-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Baraka", "title": "Roch Voisine", "id": "ece-3323757", "durationSec": 590, "publicationDate": "1991-10-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323757", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323757"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le panda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-519E55F7-AE37-46D8-B9EC-A7B29805BE19", "durationSec": 970, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["panda"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Leclerc, Maryvonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Klaus Huber, compositeur suisse (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDAAEBAE-BB04-46DB-97A7-B61476A802AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huber, Klaus"], "thematicThemes": ["compositeur", "philosophie", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "La recherche de la profondeur. L'ouverture sur le monde et sur l'homme. La primaut\u00e9 du doute. L'utilisation des musiques extra-europ\u00e9ennes. La solitude du compositeur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Garrel, cin\u00e9aste, \u00e0 la faveur de la sortie de son film \"J'entends plus la guitare\"", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-8CBFF870-87AF-4F84-8E8E-7892DB3BB7A7", "durationSec": 1883, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garrel, Philippe"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Garrel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Taramarcaz, pilote de voltige a\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93D5E868-C90B-42AD-A841-0986EAA79F7F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1326, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taramarcaz, Paul"], "thematicThemes": ["acrobatie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote de voltige a\u00e9rienne", "name": "Taramarcaz, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Andr\u00e9 Richard, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25BD80F2-6060-46F9-9F39-8677408F0D62", "thematicGeographicals": ["Rhin", "Grisons", "Suisse"], "durationSec": 1607, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto", "Richard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "minorit\u00e9", "composition musicale", "art culinaire", "musique contemporaine"], "excerpt": "Comparaison entre la cuisine et la musique. Les Grisons, l'importance de Giacometti, la source du Rhin, l'acceptation des minorit\u00e9s. Le son, le timbre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Richard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas : Son livre \"Le Soleil et l'absence\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C231BBEC-13AD-44EE-AC46-10377C40A3C6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3259, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "PAIX", "PAIX", "PAIX", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "TOXICOMANE", "TOXICOMANE", "PLACE", "TOXICOMANE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "SIDA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "SIDA", "SUPERMARCH\u00c9", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SUPERMARCH\u00c9", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PAIX", "PAIX"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK", "BAKER, JAMES", "SHAMIR, ITZAAK", "BAKER, JAMES", "SHAMIR, ITZAAK", "BAKER, JAMES", "EL SADATE, ANOUAR", "RUEY, CLAUDE", "KOLLER, ARNOLD", "SCHAEUBLE, WOLFGANG", "SHAMIR, ITZAAK", "ASHRAOUI, HANANE", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL", "BAKER, JAMES"], "id": "asset-220765", "durationSec": 280, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.10.31", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "EGYPTE", "ISRAEL", "BERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERLIN", "SUISSE", "SUISSE", "MADRID", "MADRID"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180896", "durationSec": 424, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est les rats", "source": "gico", "title": "L'EAU - 91.10.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-229089", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT"], "visualPersons": ["RICHARD, PASCAL"], "id": "asset-228837", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2901, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : le dopage sportif, performances physiques, effets des produits, m\u00e9dicaments interdits et contr\u00f4les m\u00e9dicaux.", "title": "DOPAGE ? VOUS AVEZ DIT DOPAGE ? - 91.10.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DECINE", "CULTURISME", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220794", "durationSec": 726, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220780", "durationSec": 1939, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "PIRATES TV - 91.10.31", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222363", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222288", "durationSec": 2691, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}]}}