{"response": {"numFound": 5233, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Superchoc", "source": "gico", "title": "91.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243832", "durationSec": 320, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220792", "durationSec": 1701, "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "H\u00d4PITAL", "COUPURE DE PRESSE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "TOURISME", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-220883", "durationSec": 933, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.10.31", "visualGeographicals": ["BASSECOURT", "GENEVE", "BIENNE", "FRIBOURG", "MARIN-EPAGNIER", "GENEVE"], "visualCorporations": ["MICROELECTRONIC"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Schengen et l'immigration", "imageURL": "http://www.rts.ch/7393828.image", "id": "ece-7393835", "durationSec": 117, "publicationDate": "1991-10-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour ma\u00eetriser l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s en 1991, l'Allemagne voit dans la libre-circulation une solution.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7393835", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7393835"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Dossier Orchestre Symphonique de Montr\u00e9al : Entretien avec Serge Langlois, chef du marketing, Timothy Hutchins, premier fl\u00fbtiste, et Robert Spikler, administrateur de l'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30E0EB78-2950-4676-926E-5CA2A88D7DD6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre Symphonique, Montr\u00e9al", "Dutoit, Charles", "Spikler, Robert", "Hutchins, Timothy", "Langlois, Serge"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "sponsorisation", "direction d'orchestre", "instrumentiste", "musique classique", "public", "concert classique"], "excerpt": "La tourn\u00e9e helv\u00e9tique. Le public suisse. Charles Dutoit, son travail avec l'orchestre. DECCA - OSM. La concurrence avec les orchestres am\u00e9ricains. Les sponsors", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur", "name": "Spikler, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chef du marketing", "name": "Langlois, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "premier fl\u00fbtiste", "name": "Hutchins, Timothy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lea Pool : Son film \"La Demoiselle sauvage\" pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47C2F55B-E63B-4742-B4C3-A9A0E3D0DD11", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pool, L\u00e9a"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Son enfance au Valais. Montr\u00e9al. L'histoire du film \"La Demoiselle sauvage\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse exil\u00e9e au Canada", "name": "Pool, L\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Klaus Huber, compositeur suisse (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF9241C6-7BC9-466D-A641-67CD1749EECB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adorno, Theodor Wisengrund", "Cardenal, Ernesto", "Huber, Klaus"], "thematicThemes": ["lutte politique", "compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration"], "excerpt": "Le s\u00e9jour de K. Huber \u00e0 Darmstadt. Sa rencontre manqu\u00e9 avec Adorno. Les th\u00e9ologies de la lib\u00e9ration et Ernesto Cardenal. La musique en tant que qu'instrument d'une lutte et d'une prise de conscience", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220726", "durationSec": 1970, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220757", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180874", "durationSec": 349, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "91.10.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-229088", "durationSec": 1610, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEORG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181030", "durationSec": 3595, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "PAIX", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "HISTOIRE", "INTIFADA", "DISCOURS", "PORTRAIT", "PAIX", "PACIFISME", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "SHAMIR, ITZAAK", "AL CHARA, FAROUK", "GONZALEZ, FELIPE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "BUSH, GEORGE", "SHAMIR, ITZAAK", "BAKER, JAMES", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "BUSH, GEORGE", "SHAMIR, ITZAAK", "MOUSSA, AMR", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL", "BUSH, GEORGE", "SHAMIR, ITZAAK", "BAKER, JAMES", "BEGIN, MENAHEM", "CARTER, JIMMY", "BRUNNER, EDOUARD", "EL SADATE, ANOUAR", "BUSH, GEORGE", "GONZALEZ, FELIPE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "BAKER, JAMES", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL", "BRUNNER, EDOUARD", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "SHAMIR, ITZAAK", "KOLLER, ARNOLD", "SCHAEUBLE, WOLFGANG", "SEGMUELLER, EVA", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-220314", "durationSec": 240, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.10.30", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "TUNISIE", "LIBAN", "JORDANIE", "ISRAEL", "MUNICH", "LIBAN", "ISRAEL", "JORDANIE", "NEW YORK", "ISRAEL", "ISRAEL", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "IRAK", "BERLIN", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "OLP", "UNICEF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.10.30", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "VUE PANORAMIQUE", "PROC\u00c8S", "VOTATION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION", "ACCIDENT ROUTIER", "PLANEUR"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "ARDON", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "DOMDIDIER", "NEUCHATEL"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-219966", "durationSec": 849, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220758", "durationSec": 934, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "id": "asset-222580", "thematicGeographicals": ["MADRID"], "durationSec": 2739, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : Ouverture de la Conf\u00e9rence de Paix au Proche-Orient de Madrid.", "title": "EDITION SPECIALE: OUVERTURE CONFERENCE DE PAIX AU PROCHE-ORIENT DE MADRID - 91.10.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 91.10.26", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-220684", "durationSec": 2586, "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE"], "id": "asset-221880", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "THOUNE"], "durationSec": 971, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Thoune : 19911030, l'affaire de la faillite de la Banque d'Epargne et de Pret de Thoune (Thun Spar und Leihkasse).", "title": "LA BANQUE DE THOUNE - 91.10.30", "visualGeographicals": ["THOUNE", "THOUNE", "THOUNE", "THOUNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1991-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANQUE", "FAILLITE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Retour du grand Georges", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde d'une chanson : Des chanteurs francophones du monde entier interpr\u00e8tent simultan\u00e9ment \"Les Copains d'abord\" de Brassens", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-37EE2803-6DA1-4CDA-9DD9-0852B565343C", "durationSec": 3098, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteurs et chanteuses francophones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Adaptation de la l\u00e9gislation Suisse au droit europ\u00e9en en vue de la votation sur l'Espace Economique Eurrop\u00e9en (EEE) :  Interviews d'Arnold Koller conseiller f\u00e9d\u00e9ral, che fu DFJP d'Etienne Grisel, professeur de droit public suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Bastienne Joerchel, cheffe de mission aux Affaires europ\u00e9ennes pour le Jur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD08FB9-D021-4980-A9B2-77418647C1B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 481, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "EEE"], "thematicThemes": ["droit", "votation", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Les peuple suisse doivent se prononcer sur l'EEE en d\u00e9cembre 2002. La Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons vont travailler \u00e0 l'adaptation de leurs l\u00e9gislations. Le droit de r\u00e9f\u00e9rendum sera s\u00e9rieusement limit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit public suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Grisel, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de mission aux Affaires europ\u00e9ennes pour le Jura", "name": "Joerchel, Bastienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Retour du grand Georges", "source": "siranau", "title": "Le Retour du grand Georges : Brassens, Jean-Charles et Michel B\u00fchler chantent les chansons de leur jeunesse", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-425537A7-F57D-4FA7-BB0A-BBA92410D382", "durationSec": 2838, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (archives)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "chanteur vaudois", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur (archives)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur vaudois", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Renvoi du huiti\u00e8me pl\u00e9num du Comit\u00e9 central du Parti Communiste chinois pour cause de d\u00e9saccord au sommet du parti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6629EC45-49C6-4088-AB88-11E2A0BD271B", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste chinois", "Deng Xiaoping"], "thematicThemes": ["parti politique", "communisme", "institution politique"], "excerpt": "Deng Xiaoping reste plus invisible que jamais. Les \u00e9v\u00e9nements des derniers mois qui ont secou\u00e9 la Chine avec les \u00e9v\u00e9nements de la place Tian'anmen posent la question de savoir qui est \u00e0 la barre du pays?", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Biolley, peintre et \u00e9crivain fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79961655-CC04-46AE-AEE4-D9EAF2B7C0D0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biolley, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "peinture"], "excerpt": "A l'occasion des 10 ans de la mort de Georges Brassens, Jacques Biolley r\u00e9pond \u00e0 une s\u00e9rie de questions issues de l'oeuvre de Brassens. Affirmation de son \u00e9merveillement par rapport au myst\u00e8re du temps qu'il fait. Les passions qui blessent et torturent sont diff\u00e9rentes des amourettes qui passent. Jacques Biolley pense que l'aventure est partout et qu'il prendre garde de rester sur son propre chemin. La beaut\u00e9 est intimement au sentiment d'amour. Sa r\u00e9ticence par rapport aux mots qui sont vulgaires et \u00e9vite de trop s'offusquer dans la vie en exprimant des gros mots. Pourtant ces mots vulgaires sont porteurs d'un imaginaire li\u00e9s \u00e0 leur interdit. Jacques Biolley pense que \"le con le plus proche, c'est soi.\" Extrait de La Mauvaise R\u00e9putation chant\u00e9e par Brassens en espagnol. Jacques Biolley parle de ses copains qui deviennent des amis lorsqu'ils les aiment m\u00eame sans les voir. A plus quatre, on est con quand ils s'agit de quatre hommes ou plus. Se questionne sur le respect en amour et sur l'irrespect qui parfois s'immisce dans la relation amoureuse. Sa vision de la mort : il y a des morts et non une seule fa\u00e7on d'envisager la mort. Chanson Le Gorille en espagnol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre et \u00e9crivain fribourgeois", "name": "Biolley, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "PAIX", "PAIX", "PAIX", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JUIFS", "MIGRATION DE POPULATION", "CONDITIONNEMENT", "BOISSON", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "JUIFS", "PAIX", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROIT", "INTERVIEW", "DROIT", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "GONZALEZ, FELIPE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "BUSH, GEORGE", "GONZALEZ, FELIPE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "BUSH, GEORGE", "GONZALEZ, FELIPE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "ASHRAOUI, HANANE", "DARBELLAY, VITAL", "DARBELLAY, VITAL", "BRASSENS, GEORGES", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-219957", "durationSec": 234, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.10.29", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "CISJORDANIE", "ISRAEL", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "VALAIS", "CISJORDANIE", "GAZA", "ISRAEL", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "ISRAEL", "SYRIE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["CEE", "PDC", "PDC"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-219965", "durationSec": 1929, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Klaus Huber, compositeur suisse (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FF377FB-0320-4753-882F-E776702C6615", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosbaud, Hans", "Blacher, Boris", "Huber, Klaus", "Geyer, Stefi"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Les cours de violon de Klaus Huber chez Stefi Geyer. L'enseignement de Boris Blacher \u00e0 Berlin. Hans Rosbaud et la musique nouvelle. Sa position face au s\u00e9rialisme post-w\u00e9bernien. Un s\u00e9rialisme adapt\u00e9: travail sur les intervalles. La d\u00e9couverte des mystiques du Moyen-Age. La r\u00e9action contre le positivisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "GEORGES BRASSENS : J'AI RENDEZ-VOUS AVEC VOUS - 91.10.29", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["BRASSENS, GEORGES"], "id": "asset-220158", "durationSec": 2532, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BRASSENS, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220045", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.10.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222294", "durationSec": 3050, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Que se passe-t-il r\u00e9ellement en Yougoslavie ? -RSR", "id": "sound-01E9C5BA-C8C9-471C-ADB5-43FF67175ECB", "durationSec": 153, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Yougoslavie / SIR_1991-10-29_emission-sans-nom_01E9C5BA-C8C9-471C-ADB5-43FF67175ECB / Que se passe-t-il r\u00e9ellement en Yougoslavie ? -RSR", "Emission sans nom - 29.10.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323768", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3323764"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220052", "durationSec": 568, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "BANDITISME", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "COUPURE DE PRESSE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GARDIOL, IRENE", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "LEMPER, UTE"], "id": "asset-220868", "durationSec": 943, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.10.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BULLE", "CHOINDEZ", "DELEMONT", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180871", "durationSec": 416, "publicationDate": "1991-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Yougoslavie", "id": "ece-3323764", "durationSec": 149, "publicationDate": "1991-10-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323764"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Travail de nuit des femmes et \u00e9galit\u00e9 hommes-femmes. Interviews de Marianne Hebel, membre du collectif du 14 juin et de Jurg Kistler, porte-parole du D\u00e9partement de justice et police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03D4491E-9647-40C7-8793-372B051D13C1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "travail de nuit"], "excerpt": "Cinquante femmes ont rencontr\u00e9 Arnol Koller et Flavio Cotti conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 Berne. 0.50: Marianne Ebel. 2.15. J\u00fcrg Kistler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du collectif du 14 juin", "name": "Ebel, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Kistler, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Munch et la France : A propos d'une exposition \u00e0 Paris consacr\u00e9e au peintre norv\u00e9gien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15778759-BA7D-46FA-BDB9-71398CAB4BFD", "thematicGeographicals": ["Paris", "Norv\u00e8ge"], "durationSec": 2220, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Munch, Edvard"], "thematicThemes": ["impressionnisme", "peinture", "exposition d'art", "litt\u00e9rature", "symbolisme", "fauvisme"], "excerpt": "Le concept de l'exposition: m\u00e9thode et th\u00e9matique. Munch et l'impressionnisme. Munch et le cloisonnisme. Symbolisme et litt\u00e9rature fin de si\u00e8cle. Munch et le fauvisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 la Sorbonne", "name": "Ducrey, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Rapetti, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanlouis Cornuz, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B93406EF-8DD9-49FB-A986-5D084BD43D44", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5177, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornuz, Jeanlouis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cornuz, Jeanlouis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Klaus Huber, compositeur suisse (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E69BF38-878C-411C-B34C-8C648BA62C0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huber, Klaus", "Rosbaud, Hans", "Burkhard, Willy"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Les origines de la vocation de K. Huber. Sa m\u00e8re et l'anthroposophie. Ses compositions de jeunesse. Ses \u00e9tudes. L'enseignement et la personnalit\u00e9 de Willy Burkhard. Burkhard et l'avant-garde. Hans Rosbaud et Donaueschingen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Mariotti, sculpteur au Val-de-Travers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ED0AF35-BD76-45E6-91AD-26F5D759F4C0", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mariotti, Yves"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Mariotti, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz : A l'occasion de l'accord conclu \u00e0 Luxembourg entre les 12 \u00e9tats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et les 7 \u00e9tats membres de l'Association europ\u00e9enne de libre \u00e9change", "genres": ["Interview"], "id": "sound-865EDE12-235D-4EEB-B72D-9209AF9B9FBC", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Europe"], "durationSec": 3048, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "L'Europe. La CEE. Le trait\u00e9 de Luxembourg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PAIX", "PAIX", "PAIX", "PAIX", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "HISTOIRE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "HISTOIRE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "HISTOIRE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "HISTOIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OREILLE", "PAIX", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "visualPersons": ["GONZALEZ, FELIPE", "ASHRAOUI, HANANE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL", "GONZALEZ, FELIPE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "ARAFAT, YASSER", "EL SADATE, ANOUAR", "ARAFAT, YASSER", "EL SADATE, ANOUAR", "ARAFAT, YASSER", "EL SADATE, ANOUAR", "ARAFAT, YASSER", "EL SADATE, ANOUAR", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-220848", "durationSec": 297, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.10.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MADRID", "MADRID", "ISRAEL", "HEBRON", "CISJORDANIE", "GAZA", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "NAPLOUSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HAMAS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANE", "\u00c9LECTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "CATH\u00c9DRALE", "BISSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["WYER, HANS", "CEPPI, DANIEL"], "id": "asset-220866", "durationSec": 880, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.10.28", "visualGeographicals": ["BIENNE", "SION", "CHENIT, LE", "FRIBOURG-VILLE", "VEX", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220863", "durationSec": 606, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-221558", "durationSec": 3582, "mediaType": "video", "title": "MAURIZIO NICHETTI / MARIE GILLAIN / ANDRZEJ ZULAWSKI / RICHARD BOHRINGER /\nTHOMAS LANGMAN - 91.10.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOHRINGER, RICHARD", "ZULAWSKI, ANDRZEJ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "ROMANS ROMANDS - 91.10.28", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-180970", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1195, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pierre-Pascal Rossi recoit sur le plateau Jean-Gabriel Zufferey pour parler de son dernier livre \"les corps\".", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SUTER, Christiane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "LE VILLAGE DE WEN TAN", "visualGeographicals": ["CHINE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-225022", "thematicGeographicals": ["CHINE"], "durationSec": 2120, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220860", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Lauzier, b\u00e9d\u00e9aste et cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F5A898-F067-47DF-851C-9D5E6EE0A779", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3718, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lauzier, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9d\u00e9aste et cin\u00e9aste", "name": "Lauzier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180867", "durationSec": 447, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220862", "durationSec": 1847, "publicationDate": "1991-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le Prix Goretta attribu\u00e9 \u00e0 Bernard Pichon. 5/5 travaille sa qualit\u00e9 d'\u00e9coute pour l'ann\u00e9e prochaine", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A4230C88-53F6-4511-95CF-7814EE8A65E7", "durationSec": 307, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pichon, Bernard", "Prix Goretta"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Les vaches et les porcs du Brassus s'accusent mutuellement de polluer la nappe phr\u00e9atique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-71E1EA9E-B5B6-4D22-8B61-180FF6B5489C", "thematicGeographicals": ["Brassus (Le)"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "porc", "pollution de l'eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Bronislav Geremeck, membre du parti polonais Union d\u00e9mocratique, apr\u00e8s les \u00e9lections ", "id": "sound-0DC68E91-FA95-44D5-B995-3B64ADD570EF", "durationSec": 57, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique polonais, membre de l'Union d\u00e9mocratique", "name": "Geremek, Bronislaw", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Le 156 des PTT d\u00e9nonc\u00e9 par le procureur du canton de Vaud", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FAC485CD-6FE7-44E6-AE77-544184EF44B0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone rose", "procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine nouvelle (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAE5CBAA-87C5-4EA0-B034-5298F8A4FFB2", "durationSec": 2497, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decins", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Une famille choisit un cercueil en carton pour un oncle mort", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6D383710-8998-4074-B20E-9BF5809AAAC9", "durationSec": 430, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "cercueil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Comment organiser la Conf\u00e9rence sur la paix au Moyen-Orient \u00e0 Lausanne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0AC00C6B-459F-4717-8D9F-3F6ECD8030D7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Moyen-Orient", "Lausanne"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Flamencos (4/5) : Manolo Sanlucar (Pr\u00e9sentation et concert au Festival de Montreux 1991)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1300978-D6A3-440A-9947-68200A2C1468", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["flamenco", "musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Cid y Lamas, Jose Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220843", "durationSec": 1811, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTESTANTISME", "PROTESTANTISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-112061", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 910, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19911027, entretien d'Andr\u00e9 Kolly avec le professeur TSCHOPP Peter sur l'influence du calvinisme sur la vie politique, sociale et spirituelle de Gen\u00e8ve.", "title": "DES CALVINISTES QUI S'IGNORENT - 91.10.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE", "TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-220422", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE"], "durationSec": 4548, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Apr\u00e8s la conclusion de l'accord sur l'Espace Economique Europ\u00e9en, Ren\u00e9 FELBER annonce que le but du Conseil F\u00e9d\u00e9ral est l'int\u00e9gration compl\u00e8te de la Suisse dans la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne. Enjeux et cons\u00e9quences.", "title": "DESTINATION EUROPE - 91.10.27", "visualGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CEE"], "thematicPersons": ["TSCHOPP, PETER", "NICOLE, GASTON", "JAGGI, YVETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.10.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222293", "durationSec": 3571, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "AVORTEMENT", "RELIGION ET CROYANCES", "AVORTEMENT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "POLLUTION", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "INFORMATIQUE", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD", "BODENMANN, PETER"], "id": "asset-220841", "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.10.27", "visualGeographicals": ["JAPON", "SION", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "AUTRICHE", "SUISSE", "VALAIS", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220845", "durationSec": 471, "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE", "ROMAN, GIL", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-114756", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3087, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 199012, du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, transmission en diff\u00e9r\u00e9 de la 2 \u00e8me partie du ballet en 5 actes \"Pyramide - El Nour\", dans\u00e9 par la compagnie B\u00e9jart Ballet Lausanne, chor\u00e9graphie de BEJART Maurice sur des musiques traditionnelles islamiques, dispositif sc\u00e9nique de BERNARD Roger, costumes de VERSACE Gianni, couturier.", "title": "BEJART BALLET LAUSANNE : PYRAMIDE - EL NOUR - 2 EME PARTIE - 91.10.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1991-10-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEJART, MAURICE"], "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le jardin du Luxembourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5CBAA9D-3582-4E08-BC4E-37018EF8056D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parc et jardin publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Za\u00efre les \u00e9meutes et les pillages ont repris dans plusieurs villes : La Belgique, la France et la Suisse appellent leurs ressortissants \u00e0 quitter le pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03EC81ED-B577-48C5-A0AC-1ED62A93A437", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Belgique"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Brazzaville", "name": "Dumay, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Les ch\u00e2taignes dans le Bas-Chablais savoyard. Souvenirs narr\u00e9s en patois savoyard avec traduction et commentaires \u00e9tymologiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-6C81F217-62BA-4206-AC0F-B4A78BB83FBA", "thematicGeographicals": ["France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "ch\u00e2taigne", "moeurs et coutumes", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysanne \u00e0 Orcier (Haute-Savoie)", "name": "D\u00e9traz, Germaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, auteur des commentaires \u00e9tymologiques", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Enfance (litt\u00e9rature, lectures)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E189684-8FC2-4872-931C-C50E94AB26B8", "durationSec": 230, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "H\u00e9matologie g\u00e9ographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3D4E727-810B-45C5-B7C4-75626A07C41E", "durationSec": 245, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "h\u00e9matologie", "sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le choix du sang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA59BCFE-DD65-4B35-B8B9-629EA58BC3A4", "durationSec": 315, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Avenir de la m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0891B605-AB85-4B5B-B6EE-20AEBE5D91B5", "durationSec": 163, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C21ADA-AA55-4BC1-8896-259892E257BD", "durationSec": 255, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Jean Bernard, acad\u00e9micien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38599963-D671-483B-B140-FA300904BE3F", "durationSec": 1714, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "PROTECTION DE LA NATURE", "ALPINISME", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "M\u00c9TAUX LOURDS", "POLLUTION", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CR\u00c9PUSCULE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "RADIO", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "LALONDE, BRICE", "COTTI, FLAVIO", "DOI, TAKADO", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-220808", "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.10.26", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "CHAMPERY", "MONT-BLANC", "JAPON", "CHANGINS", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["CEE", "BBC", "CHRISTIE'S"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.10.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220815", "durationSec": 477, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.10.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222292", "durationSec": 3996, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CONTES DES EMOTIONS ORDINAIRES 5 : DE LA TRISTESSE / ANNO DOMINI 9 / MUSICIENS\nDE RUE A NEW YORK 7 - 91.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181156", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ABLAUT", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "HOP! A CHEVAL - 91.10.26", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-181142", "durationSec": 954, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "91.10.26", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-181100", "durationSec": 1561, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-181051", "thematicGeographicals": ["PORRENTRUY"], "durationSec": 1415, "mediaType": "video", "excerpt": "* Porrentruy : 19911014, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "HC AJOIE, PORRENTRUY - 91.10.26", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["HC AJOIE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC AJOIE"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "AU PALAIS FEDERAL - 91.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243641", "durationSec": 1621, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Paul Val\u00e9ry, visionnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7525331-F022-4087-9102-7BB0FCFED10D", "durationSec": 186, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "m\u00e9decine", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, acad\u00e9micien, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111934", "durationSec": 875, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "CHOEUR DES ARMAILLIS DE LA GRUYERE", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-230458", "durationSec": 931, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-221532", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 996, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19911026, les humoristes CHARLES Jean, NORDMANN Patrick et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.10.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "CHAPPATTE, PATRICK", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.10.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220813", "durationSec": 1764, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nadine de Rothschild : A l'occasion de son premier livret d'op\u00e9rette, \"Sissi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9165A73-156E-4AE7-9B28-903CAEAC9AE7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "1991-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rothschild, Nadine de"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "com\u00e9dienne", "librettiste"], "excerpt": "Evocation des d\u00e9buts de N. de Rothschild dans le spectacle en tant que com\u00e9dienne et de ses d\u00e9buts comme femme du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme du monde, com\u00e9dienne", "name": "Rothschild, Nadine de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Montage du Luminator de Jean Tinguely \u00e0 la gare de B\u00e2le. Reportage \u00e0 1h du matin lors de l'assemblage de la sculpture avec les interviews de Jean-Marc Gaillard, ancien collaborateur de l'artiste, et de Klaus Rittman, galeriste b\u00e2lois", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D043C6F5-8C83-4640-AA1C-44AF1AA7AC7A", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["artiste", "art plastique", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur de Jean Tinguely ", "name": "Gaillard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste b\u00e2lois", "name": "Rittman, Klaus", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Loulou Barillon, h\u00f4telier \u00e0 Villars-sur-Ollon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EED9245F-355E-4D73-89E6-AEB72310143C", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Ollon"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barillon, Loulou"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4telier", "name": "Barillon, Loulou", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Vasco Pedrina, sydicaliste suisse : A propos de la fusion de la FOBB (F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re du bois et du b\u00e2timent) et de la FTCP (F\u00e9d\u00e9ration du personnel du textile, de la chimie et du papier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04F7BE8B-9355-4430-990A-C43752F46D1A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FTCP", "FOBB"], "thematicThemes": ["syndicat", "patronat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La fin du tunnel pour l'industriel Andr\u00e9 Kudelski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BD49A4C-64DD-4BF7-A408-3D9B7C20DBFB", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski (Entreprise)"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "magn\u00e9tophone", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "1.52. Andr\u00e9 Kudelski. Perspective d'importants b\u00e9n\u00e9fices pour l'ann\u00e9e 1992. L'entreprise s'est taill\u00e9 une bonne place sur le march\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 p\u00e9age. Il tient \u00e0 rester dans la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepereneur", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le coup d'Etat en Ha\u00efti a mis fin au processus d\u00e9mocratique incarn\u00e9 par le pr\u00e9sident Jean-Bertrand Aristide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C178C02-2B72-4968-B7F9-AC0258467727", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristide, Jean-Bertrand [P\u00e8re]"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "coup d'Etat", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "0.29: Coop\u00e9rante suisse \u00e0 Port-au-Prince. 4.29: Clarence Renoir. 9.18: Le P\u00e8re Jean-Bertrand Aristide de passage en Suisse, raconte le coup d'Etat. 20.23: Ren\u00e9 Felber.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rante suisse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident ha\u00eftien", "name": "Aristide, Jean-Bertrand [P\u00e8re]", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de Radio M\u00e9tropole de Port-au-Prince", "name": "Renoir, Clarence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcello Viotti, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1F379A9-3055-48C1-95CE-F5D98A512CE0", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viotti, Marcello"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La direction d'orchestre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Viotti, Marcello", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Affrontements entre policiers et \u00e9tudiants \u00e0 Ath\u00e8nes o\u00f9 l''\u00e9cole polytechnique a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9e et les grands magasins du centre pill\u00e9s : Commentaire de Corinne Valois, correspondante RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45D654F9-0E8A-4D30-ACBC-95D252A66727", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["affrontement de rue", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Valois, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andrjew Zulawski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E902BAB4-5532-489A-9929-F380C4329BB4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zulawski, Andrjew"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, pr\u00e9sident du jury Stars de Demain \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Zulawski, Andrjew", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La viole de gambe (5/5) : La musique de chambre et les interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB6CC551-5C46-4475-BA10-105DF79C2C81", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Italie"], "durationSec": 2239, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "viole de gambe", "musique instrumentale", "interpr\u00e9tation musicale", "histoire"], "excerpt": "Le Consort Song. Viole et voix. Viole et violon. Les formations de Musique de Chambre. La viole, instrument expressif. Le parcours d'Ariane Maurette. Le renouveau de la viole de gambe. La facture de l'instrument. Le retour aux sources. Les Kuijken. Jordi Savall. Les autres interpr\u00e8tes. La rel\u00e8ve des instrumentistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste", "name": "Maurette, Ariane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180983", "durationSec": 399, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Yougoslavie. Interview de Jeand'Ormesson \u00e9crivain, de retour de mission en Yougoslavie avec d'autres intellectuels : Ils n'ont pu joindre la ville de Dubrovnik malgr\u00e9 les autorisations accord\u00e9es par l'\u00e9tat-major f\u00e9d\u00e9ral yougoslave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67C2E99C-17F5-4992-8D46-E208D4AB4FCA", "thematicGeographicals": ["Dubrovnik", "Yougoslavie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.10.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220791", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1991-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}