{"response": {"numFound": 5233, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabrielle Lazure, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-757B02A9-E167-463C-9436-58253A1D89B8", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lazure, Gabrielle"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Lazure, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Whit Stillman, Idrissa Ouedraogo et Ferid Boughedir, cin\u00e9astes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FFA18BE-06FF-48B5-AE26-D70AF3599B51", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stillman, Whit", "Ouedraogo, Idrissa", "Boughedir, Ferid"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste burkinab\u00e9, r\u00e9alisateur de \"Tila\u00ef\"", "name": "Ouedraogo, Idrissa", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste tunisien, r\u00e9alisateur de \"Halfaouine\"", "name": "Boughedir, Ferid", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste am\u00e9ricain, r\u00e9alisateur de \"Metropolitan\"", "name": "Stillman, Whit", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.10", "visualThemes": ["GUERRE DU GOLFE", "DIPLOMATIE", "GUERRE DU GOLFE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INAUGURATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INAUGURATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INAUGURATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INAUGURATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "DIPLOMATIE", "CARBURANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRESSE", "FILE D'ATTENTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CARBURANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRESSE", "FILE D'ATTENTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENTREPRISE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "GRAND MAGASIN", "TERRORISME", "ENTREPRISE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "GRAND MAGASIN", "TERRORISME", "ENTREPRISE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "GRAND MAGASIN", "TERRORISME", "\u00c9CONOMIE", "GUERRE DU GOLFE", "KURDES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "GENEVE", "SUISSE", "IRAK", "BAGDAD", "IRAK", "BAGDAD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP", "COOP"], "visualPersons": ["AZIZ, TAREK", "BAKER, JAMES", "BOTTA, MARIO", "KOPP, ELISABETH", "COTTI, FLAVIO", "BOTTA, MARIO", "KOPP, ELISABETH", "COTTI, FLAVIO", "BOTTA, MARIO", "KOPP, ELISABETH", "COTTI, FLAVIO", "BOTTA, MARIO", "KOPP, ELISABETH", "COTTI, FLAVIO", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE"], "id": "asset-216442", "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "SALAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONDITION DE TRAVAIL", "LOGEMENT", "SALAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONDITION DE TRAVAIL", "LOGEMENT", "SALAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-181198", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ARDON", "GENTHOD", "FULLY", "AVUSY", "SUISSE", "CONTHEY", "EVOLENE", "SAXON", "VALAIS"], "durationSec": 3019, "mediaType": "video", "title": "OUVRIERS AGRICOLES : LA HONTE ET LE MEPRIS - 91.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARDON", "GENTHOD", "FULLY", "AVUSY", "SUISSE", "CONTHEY", "EVOLENE", "SAXON", "VALAIS", "GENEVE", "ARDON", "GENTHOD", "FULLY", "AVUSY", "SUISSE", "CONTHEY", "EVOLENE", "SAXON", "VALAIS", "GENEVE", "ARDON", "GENTHOD", "FULLY", "AVUSY", "SUISSE", "CONTHEY", "EVOLENE", "SAXON", "VALAIS"], "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT", "SALAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONDITION DE TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "RECUEILS... - 91.01.10", "visualPersons": ["DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE"], "id": "asset-229513", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1562, "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DEWARRAT, MARIE-CLAIRE"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19910110, entretien avec Raymond Voyat, auteur suisse vivant au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-244413", "thematicGeographicals": ["BELLINZONE"], "durationSec": 8469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bellinzone : c\u00e9r\u00e9monie qui marque le d\u00e9but des festivit\u00e9s consacr\u00e9es au 700eme anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "title": "CEREMONIE D'OUVERTURE A BELLINZONE - 700E ANNIVERSAIRE DE LA CONFEDERATION", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.01.10", "visualThemes": ["USINE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SC\u00c8NE DE RUE", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "TAXI", "REPTILE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "VIVARIUM", "SERPENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGRICULTURE", "PRESSE", "PANIFICATION", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GRANDVILLARD", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["CLERC, DENIS", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-216535", "publicationDate": "1991-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "Les orphelins de Roumanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19DD9F44-7E6B-4C8D-9D76-3A9E7AF4A73C", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "protection de l'enfance", "orphelin", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'une p\u00e9dopsychiatre qui s'est rendue en Roumanie dans le cadre d'une mission de formation de personnel travaillant dans les orphelinats roumains. R\u00e9actions d'un journaliste roumain \u00e0 ce t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Stern-Bruschweiler, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Radio Free Europe", "name": "Krasnosselski, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice TSR", "name": "Bruschweiler, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ricet Barrier et Francis Lemarque, chanteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-621682F4-8885-48D5-8D67-4AF108C34EBD", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemarque, Francis", "Ricet-Barrier"], "thematicThemes": ["chanteur", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Lemarque, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rencontre diplomatique entre Tarek Aziz, chef de la diplomatie irakienne et James Baker, secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain  \u00e0 Gen\u00e8ve. Interview de Riyad Al Qaysi diplomate irakien et proche conseiller de Tarek Aziz, de Marcel Vodroz porte-parole de la police genevoise et de Lothar Ruel journaliste \u00e0 \"Die Welt\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD0DC23-7775-47DC-AA3A-A075C63DC779", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "2.17: Riyad Al Qaysi: l'\u00e9tat d'esprit irakien, l'Irak est pr\u00eat \u00e0 engager un dialogue de paix, bonne volont\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de l'Irak, si bonne volont\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, on arrivera \u00e0 une solution pacifique, l'Am\u00e9rique parle principalement de guerre, s'il en \u00e9clate une c'est la d\u00e9cision de Georges Bush, l'Irak est pour la paix, l'Irak compte sur l'appui des masses arabe et musulmane, ne pense pas que dans une n\u00e9gotiation internationale, on peut parler de rencontre de la derni\u00e8re chance et d'ultimatum. 8.10: Reportage de la manifestation devant l'H\u00f4tel Intercontinental d'\u00e9coliers pour la paix.10.28. Marcel Vodroz: Les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9, les probl\u00e8mes pour la police genevoise cons\u00e9cutif \u00e0 l'affaire des fiches. 13.38: Lothar Ruel, ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 la d\u00e9fense en RFA de 1982 \u00e0 1989, journaliste \u00e0 \"Die Welt\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la diplomatie irakienne", "name": "Al Qaysi, Riyad", "type": "Participant"}, {"role": "Vodroz porte-parole de la police genevoise", "name": "Vodroz, Marcel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-No\u00ebl Pancrazi, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FE58B4C-0F17-43FD-ABBB-6CBA525A19EC", "durationSec": 3270, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pancrazi, Jean-No\u00ebl"], "thematicThemes": ["sida", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur au journal \"Le Monde\", auteur du livre sur le sida \"Quartiers d'hiver\"", "name": "Pancrazi, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-894C8B75-6140-4E66-BE06-BD83F8CBAECA", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CINEMA SUISSE - 91.01.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "BUACHE, FREDDY", "KOERFER, THOMAS", "SOUTTER, MICHEL", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "DINDO, RICHARD", "SCHMID, DANIEL", "AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "BUACHE, FREDDY", "KOERFER, THOMAS", "SOUTTER, MICHEL", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "DINDO, RICHARD", "SCHMID, DANIEL"], "id": "asset-184602", "durationSec": 5160, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "BUACHE, FREDDY", "KOERFER, THOMAS", "SOUTTER, MICHEL", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "DINDO, RICHARD", "SCHMID, DANIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.01.09", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "VUE PANORAMIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "\u00c9COLIER", "DESSIN", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TEMPLE"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ANZERE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "DOMBRESSON", "SUISSE"], "id": "asset-225119", "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226384", "durationSec": 682, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "TRADITION DE MASQUES, MUSIQUES DE TRADITION", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL", "MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL"], "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "INDE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "INDE"], "id": "asset-226555", "thematicGeographicals": ["APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "INDE"], "durationSec": 3465, "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.09", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAIX", "DESSIN", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAIX", "DESSIN", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MISSILE", "FABRICATION D'ARMES"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "USA", "IRAK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "USA", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "IRAK", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZOUG", "IRAK", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "FELBER, ROMAIN", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "FELBER, RENE"], "id": "asset-216441", "publicationDate": "1991-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Legrand, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57528CAD-9C93-4767-9040-C1A132B7147B", "durationSec": 854, "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrand, Michel"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Legrand, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Romain Didier, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-053839AD-98C4-4C6B-918F-8E660D67D6C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3106, "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didier, Romain"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson d'auteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Malo, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Didier, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portrait de l'ann\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'ann\u00e9e 1990 : Les actualit\u00e9s marquantes", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C5CC8E0E-D405-4577-8C16-40ED1C097985", "durationSec": 5516, "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.01.08", "visualThemes": ["SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DROIT D'AUTEUR", "DROIT D'AUTEUR", "SQUAT", "SQUAT", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INITIATIVE POPULAIRE", "CLOCHE", "HOMICIDE", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9B\u00c9NISTERIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-225135", "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226383", "durationSec": 633, "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.01.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228884", "durationSec": 2493, "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.08", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TELLERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PAIX", "CLOCHE", "DIPLOMATIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "INCENDIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SAISONNIER"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "IRAK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "USA", "IRAK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "GRAB, AMEDEE", "FELBER, RENE", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "HEDIGER, ANDRE", "HUG, KLAUS"], "id": "asset-216439", "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIMAGE", "ARTISTE DE RUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SHOW BUSINESS", "GRIMAGE", "ARTISTE DE RUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SHOW BUSINESS", "GRIMAGE", "ARTISTE DE RUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SHOW BUSINESS"], "visualPersons": ["DONA, ALICE", "DONA, ALICE", "DONA, ALICE"], "id": "asset-181243", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 3105, "mediaType": "video", "title": "CHANSON : LES APPRENTIS STARS - 91.01.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-01-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DONA, ALICE"], "thematicThemes": ["GRIMAGE", "ARTISTE DE RUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SHOW BUSINESS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition de gravures et de sculptures d'Henri Matisse au Kunstmuseum de Berne", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2906EB58-5036-4CE3-BF0C-D3410BDCC17E", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "France"], "durationSec": 2370, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matisse, Henri"], "thematicThemes": ["gravure", "exposition d'art", "courant artistique (20e)", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Kuthy, Sandor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Roumanie, des cousins sans importance (2/5) : Culture et traditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69CDFD59-1C4A-4327-B3B7-AABA5CAC4748", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "minorit\u00e9", "vie politique", "moeurs et coutumes", "ethnologie", "Tsiganes", "r\u00e9volution", "politique", "culture", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante", "name": "Stan, Lacrima", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Teianu, Ionut", "type": "Participant"}, {"role": "ex-roi", "name": "Michel de Roumanie", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Blandiana, Ana", "type": "Participant"}, {"role": "philologue", "name": "Mihai, Mihaela", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Horodinca, Georgetta", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceaucescu, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Nenciu, Rodica", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Doinas, Stefan Agustin", "type": "Participant"}, {"role": "homrabbin", "name": "Kanner, Miron", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Gheorghiu, Mihnea", "type": "Participant"}, {"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre juif", "name": "Botez, Sorin", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre orthodoxe", "name": "Ursache, Gheorghe", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante suisse \u00e0 Bucarest", "name": "Noirat (Mademoiselle)", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Rosen, Moses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent de Tiganesti", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ex-pr\u00e9sident roumain (Archives)", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTSR collaboratrice RSTR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Roumanie, des cousins sans importance (3/5) : Des croyants tr\u00e8s orthodoxes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FDFACC2-9B29-463F-8F11-78B03AA9EF80", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "vie politique", "r\u00e9volution", "minorit\u00e9", "culture", "ethnologie", "croyance religieuse", "politique", "Tsiganes", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre juif", "name": "Botez, Sorin", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Blandiana, Ana", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre orthodoxe", "name": "Ursache, Gheorghe", "type": "Participant"}, {"role": "philologue", "name": "Mihai, Mihaela", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Stan, Lacrima", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Doinas, Stefan Agustin", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Gheorghiu, Mihnea", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Teianu, Ionut", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Horodinca, Georgetta", "type": "Participant"}, {"role": "ex-roi", "name": "Michel de Roumanie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceaucescu, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent de Tiganesti", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante suisse \u00e0 Bucarest", "name": "Noirat (Mademoiselle)", "type": "Participant"}, {"role": "homrabbin", "name": "Kanner, Miron", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Rosen, Moses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Nenciu, Rodica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ex-pr\u00e9sident roumain (Archives)", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTSR collaboratrice RSTR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Lindemann, pianiste de jazz, leader de Piano Seven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF72E14-3E1D-4F83-8E52-6942F4BC9CA8", "durationSec": 685, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piano Seven", "Lindemann, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["piano", "jazz", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Roumanie, des cousins sans importance (1/5) : Un \u00eelot latin dans une mer slave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42578016-3569-4EA0-85F2-90866B8ED53D", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1689, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "Juifs", "ethnologie", "r\u00e9volution", "Tsiganes", "croyance religieuse", "politique", "minorit\u00e9", "moeurs et coutumes", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-roi", "name": "Michel de Roumanie", "type": "Participant"}, {"role": "ex-pr\u00e9sident roumain (Archives)", "name": "Ceaucescu, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "homrabbin", "name": "Kanner, Miron", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Blandiana, Ana", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Rosen, Moses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante suisse \u00e0 Bucarest", "name": "Noirat (Mademoiselle)", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent de Tiganesti", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre orthodoxe", "name": "Ursache, Gheorghe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Horodinca, Georgetta", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Gheorghiu, Mihnea", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Stan, Lacrima", "type": "Participant"}, {"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre juif", "name": "Botez, Sorin", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Teianu, Ionut", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Nenciu, Rodica", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Doinas, Stefan Agustin", "type": "Participant"}, {"role": "philologue", "name": "Mihai, Mihaela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTSR collaboratrice RSTR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Roumanie, des cousins sans importance (5/5) : La R\u00e9volution, et apr\u00e8s?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89F735E7-C38D-4D9D-A644-7A167251FD83", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "Tsiganes", "moeurs et coutumes", "vie politique", "croyance religieuse", "Juifs", "minorit\u00e9", "politique", "culture", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Doinas, Stefan Agustin", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Rosen, Moses", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Horodinca, Georgetta", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceaucescu, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Nenciu, Rodica", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante suisse \u00e0 Bucarest", "name": "Noirat (Mademoiselle)", "type": "Participant"}, {"role": "homrabbin", "name": "Kanner, Miron", "type": "Participant"}, {"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre juif", "name": "Botez, Sorin", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Blandiana, Ana", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Gheorghiu, Mihnea", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre orthodoxe", "name": "Ursache, Gheorghe", "type": "Participant"}, {"role": "ex-roi", "name": "Michel de Roumanie", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Teianu, Ionut", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Stan, Lacrima", "type": "Participant"}, {"role": "philologue", "name": "Mihai, Mihaela", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent de Tiganesti", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ex-pr\u00e9sident roumain (Archives)", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTSR collaboratrice RSTR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Hainard, conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel : En partance pour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B34186B-928F-4A3F-842A-DB4200D9AB24", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Ha\u00efti"], "durationSec": 3141, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Jacques", "La Premi\u00e8re", "RSR", "Nova Helvetia"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Information \u00e0 RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Duby, historien de soci\u00e9t\u00e9, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54F218A7-5F96-4FC5-9174-E9E9296CD1AA", "durationSec": 5626, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sociologue", "name": "Duby, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Guy Erismann, musicologue : A propos de Bohuslav Martinu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF9769C1-4CFD-4CFF-9F84-DFA413146BB7", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 8427, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martinu, Bohuslav"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Erismann, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.07", "visualThemes": ["PAIX", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "H\u00d4TELLERIE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "USINE", "FEMME", "ASSURANCE SOCIALE", "MACHINE", "AGRICULTURE", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "USA", "IRAK", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "URSS", "ARMENIE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["AL AHMAD AL SABAH, SALEM JABER", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-216438", "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226382", "durationSec": 665, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "CITE40 14.06.11 - FRANCOIS LINDEMANN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1417466-5879-4E95-B40B-7F16055F8A6C", "durationSec": 63, "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindemann, Fran\u00e7ois", "Piano Seven"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 91.01.07", "visualThemes": ["CONDITIONNEMENT", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "LAIT", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "FOULE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "CHAUFFAGE", "\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "AUTOMATISATION", "INTERVIEW", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "JOUET", "CLINIQUE", "POUP\u00c9E", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["VIEGE", "SUISSE", "VALAIS", "HAITI", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SERRIERES", "SUISSE"], "visualPersons": ["SOLARI, MARCO", "ZIEGLER, BERNARD"], "id": "asset-184158", "publicationDate": "1991-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Ce n'est qu'un au revoir : Premi\u00e8re partie : Avec la participation de Mousse Boulanger, Paule Chavasse et Odette Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CE314C2-3FBD-442E-8DC6-B2FEE118E311", "durationSec": 3294, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Randy Crawford, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30417106-2213-4CEA-9A87-1C7F0D6910F5", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crawford, Randy"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Crawford, Randy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Savigny, com\u00e9dienne : A l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Les aventures du Roi Pausole\" d' Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C23D872-59E2-44A4-B72C-75CCA4B9DE41", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Savigny, Jane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique", "radio"], "excerpt": "Jane Savigny \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re tant \u00e0 la radio qu'au th\u00e9\u00e2tre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le Karen (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E42D3D1-57D7-49E8-A2B0-C36E12DE3EF6", "durationSec": 2891, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karen, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Karen, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec V\u00e9ra Florence, r\u00e9alisatrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DD77EC4-A4A3-4BEC-A647-BBE0CCC923B9", "durationSec": 3204, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Le livre d'or de \"La musique et vous\" : Extraits des interviews de Jean Amrouche, \u00e9crivain alg\u00e9rien, de Louise Weiss, \u00e9crivaine, et d'Andr\u00e9 Chavanne, chef du D\u00e9partement de l'instruction publique genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4F66951-62AF-4C99-AE7B-D94C54389D8E", "durationSec": 1871, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chavanne, Andr\u00e9", "Amrouche, Jean", "Weiss, Louise"], "thematicThemes": ["musique", "conseiller national", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'instruction publique genevois", "name": "Chavanne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Weiss, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marco Solari, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour le 700\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A quatre jours de l'ouverture des festivit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14006CDC-0520-454D-8FBD-95EE5207261B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solari, Marco"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "politique", "art et tradition populaires", "contestation", "histoire", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour le 700\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.06", "visualThemes": ["EPIPHANIE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "TEMP\u00caTE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "AGENCE DE VOYAGES", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "AGENCE DE VOYAGES", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "DIPLOMATIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "H\u00d4TELLERIE", "DIPLOMATIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "H\u00d4TELLERIE", "DIPLOMATIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "H\u00d4TELLERIE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "BAUHAUS", "COURANT ARTISTIQUE", "GUERRE DU GOLFE", "INTERVIEW", "GUERRE DU GOLFE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "IRLANDE", "VAUD", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "ISRAEL", "TEL AVIV", "ISRAEL", "TEL AVIV", "THYON", "SUISSE", "VEYSONNAZ", "VALAIS", "THYON", "SUISSE", "VEYSONNAZ", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ISRAEL", "ISRAEL"], "visualCorporations": ["BRITISH AIRWAYS", "SWISSAIR", "BRITISH AIRWAYS", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK"], "id": "asset-216437", "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Ce n'est qu'un au revoir : Deuxi\u00e8me partie : Avec la participation de Claude Evelyne, Yvette Rielle, Monique Pieri, Mich\u00e8le Jaccard, V\u00e9ra Florence, Jeanne Hersch et Jean d'Ormesson de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29CB920C-44B0-4749-AA82-7F30F14602B0", "durationSec": 3383, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pieri, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.01.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225223", "durationSec": 1890, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "LA CHINE DES ANNEES 30 - 91.01.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88790", "durationSec": 1625, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["EPIPHANIE", "PHYSIQUE", "SCIENCE OCCULTE", "TH\u00c9OLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "EPIPHANIE", "PHYSIQUE", "SCIENCE OCCULTE", "TH\u00c9OLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "EPIPHANIE", "PHYSIQUE", "SCIENCE OCCULTE", "TH\u00c9OLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE"], "visualPersons": ["BABEL, HENRY", "LONGCHAMP, ALBERT", "SEVAN", "BABEL, HENRY", "LONGCHAMP, ALBERT", "SEVAN", "BABEL, HENRY", "LONGCHAMP, ALBERT", "SEVAN"], "id": "asset-184077", "durationSec": 4565, "mediaType": "video", "title": "LES NOUVEAUX MAGES - 91.01.06", "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BABEL, HENRY", "LONGCHAMP, ALBERT", "SEVAN"], "thematicThemes": ["EPIPHANIE", "PHYSIQUE", "SCIENCE OCCULTE", "TH\u00c9OLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-89124", "thematicGeographicals": ["BELLINZONE"], "durationSec": 1065, "mediaType": "video", "title": "MARIO BOTTA - 91.01.06", "visualGeographicals": ["BELLINZONE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOTTA, MARIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "CONCERTO", "VIOLON", "CONCERT CLASSIQUE", "SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-158339", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4260, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19900106, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction de SEMKOV Jerzy interpr\u00e8te la \"Symphonie no 1, KV 16\", le \"Concerto pour violon n\u00b0 3\" et la \"Symphonie no 41 \"Jupiter\" KV 551\" de MOZART Wolfgang Amadeus.\n* Lausanne : 19900106, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction de SEMKOV Jerzy interpr\u00e8te la \"Symphonie no 1, KV 16\", le \"Concerto pour violon n\u00b0 3\" et la \"Symphonie no 41 \"Jupiter\" KV 551\" de MOZART Wolfgang Amadeus.\n* Lausanne : 19900106, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction de SEMKOV Jerzy interpr\u00e8te la \"Symphonie no 1, KV 16\", le \"Concerto pour violon n\u00b0 3\" et la \"Symphonie no 41 \"Jupiter\" KV 551\" de MOZART Wolfgang Amadeus.", "title": "MOZART - SEMKOV - ZIMMERMANN", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "SYMPHONIE", "VIOLON", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184324", "durationSec": 4251, "publicationDate": "1991-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FALLOT, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'une premi\u00e8re fois : Avec Nana Mouskouri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDD36571-7D28-44E5-8463-C5AB09950F4C", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouskouri, Nana"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "La premi\u00e8re arriv\u00e9e en France de N. Mouskouri. L'importance de ses enfants, de sa famille. Son premier spectacle en Angleterre, au Royal Albert Hall.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Mouskouri, Nana", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Il \u00e9tait une premi\u00e8re fois", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'une premi\u00e8re fois : Avec des pensionnaires de maisons de retraite romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A367BBB-9E60-41BF-A023-A8D0AA264F9E", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maison de retraite", "vieillard"], "excerpt": "Les pensionnaires racontent leur premier jour en maison de retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pensionnaires de maisons de retraite", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Jaccard, Luc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.05", "visualThemes": ["HISTOIRE", "CIN\u00c9MA", "INTERVIEW", "INCENDIE", "INCENDIE", "PYROMANIE", "POMPIER", "\u00c9CONOMIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NEIGE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "INCENDIE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["SOMALIE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "VALAIS", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "CFF"], "visualPersons": ["MORARD, PAUL-HENRI", "MARTINELLI, PIETRO"], "id": "asset-216436", "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.01.05", "id": "asset-184189", "durationSec": 765, "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-88915", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910105, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "VICK PARKER - 91.01.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOBSLEIGH", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-228882", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "91.01.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOBSLEIGH", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LA LANDWEHR DE FRIBOURG", "id": "asset-88853", "durationSec": 967, "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kangouroule", "source": "gico", "title": "SA01", "id": "asset-184270", "durationSec": 3272, "publicationDate": "1991-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Th\u00e9r\u00e8se. De Richard Matheson", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C1B596F0-FA28-41E3-ACE0-BA4ACD726674", "durationSec": 1687, "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Deutsch, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (mise en ondes)", "name": "Grin, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (mise en ondes)", "name": "Bonillo, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Matheson, Richard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Docteur RaDocteur Ramsey", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9r\u00e8se", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Legrand, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CA6BC9E-B28F-4B55-BBC7-55BAD9F867CB", "durationSec": 868, "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrand, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Legrand, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miserez, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFC71B76-A8F3-449E-9C23-8AD14F1E6D54", "durationSec": 943, "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 91.01.04", "id": "asset-184173", "durationSec": 2637, "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate \u00e0 la Casa Rosada, Mexique, r\u00e9sidence de l'empereur Maximilien, en 1865. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47B4BCF8-CA1E-4724-92A7-8DDFFE86C480", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maximilien"], "thematicThemes": ["noblesse", "rite social", "f\u00eate", "aristocratie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.04", "visualThemes": ["OP\u00c9RETTE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CAMIONNAGE", "VUE PANORAMIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CAMIONNAGE", "VUE PANORAMIQUE", "JEUNESSE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CADAVRE", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "VIOLENCE", "JEUNESSE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CADAVRE", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "VIOLENCE", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "TRUITE", "PLUIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "CARBURANT", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CRESSIER (NE)", "CRESSIER (NE)", "USA", "CANADA", "USA", "CANADA", "OVRONNAZ", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "DOUBS", "SUISSE", "FRANCE", "ARGOVIE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["MARCEL, ANDRE"], "id": "asset-216435", "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CADRE", "BANQUIER", "PORTRAIT", "CADRE", "BANQUIER", "PORTRAIT"], "id": "asset-227762", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19910104, rencontre avec de jeunes cadres bancaires ou traders, qualifi\u00e9s de Yuppies par les sociologues am\u00e9ricains, qui concentrent toute leur \u00e9nergie dans leur carri\u00e8re professionnelle au d\u00e9triment de leur vie priv\u00e9e.", "title": "LES NOUVEAUX ENTREPRENEURS - 91.01.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-01-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CADRE", "BANQUIER", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Trenet, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0565BFFE-61CE-4384-A639-3B8FB9C9ECE7", "durationSec": 896, "publicationDate": "1991-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Trenet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate dans une hacienda en Argentine. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-93D7603A-0832-4E1D-9031-E3FFC2DF6978", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3566, "publicationDate": "1991-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite social", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.03", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "AVION MILITAIRE", "MARINE DE GUERRE", "NOCTURNE", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "VIOLENCE", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "VIOLENCE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "ARBRE", "PRISE D'OTAGE", "CARNAVAL"], "visualGeographicals": ["PAPOUASIE-NOUVELLE-GUINEE", "ROYAUME-UNI", "IRAK", "LONDRES", "USA", "WASHINGTON (ETAT USA)", "SEATTLE", "USA", "WASHINGTON (ETAT USA)", "SEATTLE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "THURGOVIE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "BAKER, JAMES", "AZIZ, TAREK", "HUSSEIN DE JORDANIE"], "id": "asset-216434", "publicationDate": "1991-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CHIENNE DE VIE - 91.01.03", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["AUSTRALIE"], "id": "asset-181187", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "1991-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 91.01.03", "id": "asset-184172", "durationSec": 2705, "publicationDate": "1991-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADIA, Bogdan", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Pericoloso", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9DC3B8F9-1ABD-473D-933F-A8928761FF13", "durationSec": 5121, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gisseur)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (metteur en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistante)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Levoyer, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Annie S\u00e9n\u00e9chal", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre Dumontier", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.02", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TOUAREGS", "NOMADISME", "GU\u00c9RILLA", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOUAREGS", "NOMADISME", "GU\u00c9RILLA", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOUAREGS", "NOMADISME", "GU\u00c9RILLA", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "OBS\u00c8QUES", "NEIGE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "H\u00d4PITAL", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "VIOLENCE", "H\u00d4PITAL", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "VIOLENCE", "\u00c9CHECS", "URBANISME", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "\u00c9CHECS", "INFORMATIQUE", "KURDES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["MALI", "MALI", "MALI", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NENDAZ", "USA", "WASHINGTON (ETAT USA)", "SEATTLE", "USA", "WASHINGTON (ETAT USA)", "SEATTLE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SARNEN", "SUISSE"], "id": "asset-216432", "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "JOHNNY : SOUVENIRS, SOUVENIRS ...", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-226537", "durationSec": 3459, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "90.01.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-89305", "durationSec": 2670, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LES VIEUX SONT TOMBES SUR LA TETE", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-227846", "durationSec": 4708, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE"], "visualPersons": ["VOLERY, FRANCIS", "VOLERY, FRANCIS"], "id": "asset-88775", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE"], "durationSec": 3240, "mediaType": "video", "title": "TERRA - DOMDIDIER", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE"], "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOLERY, FRANCIS"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate \u00e0 Buckingham Palace avec les Beatles, le 2 janvier 1966. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2DC9051B-616A-48DB-9992-2458EBE0F692", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles"], "thematicThemes": ["rock", "rite social", "f\u00eate", "concert de vari\u00e9t\u00e9s", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 91.01.02", "id": "asset-184170", "durationSec": 2623, "publicationDate": "1991-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (15/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FEAFAE2A-E80E-4A29-AC4D-47144C7FA6E0", "durationSec": 928, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Manzi, journaliste et chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16325768-65B4-4507-AD5E-478A231E8339", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manzi, Emmanuel"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif \u00e0 la RSR, chanteur", "name": "Manzi, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Epop\u00e9e de l'Europe : Spectacle mont\u00e9 par Jacques Pilet et pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re \u00e0 Sils, sous la tente Botta, le 7.9.1991. Interviews de divers journalistes de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58548492-1A9A-4CE2-A138-30EEAF28D8BE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["journaliste", "comm\u00e9moration", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes de presse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec un membre du Fan's Club de Georges Chelon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB98D369-0055-4D48-9DDD-32C703AFD09B", "durationSec": 720, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chelon, Georges"], "thematicThemes": ["fan", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Fan's Club de Georges Chelon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Brunch", "source": "siranau", "title": "Chroniques d'humeur et de vie quotidienne. La semaine de Martine Galland : Le chocolat. Le l\u00e9gionnaire. Le silence. Le quotidien n'est pas exceptionnel. La conduite. Le mariage. New York. Fin de la guerre du Golfe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E96C6CC6-9F27-4CFE-962E-304A7820FAD7", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (14/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D1A9FA83-089A-4838-A6F7-499BF7BEDBF5", "durationSec": 981, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Corbi\u00e8res (FR)", "id": "sound-95D08FE9-ED17-4EBE-9E96-369C28563BC9", "thematicGeographicals": ["Corbi\u00e8res"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Epop\u00e9e de l'Europe : Spectacle mont\u00e9 par Jacques Pilet et pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re \u00e0 Sils, sous la tente Botta, le 7.9.1991. Interview de Jacques Pilet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECCC8DB6-0CC1-4702-85DD-3736C9281D4A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Sils"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du spectacle \"L'Epop\u00e9e de l'Europe\"", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (11/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-88FAFD58-6E82-46C1-AD20-A539C1B9F39E", "durationSec": 647, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Le temps de nos vingt ans : 1. Interview de L\u00e9o Devantery, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. - 2. Interview de Georges Haldas, \u00e9crivain. - 3 . Interview d'Henri Genes, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. - 4. Interview de Jean-Pierre Chabrol, \u00e9crivain et conteur. - 5. Interview de Claude Rich, com\u00e9dien. - 6. Interview de Jean d'Ormesson, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF968CC3-4C00-4C6E-BC55-57BD8C24196E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 4664, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genes, Henri", "Chabrol, Jean-Pierre", "Devant\u00e9ry, L\u00e9o", "Ormesson, Jean d'", "Rich, Claude", "Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["jeunesse", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Devant\u00e9ry, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rich, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Genes, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Carla Belotti, \u00e9migr\u00e9e (Emission laur\u00e9ate du Prix Gilson 1992)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17B73033-C6AD-4A2F-9268-B1FEC80EEB7F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 2021, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belotti, Carla"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "\u00e9migration", "x\u00e9nophobie", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9migr\u00e9e italienne en Suisse", "name": "Belotti, Carla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (01/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0B1D263C-278D-4E28-A9A7-086168CB0E29", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Reportage en Antarctique \u00e0 bord d'un brise-glace russe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-661DEA44-8739-4D55-A299-042D1D46D194", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 2460, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "mer", "iceberg", "bateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (07/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3BFBF4C0-E5D4-4ABA-97B8-B2B797CE4E6B", "durationSec": 783, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (08/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D4781A56-D1DF-446B-9BF6-71556B1EA44C", "durationSec": 1056, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (10/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-153F75C5-1CDA-44D5-86D4-62762954B497", "durationSec": 637, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portrait de l'ann\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'ann\u00e9e 1989 : Les actualit\u00e9s marquantes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4D9C7E31-2B50-4D00-8832-734E341E2FB1", "durationSec": 5124, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (06/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5FD3332A-9E58-4A6C-B031-098C4D4BCF53", "durationSec": 824, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "SOS animaux", "source": "siranau", "title": "SOS Animaux : Le Lion", "id": "sound-733F2A87-C21D-4484-9EBC-3E5C804E5DBE", "durationSec": 124, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait de la s\u00e9rie de chroniques \"SOS Animaux\" par Egon Kragel", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Kragel, Egon", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Kragel, Egon", "type": "Participant"}]}}]}}