{"response": {"numFound": 5233, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "MUS\u00c9E", "PLUIE", "INONDATION", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "TRAIN DE VOYAGEURS", "COUTELLERIE"], "visualPersons": ["HUMBERT-DROZ, JULES"], "id": "asset-112156", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.09.24", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Petit d\u00e9jeuner", "title": "Jean-Pierre Chuard", "imageURL": "http://www.rts.ch/8697714.image", "id": "ece-8696516", "durationSec": 3099, "publicationDate": "1991-09-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lancement du Nouveau Quotidien vu par un journaliste exp\u00e9riment\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696516", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8696516"}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "L'espion Markus Wolf", "id": "ece-3324709", "durationSec": 158, "publicationDate": "1991-09-23T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Markus Wolf alias \"Mischa\", a \u00e9t\u00e9 au service du communisme avec 18'000 agents secrets en s'infiltrant dans  tous les services secrets allemands. Il a inspir\u00e9 John Le Carr\u00e9. Aucune photo de lui n'a \u00e9t\u00e9 connue avant 1982.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324709", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324709"}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Le Nouveau Quotidien", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090536.image", "id": "ece-3323778", "durationSec": 320, "publicationDate": "1991-09-23T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La naissance en direct du journal issu d'une fusion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323778", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323778"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Op\u00e9ration \"Cars postaux\" Cin\u00e9ma dans le bus ! Nyon-Begnins. A la mani\u00e8re de Jean-Luc Godard", "genres": ["Animation"], "id": "sound-405BA1C3-FFBD-46E3-913C-394DA96DE2B6", "durationSec": 500, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Tanner et Francisco Rabal : A l'occasion de la sortie du film \"L'Homme qui a perdu son ombre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54FDA450-6957-47FC-B3D0-84ACFBB1FEFE", "durationSec": 3130, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabal, Francisco", "Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rabal, Francisco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Martinique: du vent dans les cocotiers (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03B6A98-DD17-452A-A04C-8E5F36D6A315", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "d\u00e9mographie et population", "politique", "vie sociale", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"b\u00e9k\u00e9\", horticulteur", "name": "Hayot, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re martiniquaise", "name": "Annie", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Univ. de Fort-de-France", "name": "Prudent, Lambert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur humoristique", "name": "Pancho", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Garnier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virages", "source": "siranau", "title": "Les chroniques de Monsieur Pain. Diffus\u00e9es du 23 septembre au 17 novembre 1991", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67361E64-2041-410E-86E7-0727B80F6202", "durationSec": 4097, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Roland Graf, ex-instituteur, figure locale de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28A62388-A304-412B-AFE6-20EE58F2A6BA", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Berne (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Bienne"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graf, Jean-Roland"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-instituteur, figure locale de Bienne", "name": "Graf, Jean-Roland", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Martinique: du vent dans les cocotiers (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB86804-66B0-4AE8-898C-CE01BC78A98F", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "\u00e9conomie", "vie sociale", "politique", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"b\u00e9k\u00e9\", horticulteur", "name": "Hayot, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur humoristique", "name": "Pancho", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Garnier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re martiniquaise", "name": "Annie", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Univ. de Fort-de-France", "name": "Prudent, Lambert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Loye, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-863D6EA5-CA0C-4F76-AA59-42ECC81B6D7B", "durationSec": 4759, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loye, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Loye, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Martinique: du vent dans les cocotiers (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-530CBFC4-798C-4523-8CDB-E72BD1C58774", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie sociale", "culture", "\u00e9conomie", "politique", "d\u00e9mographie et population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"b\u00e9k\u00e9\", horticulteur", "name": "Hayot, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Univ. de Fort-de-France", "name": "Prudent, Lambert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re martiniquaise", "name": "Annie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Garnier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur humoristique", "name": "Pancho", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SQUAT", "VIOLENCE", "SQUAT", "VIOLENCE", "INCENDIE", "POLITIQUE", "SQUAT", "VIOLENCE", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "POLITIQUE", "TRAVAIL DES FEMMES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "PROC\u00c8S", "TOXICOMANE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "PROC\u00c8S", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["PITTELOUD, FRANCOISE", "KOLLER, ARNOLD", "SPIELMANN, JEAN", "AUBRY, GENEVIEVE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-180719", "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "LUGANO", "LUGANO"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180736", "durationSec": 1860, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.09.23", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INDUSTRIE DU BOIS", "INCENDIE", "CARRI\u00c8RE", "SALLE DE SPECTACLE", "MAQUETTE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "H\u00d4PITAL", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["VERNIER", "BIENNE", "ST-IMIER", "GRAND-SACONNEX, LE", "LEYSIN", "VIEGE", "GENEVE-VILLE", "EIGER"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181140", "durationSec": 930, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.09.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181138", "durationSec": 262, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181129", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "UN PARFUM D'ECRITURE - 91.09.23", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-112134", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1195, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pierre-Pascal Rossi recoit sur le plateau Christian Bobin.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN", "TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN", "TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN", "TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN", "TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN"], "id": "asset-243940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910923, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Christian DEFAYE et CLAUDETTE. Emission d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Roger GILLIOZ, r\u00e9alisateur \u00e0 la TSR, recemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "title": "ALAIN TANNER / VALERIA BRUNI-TEDESCHI / ALAN PARKER - 91.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TANNER, ALAIN", "PARKER, ALAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTS", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["SKIRA, ALBERT"], "id": "asset-181279", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3680, "mediaType": "video", "title": "MINOTAURE : LA REVUE A TETE DE BETE - 91.09.23", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SKIRA, ALBERT"], "thematicThemes": ["ARTS", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180806", "durationSec": 378, "publicationDate": "1991-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Line Renaud agress\u00e9e. T\u00e9l\u00e9phone avec le commissaire fran\u00e7ais", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BBFAB8B6-A48A-4388-9A4A-3525649CBF5F", "durationSec": 131, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Line"], "thematicThemes": ["agression"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votation du canton de B\u00e2le-Campagne pour le rattachement du district de Laufon. Le district de Laufon appartenant au canton de Berne va rejoindre B\u00e2le-Campagne : Commentaire de Beat Grossenbacher, correspondant RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C684845E-2030-4022-9D48-7406F1C2791B", "thematicGeographicals": ["Laufonnais", "B\u00e2le-Campagne (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Grossenbacher, Beat", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Derni\u00e8res propositions d\u00e9magogiques avant les \u00e9lections", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0A44D69A-4FD8-4E6B-868D-6EA10E59EF50", "durationSec": 400, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Starobinski, professeur de litt\u00e9rature, m\u00e9decin, pr\u00e9sident des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294A72BD-3DC3-444E-8B3C-F87B0E4BA5EE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3313, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean", "Rousseau, Jean-Jacques", "RIG"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "musique", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "po\u00e9sie", "\u00e9ducation"], "excerpt": "N\u00e9 dans le quartier de Plainpalais et y vit toujours. Ses parents \u00e9taient polonais et tous deux m\u00e9decins. El\u00e8ve \u00e0 la Maison des Petits de Clapar\u00e8de, puis \u00e0 l'\u00e9cole primaire dans la maison du Gr\u00fctli et au coll\u00e8ge Calvin. Son fr\u00e8re est n\u00e9 10 ans apr\u00e8s lui. Ses amis \u00e9taient vaudois et genevois, mais aussi enfants de r\u00e9fugi\u00e9s. Pendant la guerre, Gen\u00e8ve a accueilli beaucoup de r\u00e9fugi\u00e9s. On parlait tr\u00e8s peu de la Pologne \u00e0 la maison, il ne parle ni polonais, ni russe. Certains membres de la famille sont repartis en Pologne et sont morts dans les camps nazis. Les terribles suites de la guerre de 14-18. Son grand-p\u00e8re \u00e9tait instituteur qui s'\u00e9tait d\u00e9plac\u00e9 d'un petit village \u00e0 Varsovie. Il faisait partie de l'intelligentsia juive cosmopolite et europ\u00e9enne. C'\u00e9tait un homme des Lumi\u00e8res. Vivre en Suisse \u00e9tait un privil\u00e8ge inou\u00ef. Il a \u00e9t\u00e9 un litt\u00e9raire jusqu'en 1942, mais la litt\u00e9rature ne nourrissait pas son homme et dans une famille de m\u00e9decin de telles \u00e9tudes semblaient logiques. La disciple de la science l'attirait, mais il a fait en m\u00eame temps ses premi\u00e8res armes de critique litt\u00e9raire. Ses travaux sur Rousseau et Montaigne. Sa naturalisation suisse n'a lieu qu'en 1948. Il pratique la m\u00e9decine interne. A son retour des Etats-Unis il a travaill\u00e9 une ann\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital de Cery. Freud doit \u00eatre trait\u00e9 comme un grand auteur producteur de mythes. Il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attir\u00e9 un moment par Jung, de l\u00e0 remonte son int\u00e9r\u00eat pour les masques. Ses d\u00e9couvertes gr\u00e2ce aux Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1946 :  Eric Weil, Georg Lukacs, Karl Japsers, Jean Wahl, Maurice Merleau-Ponty. Gaetan Picon a aussi \u00e9t\u00e9 un ami constant jusqu'\u00e0 sa mort. Sa rencontre avec Pierre-Jean Jouve. Ses \u00e9changes avec Pierre Emmanuel. La rencontre avec femme avec laquelle il a repass\u00e9 des examens. En tant que parents, ils ont d\u00e9cid\u00e9s de laisser enti\u00e8re libert\u00e9 \u00e0 leurs enfants en leur offrant simplement leur amour. Le monde contemporain est rempli de rois des aulnes, de voleurs d'enfants (sectes, t\u00e9l\u00e9vision...). Le premier fils et m\u00e9decin, le troisi\u00e8me musicien. L'itin\u00e9raire du second fils a \u00e9t\u00e9 plus sinueux. L'organisation familiale. \"+/-Le courant d'air du rire doit rester ouvert sur nos existences\". L'importance de la musique, les compositeurs qu'il interpr\u00e8te : Bach, Mozart, Scarlatti, Haydn... Il utilise maintenant un ordinateur ce qui permet de fournir des manuscrits dans rature. Ses nombreuses activit\u00e9s et ses projets. L'importance de Rousseau. Son rapport aux oeuvres qu'il \u00e9tudie est \u00e0 la fois analytique et po\u00e9tique. Il faut se garder du pi\u00e8ge de la technicit\u00e9, ainsi que celui de croire que la culture qu'on poss\u00e8de les autres l'ont aussi. Il faut rester accessible. La t\u00e2che du critique est au service d'autrui, mais elle fait oublier de produire une oeuvre plus personnelle. Le r\u00f4le de l'Europe. L'exp\u00e9rience du temps, du rythme de la journ\u00e9e. La m\u00e9ditation devant l'eau a trouv\u00e9 son chemin dans la po\u00e9sie. Les risques sont omnipr\u00e9sents dans le repli sur des dogmatismes, la revanche contre certaines oppressions. Les communaut\u00e9s ne doivent pas perdre le rapport \u00e0 leur pass\u00e9, mais ne doivent pas non plus perdre le sens du rapport \u00e0 l'autre. La n\u00e9cessit\u00e9 de sauvegarder les diversit\u00e9s. Il faut trouver des voix du compromis, du pardon, de ressaisissement, cela sera le fait d'un effort de formation des \u00eatres. Si le sens de la vie c'est la poursuite des satisfactions imm\u00e9diates, on devient des infusoires m\u00e9chants. Il ne faut \u00eatre satisfait \u00e0 trop bon compte. Les civilisations sont de grands \u00e9difices construits sur les besoins primordiaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, pr\u00e9s. des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 12 - Vie priv\u00e9e (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C46CDFF7-5D53-4119-96A6-276106F5A2A8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Starobinski, Jean", "RIG"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9ducation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique", "critique litt\u00e9raire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, pr\u00e9s. des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Les nouveaux paysans (tout \u00e0 l'ordinateur)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-64D27B48-0440-450C-9142-9A211116A5F6", "durationSec": 187, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 11 - Vie priv\u00e9e (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26070162-3F37-47AB-ABD0-DA7044285360", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 658, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Starobinski, Jean", "RIG"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9ducation", "musique", "po\u00e9sie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, pr\u00e9s. des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec le promoteur qui a lou\u00e9 une villa avec piscine \u00e0 la Croix-Rouge pour les requ\u00e9rants d'asile (Founex)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-59BB0E5F-6522-403C-B2D8-A032B8BACECC", "durationSec": 290, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "villa"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Les 30 ans de la pilule contraceptive", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1A623473-963D-4244-93AC-16E82024D74F", "durationSec": 495, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pilule contraceptive"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques des communaut\u00e9s turcophones (3/4) : Le muqam d'Azerba\u00efdjan. Le Trio Haji Baba Huseynov (en concert)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-D7145D02-6837-4CFC-B410-8B1CC1121C4E", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations arm\u00e9niennes. Oui massif en faveur de l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9publique, la douzi\u00e8me \u00e0 se lib\u00e9rer de Moscou : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "id": "sound-2F5BEF4D-8043-4012-B853-57760E5B466D", "durationSec": 77, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Arm\u00e9nie ind\u00e9pendante / SIR_1991-09-22_journal-du-soir_2F5BEF4D-8043-4012-B853-57760E5B466D / Votations arm\u00e9niennes. Oui massif en faveur de l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9publique, la douzi\u00e8me \u00e0 se lib\u00e9rer de Moscou : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR \u00e0", "Journal du soir - 22.09.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323730", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 la Blanche Eglise de la Neuveville : Pr\u00e9dication du pasteur Maurice Devaux", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-3911571A-6E64-44FB-B186-F6C86B30D933", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Devaux, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne-Elise Alazard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00528797-88E6-49BF-9E66-FDA468679603", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alazard, Jeanne-Elise"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Alazard, Jeanne-Elise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "L'alpage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1B7676E-C604-4B01-A7CE-F9334D209BBA", "durationSec": 2530, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180779", "durationSec": 4078, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181118", "durationSec": 1852, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181119", "durationSec": 415, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "DRAPEAU", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "PRESSE", "DRAPEAU", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BANQUE", "TOXICOMANE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BANQUE", "TOXICOMANE", "TAXI", "HANDICAP"], "visualPersons": ["HOEFLIGER, ANTOINE"], "id": "asset-181111", "durationSec": 1153, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "LAUFON", "LAUSANNE", "GENEVE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "PANAMA", "PANAMA", "ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244624", "durationSec": 3581, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "id": "asset-244539", "thematicGeographicals": ["HERMANCE"], "durationSec": 918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hermance : Reportage autour de \"La Sainte Folie de Nicolas de Flue\" de Jean-Marie Curti.", "title": "T'ES FOU NICOLAS - 91.09.22", "visualGeographicals": ["HERMANCE", "HERMANCE", "HERMANCE", "HERMANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Deux flics en panne sans outils et sans roue de secours", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A1E34AB4-0151-4A1E-BC3E-82DAA64EF431", "durationSec": 377, "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9pannage", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION"], "id": "asset-111998", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "PLATEAU"], "durationSec": 4557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910922, le 19910929, les Genevois auront \u00e0 se prononcer pour ou contre l'extension de l'a\u00e9rogare de Gen\u00e8ve. Quel avenir pour l'a\u00e9roport de Cointrin ? Quelle est l'importance de son existence et de son developpement pour l'\u00e9conomie de la Suisse Romande ?", "title": "LA BATAILLE DE COINTRIN : UN ENJEU ROMAND ? - 91.09.22", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Arm\u00e9nie ind\u00e9pendante", "id": "ece-3323726", "durationSec": 77, "publicationDate": "1991-09-21T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323726", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323726"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les adax (antilopes du d\u00e9sert)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80639045-8F4B-45D4-A28A-4A52378E9CFF", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 682, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "exp\u00e9dition scientifique", "mammif\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les enseignements du d\u00e9sert (la notion du temps, la soif)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-602C3D07-4327-4EF6-9E58-D272C58F3775", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les conditions de voyage dans le d\u00e9sert, la vie sur les chameaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-598AD067-E407-48EB-8F04-D373D47EBD0B", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["chameau", "moyen de locomotion", "exp\u00e9dition scientifique", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les enseignements du d\u00e9sert (soigner les blessures, voyager \u00e0 dos de chameau)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B571569-B490-48EB-B3F6-0A5D0993FEFD", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "chameau", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Le Roux, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AA80922-B2DB-4405-83E1-613F3E965673", "durationSec": 3255, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur"], "excerpt": "F. Le Roux \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re de chanteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Vuadens : B\u00e9n\u00e9diction du Drapeau de l'Association Joseph Bovet", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-3414D346-18CC-403F-8C90-B7683B6B9E31", "thematicGeographicals": ["Vuadens", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 4664, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la soci\u00e9t\u00e9 de musique La Grueria de Vuadens, du choeur mixte L'Esp\u00e9rance de Vuadens, de la chorale fribourgeoise mixte La Marjolaine de Carouge, de l'orchestre Le Carr\u00e9 d'As de Fribourg, du Cercle fribourgeois L'Alp\u00e9e de Lausanne, du choeur mixte Le Mol\u00e9son d'Onex, du Mayentset d'Yverdon-les-Bains, de la soci\u00e9t\u00e9 de musique L'Alp\u00e9e de Vaulruz", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "L'arch\u00e9ologie. L'\u00e9tude des poissons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E739DA4B-E001-430F-994F-9EDEDDC36B9B", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["poisson (zoologie)", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "L'homme, cet \u00e9trange animal! (\"les pieuvres pourraient envahir la Terre\")", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F0F7B4-E85F-401B-85C2-4EB7E1F7727A", "durationSec": 164, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "esp\u00e8ce animale", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Th\u00e9odore Monod, naturaliste, biologiste, explorateur du Sahara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62D89F5-E2E4-4F13-A984-3CDE123E3126", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 2206, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["poisson (zoologie)", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "La Hongrie : Discussion sur ce pays entre jeunes genevois et jeunes hongrois de Budapest \u00e0 la suite d'un \u00e9change scolaire", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5E55AE16-20C6-4E01-86A2-8FD87B299B14", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hongrie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des pays de l'Est", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes hongrois et genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181098", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-181025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910921, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "DISCOURS", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "AVION MILITAIRE", "F\u00caTE NATIONALE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualPersons": ["HOUMARD, MARC-ANDRE", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-181095", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.09.21", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "JURA BERNOIS", "VILLERET", "GENEVE", "GENEVE", "ZURICH", "EMMEN"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181099", "durationSec": 480, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES MIROIRS DU TEMPS / ANNO DOMINI 4 - 91.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229181", "durationSec": 1993, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "OFFICE NATIONAL DU FILM CANADA", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Son premier voyage en Afrique en 1922 (Mauritanie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EBDDCE9-2499-4EF6-9E67-3CA59826B9B6", "thematicGeographicals": ["Sahara", "Mauritanie"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "L'ELITE", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-229119", "durationSec": 975, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "JOURNEE DE L'ARMEE SUISSE - 91.09.21", "id": "asset-244595", "durationSec": 6536, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244557", "durationSec": 888, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "AU PALAIS FEDERAL - 91.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243817", "durationSec": 1445, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX DU PORTUGAL AUTOMOBILE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-111989", "durationSec": 3566, "mediaType": "video", "title": "91.09.21", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC SION", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-112002", "thematicGeographicals": ["MOLESON-VILLAGE"], "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moleson-village : NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "MOLESON-VILLAGE - 91.09.21", "visualGeographicals": ["MOLESON-VILLAGE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LES ENNEMIS - 91.09.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-225137", "durationSec": 665, "publicationDate": "1991-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La fin de la piquette", "imageURL": "http://www.rts.ch/8068203.image", "id": "ece-8067601", "durationSec": 319, "publicationDate": "1991-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les vignerons coupent les grappes de raisin pour proposer un vin de meilleure qualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8067601", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8067601"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Suzanne Schiffman, sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93FAB31A-338D-451E-9618-201306948ED7", "durationSec": 3187, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaut, Fran\u00e7ois", "Schiffman, Suzanne"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "sc\u00e9nario", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Parle de son m\u00e9tier et de ses relations avec Fran\u00e7ois Truffaut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Schiffman, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Jacobs, haute-contre [= contre-t\u00e9nor] et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36B915AA-A595-4B63-9404-5C3D6CF27B05", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacobs, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique", "contre-t\u00e9nor", "chef d'orchestre", "art baroque"], "excerpt": "La musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haute-contre [= contre-t\u00e9nor], chef d'orchestre", "name": "Jacobs, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Guerre civile en Yougoslavie. Magazine hommage \u00e0 Damien Ruedin journaliste et reporter RSR, mort \u00e0 Petrinja en Yougoslavie aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Blanchet, journaliste au Nouvel Observateur, mort \u00e9galement et de Patrick Riganti technicien, bless\u00e9 aux jambes", "id": "sound-DE2CFA65-1EC8-4941-8D7C-40562FF44C25", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Inconnu,; \r\nExplosion d'une mine anti-char lors d'un reportage, en pleine mission \u00e0 l'\u00e2ge de 36 ans. Le souvenir du journaliste et reporter par Urs Gfeller. Derni\u00e8re chronique de Damien Ruedin du 19 septembre (12h30) envoy\u00e9e de Zagreb en guerre. Extrait d'archives d'un reportage \u00e0 Gaza r\u00e9alis\u00e9 par Damien Ruedin le 25 d\u00e9cembre 1989 o\u00f9 il faisait partie d'une patrouille. Extrait d'archives du 12 ao\u00fbt au retour d'un reportage en Yougoslavie: Magazine \"Chronique de la haine au quotidien\", dialogue entre Damien Ruedin et William Heinzer. La vie, la folie des hommes, une fatalit\u00e9 qui attendait le reporter, en Yougoslavie, un 19 septembre 1991.", "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 D. Ruedin / SIR_1991-09-20_journal-du-soir_DE2CFA65-1EC8-4941-8D7C-40562FF44C25 / Guerre civile en Yougoslavie. Magazine hommage \u00e0 Damien Ruedin journaliste et reporter RSR, mort \u00e0 Petrinja en Yougoslavie aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Blanchet, journaliste au", "Journal du soir - 20.09.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323716", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323712"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-180700", "durationSec": 996, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.09.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181084", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-181067", "durationSec": 196, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "SUISSE", "STRASBOURG", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH", "FTMH", "FTMH", "RSR", "CONSEIL DE L'EUROPE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["VITICULTURE", "VIN", "VITICULTURE", "VIN"], "id": "asset-244145", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1447, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Face \u00e0 la concurrence europ\u00e9enne, les appellations d'origine contr\u00f4l\u00e9e vont se g\u00e9n\u00e9raliser en Suisse. Des professionnels du vin expriment leur opinion \u00e0 ce sujet.", "title": "VINS SUISSES : LA FIN DE LA PIQUETTE - 91.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "VALAIS", "GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "VALAIS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VITICULTURE", "VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au film du temps", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS FLO - 91.09.20", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-181304", "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181085", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181074", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1991-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Hommage \u00e0 D. Ruedin", "id": "ece-3323712", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1991-09-19T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323712", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323712"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "P-26 et les Anglais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471765.image", "id": "ece-3469445", "durationSec": 145, "publicationDate": "1991-09-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les liens ambigus et secrets de la P-26 avec le MI-6.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469445", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469445"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sarcloret solo. Spectacle de Sarcloret : Le plaisir masculin", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A598A2C0-CFE8-410D-BAD9-7FDDFE7142A3", "durationSec": 265, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Mari\u00e9tan, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1319E5AB-4AFF-43E3-ADFD-D542CE4468D9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Appenzell (canton)", "France"], "durationSec": 1572, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique contemporaine", "politique culturelle", "Suisses de l'\u00e9tranger", "composition musicale", "cor d'harmonie", "compositeur"], "excerpt": "Regard sur la Suisse: pas d'union. Depuis 25 ans il vit \u00e0 Paris, o\u00f9 il dirige un centre de recherche musicale. Meilleure gestion de la culture en France. Continuit\u00e9 possible. Appenzell: tradition et v\u00e9rit\u00e9. Il se sent li\u00e9 \u00e0 l'eau. Pastorale: ennui, il se sent loin de cela. Il a compos\u00e9 pour le cor \"de ville\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sarcloret solo. Spectacle de Sarcloret : Les cabinets", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-13997E19-BAF8-4447-8BAB-B6B782F74230", "durationSec": 276, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toilettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sarcloret solo. Spectacle de Sarcloret : L'amour, comment proc\u00e9der", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9A3373C8-3529-49EF-AB03-219858D23540", "durationSec": 95, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Tanner, cin\u00e9aste : A propos de son film \"L'Homme qui a perdu son ombre\"", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-6E58B531-CAE7-4FE0-8DE1-15ADBA03732C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2184, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Cugnet, franc-ma\u00e7on auteur du livre \"Deux si\u00e8cles et demi de franc-ma\u00e7onnerie en Suisse et dans le pays de Neuch\u00e2tel\", et visite de la Loge de la Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8064ECF3-1184-46FC-B79F-7691FEB833A8", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cugnet, Michel"], "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "franc-ma\u00e7on", "name": "Cugnet, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sarcloret solo. Spectacle de Sarcloret : L'association", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C547D6BD-3E84-4A31-B20B-BD20B0A01818", "durationSec": 175, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Le Roux, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2FF2E93-BD2E-46D9-99C0-3F7C49CE22B7", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique vocale", "chanteur", "baryton (voix)"], "excerpt": "Le chant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La libellule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95AA9674-5727-4139-85DD-ED04B42492CA", "durationSec": 840, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libellule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "micro-pal\u00e9ontologue", "name": "Locquin, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sarcloret solo. Spectacle de Sarcloret : Petite bite - grande bite", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-651C2C2B-6D05-4C6D-BF73-E4B788A0AFA9", "durationSec": 224, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil reproducteur", "sexualit\u00e9", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, humoriste", "name": "Sarcloret", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.09.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181167", "durationSec": 727, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.09.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181024", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHANSON", "ALCOOLISME", "TOXICOMANE", "TOXICOMANE", "EFFET DE SERRE", "VIGNE", "VENDANGE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL", "REYMOND, HUBERT", "BEGUIN, THIERRY", "RHINOW, RENE", "COTTIER, ANTON", "REYMOND, HUBERT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-180984", "durationSec": 155, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.09.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "VAUD", "NYON", "BERNE-VILLE", "ST-IMIER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "CINEMA SPECIAL (2 FILMS SINON RIEN) - 91.09.19", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-244553", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BUENA VISTA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-243800", "durationSec": 310, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE SECRET"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-181053", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.09.19", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-229193", "thematicGeographicals": ["BULGARIE", "SUISSE"], "durationSec": 3153, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Un Bulgare \u00e9tabli en Suisse apprend , qu'\u00e0 la suite de l'effondrement du r\u00e9gime communiste dans son pays, il devient l'heritier du domaine de son grand-p\u00e8re.", "title": "L'HERITIER BULGARE - 91.09.19", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.09.19", "visualThemes": ["SWATCH"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180725", "durationSec": 960, "publicationDate": "1991-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ljuba, peintre yougoslave : Son exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B96A441C-FA40-443E-8EB5-82265F07A3B0", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1991-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ljuba"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "peinture", "exposition d'art"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes yougoslaves. La peinture et l'aquarelle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Ljuba", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de Gruy\u00e8res", "name": "Chatton, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s en Italie de Diego Maradona pour usage de stup\u00e9fiants condamn\u00e9 \u00e0 14 mois avec sursis et \u00e0 une amende de 4 millions de lires (environ 5 milles francs suisses)", "id": "sound-04652410-9E5C-45B2-A317-723A780AAAF8", "durationSec": 82, "publicationDate": "1991-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Proc\u00e8s de Maradona / SIR_1991-09-18_journal-du-soir_04652410-9E5C-45B2-A317-723A780AAAF8 / Proc\u00e8s en Italie de Diego Maradona pour usage de stup\u00e9fiants condamn\u00e9 \u00e0 14 mois avec sursis et \u00e0 une amende de 4 millions de lires (environ 5 milles francs suisses)", "Journal du soir - 18.09.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323737", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323733"]}]}}