{"response": {"numFound": 5233, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["DEMIERRE, GERARD", "MEIER, JOST", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-224992", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 91.07.23", "visualGeographicals": ["ETHIOPIE", "BULGARIE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BIENNE", "BERNE", "NYON"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carte de visite avec le P\u00e8re No\u00ebl Tinguely, originaire de Marly, spiritain \u00e9tabli \u00e0 Liancourt, dans la vall\u00e9e de l'Artibonite : A l'occasion de l'op\u00e9ration \"Nova Helvetia, des Suisses en Ha\u00efti\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6502A605-32F2-4610-BB54-45408B6B95D3", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse", "Cameroun"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, No\u00ebl"], "thematicThemes": ["population rurale", "catholicisme", "religion et croyances", "mission"], "excerpt": "Missionnaire, originaire de Marly, \u00e9tabli en Ha\u00efti, le P\u00e8re No\u00ebl Tinguely \u00e9voque son parcours : au Cameroun pendant 20 ans, puis professeur au Bouveret avant de s'installer en Ha\u00efti.  Il parle de la situation tr\u00e8s dure de l'Artibonite, des nombreux massacres de petits paysans, de l'\u00e9norme richesse des Ha\u00eftiens, terre de violence et de tendresse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "missionnaire spritain", "name": "Tinguely, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112099", "durationSec": 288, "publicationDate": "1991-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-111944", "durationSec": 700, "publicationDate": "1991-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.22", "visualThemes": ["POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VIN ROUGE", "VIN BLANC", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-111941", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1991-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "YVETTE JAGGI - FEMMES EM MOUVEMENT", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-183390", "durationSec": 1460, "publicationDate": "1991-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Saint-L\u00e9gier-La Chi\u00e9saz (VD)", "id": "sound-D9B5AE07-D652-42E9-90A2-A26089B6C207", "thematicGeographicals": ["Saint-L\u00e9gier-la Chi\u00e9saz"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune du futur", "source": "siranau", "title": "La T\u00e9l\u00e9vision suisse romande dans 10 ans : Entretien avec Guillaume Chenevi\u00e8re, directeur des programmes de la TSR", "id": "sound-1DAB6A95-206C-47B1-BB20-B61834347A03", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La TSR demain / SIR_1991-07-21_tribune-du-futur_1DAB6A95-206C-47B1-BB20-B61834347A03 / La T\u00e9l\u00e9vision suisse romande dans 10 ans : Entretien avec Guillaume Chenevi\u00e8re, directeur des programmes de la TSR", "Tribune du futur - 21.07.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323681", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3323677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Laedermann, ancien directeur et r\u00e9dacteur de \"Terre romande\", ancien chef de presse du Comptoir suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49555163-4702-4C5C-A6CA-771F2F74F3DD", "durationSec": 3235, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laedermann, Jacques", "Terre romande (hebdomadaire)", "Comptoir suisse"], "thematicThemes": ["foire commerciale", "agriculture", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "journaliste"], "excerpt": "J. Laedermann: son enfance au Mont s/Lausanne - L'agritourisme avant l'heure - Sa carri\u00e8re journalistique \u00e0 la radio, \u00e0 la TV et \u00e0 \"Terre romande\" - Ses ann\u00e9es comme chef de presse du Comptoir suisse \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien dir. et r\u00e9d. de \"Terre romande\", ancien chef de presse du Comptoir suisse", "name": "Laedermann, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "700 ans et alors ?", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FEMME", "F\u00c9MINISME", "POLITIQUE", "FEMME", "F\u00c9MINISME"], "visualPersons": ["GRENDELMEIER, VERENA", "GRENDELMEIER, VERENA"], "id": "asset-224977", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Eliane Ballif re\u00e7oit Verena Grendelmeier.", "title": "VERENA GRENDELMEIER PAR ELIANE BAILLIF - 91.07.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRENDELMEIER, VERENA"], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "FEMME", "F\u00c9MINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112137", "durationSec": 1731, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112138", "durationSec": 340, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRAIN DE GOLF", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BONNARD, PIERRE", "JACKSON, JESSE", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-112112", "durationSec": 281, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.21", "visualGeographicals": ["TOKYO", "ERLACH", "DEVELIER", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243949", "durationSec": 2761, "publicationDate": "1991-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "La TSR demain", "id": "ece-3323677", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1991-07-20T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323677", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323677"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Gym haute en couleurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474104.image", "id": "ece-3474106", "durationSec": 1211, "publicationDate": "1991-07-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les gymnastes pr\u00e9sentent le spectacle de la Gymnaestrada.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474106"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-180992", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181134", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180715", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "QUINCY JONES - 91.07.08", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243665", "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "FRAUENFELD - APPENZELL - 91.07.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-244490", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DCP", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THALER, Franco", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "MISEREZ, PIERRE", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-244386", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910720, \u00e0 l'occasion du 700 \u00e8me, archives diverses de spectacles de HOHLER Franz, MISEREZ Pierre, COHEN Philippe et des Chasseurs en Exil.", "title": "LES \"SI GENTILS\" - SPECIAL 700 EME OU 700 ANS D'HUMOUR EN SUISSE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["CHASSEURS EN EXIL, LES"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHASSEURS EN EXIL, LES"], "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "MISEREZ, PIERRE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091122"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.20", "visualThemes": ["CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "FESTIVAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "OISEAU", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE", "SERVION", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112110", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "title": "SPECIAL 700 EME ANNIVERSAIRE DE LA CONFEDERATION - VEVEY 1977", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-244504", "durationSec": 6560, "publicationDate": "1991-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud. Un train de passagers a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 pr\u00e8s de Soweto en faisant 26 morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE5F0AAE-D0A3-49EF-BF7A-1246648D57B6", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inkhata"], "thematicThemes": ["attentat"], "excerpt": "Un ancien sergent de la police sud africaine affirme que l'arm\u00e9e est impliqu\u00e9e dans cette affaire et que la police aurait vers\u00e9 des fonds secrets au mouvement zoulou Inkatha afin de bloquer la croissance du Congr\u00e8s national africain et permettre la survie politique du chef zoulou.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Afrique du Sud", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Georges Borgeaud : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9DABB70D-2607-4CFC-ABC4-3EBCEC662D96", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5434, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181005", "durationSec": 300, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOIREE MILES DAVIS - 91.07.19", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244110", "durationSec": 6347, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DAVIS, MILES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "JEEVAN - 91.07.19", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-244340", "thematicGeographicals": ["REGENSDORF", "SRI LANKA"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "excerpt": "* SRI LANKA : un journaliste ram\u00e8ne au Sri Lanka l'urne fun\u00e9raire d'un jeune requ\u00e9rant d'asile tamoul, mort \u00e0 Regensdorf lors d'une rixe raciste en 1990, et se retrouve au coeur du conflit qui secoue depuis huit ans le nord du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS, SCHMID", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "CAMP DE CONCENTRATION", "TOURNAGE DE FILM", "INTERVIEW", "\u00c9CHECS"], "visualPersons": ["CARRERA, MARIO"], "id": "asset-180812", "durationSec": 200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.19", "visualGeographicals": ["KURDISTAN", "IRAK", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["GATT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-180823", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Georges Haldas : Portrait, entretien et lecture de textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D1C1DB78-EB1C-4626-A55A-136A66436EEA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3984, "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-183382", "durationSec": 1611, "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME", "BATEAU", "INCENDIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["STICH, OTTO"], "id": "asset-180756", "durationSec": 716, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.18", "visualGeographicals": ["JAPON", "NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE", "BERNE-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TOYOTA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE"], "id": "asset-227939", "thematicGeographicals": ["USA", "URSS"], "durationSec": 3251, "mediaType": "video", "excerpt": "* URSS : L'\u00e9tonnante saga familiale issue de l'histoire r\u00e9cente de l'URSS.", "title": "POUR L'AMOUR DE TATIANA - 91.07.18", "visualGeographicals": ["USA", "URSS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-181190", "durationSec": 268, "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.07.18", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229064", "durationSec": 2845, "publicationDate": "1991-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Etienne Barilier : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-25EF47DE-65FD-4B8F-BDE2-43C39F867638", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5425, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barilier, Etienne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["COUP D'ETAT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "ATTENTAT", "COUP D'ETAT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-243704", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19910717, l'avocat PONCET Charles retrace la r\u00e9pression implacable et meurtri\u00e8re que le chancelier allemand HITLER Adolf conduisit \u00e0 l'encontre des responsables de l'attentat survenu le 19440720 duquel il r\u00e9chappa miraculeusement.", "title": "L'AFFAIRE STAUFFENBERG - 91.07.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUP D'ETAT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "ATTENTAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GEORGE BENSON - 91.07.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243657", "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EFFET DE SERRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "NUAGE", "PROC\u00c8S", "BILINGUISME", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "LICENCIEMENT", "AGENCE DE PRESSE"], "visualPersons": ["RADJAVI, KASSEM"], "id": "asset-226168", "durationSec": 832, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.17", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "OC\u00c9AN ARCTIQUE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["PTT", "ASCOM"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.17", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "AGRICULTURE"], "visualGeographicals": ["RUSSIE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230217", "durationSec": 328, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A la recherche du temps futur", "source": "gico", "title": "QUAND LA MACHINE TRAVAILLE POUR L'HOMME - 91.07.17", "id": "asset-244427", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CO-PROD TSR/RTSI/DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAPPERS AND SINGERS (FROM BEBOP TO HIP HOP?) - 91.07.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243664", "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOIREE ETHNO - 91.07.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244109", "durationSec": 7936, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-230243", "durationSec": 1840, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOIREE BLUES - 91.07.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244516", "durationSec": 7478, "publicationDate": "1991-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Nicolas Bouvier : Portrait, entretien et lecture de textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C7A1AC12-596A-4757-8992-23C36E47CDB9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 5526, "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-225011", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-225249", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INCENDIE", "PRISON"], "visualPersons": ["RADJAVI, KASSEM"], "id": "asset-225010", "durationSec": 300, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.16", "visualGeographicals": ["IOWA", "URSS", "IRAN", "GENEVE-VILLE", "SAXON", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.16", "id": "asset-111994", "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOIREE TEX MEX - 91.07.16", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-230461", "durationSec": 6847, "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAY CHARLES / RAPPERS AND SINGERS - 91.07.16", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244574", "publicationDate": "1991-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Yvette Z'Graggen : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-ECC7494D-0EB7-43A0-996E-320EB7C19B81", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5404, "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Br\u00e8ve description de ses activit\u00e9s professionnelles : radio, \u00e9criture, traduction, collaboration avec Benno Besson \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve. Le besoin de raconter des histoires, d\u00e9buts tr\u00e8s peu autobiographiques, puis a commenc\u00e9 \u00e0 raconter plus de choses qui la concernait. En 1975, elle \u00e9tait trop occup\u00e9e professionnellement pour pouvoir \u00e9crire de la fiction et est venue \u00e0 des textes plus autobiographiques, qui demandait moins de travail de cr\u00e9ation de personnage. Une enfance de petite fille unique heureuse, qui commence tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 se raconter et \u00e0 \u00e9crire des histoires. Les difficult\u00e9s financi\u00e8res de ces parents, l'\u00e9criture dans laquelle elle se r\u00e9fugie un peu. Le travail \u00e0 la radio : productrice d'\u00e9mission litt\u00e9raire, mais aussi d'\u00e9missions sociales, l'\u00e9criture de pi\u00e8ces radiophoniques. Ce travail est venu apr\u00e8s une p\u00e9riode d'activit\u00e9 comme  secr\u00e9taire. D\u00e9bute en faisant des enqu\u00eates sur les m\u00e9tiers f\u00e9minins. Les \u00e9missions litt\u00e9raires lui permettent de d\u00e9couvrir la richesse des litt\u00e9ratures suisses. Elle s'int\u00e9resse tr\u00e8s vite \u00e0 l'\u00e9criture radiophonique, d\u00e9couverte d'une technique nouvelle, le travail avec le metteur en onde et les com\u00e9diens. La volont\u00e9 et le besoin d'ind\u00e9pendance. Elle a longtemps regrett\u00e9 de ne pas avoir fait des \u00e9tudes universitaires. \"Cornelia\" est un personnage totalement imagin\u00e9, qui fait la d\u00e9couverte douloureuse, mais r\u00e9v\u00e9latrice de l'amour fou \u00e0 50 ans. Utilisation d'une narratrice par besoin de distance par rapport au personnage de Corn\u00e9lia. Le r\u00f4le de l'\u00e9crivain n'est pas de d\u00e9sesp\u00e9rer un peu plus les gens. Commentaire de Jean-Luc Rieder, qui rapproche \"Cornelia\" de \"La 3\u00e8me Symphonie\" de Brahms pour cette atmosph\u00e8re m\u00e9lancolique qui l'on retrouve dans la musique comme dans le texte. Commentaires sur \"Un \u00e9t\u00e9 sans histoire\", qui se passe dans un cadre tout \u00e0 fait r\u00e9el. Commentaires \u00e0 propos de \"Chemins perdus\".  Commentaire de Jacques Chessex sur \"Un Temps de col\u00e8re et d'amour\"  : ce qui devait \u00eatre dit a \u00e9t\u00e9 dit. La relation m\u00e8re-fille, le changement dans sa relation avec sa propre m\u00e8re lorsqu'elle est devenue elle-m\u00eame m\u00e8re.  Constatations sur la difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre soi-m\u00eame et \u00e0 montrer ses sentiments. \"Les ann\u00e9es silencieuses\". \"Changer l'oubli\", qu\u00eate des origines de son p\u00e8re, tentation de r\u00e9conciliation. Dans ses jeunes ann\u00e9es, l'\u00e9criture \u00e9tait pour une tentative d'influencer le destin de ses personnages, puis c'est de devenu une mani\u00e8re d'interrogation, mieux comprendre ce qu'est la vie.  Les influences litt\u00e9raires : des auteurs anglo-saxons, Marguerite Duras, Georges Haldas, Camus et les existentialistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243781", "durationSec": 480, "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.15", "id": "asset-243865", "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.07.15", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "INTERVIEW", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "AGRICULTURE"], "visualGeographicals": ["IOWA", "URSS", "ROSSENS", "GENEVE", "SUISSE", "CERVIN", "BERNE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "DE DIESBACH, ROGER"], "id": "asset-243676", "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243809", "durationSec": 811, "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243785", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1991-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Tal Schaller, m\u00e9decin (7/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1728EF93-719F-4620-8993-520E93755A7E", "durationSec": 2713, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tal Schaller, Christian"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tal Schaller, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243766", "durationSec": 347, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243760", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.14", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "URSS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243759", "durationSec": 431, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "700 ans et alors ?", "source": "gico", "title": "GUY-OLIVIER SEGOND - 91.07.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-244429", "durationSec": 2584, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244470", "durationSec": 2771, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SOIREE DANCE - 91.07.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244515", "durationSec": 7413, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LA SPIRALE CHINOISE - L'ESSOR DE L'ORIENT", "id": "asset-89281", "durationSec": 3381, "publicationDate": "1991-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Caye de premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Pandiassou, la terre \u00e0 mains nues. Reportage en Ha\u00efti", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-46078511-DF90-4117-8FED-322DF7D41E8C", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "mission", "agronomie", "habitat"], "excerpt": "Visite de la maison o\u00f9 vivent Marie-Pascale (MAC) et Maurice Clerc (MC), Suisses install\u00e9s depuis 7 ans \u00e0 Pandiassou, Ha\u00efti. MC d\u00e9crit son travail \u00e0 la cr\u00e8che, chant d'enfants. T\u00e9moignages d'Ha\u00eftiens: Soeur Emmanuelle Victor sur le travail et l'int\u00e9gration exemplaire des Clerc, puis bri\u00e8vement Rodrigue, paysan. Interview de MC sur sa mission d'agronome, son exp\u00e9rience d'expatri\u00e9. Reportage de Claude Froidevaux dans un atelier-\u00e9cole de Camp-Perrin o\u00f9 travaillent quelques Suisses. Un enfant chante un air m\u00e9lancolique cr\u00e9ole accompagn\u00e9 \u00e0 la guitare par Michel B\u00fchler (que l'on n'entend pas).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducatrice fribourgeoise install\u00e9e en Ha\u00efti", "name": "Clerc, Marie-Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "moniale ha\u00eftienne", "name": "Soeur Emmanuelle Victor", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome fribourgeoise install\u00e9 en Ha\u00efti", "name": "Clerc, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Rodrigue, paysan ha\u00eftien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 700", "source": "siranau", "title": "La Barbe \u00e0 papa. Conte musical d'Emile Gardaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5E24809C-AAB9-4177-8770-295B6FAC3922", "durationSec": 3200, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, r\u00e9gie", "name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Meneur de jeu", "name": "Piguet, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"name": "Stagoll, Cendrine", "type": "Participant"}, {"name": "Nkaya, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Ostrini, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Baudet S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"name": "Baudet, Saskia", "type": "Participant"}, {"name": "Chuat, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"name": "Albasini, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Araujo, Luciano", "type": "Participant"}, {"name": "Danailor, Sylvia", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne du spectacle", "name": "Zambelli, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur de la musique originale", "name": "Bron, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-180998", "durationSec": 3202, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "1 VERSION RACCOURCIE - CHUV / ALBERT LE VERT A L'HOPITAL", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215472", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.13", "visualThemes": ["ORAGE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TOXICOMANE", "\u00c9CONOMIE", "TOURISME", "CHIEN", "H\u00d4TELLERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE"], "visualGeographicals": ["LEYSIN", "BIRMANIE", "ARCHAMPS", "CHARMEY", "WENGEN", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-111885", "durationSec": 386, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243677", "durationSec": 1775, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["GILLES", "GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-244385", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 959, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19910713, \u00e0 l'occasion du 700 \u00e8me, archives diverses de spectacles de VILLARD Jean, dit GILLES, com\u00e9dien et po\u00e8te suisse.", "title": "GILLES - SPECIAL 700 EME OU 700 ANS D'HUMOUR EN SUISSE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "GILLES"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REY, Luc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "RHEINFELDEN - SCHAFFHOUSE - 91.07.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-244463", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DCP", "type": "Organisation"}, {"name": "AFTV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THALER, Franco", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-243737", "durationSec": 340, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "title": "SPECIAL 700 EME ANNIVERSAIRE DE LA CONFEDERATION - VEVEY 1977", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-244503", "durationSec": 5783, "publicationDate": "1991-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Claude Delarue : Portrait, entretien et lecture de textes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8885F090-0E95-4D22-9844-3A24C95F7BD9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5408, "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.07.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["CHAMBAZ, PATRICK"], "id": "asset-243859", "durationSec": 770, "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-111972", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.07.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-111973", "durationSec": 652, "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "KURDES", "EXPULSION", "SALAIRE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ATELIER", "ARM\u00c9E", "PRISON", "B\u00dbCHERON", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "id": "asset-111946", "durationSec": 1942, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.07.12", "visualGeographicals": ["MAROC", "GENEVE-VILLE", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VISSOIE", "LEYSIN", "LEYSIN", "LEYSIN", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "FEMMES DE DETENUS - 91.07.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-224969", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1640, "publicationDate": "1991-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PRISON"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Vie de parloir pour les femmes de d\u00e9tenus de longue dur\u00e9e.", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Les otages suisses", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470886.image", "id": "ece-3470888", "durationSec": 140, "publicationDate": "1991-07-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au secours des otages suisses retenus par Saddam.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470888", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470888"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (7/7) : A propos de Raspoutine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89211E65-51E2-41FE-B1CF-49AFBEEC04DC", "durationSec": 2013, "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raspoutine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Yves Laplace : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6ABAAB6D-35B3-4645-80E8-CC191FD0F425", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5591, "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laplace, Yves"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lo\u00efchemol, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Durand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laplace, Yves", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["NOBLESSE"], "id": "asset-243807", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3260, "mediaType": "video", "title": "ARISTOCRATIE OBLIGE ...", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOBLESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Interdit aux moins de vingt heures", "source": "gico", "title": "91.07.11", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229174", "durationSec": 2793, "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112111", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.07.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-112109", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "M\u00c9TRO", "ACCIDENT", "M\u00c9TRO", "EXPOSITION D'ART", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["BLANC, MARCEL", "BLANC, MARCEL", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-112019", "durationSec": 595, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "PORRENTRUY", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TL", "TL", "ONU", "ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-228844", "thematicGeographicals": ["AMAZONIE"], "durationSec": 2588, "mediaType": "video", "excerpt": "* AMAZONIE : La lutte pour la survie des Indiens d'Amazonie.", "title": "INDIENS NOUS SOMMES, INDIENS NOUS RESTERONS - 91.07.11", "visualGeographicals": ["AMAZONIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LODE", "type": "Organisation"}, {"name": "CAFMEYER", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DON GROLNICK BAND - 91.07.11", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-244572", "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHARLIE HADEN'S LIBERATION MUSIC ORCHESTRA - 91.07.11", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-243668", "publicationDate": "1991-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Litt\u00e9rature en Suisse", "source": "siranau", "title": "Jacques Chessex : Interview et lecture d'extraits de ses textes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C90F3298-E403-4EB5-8671-4689AD2ECB16", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5448, "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mort (philosophie)", "religion et croyances"], "excerpt": "L'identit\u00e9 suisse. Commentaires sur la religion. \"L'Ogre\" (avec archives relatives au Prix Goncourt 1973). La mort. \"Jonas\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Bazin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Lanoux, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Mourousi (6/7) : A propos de Raspoutine (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-765261AF-B803-4170-B142-EB0E4BF47D04", "durationSec": 2067, "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raspoutine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mourousi, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B2BE6281-AD58-4013-A2A1-B9869F7D5C23", "durationSec": 2230, "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "R\u00e9citante", "name": "Bloch, Ania", "type": "Participant"}, {"role": "Speakerine", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "L\u00fcthi, Daniel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Hugo", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Rolf", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ursula", "name": "Alberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "M\u00c9TRO", "EXTRADITION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["PROTTI, ANITA", "PROTTI, ANITA"], "id": "asset-184080", "durationSec": 1021, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "RWANDA", "BERNE", "MONTREUX", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.07.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-184694", "durationSec": 1159, "publicationDate": "1991-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}