{"response": {"numFound": 5233, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221031", "durationSec": 1759, "publicationDate": "1991-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221032", "durationSec": 419, "publicationDate": "1991-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vivement dimanche", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s cin\u00e9matographiques. - 2. Interview de Marl\u00e8ne Jobert, com\u00e9dienne. - 3. Interview de avec Henri Verneuil, com\u00e9dien :  A propos de \"Mayrig\" et\"Rue Paradis\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC3060F0-5A0F-4E05-AE10-335B78A8C514", "durationSec": 3406, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri", "Jobert, Marl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Jobert, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Ceccaldi, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EA2B6A5-F4ED-4662-957A-B54523561479", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceccaldi, Daniel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "D. Ceccaldi \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ceccaldi, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Les marmottes en Vall\u00e9e d'Aoste. Souvenirs narr\u00e9s en patois vald\u00f4tain avec traduction", "genres": ["INT"], "id": "sound-13B8FD19-6703-416C-9312-41F063B9E8EB", "thematicGeographicals": ["Val d'Aoste", "Italie"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marmotte", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-chasse \u00e0 Brissogne (Val d'Aoste)", "name": "Deval, Tobie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221028", "durationSec": 358, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-220986", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 945, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19911130, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "91.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221966", "durationSec": 758, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA037", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222160", "durationSec": 1071, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "VILLARS 1991", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-180954", "durationSec": 868, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DU RIRE DE MONTREUX: LA MACHOIRE D'OR - 92.00.00", "id": "asset-211312", "durationSec": 822, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "BIG BANG / GRASSHOPPERS", "id": "asset-224955", "durationSec": 239, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "Bob Wilson, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA51F4E6-D10C-4671-B029-8B9F7A7DD301", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Bob"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Un \u00e9tudiant lausannois, amateur de Bob Wilson, r\u00e9alise une \u00e9mission apr\u00e8s l'avoir rencontr\u00e9 \u00e0 Zurich lors d'une repr\u00e9sentation de Lohengrin de Wagner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Wilson, Bob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant au D\u00e9partement audiovisuel de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Rossel, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["NAFTULE, PIERRE"], "id": "asset-220987", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19911214, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "PIERRE NAFTULE - 91.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NAFTULE, PIERRE"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222162", "durationSec": 3508, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221027", "durationSec": 1664, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "POUR UNE FEUILLE - 91.11.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220066", "durationSec": 939, "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualPersons": ["LEVENSON, CLAUDE B.", "LEVENSON, CLAUDE B.", "LEVENSON, CLAUDE B."], "id": "asset-220892", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1053, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pierre-Pascal Rossi recoit sur le plateau Jean-Claude Buhrer et Claude B.Levenson pour parler de leur dernier livre.", "title": "91.11.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEVENSON, CLAUDE B."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HISTOIRE", "INTERVIEW", "AUTONOMISME", "DISCOURS", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-221024", "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.11.30", "visualGeographicals": ["SERBIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "TCHERNOBYL", "KIEV", "YOUGOSLAVIE", "ROYAUME-UNI", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-GALL", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-222268", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 2015, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : Entretien avec Schuiten et Peeters, deux cr\u00e9ateurs de BD.", "title": "BD PHILES ET PHYLACTERES 3 : LES AUTEURS / ANNO DOMINI 14 / MUSICIENS DE RUE A\nNEW YORK 12 - 91.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1991-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ABLAUT", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Renaud, chanteur fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de sa participation au Leysin Rock Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D1F669-CCCE-4C52-A1C7-B3260A4143B5", "durationSec": 3265, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud", "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "chanson", "chanson fran\u00e7aise", "politique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Participation au Leysin Rock Festival. Son rapport avec le public, la nature du courrier qu'il re\u00e7oit. L'\u00e9laboration de son nouveau cd. Sa relation avec sa fille. Chanson \"Je cruel\". La cr\u00e9ation de ses chansons. Les math\u00e9matiques. Jacques Pr\u00e9vert. L'influence du p\u00e8re de Renaud, \u00e9crivain. La censure. Les dates marquantes de sa vie. Son voyage tr\u00e8s d\u00e9cevant \u00e0 Moscou, au festival mondial de la jeunesse et des \u00e9tudiants. Chanson \"Ptit voleur\". Les nuits d'\u00e9t\u00e9 de Renaud, sa passion pour la p\u00eache, ses refuges. Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, \u00e9crivain fran\u00e7ais, raconte leur rencontre. Son rapport avec le succ\u00e8s. Chanson d'Edith Piaf \"Les Amants d'un jour\". Chanson \"Tonton\". Ses nouvelles chansons. Sa prochaine participation au film \"Germinal\" de Claude Berri.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Edison Denisov, compositeur (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E50A21C8-DC41-4DE2-A968-A0E29A07F93D", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "L'id\u00e9al qui toujours lui \u00e9chappe. Musiques objectives et subjectives. Encore Schubert : la musique comme confession. La naissance des \u00bfuvres. Travail sans esquisses. Long temps de pr\u00e9paration, \u00e9criture rapide. Recherche permanente. Le poids n\u00e9cessaire du pass\u00e9. Besoin de solitude et de silence. \"Un royaume m\u00fbr\u00e9 de blancheur\". \"Signes en blanc\". R\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Paul Klee. L'importance des titres. Une musique \u00e0 messages. Les r\u00e9actions en public. Boris Vian. L'amour de la vie et de l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur russe", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bel Hubert, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A501A2F5-6D1C-448F-AEE0-F88946DCFFA3", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bel Hubert"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Renaud, chanteur, auteur-compositeur : Son nouveau disque \"Marchand de cailloux\". Participe \u00e0 l'\u00e9mission de la TSR \"La nuit \u00e9toil\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9D67DC9-A4EA-484F-9491-CD2A9E3C5333", "durationSec": 3265, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur-compositeur fran\u00e7ais", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221021", "durationSec": 1939, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222398", "durationSec": 349, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "MIME", "CHANSON ENFANTINE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "QUATUOR", "JAZZ", "MUSIQUE CLASSIQUE", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "TROMBONE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "MUSIQUE TSIGANE", "HARPE", "JAZZ", "ACCORD\u00c9ON", "CHANSON D'AUTEUR", "TAMBOUR", "PIANO", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "MUSIQUE DE FILM", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "ACCORD\u00c9ON", "FL\u00dbTE DE PAN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "SKETCH", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["DARD, FREDERIC", "BOLLING, CLAUDE", "RENAUD", "HANIN, ROGER", "CARLOS", "MARTEL, JEAN", "CROISILLE, NICOLE", "DES, HENRI", "HANIN, ROGER", "LARA, CATHERINE", "EICHER, STEPHAN", "SYRINX", "AUBERSON, PASCAL", "CLERC, JULIEN", "BOLLING, CLAUDE", "RENAUD", "CARLOS", "DARD, FREDERIC", "MARTEL, JEAN", "SILVANT, FRANCOIS", "SYRINX"], "id": "asset-219960", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 14831, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Grand Casino, 19911129, gala de bienfaisance en faveur de la Cha\u00eene du Bonheur avec de nombreux invit\u00e9s, artistes, musiciens, chanteurs et humoristes.", "title": "LA NUIT ETOILEE 1991 - 91.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080928"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DARD, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTEL, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "ENFANTS SEVRES D'AMOUR", "visualThemes": ["ORPHELIN"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-244276", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ORPHELIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221014", "durationSec": 2067, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221022", "durationSec": 359, "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "SQUAT", "INTERVIEW", "H\u00d4PITAL", "PRISON", "INTERVIEW", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["GABUS, PIERRE-YVES"], "id": "asset-221039", "durationSec": 937, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.11.29", "visualGeographicals": ["ROPRAZ", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "SCULPTURE", "TAXI", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "TAXI", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "\u00c9LECTION", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "ALCOOLISME", "\u00c9LECTION", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "ALCOOLISME", "TOURISME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "LITT\u00c9RATURE", "H\u00d4TELLERIE", "D\u00c9CHET", "INTERVIEW", "D\u00c9CHARGE", "IMP\u00d4T", "STATION DE SKI", "NEIGE", "TOURISME"], "visualPersons": ["GIACOMETTI, ALBERTO", "FELBER, RENE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "LONGET, RENE", "DANTHINE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-221011", "durationSec": 308, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.29", "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "SUISSE", "SUISSE", "VERBIER"], "visualCorporations": ["MOEVENPICK", "CREDIT SUISSE", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "La censure dans la cr\u00e9ation et la communication en Egypte : A l'occasion de l'ouverture du Festival international du cin\u00e9ma du Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7BA8FB6-ED3D-4DEC-B12C-1BA02BA99078", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "cin\u00e9ma", "censure", "presse", "politique culturelle", "radio", "libert\u00e9 d'expression", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du D\u00e9partement de fran\u00e7ais \u00e0 l'Univ. du Caire, responsable du dossier de la francophonie aupr\u00e8s du Minist\u00e8re de la Culture", "name": "Wasfi, Hoda", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne et directeur d'un th\u00e9\u00e2tre au Caire", "name": "El-Gretly, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "animateur \u00e0 la Radio nationale, professeur de fran\u00e7ais", "name": "Aref, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste egyptien", "name": "Chahine, Youssef", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire artistique du Festival international du cin\u00e9ma du Caire, producteur TV", "name": "Rizkalla, Youssef Cherif", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la culture de l'Etat egyptien", "name": "Hosni, Farouk", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Verneuil, cin\u00e9aste fran\u00e7ais : A propos de \"Mayrig\" et \"Rue du Paradis 508\", ses deux derniers films avec Claudia Cardinale, Omar Sharif et Richard Berry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-752B9E76-D786-4A42-8FC9-192940EF82A8", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3433, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "enfance", "cin\u00e9ma", "Arm\u00e9niens"], "excerpt": "Son enfance. Sa condition d'Arm\u00e9nien. Son m\u00e9tier de cin\u00e9aste. Le choix des com\u00e9diens, ses rapports professionnels", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais d'origine arm\u00e9nienne", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Carri\u00e8re, sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85410026-92A4-4B27-89C5-0E193EF45F9E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3696, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Edison Denisov, compositeur (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCFB9E32-7FBD-4D8E-BE1E-52AECBA3E523", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Recherche de son langage personnel dans la musique de chambre. Travail sur les timbres. La fonction des instruments. L'\u00e9criture s\u00e9rielle. La n\u00e9cessit\u00e9 des contraintes. Un tournant avec le Trio pour piano, violon et violoncelle. La fin de ses \u00bfuvres : \"Vers le divin\". Les \u00bfuvres pour instruments solistes. La Sonate pour clarinette solo. Beaucoup d'humour dans sa musique. La musique vocale : les m\u00e9lodies. Ses po\u00e8tes. Il r\u00eave d'\u00e9crire des op\u00e9ras mais ne re\u00e7oit pas de commandes. \"L'\u00e9cume des jours\" et Boris Vian. D'autres projets sur des livres de Vian. Un op\u00e9ra sur des textes de Picasso. Ses op\u00e9ras pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Boris Godunov, Glinka, Tcha\u00efkovsky, Verdi, Puccini. Pell\u00e9as et M\u00e9lisandre : le plus bel op\u00e9ra du XXe si\u00e8cle. Berg, Sch\u00f6enberg, Dallapiccola. L'importance du chant. Le Requiem et la musique religieuse, au sens large. L'importance de Brahms. Description du Requiem. Hommage  \u00e0 Mozart. Symbole des accords. Lux aeterna.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur russe", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Eric Gaudibert, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B0F2026-846E-4D6F-A87B-02BB9695D0D4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Desarzens, Victor", "Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["composition musicale", "piano", "instrumentiste", "compositeur", "enseignement de la musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Ses activit\u00e9s de pianiste, d'enseignant et de compositeur. Le r\u00f4le de V. Desarzens dans sa carri\u00e8re. Neuch\u00e2tel, canton en r\u00e9gression pour la musique. L'importance de l'oeuvre de Wagner pour lui. Le th\u00e8me de l'utopie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le lynx", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81E2A475-FA84-4DCB-9B71-4339EEA79508", "durationSec": 900, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lynx"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien \u00e0 l'Office national fran\u00e7ais de la chasse", "name": "Vandel, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "LICENCIEMENT", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "POSTE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["FRIEDRICH, RUDOLF", "FRIEDRICH, RUDOLF", "FRIEDRICH, RUDOLF", "AGUET, PIERRE", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "AGUET, PIERRE", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "SPIELMANN, JEAN", "REBEAUD, LAURENT", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "ROHRBASSER, BERNARD"], "id": "asset-220996", "durationSec": 239, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BALE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "PUY-DE-DOME", "STRASBOURG", "WINTERTHUR", "STRASBOURG", "WINTERTHUR", "STRASBOURG", "WINTERTHUR", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.11.28", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TOXICOMANE", "GRENOUILLE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "SERPENT", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["SION", "DELEMONT", "FRIBOURG", "GENEVE", "AUBONNE"], "id": "asset-221029", "durationSec": 900, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "SIDA", "SIDA"], "id": "asset-244648", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Int.de Dominique Roulin, pasteur \u00e0 Gen\u00e8ve, sur son action parmi les personnes atteintes du sida.", "title": "SIDA, QUE FAIT L'EGLISE ? - 91.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SIDA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A FREDDY MERCURY - 91.11.28", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-88089", "durationSec": 1191, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DORO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est les rats", "source": "gico", "title": "LA SANTE - 91.11.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-111928", "durationSec": 1513, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN", "MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN"], "id": "asset-221933", "thematicGeographicals": ["MOSCOU", "URSS"], "durationSec": 3341, "mediaType": "video", "excerpt": "* URSS, Moscou : le d\u00e9sarroi de la soci\u00e9t\u00e9 sovi\u00e9tique apr\u00e8s le putsch manqu\u00e9 de l'automne 1991.", "title": "LA COMPLAINTE DU MOSCOVITE - 91.11.28", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONARCHIE", "ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "RELIGION ET CROYANCES", "ARM\u00c9E", "FILE D'ATTENTE", "ALCOOLISME", "EGLISE ORTHODOXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "NATIONALISME", "COMMUNISME", "GRAND MAGASIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222397", "durationSec": 302, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Andr\u00e9 Marchand, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de \"La Tuile\", \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8033AC98-D7A4-4C03-98CA-245898DE4BD3", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 1220, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Pierre-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse satirique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dacteur en chef de \"La Tuile, \u00e9crivain", "name": "Marchand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221009", "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221002", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221004", "publicationDate": "1991-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "L'Institut Dalcroze", "imageURL": "http://www.rts.ch/6861010.image", "id": "ece-6861016", "durationSec": 95, "publicationDate": "1991-11-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Petits et grands y d\u00e9couvrent l'\u00e9quilibre du corps.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6861016", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6861016"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Autour d'Alberto Giacometti, peintre et sculpteur : A propos d'une manifestation au Centre culturel suisse de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EF2C4E1-97FE-4FD4-8036-DB723BAF8ECE", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3257, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre culturel suisse (Paris)", "Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "peinture", "courant artistique (20e)", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e d'Art moderne", "name": "Paget, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Giacometti, de Jean Genet, le scribe captif\" (Ed. Adam Biro)", "name": "Dufr\u00eame, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "auteur d'un portrait de Giacometti", "name": "Lord, James", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220994", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222396", "durationSec": 308, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 91.11.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-220586", "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "91.11.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220097", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEORG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Edison Denisov, compositeur (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADF25CFB-96FC-4105-A27E-8DAF1C44FC48", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 3042, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "Trouver son propre langage et r\u00e9aliser sa propre synth\u00e8se. Deux oeuvres qui expriment clairement ce langage : son Requiem et l'op\u00e9ra \"L'\u00e9cume des jours\". La \"russit\u00e9\" de sa musique. Le folklore et la tradition russes. Une musique russe, mais pas en surface. Son attachement pour Glinka, Moussorgsky et Tcha\u00efkovsky. La notion de la lumi\u00e8re. Hommage \u00e0 Mozart. Schubert : la musique \u00e9ternelle. La Fl\u00fbte enchant\u00e9e. La recherche d'une forme toujours nouvelle. Retour au m\u00e9lodisme d'apr\u00e8s Arthur Mossolov et Louri\u00e9. Roslavetz : un compositeur plus important que Prokofiev et Chostakovitch. L'inqui\u00e9tude int\u00e9rieure. Ind\u00e9pendance dans la vie int\u00e9rieure des voix. Chaque \u00bfuvre est la d\u00e9couverte d'un monde inconnu. Le probl\u00e8me des contrastres. Il n'aime pas parler de sa musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur russe", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220995", "durationSec": 544, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "DANSE RYTHMIQUE", "ESCROQUERIE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INONDATION", "INTERVIEW", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LICENCIEMENT", "ORDINATEUR", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "AGUET, PIERRE", "DARBELLAY, VITAL", "PIDOUX, PHILIPPE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "MASPOLI, FLAVIO", "ZISYADIS, JOSEF", "REBEAUD, LAURENT", "MASPOLI, FLAVIO", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "CAROBBIO, WERNER", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-220596", "durationSec": 220, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE", "PUY-DE-DOME", "PUY-DE-DOME", "PHNOM PENH", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DIGITAL", "HEWLETT-PACKARD", "MICHELIN", "MICHELIN", "IBM"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "91.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220695", "durationSec": 3557, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNE", "IMPORTATION", "VIN", "VUE PANORAMIQUE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["NAFTULE, PIERRE"], "id": "asset-221017", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.11.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "COLOMBIER (NE)", "GENEVE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-222636", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 847, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Probl\u00e8mes que pose la hausse des cotisations des assurances maladie.", "title": "ASSURANCES MALADIE - 91.11.27", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220963", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1991-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Edison Denisov, compositeur (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C661A44F-AE3A-407E-9AB9-135F608C4F94", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 2691, "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Son int\u00e9r\u00eat pour la musique de son temps et du pass\u00e9. La connaissance des racines russes. La d\u00e9couverte essentielle de Stravinsky, Bartok et Anton Webern. L'importance de Debussy. Rencontres avec Nono, Boulez, Ligeti, Lachenmann, Xenakis, Messiaean. Le concert de Glenn Gould \u00e0 Moscou en 1957. Luigi Nono. Le voyage de Stravinsky en URSS. La musique de Stravinsky. Les compositeurs russes de sa g\u00e9n\u00e9ration : Gubaidulina, Schnittke, Volkonsky, P\u00e4rt. Le r\u00f4le primordial d'Andrai Volkonsky. La n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre ensemble et la vie qui s\u00e9pare. Refus de l'\u00e9migration. Sofia Gubaidulina. \"Le soleil des Incas\". Son v\u00e9ritable op. 1. Le compositeur ne doit pas chercher \u00e0 se faire jouer. Le r\u00f4le des commandes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur russe", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ART GRAPHIQUE", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "BANQUE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["MASSET, FERDINAND", "WYER, HANS", "DIAKONOFF, SERGE", "HANIN, ROGER"], "id": "asset-221005", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 91.11.26", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "CAROUGE", "MONTREUX"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.11.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220476", "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220407", "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220497", "durationSec": 2376, "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220475", "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "ENNEIG\u00c9", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "TOXICOMANE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "ROUTE", "INTERVIEW", "MAISON INDIVIDUELLE", "INTERVIEW", "MAISON INDIVIDUELLE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO", "CAVADINI, JEAN", "FLUCKIGER, MICHEL", "PILLER, OTTO", "REYMOND, HUBERT", "DELALAY, EDOUARD", "GROS, JEAN-MICHEL", "JEANPRETRE, FRANCINE", "GROS, JEAN-MICHEL", "JEANPRETRE, FRANCINE", "CAVADINI, JEAN", "FLUCKIGER, MICHEL", "REYMOND, HUBERT", "FELBER, RENE", "LALUMIERE, CATHERINE"], "id": "asset-220395", "durationSec": 223, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 91.11.26", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "ALLE", "SERBIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "SERBIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "COINTRIN", "USA", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "POLOGNE", "STRASBOURG"], "visualCorporations": ["BCVS", "CICR", "CICR", "CONSEIL DE L'EUROPE", "SNCF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222395", "durationSec": 256, "publicationDate": "1991-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pour les Juifs, Massada est le symbole de la r\u00e9sistance : Interview de Joseph Boreda, guide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-547C791C-BD6B-41E6-8178-6F3E0AC0DEBF", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Massada"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (signe)", "r\u00e9sistance", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Boreda, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Mort baroque. Po\u00e8mes de Jacques Chessex dits par l'auteur, avec accompagnement musical", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61B5C212-1A75-4702-83C5-226459CE09F3", "durationSec": 4912, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "guitare", "name": "Jeanmairet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chant", "name": "Garcia, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Edison Denisov, compositeur (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C68DDA8D-DA8B-4965-B547-D190E2671EEB", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 2304, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisov, Edison"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Son p\u00e8re physicien, sa m\u00e8re m\u00e9decin. Une enfance difficile, mort de son p\u00e8re et travail intense de sa m\u00e8re. Etudes de math\u00e9matiques. Les math\u00e9matiques et la musique \"aux fronti\u00e8res du myst\u00e8re humain\". L'entr\u00e9e tardive de la musique dans sa vie. Les encouragements de Chostakovitch. Ses rapports avec lui et son avis sur ses m\u00e9moires. Sa situation au Conservatoire de Moscou. L'enseignement de V. Chebalin. Bela Bartok occult\u00e9. Son \"propre conservatoire int\u00e9rieur\". Diverses influences. Critique de l'union des compositeurs. Ses moyens de substance. La mort de Staline et ses cons\u00e9quences. La \"mafia\" reste au pouvoir. On le joue beaucoup plus \u00e0 l'\u00e9tranger que dans son pays. Changements apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de Gorbatchev : \u00e9ditions, voyages. Krennikov fait encore la loi. Les r\u00e9formes n\u00e9cessaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur russe", "name": "Denisov, Edison", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Fumaroli, professeur au Coll\u00e8ge de France, \u00e9crivain et historien : Auteur de \"L'Etat culturel\" paru aux \u00e9ditions de Fallois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6902843E-23CE-4A03-B6A8-4EC0218635D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fumaroli, Marc"], "thematicThemes": ["arts", "histoire", "socialisme", "politique culturelle", "Etat", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les origines de l'Etat culturel socialiste. Destin des lettres et des arts fran\u00e7ais sous l'empire de l'action culturelle de l'Etat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et historien, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Fumaroli, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "91.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222093", "durationSec": 305, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222697", "durationSec": 1857, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "INTERVIEW", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNE", "VITICULTURE", "VIN", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "FRIDERICI, CHARLES", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FRIDERICI, CHARLES", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FRIDERICI, CHARLES", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FRIDERICI, CHARLES", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "PONCET, CHARLES", "PONCET, CHARLES", "DAYER, ARIANE", "MASPOLI, FLAVIO", "SPIELMANN, JEAN", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-219981", "durationSec": 703, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 91.11.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "BERNE", "ETOY", "VUIPPENS", "GENEVE-VILLE", "ETOY", "VUIPPENS", "GENEVE-VILLE", "ETOY", "VUIPPENS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ETOY", "VUIPPENS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.11.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220301", "durationSec": 210, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature cr\u00e9ole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FC607A3-F5D4-4EEB-897D-7B6FC205E39F", "thematicGeographicals": ["Guadeloupe", "Martinique"], "durationSec": 2040, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue cr\u00e9ole", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques de la litt\u00e9rature cr\u00e9ole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain guadeloup\u00e9en", "name": "Maximin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain martiniquais", "name": "Confiant, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) guadeloup\u00e9en(ne)", "name": "Schwarz-Bart, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9clin technologique et industriel des Etats-Unis (2/6) : Interview de Susan Berger, membre de la commission du Massachusetts Institute of Technology (MIT) pour la productivit\u00e9 industrielle et co-auteur du livre \"Made in America\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC7E5FE2-9878-4B8F-98B9-65F2A1179C5C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission du Massachusetts Institute of Technology pour la productivit\u00e9 industrielle, co-auteur de l'ouvrage \"Made in America\"", "name": "Berger, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-220640", "durationSec": 2167, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-222456", "durationSec": 3026, "mediaType": "video", "title": "TOURNAGE DE \"L'OURS\" - 91.11.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.11.25", "visualThemes": ["CONG\u00c9-VENTE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "P\u00c9TITION", "ENSEIGNANT", "FOIRE COMMERCIALE", "AFFICHE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "COLL\u00c9GIEN", "OZONE", "PARKING", "ENNEIG\u00c9", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "CHANDOLIN", "GENEVE", "GENEVE"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "MISEREZ, PIERRE"], "id": "asset-222564", "durationSec": 897, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alberto Nessi, \u00e9crivain : Avec lecture d'extraits de \"Terra Mala\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2AC6D8E-560C-44A0-95EF-988DEE8584A4", "thematicGeographicals": ["Suisse italienne"], "durationSec": 5017, "publicationDate": "1991-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nessi, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Kiosque t\u00e9l\u00e9phonique No 156. Les enfants demandent du sexe dans leurs contes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-50AF71A5-BEA4-486A-8D6A-729DAA53A7CA", "durationSec": 235, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "t\u00e9l\u00e9phone rose"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Robert Walser", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AF0B2670-FC1F-450D-8B3A-B660EA348271", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 6663, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "D\u00e9clarations, textes, extraits de spectacles pour l'\u00e9bauche d'un portrait de Robert Walser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "Launay, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Widmer, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Lewinter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Boeschenstein, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de Walser", "name": "Sauvat, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Musy, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Mueller, Dominik", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Lausanne", "name": "Utz, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Assas, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Cavada, Xavier Fernandez", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Moser, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Arm\u00e9e. Le\u00e7on de vol pour femme pilote", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A32FE1B3-C730-4D8E-B550-0CADD3EE7321", "durationSec": 600, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques populaires d'Europe orientale (3/4) : Musique hongroise de Transylvanie. Ensemble Czifra", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-063E7C2B-6F5F-4015-8C7F-525D52E4E069", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3474, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Gennevard, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "La chasse en Ajoie (2/2) : Entretien avec Henri Fleury, chasseur de Bonfol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D50FC09-BCF6-4532-8B69-2923F4C0334D", "thematicGeographicals": ["Bonfol"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleury, Henri"], "thematicThemes": ["chasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur de Bonfol", "name": "Fleury, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Du cannabis \u00e0 la place de vin blanc dans l'\u00e9mission de la TSR \"Carnotzet\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-926E9757-80B1-4A4D-9FCA-B92BC4C70182", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 370, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Bayard, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7E5F9B9-B804-40B8-B162-ED47E626A5C1", "durationSec": 2864, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bayard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Tournage d'un \u00e9pisode de \"Navarro\" (s\u00e9rie TV avec Roger Hanin) \u00e0 la Sarraz", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E04AD07E-7CFB-4649-9890-9BFED43AFAD4", "durationSec": 265, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Clara Wendel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-30CB11CA-6DF2-4EBD-BC34-93795486D715", "durationSec": 5572, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, preneur de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Widmer, Gisela", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Catherine Dreyer", "name": "Delon, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Keller", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Leodegar d'Orelli Corraggioni", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Hieronimus Dissler", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Noce testaferrata", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Garde 2", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara Wendel", "name": "Alberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller 1", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Juge Am Rhyn", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Hans Kr\u00fcsi", "name": "Betti, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller 2", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller 3", "name": "Porta, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Cuenet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "Sepp", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Franz Xaver Keller", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Scheidt, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Barron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Clara Wendel", "name": "Wipf, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Ricci, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "El\u00e8ve", "name": "Pfeiffer, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Garde 1", "name": "Carrier, Didier", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Wipf, Christine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.11.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222295", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "91.11.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220485", "durationSec": 3658, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : Impro. Vie quotidienne. Ce que se dit un couple qui n'a plus rien \u00e0 se dire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F4EB69E8-0097-4B50-8DFD-899D0097EEDC", "durationSec": 395, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.11.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222696", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.11.24", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "FLEUR", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "TESTAMENT", "H\u00c9RITAGE", "NOTARIAT", "TESTAMENT", "H\u00c9RITAGE", "NOTARIAT", "INTERVIEW", "PEINTURE", "SWATCH", "MONTRE", "SWATCH", "MONTRE", "TOURNAGE DE FILM", "AUTOMOBILE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GRECE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GRIMISUAT", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE"], "visualPersons": ["TRITTEN, GOTTFRIED", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-220300", "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "visualPersons": ["AGA KHAN, CATHERINE SADRUDDIN"], "id": "asset-221882", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4449, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : D\u00e9bat opposant les d\u00e9fenseurs des droits des animaux d'un c\u00f4t\u00e9 et les partisans de l'industrie de la fourrure de l'autre.", "title": "DROITS DES ANIMAUX OU DROIT AU TRAVAIL - 91.11.24", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "91.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222460", "durationSec": 4245, "publicationDate": "1991-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}]}}