{"response": {"numFound": 7822, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.11.01", "visualThemes": ["TSIGANES", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CARTE BANCAIRE", "BANQUE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT"], "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "POLOGNE", "CALIFORNIE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "GENEVE", "MARLY", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126968", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "TABAGISME", "HALLOWEEN", "HALLOWEEN", "\u00c9LECTION", "BANLIEUE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-126973", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SERBIE", "FRANCE", "USA", "USA", "USA", "USA", "ISRAEL", "USA", "ISRAEL", "NYON", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126988", "durationSec": 1101, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Thomann, historien, professeur neuch\u00e2telois \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DC11DC5-30E5-46C7-B2FB-0460F37BEAD8", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomann, Charles"], "thematicThemes": ["anarchisme", "moeurs et coutumes", "horlogerie", "histoire", "hiver"], "excerpt": "Les hivers chaux-de-fonniers. Les anarchistes. Les d\u00e9buts de l'horlogerie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur neuch\u00e2telois retrait\u00e9", "name": "Thomann, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Violents affrontements \u00e0 Luanda, en Angola : Conflit entre les combattants de l'UNITA et les forces du MPLA. La Radio fait \u00e9tat de nombreuses victimes. Commentaire de Kim Gordon-Bates", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-07E86410-19C5-47A8-8BDA-2917D0532562", "thematicGeographicals": ["Luanda", "Luanda"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNITA", "MPLA"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Paul Nizon s'entretient avec une auditrice \u00e0 propos de son ouvrage \"Dans la maison les histoires se d\u00e9font\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-13F8E370-EAF7-4543-87CE-29B2D1744C3E", "durationSec": 3443, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Blank, Josette", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Atlanta, les fanatiques de la gachette ou Atlanta vu d'une voiture de police et/ou d'un quartier d\u00e9favoris\u00e9 : Reportage aux Etats-Unis \u00e0 la veille de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CAC9E34C-18C8-4D46-A805-9628BEDE1CE5", "thematicGeographicals": ["Atlanta"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier pauvre", "vie sociale", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Open Door Community", "name": "Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "homeless (sans logis)", "name": "Andrew", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Clark Atlanta University", "name": "Brown, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meur Noir", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "policier d'Atlanta", "name": "Poole, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Georgia Tech Institute \u00e0 Atlanta", "name": "MacIntyre, John", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Atlanta Project", "name": "Ashkinaze, Carole", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-211070", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "durationSec": 2284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chateau-d'Oex : 19921031, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur d'hommes l'Echo du Rubli.", "title": "A CHATEAU-D'OEX AVEC LE CHOEUR L'ECHO DU RUBLI - 92.10.31", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Autour du po\u00e8te Andr\u00e9 Du Bouchet : Lecture de textes, improvisations musicales et interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-57ECB01E-C7B9-457A-B221-7F283688918D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Du Bouchet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, critique litt\u00e9raire", "name": "B\u00f6schenstein, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, critique litt\u00e9raire", "name": "Jackson, John E.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Du Bouchet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Orsini, Maurizio", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Fabris, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Ghiazza, Fausto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE"], "id": "asset-88145", "durationSec": 3310, "mediaType": "video", "title": "92.10.31", "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "FC BULLE", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC AJOIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-96854", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1044, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921031, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul, CHARLES Jean et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "92.10.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96801", "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MUSIQUE"], "id": "asset-127630", "thematicGeographicals": ["INTERLAKEN"], "durationSec": 5768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Interlaken : du Kursall retransmission en direct de la Soir\u00e9e de Gala du Bouquetin d'Or.", "title": "INTERLAKEN - GALA FESTIVAL BOUQUETIN D'OR A INTERLAKEN", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "INTERLAKEN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96691", "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CHANSON", "CHANSON", "CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-126428", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Lausanne : 19921031, 2 \u00e9tapes de la tourn\u00e9e europ\u00e9enne du chanteur VOISINE Roch.", "title": "SHOW-BIZ 4 : TOURNE LA GALERE / PHARES D'OUEST 10 : ATLANTIDE Y ES-TU? - 92.10.31", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238546", "durationSec": 240, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.31", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ARTISTE PEINTRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "DOUBS", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126860", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "TRAVAIL DE NUIT", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "\u00c9LECTION", "ORTHOGRAPHE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "FONTANET, GUY", "SCHMID, CARLO", "JOYE, PHILIPPE", "BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-126919", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.31", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "BERNE", "VALAIS", "EUROPE", "VAUD", "VUKOVAR", "USA", "USA", "TOKYO", "JAPON", "RUSSIE", "ESTONIE", "NARVA", "RUSSIE", "MONTHEY", "BERNE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Japon, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain George Bush, malade, vomit lors d'un d\u00eener officiel."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Faillite confirm\u00e9e de Sasea Holding : C'est l'effondrement d'un empire financier. Commentaire de Jean-Paul Darbellay", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-E24CCE52-F76F-45D4-98D8-498AEC8701CA", "durationSec": 119, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sasea Holding", "Fiorini, Florio"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "faillite", "institution financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Jos\u00e9-Daniel Castellon et Christian Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462CB6D0-0206-4576-9AF9-B56E77608C40", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL", "Castellon, Jos\u00e9-Daniel", "Favre, Christian"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte", "musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "La Sonata da chiesa de Frank Martin. Le concerto pour piano d'Aloys Fornerod. Le travail avec orchestre de chambre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste \u00e0 l'OCL", "name": "Castellon, Jos\u00e9-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "200 r\u00e9fugi\u00e9s bosniaques en Suisse : Chass\u00e9s de leurs villages en juin, puis emprisonn\u00e9s, ils sont arriv\u00e9s \u00e0 Zurich-Kloten. La Suisse va-t-elle accueillir d'autres r\u00e9fugi\u00e9s ? Interview de Jacques Rial, ambassadeur suisse \u00e0 Zagreb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A1AF53-6C87-4248-95E8-031AE3A9B7E3", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur suisse \u00e0 Zagreb", "name": "Rial, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e Europe : l'Italie : Interview de Franco Morganti, dirigeant du mouvement \"Mani Puliti\", qui veut en finir avec la corruption", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-4CD09FB3-EF10-4D2B-A161-13CC8A5970CA", "thematicGeographicals": ["Europe", "Italie", "Europe", "Italie"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mani Puliti"], "thematicThemes": ["corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du mouvement \"Mani Puliti\"", "name": "Morganti, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Exportation des d\u00e9chets m\u00e9nagers suisses en France : Volte-face de S\u00e9gol\u00e8ne Royal en France, les usines de Pontarlier et de Montb\u00e9liard pourront \u00e0 nouveau importer des d\u00e9chets m\u00e9nagers suisses et \u00e9viter une perte s\u00e8che de 18 mille FF par jour pour Pontarlier", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-D7813A51-EA90-4474-8677-2CECA7C6A496", "thematicGeographicals": ["Pontarlier", "Suisse", "Montb\u00e9liard", "Montb\u00e9liard", "Suisse", "Pontarlier"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["ordure m\u00e9nag\u00e8re", "\u00e9conomie", "exportation", "usine d'incin\u00e9ration"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Besan\u00e7on", "name": "Mousset, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Samuel Jaccard, ouvrier et ex-paysan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27315149-33C6-45AE-8129-AA0CA89E90D2", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix", "Vaud"], "durationSec": 3617, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "agriculteur", "ouvrier", "agriculture", "vie quotidienne"], "excerpt": "Les saisons dans le Jura \u00e0 Ste-Croix. La conversion ouvrier/paysan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier, ex-paysan", "name": "Jaccard, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernandino Scianna, photographe sicilien : L'Italie aujourd'hui. La mafia. Economie politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF8E249-0EF1-41FD-993E-DA7593D4C26D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mafia", "Scianna, Fernandino"], "thematicThemes": ["photographie", "mafia", "politique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe sicilien", "name": "Scianna, Fernandino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Chasse aux sorci\u00e8res. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-01A691F4-5B0C-4C0E-841A-E3819FAC3688", "durationSec": 607, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (5/5): Visite d'une chocolaterie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53F67290-9060-4B56-A71D-3F780A424643", "durationSec": 840, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "fabrication du chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de produit chez Camille Bloch", "name": "Gioget, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Publication d'un rapport sur l'enfance maltrait\u00e9e en Suisse : Premi\u00e8re \u00e9tude \u00e0 l'\u00e9chelon national. Commentaire d'Anne-Marie Sauter", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-FCA59593-08AF-43D9-92D2-853B07990032", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'enfance", "\u00e9ducation", "enfant maltrait\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Louis de Broglie : Avec Daniel Anet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99D7316D-EC2E-49F5-BD7A-8B73B4220781", "durationSec": 129, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anet, Daniel", "Broglie, Louis De"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MORT (BIOLOGIE)"], "id": "asset-126330", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : \"L'Arc-en-Ciel\", une association d'entraide aux parents qui, apr\u00e8s la mort d'un enfant, \u00e9prouvent le besoin de partager leur peine.", "title": "MON ENFANT EST MORT ... PARLEZ-MOI DE LUI - 92.10.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MORT (BIOLOGIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97227", "durationSec": 354, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126354", "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "MALTRAITANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-126773", "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PARGNE", "POSTE", "INTERVIEW", "CH\u00d4MAGE", "MINORIT\u00c9", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "DOUANE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "SC\u00c8NE DE RUE", "DOUANE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "FRONTALIER", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "FRONTALIER", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9DUCATION", "\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-126840", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MOGADISCIO", "SUISSE", "NARVA", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "AMMAN", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "USA", "USA", "USA"], "visualCorporations": ["PTT", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE", "AUTOMNAL", "CHASSE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-127083", "durationSec": 761, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "VALAIS", "FRANCE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96690", "durationSec": 440, "publicationDate": "1992-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Jean Echenoz, le cosmos et nous : Entretien avec l'\u00e9crivain \u00e0 propos de son roman \"Nous trois\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A38D209C-856C-4B48-B857-1657449EB87E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2045, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Echenoz, Jean"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Echenoz, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de 202 prisonniers bosniaques de Zagreb \u00e0 Zurich : Interviews de Jacques Rial, ambassadeur suisse \u00e0 Zagreb qui explique qui sont ces prisonniers (tous plus ou moins des miliciens qui \u00e9taient depuis plusieurs semaines en Croatie), de prisonniers et de G\u00e9rald Forestier, chef \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s, sur la r\u00e9partition de ces r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6233BA31-C13F-4576-A00F-1FA38AF690D3", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Zurich (ville)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s"], "thematicThemes": ["guerre civile", "prisonnier de guerre", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur suisse \u00e0 Zagreb", "name": "Rial, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Forestier, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "prisonniers bosniaques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Tavernier et Charlotte Kady \u00e0 propos du film \"L 627\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDE4EE7A-F4C5-4A3B-B344-D9A7889D1E8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2340, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kady, Charlotte", "Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Le film policier. Le r\u00e9alisme au cin\u00e9ma. Les com\u00e9diens. (...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kady, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Blanc, com\u00e9dien fran\u00e7ais : Il signe l'adaptation et la mise en sc\u00e8ne de \"Je veux faire du cin\u00e9ma\" de Neil Simon, un spectacle du Th\u00e9\u00e2tre Actuel. Il y interpr\u00e8te le r\u00f4le principal aux c\u00f4t\u00e9s de Judith Godr\u00e8che", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE67CC7-766A-401F-9A2B-F564C906731B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3270, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Michel"], "thematicThemes": ["Mai 68", "com\u00e9dien", "timidit\u00e9", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Gros plan sur sa carri\u00e8re. Du th\u00e9\u00e2tre au cin\u00e9ma. Mai 68. La foi en l'acteur. La timidit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "La justice : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FFDFC94-396E-4829-AEC8-1EF4B603F988", "durationSec": 247, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Histoire d'un cimeti\u00e8re. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-87FDFCCA-8A8F-487A-9AA9-00C4B20051E8", "durationSec": 634, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (4/5): Le cacaoyer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEE74DAF-E5F8-4FEB-A626-695F245B2522", "durationSec": 840, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre fruitier", "chocolat", "cacao"], "excerpt": "Description et localisation du cacaoyer. L'extraction et la fermentation des f\u00e8ves du cacaoyer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de produit chez Valrhona", "name": "Vidal, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE", "FERROUTAGE", "TUNNEL", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "IMPUISSANCE", "SEXOLOGIE", "H\u00d4PITAL", "SEXOLOGIE", "SEXOLOGIE", "ACTE SEXUEL (HUMAIN)"], "id": "asset-127060", "durationSec": 708, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.29", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VALAIS", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97222", "durationSec": 320, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "ALEXANDRA / MICHELE / ISABELLE / GIUSEPPE / CLAUDE-ALAIN - 92.10.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96683", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127503", "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE"], "id": "asset-238469", "thematicGeographicals": ["MONTANA (ETAT USA)"], "durationSec": 2890, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montana (Etat USA) : 19921029, \u00e0 la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, les habitants, dans un Etat ou la nature est encore tr\u00e8s pr\u00e9sente, se sentent un peu les oubli\u00e9s de la classe politique.", "title": "USA 92 : LE VOTE DES COW-BOYS - 92.10.29", "visualGeographicals": ["MONTANA (ETAT USA)", "MONTANA (ETAT USA)"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PECHE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (1991-1993)", "source": "gico", "title": "LES PAROIS DU JAPON / MONTGOLFIERES A SAGA / NAGE EN EAUX VIVES / LES CANONS DE\n\nL'HIVER - 92.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221052", "durationSec": 1907, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9CONOMIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LOGEMENT", "EXPULSION", "LOGEMENT", "PALAIS DE JUSTICE", "LOGEMENT", "PALAIS DE JUSTICE", "LOGEMENT", "PALAIS DE JUSTICE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-126478", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "USA", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "AUBONNE", "AUTRICHE", "SUISSE", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.29", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126728", "durationSec": 679, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.29", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN", "JOURNAL", "JOURNAL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAMONIX", "BRIGUE", "PRISTINA", "KOSOVO", "SUISSE", "SUISSE", "ZOFINGUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126392", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1992-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Archives RSR (35949)", "id": "sound-2C61919A-9BE7-4460-86B1-397B6FB4B77E", "durationSec": 3718, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de l'activit\u00e9 de m\u00e9canique lourde des Ateliers m\u00e9caniques de Vevey : 148 personnes vont \u00eatre licenci\u00e9es. Interview de G\u00e9rard Kemper, administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Ateliers m\u00e9caniques de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B75087DD-DA8D-4892-B26A-689586C2F44A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ateliers m\u00e9caniques de Vevey"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "fabrication m\u00e9canique", "industrie m\u00e9canique", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Ateliers m\u00e9caniques de Vevey", "name": "Kemper, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec les cuisiniers Fr\u00e9dy Girardet, Bernard Ravet, G\u00e9rard Rabaey, Roland Pierroz, Jean-Paul Goddard, Adolfo Blockbergen : A l'occasion de Gastronomia 92, au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne. La cuisine de prestige. Le r\u00f4le des six cuisiniers \u00e0 Gastronomia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0342911-7E50-4BF0-BCC3-B75028B014DD", "durationSec": 3265, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland", "Goddard, Jean-Paul", "Girardet, Fr\u00e9dy", "Gastronomia", "Rabaey, G\u00e9rard", "Ravet, Bernard", "Blockbergen, Adolf"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier suisse", "name": "Rabaey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier suisse", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Goddard, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier suisse", "name": "Blockbergen, Adolfo", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier suisse", "name": "Ravet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier suisse", "name": "Girardet, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Coulot, peintre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7766FD1-A900-4D0C-9C1F-1B6E554BA319", "durationSec": 1784, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coulot, Jean"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Coulot, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (3/5): Du rem\u00e8de au plaisir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5B4A831-A9AF-4381-943A-AD6580423087", "durationSec": 908, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "nutriment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, auteur de \"Les vertus th\u00e9rapeutiques du chocolat\" (Artulen, 1990)", "name": "Robert, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Serbie, (dont l'ONU a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'embargo) mise au banc des accus\u00e9s par les Nations-Unies : D\u00e9bat avec Georges Haldas, \u00e9crivain et po\u00e8te, qui a publi\u00e9 \"L'\u00e9cole du meurtre\" (Ed. l'Age d'Homme) et s'est rendu \u00e0 la Foire du livre \u00e0 Belgrade, Slobodan Despot, secr\u00e9taire de l'Institut serbe de Lausanne et traducteur \u00e0 l'Age d'Homme, Marcel Mione, journaliste, qui s'est rendu \u00e0 Belgrade et deux t\u00e9l\u00e9phones d'auditeurs", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-30E99473-CC9F-4AF2-9FD3-AA3CC8257715", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 2280, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique", "nationalisme"], "excerpt": "La Serbie, consid\u00e9r\u00e9e souvent comme extr\u00e9miste, victime de son nationalisme avec l'attitude tr\u00e8s dure du pr\u00e9sident Slobodan Milosevitch. Pourtant le front serbe se l\u00e9zarde, et \u00e0 Belgrade, la tension est chaque jour plus vive entre le pr\u00e9sident serbe Slobodan Milosevitch et le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration yougoslave Dobrica Cosic. Le premier continue de pr\u00f4ner un nationalisme pur et dur, le second souhaite le dialogue et se dit pr\u00eat \u00e0 des concessions. Cette division peut-elle \u00eatre une chance pour la paix, peut-elle permettre d'\u00e9viter des pi\u00e8ges du nationalisme, ou comme l'a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident Cosic, la Serbie va-t-elle \u00e0 son tour \u00eatre menac\u00e9e de guerre civile ? Les Nations-Unies ne doivent-elles pas tout faire pour favoriser la position du pr\u00e9sident Cosic, ce dernier est-il vraiment sinc\u00e8re ? Quel avenir pour la Serbie, quel avenir pour l'ex-Yougoslavie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, auteur de \"L'\u00e9cole du meurtre\"", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Institut serbe de Lausanne, traducteur \u00e0 l'Age d'Homme", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Mione, Marcel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs (au t\u00e9l\u00e9phone)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du film \"L'annonce faite \u00e0 Marie\" \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne : Il s'agit du premier film d'Alain Cuny, acteur et metteur en sc\u00e8ne. Interview de Freddy Buache, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F47D70A-E300-4DFF-9EE8-296BE75FEB66", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuny, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Markus Lusser, pr\u00e9sident de la BNS : Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1727ECC1-219A-4B9C-9A3C-D25999187922", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la BNS", "name": "Lusser, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Confession. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-496EDDA6-C15E-4852-BF69-E17F072FA739", "durationSec": 642, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224686", "durationSec": 227, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TEINTURERIE", "TEINTURERIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TEINTURERIE", "TEINTURERIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TEINTURERIE", "TEINTURERIE", "TEINTURERIE"], "id": "asset-205789", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1102, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Fribourg, Lausanne, Gen\u00e8ve : 19921028, enqu\u00eate et test dans des teintureries, sur la qualit\u00e9 du repassage et du lavage.", "title": "AVEC OU SANS TACHES ? - 92.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TEINTURERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Ateliers m\u00e9caniques de Vevey abandonnent le secteur lourd : Pas de surprise pour les habitants de Vevey qui accueillent la nouvelle avec tristesse. Interview d'Yves Christen, syndic de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24E1175B-71CA-4AA1-AB0D-7D0C0D126EDC", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ateliers m\u00e9caniques de Vevey"], "thematicThemes": ["industrie m\u00e9canique", "fabrication m\u00e9canique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Vevey", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SQUAT", "CIGARETTE", "CULTURE DU TABAC", "CIGARETTE", "CULTURE DU TABAC"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "AUTHIER, JEAN-PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-127058", "durationSec": 728, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.28", "visualGeographicals": ["CERNIER", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "CERNIER", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CLIP-VID\u00c9O", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-96795", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 3507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : 19921028, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE s'int\u00e9resse \u00e0 l'art du th\u00e9\u00e2tre en rendant visite \u00e0 l'atelier Th\u00e9\u00e2trauchamp.", "title": "92.10.28", "visualGeographicals": ["THONEX"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CLIP-VID\u00c9O", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ZURBUCHEN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97221", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-127765", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4536, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : l'EEE et les craintes, les interrogations et les espoirs qu'il suscite parmi les travailleurs et les syndicats.", "title": "L'EUROPE ET LES TRAVAILLEURS - 92.10.28", "visualGeographicals": ["ST-URSANNE", "SUISSE", "ST-MAURICE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-URSANNE", "MARTIGNY", "SUISSE", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "VALAIS", "SUISSE", "ST-URSANNE", "MOTIERS", "TROISTORRENTS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210997", "durationSec": 708, "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "INFLATION", "BANQUE", "INFLATION", "BANQUE", "INFLATION", "BANQUE", "LICENCIEMENT", "LICENCIEMENT", "LICENCIEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "VILLIGER, KASPAR", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-210977", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.28", "visualGeographicals": ["STRASBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "BERNE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VEVEY", "VILLENEUVE (VD)", "VEVEY", "USA", "LITTLE ROCK", "USA", "USA", "LIECHTENSTEIN"], "visualCorporations": ["HCR", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "TOURISME", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9LECTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-224771", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE", "ACLENS", "LIECHTENSTEIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68F94A70-82CE-4FF6-B18C-347D8D7636EE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2493, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne"], "thematicThemes": ["dessin", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Albert, joaillier genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFDBB8B6-1681-4CB0-AA9D-784C3E8E0F87", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert, Gilbert"], "thematicThemes": ["orf\u00e8vrerie", "bijouterie", "exposition d'art"], "excerpt": "Invit\u00e9 au Kremlin \u00e0 Moscou en 1991. Cette ann\u00e9e, c'est le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res de Hongrie qui l'a pri\u00e9 de venir exposer ses oeuvres \u00e0 Buda Var. Aujourd'hui, cette collection est de retour \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 elle est expos\u00e9e jusqu'au 30 d\u00e9cembre prochain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joaillier genevois", "name": "Albert, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (2/5): Les tribulations du chocolat en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62DC8D6F-C524-48AF-B566-4582D081058E", "durationSec": 675, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e Guimet de Lyon", "name": "David, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, auteur de \"Les vertus th\u00e9rapeutiques du chocolat\" (Artulen, 1990)", "name": "Robert, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Naissance d'Opus One : Fruit de l'alliance de 3 partenaires d'organisations de concert, Pal\u00e9o Festival, Good News et l'Office des congr\u00e8s et du tourisme de Montreux. Interviews de Daniel Rossellat, pr\u00e9sident d'Opus One et de G\u00e9rard H\u00e9ritier, patron de VSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1DA7FB2-A102-4C29-A12F-7923A4D6C79C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Opus One"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de VSP", "name": "H\u00e9ritier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'Opus One", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de projecteur", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum au Canada : Commentaire d'Alain Borgognon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29CF320C-3C18-49FE-9D7C-0DE2935606D8", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Canada", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Village de Boschetto. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-519A3B75-B79D-41C8-AADC-EB1D9FBF6C68", "durationSec": 650, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Coulot, peintre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52C96337-A6E2-4AD9-9D80-F4E0AF4ED5FD", "durationSec": 1718, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coulot, Jean"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Coulot, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le \"non\" de l'UDC \u00e0 l'EEE : \"Je n'ai pas dit le moindre mot au sujet de la participation de l'UDC au gouvernement !\" a d\u00e9clar\u00e9 Jean-Pascal Delamuraz sur les ondes de Radio Z\u00fcrisee. D\u00e9menti apport\u00e9 \u00e0 des propos pourtant assez clairs. Commentaire de Pascal D\u00e9caillet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACA4AFB2-E29F-45EE-9BC1-CC60EBE501FA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "UDC", "Delamuraz, Jean-Pascal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections en Lituanie : R\u00e9sultats encore partiels, mais tr\u00e8s clairs : les l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9es d'ores et d\u00e9j\u00e0 par les anciens communistes \u00e0 44,7% des voix. Le parti du pr\u00e9sident Vytautas Landsbergis n'a obtenu que 19% des votes. Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56014AD1-4833-474E-A3D1-E552D2FE669A", "thematicGeographicals": ["Lituanie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97220", "durationSec": 305, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES NOUVEAUX ROBINSONS CRUSOE - 92.10.27", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-126526", "durationSec": 2928, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "MARTIN, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "AUGUSTONI, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241537", "durationSec": 251, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.10.27", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INCENDIE", "ESSENCE"], "visualGeographicals": ["SCHMITTEN", "BIENNE", "NEUVEVILLE, LA", "ST-LEONARD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127026", "durationSec": 737, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-96682", "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "title": "92.10.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AJOIE", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224737", "durationSec": 614, "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE", "VIEILLESSE", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CAMBRIOLAGE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GR\u00c8VE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GR\u00c8VE", "CONSTITUTION", "DISCOURS", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONSTITUTION", "DISCOURS", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONSTITUTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "MULRONEY, BRIAN", "PARIZEAU, JACQUES", "BUSH, GEORGE", "TYSON, MIKE", "CLINTON, BILL", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)", "ROSSELLAT, DANIEL", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-224638", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CANADA", "QUEBEC", "CANADA", "QUEBEC", "CANADA", "QUEBEC", "CANADA", "CANADA", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LEYSIN", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "INTERVIEW", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MISSION", "PRESSE"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-224631", "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.27", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (2/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DEACF601-A6AE-4AD6-B0F5-4426A9375CDC", "durationSec": 729, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohamed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroudi, Rana", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "De Cavergno en Australie. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0EC3F228-945D-4DC3-9D5D-B7C3A6CE82D2", "durationSec": 643, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (12/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3C68CBCA-E068-4EFA-9D39-5CB122D8D943", "durationSec": 776, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ward", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Noor", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Eilen McDonald", "name": "Kraatz, Hariett", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (15/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6AE034CD-1787-4AF9-9E7E-B219C1A47D55", "durationSec": 870, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mokhiat, Mohammed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "L'h\u00f4tesse", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Muthana Mushen", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroubi, Rana", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (3/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A025CE6E-8752-47D3-A561-C04EC8DA0229", "durationSec": 654, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (13/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-540EA910-25FB-438F-9E36-CB2789936426", "durationSec": 777, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Muthana Mushen", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (7/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-929F226C-CCA0-49BC-BAD6-76A375D91C9F", "durationSec": 773, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (1/5): Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71651934-C5D9-458C-A106-61C96A13B47C", "durationSec": 808, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"L'Homme et le chocolat\" (Ed. du Museum de Lyon, 1991)", "name": "Gaspard-David, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e Guimet de Lyon", "name": "David, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (9/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2B36D63F-C9B8-4AEA-A286-1440533775B3", "durationSec": 751, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Le M\u00e9decin", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "La Voisine", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (1/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9A963D9B-0736-4DE6-A843-630EF28C6E57", "durationSec": 800, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}, {"role": "Mackie", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Muthana Mushen", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroudi, Rana", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam Mushen", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohamed Amine", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Carouge (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4E893BC-C8D3-4DD5-BCA3-5B455A3D4A17", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge"], "durationSec": 4999, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat et urbanisme", "architecture", "protection des monuments", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des monuments historiques du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Baertschy, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien maire de Carouge", "name": "Zanone, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Vuilleumier, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}, {"name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (6/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EE98DC09-2CCB-45EA-972F-58A37693FF4C", "durationSec": 782, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}]}}