{"response": {"numFound": 7822, "start": 7200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Visite du premier ministre chinois Li Peng en Suisse, qui sera re\u00e7u par Ren\u00e9 Felber et Jean-Pascal Delamuraz, Arnold Koller ayant renonc\u00e9 \u00e0 le rencontrer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A65D5D6E-EBB2-4F88-884F-81B46097A208", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 960, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaire PDC VS", "name": "Darbellay, Vital", "type": "Participant"}, {"role": "parlementaire socialiste GE", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "parlementaire radical GE", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant BE", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Point", "name": "Weber, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "CANADAIR", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER"], "id": "asset-223187", "thematicGeographicals": ["KOWEIT", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE, KOWEIT : Les pompiers luttent contre le feu de fa\u00e7on diff\u00e9rentes selon les sites ou ils doivent intervenir.Les mesures de pr\u00e9ventions et de nouvelles techniques d'intervention ont permis de diminuer lessinistres mais de nouveaux risques de feu sont apparus.", "title": "LES POMPIERS DU FUTUR - 92.01.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KOWEIT", "LAUSANNE", "GENEVE", "FREJUS", "BOUCHES-DU-RHONE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "92.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220604", "durationSec": 3504, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "PLACE D'ARMES", "INITIATIVE POPULAIRE", "DROITS DE L'HOMME", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "DIPLOMATIE", "DROITS DE L'HOMME", "DIPLOMATIE", "DROITS DE L'HOMME", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, JEAN-LOUIS", "JEANMAIRE, JEAN-LOUIS", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "FELBER, RENE", "LI PENG", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE", "LI PENG", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CAVADINI, JEAN", "ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, VITAL", "PIDOUX, PHILIPPE", "ZIEGLER, JEAN", "FELBER, RENE", "LI PENG", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-221820", "durationSec": 232, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ALBERTVILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "FRANCE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9RO\u00cfNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "RESTOROUTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SYNDICAT OUVRIER", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "MOTO"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "CORNU, JACQUES"], "id": "asset-221791", "durationSec": 752, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.01.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "MARTIGNY", "VAUD", "BERNE"], "visualCorporations": ["SUCHARD-TOBLER"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221849", "durationSec": 727, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221835", "durationSec": 1930, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221837", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Vagabond et le juge. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-48481C63-64B4-48DD-9AF1-9CF3567077D4", "durationSec": 619, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citante", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Hertig", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0B44E05-6DDA-4D5D-8A81-904679962592", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1992-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felber, Ren\u00e9", "Li Peng", "Koller, Arnold"], "thematicThemes": ["diplomatie", "premier ministre", "droits de l'homme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Arnold Koller ne participera pas au d\u00eener officiel et ne rencontrera pas Li Peng, les Chinois ayant refus\u00e9 de discuter avec lui de la situation des Droits de l'Homme en Chine; la question des Droits de l'Homme a toutefois \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e ce matin par Ren\u00e9 Felber; y a-t-il eu rupture de la coll\u00e9gialit\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En G\u00e9orgie, la ville de Poti, l'un des derniers bastions du pr\u00e9sident Gamsakhourdia, est tomb\u00e9e : Interview de Ramaze Papouachvili, un proche de l'actuel pouvoir: pour lui, la chute de la ville de Poti est une \u00e9tape importante pour le retour de la paix", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0DA550D1-20FE-49BC-A238-363A4ECDE933", "thematicGeographicals": ["Poti", "G\u00e9orgie", "G\u00e9orgie", "Poti"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e0 Paris de la Maison de G\u00e9orgie", "name": "Papouachvili, Ramaze", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Campiche, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E98F36B7-4DE6-49F4-9DE8-2A1A22342871", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campiche, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Alger, la session extraordinaire du comit\u00e9 central du FLN a \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9e : Commentaire d'Anne Dissez", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-61840D83-6392-4A26-9B27-F25BDE1056DC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alg\u00e9rie", "Alger", "Alger"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Alger", "name": "Dissez, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Prague, de Mozart aux compositeurs d'aujourd'hui (2/5) : Rencontre avec Milan Slavicky, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E952E516-B3A0-4FB5-8D3A-E6957FDBC97E", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 2196, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slavicky, Milan"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur tch\u00e8que", "name": "Slavicky, Milan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le L\u00e9zard et l'horloge. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A1087304-1E77-40E9-BED6-D1B015077383", "durationSec": 575, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Yves Esquerre, ex-directeur du Ballet de Monte-Carlo : A propos de John Neumeier et du rapport avec les danseurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3847E279-6577-4AB7-9E98-FDD7192D8348", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neumeier, John", "Esquerre, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur du Ballet de Monte-Carlo", "name": "Esquerre, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "DURAS : LA MEMOIRE DE L'AMANT - 92.01.28", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["DURAS, MARGUERITE"], "id": "asset-220577", "durationSec": 2802, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA GUERRE DU TABAC - 93.01.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266767", "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223382", "durationSec": 299, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "INTERVIEW", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "LICENCIEMENT"], "visualPersons": ["WALPEN, LAURENT"], "id": "asset-221777", "durationSec": 826, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.01.28", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "MORGES", "CHARRAT", "GENEVE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221807", "durationSec": 1799, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "ATOLL DE TIKU TAKI - ILE AUX OURS", "id": "asset-184182", "durationSec": 755, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221799", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "SPORT", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "\u00c9CONOMIE", "GUERRE DU GOLFE", "FRAUDE FISCALE", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "GUERRE DU GOLFE", "TOURNAGE DE FILM", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["RICH, MARC", "LI PENG", "LI PENG"], "id": "asset-221793", "durationSec": 225, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.28", "visualGeographicals": ["CHAMBERY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "SUISSE", "USA", "PEKIN", "IRAK", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "CHINE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["CIO", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221811", "durationSec": 669, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.01.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223212", "durationSec": 2775, "publicationDate": "1992-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "\"The Cosmological pictures\". Gilbert & [= and] George exposent \u00e0 la Kunsthalle de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D778F48C-E448-4809-B9C1-A2DE65AFF06D", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 1885, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilbert &amp; George"], "thematicThemes": ["art graphique", "courant artistique (20e)", "exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "George", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Kunsthalle de Z\u00fcrich", "name": "B\u00fcrgi, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Prague, de Mozart aux compositeurs d'aujourd'hui (1/5) : Rencontre avec Mozart \u00e0 Prague. Entretien avec Tomislaw Volek, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F25084-5A1C-4FE7-9705-B23D717AFDEA", "thematicGeographicals": ["Prague"], "durationSec": 1867, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Les s\u00e9jours de Mozart \u00e0 Prague. L'accueil enthousiaste aux \"Noces de Figaro\", en 1786. Rencontre avec Josefina Duskova, cantatrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de Mozart", "name": "Volek, Tomislaw", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, traductrice", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9cite la traduction", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Harry Halbreich, musicologue : La musique hollandaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61B64ED3-AD23-49D7-96BB-B2B1CA5A5FF4", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 1174, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Diff\u00e9rence entre les musiciens belges flamands et les Hollandais. La musique hollandaise a connu un \"trou\" de trois si\u00e8cles. La situation des compositeurs actuels est bonne. Deux compositeurs importants : W. Piper et M. Vermeulen. Un jeune compositeur en vue : L. Andrissen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Henri D\u00e8s \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB51CD5A-9F51-4C35-B0F7-AE0EB54AEB17", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, M\u00e9lina", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Jean-Pierre Amann", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABF57519-E625-4745-AD6A-AA5B0D5432EC", "durationSec": 42, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Am\u00e9ricains", "source": "siranau", "title": "L'avortement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7A0227B-5975-4389-BC7A-79CC71DA4C98", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique peu commune sur un peuple hors du commun", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Promenade en bateau. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-454F22AF-28E8-4374-8072-DD0C3F1F6A5E", "durationSec": 592, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Vircondelet, \u00e9crivain : A propos de Marguerite Duras", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B9ED40D-182E-4FAB-9748-E3A62D1B7C23", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duras, Marguerite", "Vircondelet, Alain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vircondelet, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9e Auphan : Depuis 8 ans directrice du Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne et de l'Op\u00e9ra de Lausanne, passionn\u00e9e de l'art lyrique, elle fait partager sa passion \u00e0 toute la population. Elle a \u00e9crit un livre \"mezza voce\", o\u00f9 elle raconte qu'\u00eatre femme \u00e0 la t\u00eate d'un th\u00e9\u00e2tre n'est pas chose facile", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-846605BD-432B-4953-ACE6-FD9C9AD39013", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1470, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auphan, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["salle de spectacle", "art dramatique", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "excerpt": "L'op\u00e9ra, un art \u00e9litaire ? Les places y sont ch\u00e8res. Il ne touche pas l'ensemble de la population, mais il fournit aussi des emplois. - L'op\u00e9ra, un art \u00e9litaire ? Les places y sont ch\u00e8res. Il ne touche pas l'ensemble de la population, mais il fournit aussi des emplois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Th\u00e9\u00e2tre Municipal, directrice de l'Op\u00e9ra de Lausanne, auteur du livre \"Mezza voce\"", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jakob Kellenberger, nomm\u00e9 secr\u00e9taire d'Etat aux AE, en remplacement de Klaus Jacobi", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-2B967E55-1FE6-41BC-B938-505790A84E40", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DFAE"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires Etrang\u00e8res", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "RITA HAYWORTH - 92.01.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-222332", "durationSec": 3825, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221598", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-229084", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 2897, "mediaType": "video", "title": "L'EOLIENNE", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Echec du r\u00e9f\u00e9rendum sur les nouvelles lignes ferroviaires \u00e0 travers les Alpes : Interview de Bernhard Pulver: il s'en est fallu de quelques centaines de signatures", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-11BFDA6F-684A-427D-AD5B-7EA9B3860C71", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NLFA"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "politique des transports", "transversale ferroviaire", "\u00e9cologisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Parti \u00e9cologiste suisse", "name": "Pulver, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221632", "durationSec": 712, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "C\u00c2BLERIE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "CYGNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["KELLENBERGER, JAKOB", "KELLENBERGER, JAKOB", "DES, HENRI", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-221596", "durationSec": 215, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "COSSONAY", "CORTAILLOD", "LAUSANNE", "BALE", "VEVEY", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "CEE", "AELE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223381", "durationSec": 321, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221599", "durationSec": 1736, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.27", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VEUVAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ALLOCATION FAMILIALE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TAXI", "TAXI", "CONDITION DE TRAVAIL", "TERRAIN DE GOLF", "ENNEIG\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "VALAIS", "GENEVE", "LAUSANNE", "GRIMISUAT", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221635", "durationSec": 829, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "ARCHIPEL AUX LAPINS - ILE AUX OURS", "id": "asset-184178", "durationSec": 801, "publicationDate": "1992-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les femmes au foyer qui \u00e9crivent un roman (\u00e0 propos de \"Grosse, b\u00eate et moche\")", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8B536BCA-D064-4155-827B-4B69C7CC9376", "durationSec": 233, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Hansenne, directeur du BIT : Le ch\u00f4mage, la s\u00e9curit\u00e9 au travail, le droit du travail sur la plan\u00e8te sont l'affaire du BIT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654A68E1-2B90-46DF-8FAB-37915A1EAB05", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BIT", "ONU"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "croissance \u00e9conomique", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Pour jouer les arbitres entre les patrons et les travailleurs, le BIT a-t-il les moyens de sa politique ? La croissance \u00e9conomique, c'est une chose, mais son prix humain n'est-il pas trop \u00e9lev\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du BIT", "name": "Hansenne, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Histoire du pet dans la litt\u00e9rature (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-25725B17-6BFF-44BC-A51A-B739D3F58A45", "durationSec": 413, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["PET", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans 5/5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-327C2EE4-BE01-442C-B91A-A687ACB1005F", "durationSec": 2147, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["PET", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un auditeur cherche \u00e0 comprendre le jeu de La Premi\u00e8re \"La r\u00e8gle de trois\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DCA79B60-1C96-4884-8762-C9A85D3C506D", "durationSec": 552, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "jeu"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec la doctoresse Catherine Kousmine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D4DF1E0-0C6A-4BB3-A10F-BED141A4F3F7", "durationSec": 3443, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kousmine, Catherine"], "thematicThemes": ["alimentation", "di\u00e9t\u00e9tique"], "excerpt": "Catherine Kousmine retrace sa vie, ses origines russes, sa venue en Suisse, ses \u00e9tudes de m\u00e9decine, son int\u00e9r\u00eat pour la p\u00e9diatrie. Elle raconte sa d\u00e9couverte du Dr. Budwig, de l'alimentation \u00e9quilibr\u00e9e. Elle retrace l'\u00e9volution de la nourriture, les fautes que l'on commet actuellement dans l'alimentation. Elle explique comment se pr\u00e9munir \u00e0 moindre frais (immunisation) par une nourriture \u00e9quilibr\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctoresse, sp\u00e9cialiste de l'alimentation", "name": "Kousmine, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 24.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - CATHERINE KOUSMINE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2118CF27-2F74-4621-B1C6-23D009BF9BB4", "durationSec": 55, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kousmine, Catherine"], "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctoresse, sp\u00e9cialiste de l'alimentation", "name": "Kousmine, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Bolivie : La musique de Potosi (avec illustrations musicales)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FDC85756-128A-4666-BA46-FD0A82AD9491", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Alvis, Florindo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Carpio, Luzmila", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Carpio, Luzmila", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Alvis, Florindo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Visite d'un commissaire du gouvernement chinois dans une famille pour contr\u00f4ler la chasse aux mouches (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-74B83E3D-E39A-49BB-9692-F22C85FEC467", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 473, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chasse", "mouche"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans 5/5 : Johnny Hallyday enregistre en studio son po\u00e8me sur la 7e de Beethoven", "genres": ["Animation"], "id": "sound-23A82BB2-9443-4252-885D-D639A3CCDF60", "durationSec": 481, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanson", "po\u00e9sie", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-223133", "thematicGeographicals": ["CUGY (VD)"], "durationSec": 943, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cugy (VD) : 19920126, une jeune chr\u00e9tienne de Bulle refuse d'adh\u00e9rer \u00e0 une confession particuli\u00e8re, mais \u00e0 une seule \u00e9glise et une seule foi.", "title": "LE PAIN ET L'HOSTIE - 92.01.26", "visualGeographicals": ["CUGY (VD)", "CUGY (VD)", "CUGY (VD)", "CUGY (VD)", "CUGY (VD)"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221555", "durationSec": 1721, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221563", "durationSec": 520, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bleu nuit", "source": "gico", "title": "L'ARRIERE-PAYS", "id": "asset-230210", "durationSec": 2699, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "VILLARS - 92.01.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-223107", "durationSec": 3943, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "STATION D'\u00c9PURATION", "POMPIER", "P\u00c9TROLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "STATION D'\u00c9PURATION", "POMPIER", "\u00c9CHECS", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INSTALLATION SPORTIVE", "JEUX OLYMPIQUES", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "CIN\u00c9MA", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["MCGUINNESS, MARTIN"], "id": "asset-221541", "durationSec": 1502, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.01.26", "visualGeographicals": ["RHONE", "VERNIER", "RHONE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LONDONDERRY", "SUISSE", "PLAGNE, LA", "SAIGNELEGIER", "MONTHEY", "SOLEURE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["BP", "BP"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.01.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221713", "durationSec": 3584, "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE", "REYMOND, PIERRE"], "id": "asset-222186", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920126, la protection civile dans son organisation actuelle suscite de nombreuses critiques.", "title": "LE DOUTE EST DANS L'ABRI - 92.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanine Reiss, chef de chant, \u00e0 propos de son ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 Maria Callas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1F3B86F-FBB1-48FA-B7D2-AF1862C435CC", "durationSec": 3372, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Callas, Maria"], "thematicThemes": ["cantatrice", "soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "J. Reiss \u00e9voque la vie et la carri\u00e8re de Maria Callas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de chant", "name": "Reiss, Jeanine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 de la viande... de l'\u00e9table \u00e0 la table : Interviews r\u00e9alis\u00e9s dans le Val-de-Ruz, \u00e0 La Chaux-de-Fonds, \u00e0 Estavayer-le-Lac et \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-904A74A6-3A94-45E1-8F50-381445D36FAE", "thematicGeographicals": ["Val-de-Ruz", "Fribourg (canton)", "Lausanne", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud", "La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "\u00e9levage", "prix (\u00e9conomie)", "viande"], "excerpt": "Les producteurs de b\u00e9tail sont f\u00e2ch\u00e9s! Depuis deux ans, leurs revenus accusent une baisse importante. Ils vendent leurs b\u00eates au plus bas prix, mais cette baisse, le consommateur n'en voit pas la couleur. Et certains producteurs d'accuser bouchers ou grossistes en viande de s'en mettre plein les poches", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand de b\u00e9tail \u00e0 Estavayer-le-Lac", "name": "Samuel, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des ma\u00eetres-bouchers de Lausanne et environs", "name": "Meylan, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur dans le Val-de-Ruz", "name": "Perrin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur dans le Val-de-Ruz", "name": "Balmer, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "cliente dans une boucherie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier \u00e0 Lausanne", "name": "Pelissier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "taxateur, boucher \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Montandon, Willy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages de guerre, par Michel Kocher et Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-0D8F28C8-1CC5-44A0-A63A-42C03E182EC7", "durationSec": 1964, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9thique, \u00e0 la facult\u00e9 protestante de Paris", "name": "Abel, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant s/porte-avion + pasteur", "name": "Berkaiser, Jeff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.01.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221669", "durationSec": 4054, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA043", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223378", "durationSec": 1352, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.01.25", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222486", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-219968", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 937, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920125, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.01.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "92.01.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-88177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1063, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920125, Pierre-Pascal ROSSI re\u00e7oit sur le plateau Pascal Quignard.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE"], "id": "asset-221451", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920125, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "PIERRE MISEREZ - 92.01.25", "visualGeographicals": ["YEMEN", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221333", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRADUCTION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VUE PANORAMIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "VOTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["GENTIL, PIERRE-ALAIN", "BIGNASCA, GIULIANO", "MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-221317", "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.01.25", "visualGeographicals": ["FRANCE", "SOLEURE", "DELEMONT", "SUISSE", "LEYSIN", "SUISSE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["EPFL", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221371", "durationSec": 351, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTICUL\u00c9", "ARTICUL\u00c9", "ARTICUL\u00c9"], "id": "asset-222064", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920125, enqu\u00eate sur les animaux microscopiques (insectes et acariens) qui peuplent le sous-sol, les rochers et les poussi\u00e8res.", "title": "LE ZOO MINUSCULE / L'HOMME QUI A VU L'HOMME : UN DROLE D'HERITAGE - 92.01.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTICUL\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "LES FILMS DU BOUC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LES CHARDONNERETS - ESTAVAYER", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223072", "durationSec": 874, "publicationDate": "1992-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration de la police fran\u00e7aise pour d\u00e9busquer des frontaliers ch\u00f4meurs, et qui travaillent au noir en Suisse : Commentaire de Daniel Mousset", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-9908003A-937E-4583-B79E-4B7E936F8EBD", "thematicGeographicals": ["France", "France", "Suisse", "Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "frontalier", "travail au noir", "ch\u00f4meur"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Besan\u00e7on", "name": "Mousset, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etablissement de relations diplomatiques entre la Chine et Isra\u00ebl : Commentaire d'Eric Meyer", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-178A863B-0C78-496F-A4AC-A856E0F63EA6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Chine", "Isra\u00ebl", "Chine"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Boillat : Le gouvernement du Jura pr\u00e9sente un projet de loi sur l'unit\u00e9 du canton, apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t il y a 2 ans, par le Rassemblement jurassien, de l'initiative \"Unir\"", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-8E8657C7-361E-4F27-934C-7E0C40FA169B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unir", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jean-Jacques Annaud, \u00e0 l'occasion de la sortie sur les \u00e9crans de Suisse romande de son film \"L'Amant\" (d'apr\u00e8s le roman de Marguerite Duras)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE5CDB6D-CB5C-4F31-A691-EAE5830A6DD0", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annaud, Jean-Jacques", "Duras, Marguerite"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Annaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le Cabaret Chaud 7 : Les Aventuriers des 20 berges perdues", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5957D70A-7A50-401B-945B-F62B5EF020BE", "durationSec": 2205, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Sapin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Kyriakidis, Iannis", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Vial, Albert Vincent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baladeur", "source": "siranau", "title": "Evocation de la crise alg\u00e9rienne : Interview de Fawzi Mellah, \u00e9crivain tunisien \u00e9tabli \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-C7976017-5B77-42C4-BC3C-B87B0408AD80", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tunisien", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Histoire de la charrette. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-115D8B24-3BA0-4616-BCF8-99403B35BBAE", "durationSec": 611, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Laederach, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD3425ED-C5B7-4DD9-A670-ED61395806E1", "durationSec": 1318, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laederach, Monique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD"], "id": "asset-221119", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.01.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAITI", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "SOLEURE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223399", "durationSec": 310, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221264", "durationSec": 504, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "RALLYE DE MONTE-CARLO"], "visualPersons": ["GOLAY, MICHEL"], "id": "asset-223435", "durationSec": 130, "mediaType": "video", "title": "RALLYE DE MONTE-CARLO - 92.01.24", "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLAY, MICHEL"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "RALLYE DE MONTE-CARLO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MARIAGE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "APARTHEID", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["DE KLERK, FREDERIC", "MANDELA, NELSON", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-221117", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CAP, LE", "CAP, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.24", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "AUTONOMISME", "GRUE (MACHINE)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "BROUILLARD", "VIEILLESSE", "FOYER", "REPAS", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SUBVENTION", "POLICE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221634", "durationSec": 860, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ABRI ANTIATOMIQUE"], "id": "asset-220448", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1567, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19920124, aujourd'hui tout le monde critique la protection civile y compris les autorit\u00e9s politiques. L'investissement de milliards de francs dans la construction d'abris, la mobilisation de plusieurs milliers de citoyens est aujourd'hui remis en cause. En effet, la protection civile est-elle encore utile ? Une \u00e9quipe de Tell Quel est descendue aux abris.", "title": "PROTECTION CIVILE : BLUES EN SOUS-SOL - 92.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COPPET", "VERSOIX"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTECTION CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SECHAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.01.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221113", "durationSec": 154, "publicationDate": "1992-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La longue attente", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443868.image", "id": "ece-3443870", "durationSec": 2906, "publicationDate": "1992-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie dans un centre, au bord de l'a\u00e9roport de Cointrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443870"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz : Premier jour de travail apr\u00e8s son hospitalisation", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-A1E93E4F-A4AB-402A-BBB4-A233410E0FCC", "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["maladie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gottfried Tritten, artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C02D713-323D-495C-92D6-A276270A2003", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1992-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tritten, Gottfried"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Tritten, Gottfried", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz, de retour apr\u00e8s son hospitalisation", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-FE49C2AD-AB82-43CF-990C-C3A5CB79A054", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["maladie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Biquel, qui est sceptique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-821C89A1-D751-4C71-B919-C3A7AD99E804", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TCS"], "thematicThemes": ["limitation de vitesse", "pollution atmosph\u00e9rique", "rapport Electrowatt"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de presse du TCS", "name": "Biquel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e8re Novarina, \u00e9crivain, et Andr\u00e9 Marcon, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58FA3518-68F2-4961-9B02-71C896515067", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1992-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanche, Roland", "Novarina, Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marcon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}]}}