{"response": {"numFound": 7822, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222083", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1992-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Hayek (r\u00e9action de la SMH, qui ne consid\u00e8re pas cela comme une victoire de la SMH, mais une victoire de la Suisse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9040D1E4-8CFC-4EA6-AF28-900D592F32B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH"], "thematicThemes": ["femme", "travail des femmes", "ex\u00e9cutif national", "droit du travail", "travail de nuit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du groupe SMH", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Bienne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL DES FEMMES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualPersons": ["REYNOLDS, ALBERT", "DE KLERK, FREDERIC", "DREIFUSS, RUTH", "HAYEK, NICOLAS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-221185", "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.02.19", "visualGeographicals": ["IRLANDE", "AFRIQUE DU SUD", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LUXEMBOURG", "BERNE", "LUXEMBOURG", "BERNE", "LUXEMBOURG", "BERNE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Pleine lune : Avec Daniel Anet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C95DDD7-1720-4C39-AFB1-72A2CAEA145A", "durationSec": 196, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anet, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Achille Schmid, Romand \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-357F069A-2811-4D24-BD62-C00F4445D234", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 1282, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Achille"], "thematicThemes": ["Suisses romands", "bilinguisme", "Suisses al\u00e9maniques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Romand habitant \u00e0 B\u00e2le", "name": "Schmid, Achille", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'\"Antenne Sida\" valaisanne a de la peine \u00e0 trouver une maison pour accueillir les malades du sida : Interviews de Gilbert Debons et de Claire Del\u00e8ze", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C42FB1C-15A5-4CE6-85AD-B63C84E1A249", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 347, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antenne Sida"], "thematicThemes": ["sida", "foyer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice du groupe \"Antenne Sida\"", "name": "Del\u00e8ze, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sion", "name": "Debons, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "L'Ukraine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDDDE797-67A5-4329-8530-234E227EA0A0", "thematicGeographicals": ["CEI"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "ethnologie"], "excerpt": "Probl\u00e8mes \u00e9conomiques de la CEI. R\u00f4le des minorit\u00e9s ethniques. Prospectives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice TSR", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Neumeier, chor\u00e9graphe : La danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D2B3987-4D6A-4156-B204-8CA78C05D486", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neumeier, John"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Neumeier, John", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Super G dames des Jeux olympiques d'Albertville: Zo\u00e9 Haas 6e, chute de Chantal Bournissen, Carole Merle en t\u00eate du classement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77695C4C-2FD9-4590-BB37-EE17BDE25FD9", "thematicGeographicals": ["Albertville", "France", "Savoie"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "super g"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les finances des Eglises : Avec Roland Campiche, sociologue \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique sociale de Lausanne, Fredy Klopfenstein, charg\u00e9 de l'information \u00e0 l'Eglise nationale protestante de Gen\u00e8ve, Christian Rossier, attach\u00e9 de presse \u00e0 l'Eglise catholique du Pays de Vaud et Michel Scailola, pr\u00e9sident de la paroisse de Villaz-Saint-Pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80505A05-F482-4CFF-9BD8-E2DDA27933BB", "thematicGeographicals": ["Villaz-Saint-Pierre", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1394, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations publiques", "\u00e9conomie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "paroisse", "activit\u00e9 sociale"], "excerpt": "La question des ressources de l'Eglise, li\u00e9e \u00e0 l'engagement des fid\u00e8les. Les priorit\u00e9s \u00e0 \u00e9tablir en rapport avec la r\u00e9duction des budgets (\u00e0 Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Villaz-Saint-Pierre). La mise en \u00e9vidence du r\u00f4le social de l'Eglise. Les contacts avec les m\u00e9dias et le public, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique sociale de Lausanne", "name": "Campiche, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de l'information \u00e0 l'Eglise nationale protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Klopfenstein, Fredy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la paroisse de Villaz-Saint-Pierre", "name": "Scaiola, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse \u00e0 l'Eglise catholique du Pays de Vaud", "name": "Rossier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vers le d\u00e9but du marketing europ\u00e9en. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9bloqu\u00e9 trois millions de francs pour cette campagne d'information : Interviews de Bruno Widmer, d'Yves Seydoux, de Michel Gutknecht et commentaire de Robert Denis", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EDE748A9-4ED0-41B7-B020-D016E0DE57F7", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 602, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smart", "EEE", "Advico-Young-Rubicam", "Bureau de l'int\u00e9gration (Berne)"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "information", "agence de publicit\u00e9"], "excerpt": "Interview de Bruno Widmer, de l'Agence helv\u00e9tico-am\u00e9ricaine Advico-Young-Rubicam, qui a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e pour montrer aux Suisses les alternatives qui se posent. Interview d'Yves Seydoux, du Bureau de l'int\u00e9gration \u00e0 Berne, qui va chapeauter les publicitaires et leur donner les grandes lignes de la politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Michel Gutknecht, directeur de l'agence Smart, qui a \u00e9t\u00e9 choisie par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral par Patrick Nussbaum. D\u00e9but d'une campagne d'information lanc\u00e9e par le gouvernement autrichien pour sensibiliser la population \u00e0 l'id\u00e9e europ\u00e9enne. L'Autriche, notre partenaire dans la n\u00e9gociation sur l'EEE, qui a fait un pas de plus en d\u00e9posant sa demande d'adh\u00e9sion \u00e0 la CE par Robert Denis. Interview de Bruno Widmer, de l'Agence Advico-Young-Rubicam, une des agences charg\u00e9es de cette campagne autrichienne par Patrick Nussbaum. Plus on informe, plus les citoyens se m\u00e9fient de l'Europe par Robert Denis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'agence Smart", "name": "Gutknecht, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Bureau de l'int\u00e9gration \u00e0 Berne", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'agence Advico-Young-Rubicam", "name": "Widmer, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jugement dans le proc\u00e8s dit \"de la Princesse russe\" \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaire de Francis Boder", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-900DD644-78E1-4144-9817-DA11B25B2E3A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Russie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "d\u00e9lit", "escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LE TRIOMPHE DES VRAIS REMBRANDT - 92.02.18", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-223146", "durationSec": 2685, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RM ASSOCIATES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223125", "durationSec": 1971, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.02.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220242", "durationSec": 264, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cent mille r\u00e9fugi\u00e9s birmans au Bengladesh : Commentaire de Richard Werly", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2159479F-0082-4B23-B001-9764C9F7C6FF", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Bangladesh"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Gioacchino Rossini: Une carri\u00e8re, une vie (2/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1AA3618F-8846-415D-A857-97AC5E566029", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "bel canto"], "excerpt": "En 1812 pour son ouvrage \"Ciro in Babilonia\", Rossini n'a pas encore le language ad\u00e9quat et c'est un fiasco. Pour Venise, il \u00e9crit \"La Scala di Seta\". Avec son 6\u00e8me ouvrage, Rossini d\u00e9bute \u00e0 la Scala de Milan avec \"La pietra del paragone\" avec des chanteurs fabuleux et se sera le triomphe. L'ouvrage fut jou\u00e9 53 fois lors de la saison. Pour \"L'occasione fa il ladro\", c'est \u00e0 nouveau le fiasco. En 1813 pour le San Mos\u00e8 \u00e0 Venise ; il \u00e9crit \"Il Signor Bruschino\", puis se sera la gloire avec \"Tancredi\".", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "musicien, chef de choeur, chef d'orchestre,", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 Rossini", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223236", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223366", "durationSec": 318, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221181", "durationSec": 676, "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "NOCTURNE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "GREFFE D'ORGANE", "H\u00d4PITAL", "MAQUETTE", "SIDA", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "TOXICOMANE", "\u00c9CONOMIE", "MACHINE-OUTIL", "INDUSTRIE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "NOIRS", "DROIT DE VOTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ASSURANCE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-220762", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SION", "SUISSE", "NEW HAMPSHIRE", "AFRIQUE DU SUD", "LONDRES"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "NOCTURNE", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "PAUVRET\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "PAUVRET\u00c9", "FONTAINE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "VOTATION", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-220760", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.02.18", "id": "asset-221170", "publicationDate": "1992-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Alain Bashung et Paule Muret : Pour le film \"Rien que des mensonges\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1784008-4442-4802-B138-C13EBF3A73C4", "durationSec": 3186, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Berlin", "Muret, Paule", "Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "chanson"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma, les d\u00e9buts d'Alain Bashung, la chanson", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, acteur", "name": "Bashung, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisatrice", "name": "Muret, Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'Albertville, gros plan sur une championne de ski acrobatique, Koni Kissling : La pratique du ski acrobatique ne laisse-t-elle pas des s\u00e9quelles sur le corps humain (dos ou genoux)? Avec interviews de Koni Kissling, de Gilbert Guyot et du Dr Hans Spring", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05A33822-E2AD-4CEB-A278-94F6B19B4E22", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Albertville", "France", "Tignes", "Suisse"], "durationSec": 715, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kissling, Koni"], "thematicThemes": ["bosses", "m\u00e9decine sportive", "ski acrobatique", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e0 Tignes de la pr\u00e9paration de la piste de bosses", "name": "Guyot, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse acrobatique suisse", "name": "Kissling, Koni", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de l'\u00e9quipe olympique", "name": "Spring, Hans", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation \u00e0 Berne par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Arnold Koller d'un rapport concernant l'autonomie des cantons par rapport \u00e0 l'Europe, abordant des th\u00e8mes tels que la lex Friedrich ou la reconnaissance des dipl\u00f4mes : Interview d'Arnold Koller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AC118CB-CC09-4225-B824-9E71DD2D9806", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique internationale", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Guelpa, tailleur de pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47F0DDD0-F82B-4C0A-A91A-64E1EE0B8C31", "durationSec": 1348, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guelpa, Denis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tailleur de pierre", "name": "Guelpa, Denis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Air du temps", "source": "siranau", "title": "L'Ukraine (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79715F3A-7DF8-4EAD-8D9E-C45C49BAF034", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 979, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ethnologie"], "excerpt": "Position historique de l'Ukraine au sein de la CEI, ses sp\u00e9cificit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice TSR", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Felber : A l'occasion de son discours devant la commission des droits de l'homme de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve sur le probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A6FE259-498D-425C-BAD7-776873770CE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Andr\u00e9 et Anne-Marie Delachaux : \"L'Absinthe, breuvage d'Apocalypse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E6218AD-F886-4C71-A7AE-6D3B9077523E", "durationSec": 4859, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["absinthe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"L'Absinthe, breuvage d'Apocalypse\" (Ed. Attinger)", "name": "Delachaux, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Pierre-Andr\u00e9 Delachaux", "name": "Delachaux, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'USS pr\u00e9sentait aujourd'hui \u00e0 Berne une s\u00e9rie de propositions de lutte contre le chom\u00e2ge : Interview de Ruth Dreifuss", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8E4EC042-DEB0-42E2-85CF-6F1B9CD7D2BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 284, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union syndicale suisse"], "thematicThemes": ["syndicat", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'USS", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "A propos de deux expositions consacr\u00e9es \u00e0 James Turell, au Mus\u00e9e d'Art contemporain de Lyon et \u00e0 la Galerie Turske & Turske \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B336B18-6E43-4FF1-AA8F-6F53B0061500", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "France", "Lyon"], "durationSec": 2142, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Turell, James"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de l'oeuvre de Turell \u00e0 la Galerie Turske &amp; Turske, \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Wick, Oliver", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition de Lyon", "name": "Bertolotti, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Beate et Serge Klarsfeld, qui se consacrent \u00e0 la recherche des criminels nazis, r\u00e9cemment de passage en Suisse : Leur pr\u00e9occupation actuelle concerne Aloys Brunner, ancien bras droit d'Adolf Eichmann, qui se cache depuis de longues ann\u00e9es en Syrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-532335B5-6F4F-4547-8C1F-125F0B466589", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Suisse"], "durationSec": 1370, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Aloys", "Barbie, Klaus"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "nazisme", "proc\u00e8s", "Juifs", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Leur but \u00e9tant de le faire juger, ils ont ces derni\u00e8res ann\u00e9es rassembl\u00e9 faits et preuves pour le proc\u00e8s. Ils esp\u00e8rent en outre faire juger d'anciens dignitaires de Vichy, tels Bousquet et Maurice Papon. Serge Klarsfeld \u00e9voque sa traque de Klaus Barbie, comment elle a d\u00e9marr\u00e9, quelques unes de ses m\u00e9thodes de travail, etc. et parle de ses sentiments \u00e0 l'issue de l'affaire. Beate Klarsfeld, qui est Allemande, parle de sa responsabilit\u00e9 morale vis-\u00e0-vis du peuple juif et veut porter t\u00e9moignage d'une autre Allemagne que celle des pers\u00e9cuteurs. Serge Klarsfeld parle de l'importance de la m\u00e9moire \u00e0 travers la conservation des documents contre les d\u00e9rapages de l'Histoire. Les \u00e9poux Klarsfeld pensent que leur t\u00e2che touche \u00e0 sa fin du fait de l'extinction des criminels nazis criminels nazis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Klarsfeld, Beate", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Klarsfeld, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cl\u00e9 de vo\u00fbte", "source": "siranau", "title": "\"Croient-ils tous au m\u00eame Dieu ?\" : Etude sur les pr\u00eatres en France, par Nicolas Pigasse (Ed. Filippachi, 1991)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0C162A8-1139-4303-95D1-0A1E23C0A527", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "clerg\u00e9", "Dieu", "catholicisme", "attitude religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste aux \u00e9missions religieuses", "name": "Bitar, Bernadette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Schaeffer, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-764D9F33-C240-4B92-981E-0A520A5A3BDF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaeffer, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique concr\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Schaeffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Gioacchino Rossini: Une carri\u00e8re, une vie (1/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0EB342E6-D050-4C69-91B0-5FC269435739", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1874, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["compositeur", "bel canto", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Rossini est n\u00e9 \u00e0 Pesard le 29 f\u00e9vrier 1792. Elev\u00e9 au hasard des tourn\u00e9es de ses parents, son p\u00e8re jouait du cor et sa m\u00e8re fit une carri\u00e8re de soprano. A 12 ans, Rossini savait jouer du violon et \u00e9crivit ses \"Sonates \u00e0 quatre\", t\u00e9moignant d'une maturit\u00e9 pr\u00e9coce. Il suivit les cours de Stanislas Mattei, directeur du Lyc\u00e9e musical de Bologne. Durant son adolescence, il d\u00fbt gagner sa vie comme chanteur, r\u00e9p\u00e9titeur, etc. En 1806, il compose son premier Op\u00e9ra : \"Demetrio e Polibio\". En 1810, \"La Cambiale di Matrimonio\": ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "musicien, chef de choeur, chef d'orchestre,", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "auteur d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 Rossini", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Dimitri Oukhov, r\u00e9dacteur musical \u00e0 Radio Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CB5C4B6-D248-4957-A0FF-2648F0BA4C13", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1101, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Des d\u00e9couvertes peuvent-elles encore \u00eatre faites dans les archives russes? Le festival dirig\u00e9 par S. Richter. \"Les compositeurs avant-gardistes sont vite devenus populaires apr\u00e8s la lib\u00e9ration\". Le courant minimaliste en Russie. Les nouveaux courants musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur musical \u00e0 Radio Moscou", "name": "Oukhov, Dimitri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet par le peuple de l'initiative du concordat des caisses maladie \"Pour une assurance-maladie financi\u00e8rement supportable\" : Interview de Jacques-Simon Eggly: oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B64474E-F225-458A-9A99-30C823C6DD7C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223369", "durationSec": 296, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.02.17", "id": "asset-221351", "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "NEIGE", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "PRESSE", "\u00c9LECTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "NATIONALISME", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "DISCOURS", "CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["JAGGER, MICK", "LE PEN, JEAN-MARIE", "FELBER, RENE", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-222401", "durationSec": 206, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "JAPON", "LAUSANNE", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEW HAMPSHIRE", "ALSACE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FN", "ONU", "ONU", "CFF", "USS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "92.02.17", "id": "asset-220394", "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.02.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222435", "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221756", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222481", "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223497", "durationSec": 1351, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO"], "id": "asset-222379", "thematicGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "durationSec": 3722, "mediaType": "video", "title": "MOBUTU SESE SEKO", "visualGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222462", "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MIREILLE PERRIER / JUDITH GODRECHE / GERALDINE PAILHAS - 92.02.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-221650", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 4516, "publicationDate": "1992-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920217, deux ou trois choses qu'elles disent d'elles\" partie 2, portraits de 3 jeunes comediennes, Mireille PERRIER, Judith GODRECHE et Geraldine PAILHAS.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet par le peuple de l'initiative du concordat des caisses maladie \"Pour une assurance-maladie financi\u00e8rement supportable\" : Interview de Marco Bruchez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEAB211C-E569-4EA3-98E5-671EE0775C09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du concordat romand des caisses maladie", "name": "Bruchez, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Forel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E9375F4-1ED6-4154-A11A-A73C1F8CF914", "durationSec": 3297, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forel, Auguste", "Forel, Armand"], "thematicThemes": ["fonction politique", "m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "communisme"], "excerpt": "Armand Forel \u00e9voque son p\u00e8re Auguste Forel (m\u00e9decin, psychiatre, chercheur). Il parle de ses \u00e9tudes de m\u00e9decine et de son engagement politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, communiste", "name": "Forel, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jo\u00eblle Darolle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4FEFFE-BF35-4095-9790-61690C0314A1", "durationSec": 2679, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darolle, Jo\u00eblle"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Darolle, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re m\u00e9daille d'or suisse aux JO gr\u00e2ce \u00e0 Gustave Weder : Interview de Gustave Weder", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E4752B-F8FC-44B9-A0D4-C9FB769A3916", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Savoie", "Albertville"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "bob \u00e0 deux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bobeur suisse", "name": "Weder, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un vote consultatif dans le canton de Berne dit non \u00e0 une concession de dur\u00e9e illimit\u00e9e pour la centrale de M\u00fchleberg : Interview de Martin Pfisterer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3243D2E2-4958-4021-B68E-6037E838FB96", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "M\u00fchleberg"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMB"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des FMB", "name": "Pfisterer, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Bienne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet par le peuple de l'initiative pour une r\u00e9glementation des exp\u00e9rimentations sur les animaux : La r\u00e9action des perdants avec Samuel Debrot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB7C336-3D08-4B0A-BFF5-8AE12EDDC3D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal de laboratoire", "recherche m\u00e9dicale", "initiative populaire", "exp\u00e9rimentation animale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal vaudois", "name": "Debrot, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election du radical Serge Sierro au Conseil d'Etat valaisan : Interview de Serge Sierro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56A98688-95BB-4C7D-8DF4-FFAD6C98BA61", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal", "parti politique", "radicalisme", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, radical", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "GUITTA MALLASZ - 92.02.16", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-222948", "durationSec": 915, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Nelly Th\u00e9venaz s'entretient avec Guitta Mallasz.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'ethnomusicologie en disques : Les Archives internationales de musique populaire (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E0E1A30-1266-4100-98B4-7FA1BEEC7832", "durationSec": 3447, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allalouf, Doron", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'INSTITUT FLORIMONT DU PETIT-LANCY - 92.02.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-223294", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIVISECTION", "VOTATION", "INTERVIEW", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "KIM JONG-IL", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-222341", "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.02.16", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "MUEHLEBERG", "SIERRE", "PYONGYANG", "USA", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222365", "durationSec": 840, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222174", "durationSec": 1813, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223493", "durationSec": 1986, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222350", "durationSec": 1665, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Kaspar Villiger \u00e0 Val d'Is\u00e8re, apr\u00e8s la nouvelle d\u00e9faite des concurrents helv\u00e9tiques : \"Pour une fois on ne peut pas attribuer la faute au Conseil f\u00e9d\u00e9ral!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599D8842-8CD8-41B7-9C4C-8FE0649CBA97", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Albertville", "Suisse", "Val d'Is\u00e8re", "France"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1992-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "La forge familiale \u00e0 Buix : Entretien avec Robert-Laurent Prongu\u00e9 qui se souvient du m\u00e9tier de son grand-p\u00e8re et de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0AC0945-FF3E-402E-943D-7863EC1A65FA", "thematicGeographicals": ["Buix", "Jura (canton)"], "durationSec": 1613, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prongu\u00e9, Robert-Laurent"], "thematicThemes": ["forge"], "excerpt": "Visite de la forge familiale \u00e0 Buix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Buix, dont la famille tenant la forge", "name": "Prongu\u00e9, Robert-Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du concert-atelier de l'Ensemble Contrechamps du 15.02.1992", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84ACFF07-4B4F-4FA3-88C1-CA56A0353EF8", "durationSec": 3588, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donatoni, Franco"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "\"Arp\u00e8ge\" de Franco Donatoni", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E023D01-F0C7-4E71-A9E9-224582D9117F", "durationSec": 1522, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donatoni, Franco"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "\"La Chute d'Icare\" de Brian Ferneyhough", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D12CD69-EF27-44E8-A3C7-296A68400A1D", "durationSec": 2066, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferneyhough, Brian"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Chute de Chantal Bournissen dans la descente olympique \u00e0 Albertville : Interview de la skieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44A8A46C-519A-4DD0-B7F2-EED3590F74EC", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Suisse", "Valais", "France", "Albertville"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse valaisanne", "name": "Bournissen, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ducarroz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222303", "durationSec": 1883, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222308", "durationSec": 461, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA046", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223439", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "UN POETE EN EXIL - 92.02.15", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-221310", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 946, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pierre-Pascal Rossi re\u00e7oit sur le plateau l'\u00e9crivain chilien Luis Mizon pour parler de son dernier livre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.02.15", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221646", "durationSec": 2545, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.01.26", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-184197", "durationSec": 725, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "L'inceste : Deux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent \u00e0 deux adolescentes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-807E452E-4B0E-4588-983A-7F799761B903", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse romande", "Asie", "Japon", "Chine"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "inceste", "adolescence", "famille", "p\u00e8re", "sexualit\u00e9", "psychologie", "m\u00e8re"], "excerpt": "Quelles sont les cons\u00e9quences de l'inceste au sein d'une famille nucl\u00e9aire comme la conna\u00eet la culture occidentale ? L'approche psychanalytique suffit-elle \u00e0 saisir la complexit\u00e9 des liens entre parents et enfants ? Qu'apportent les nouvelles th\u00e9rapies fond\u00e9es sur la syst\u00e9mique et la th\u00e9orie de la communication ? Comment vivent les familles chinoises et japonaises ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Laghzaoui, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, th\u00e9rapeute de famille", "name": "Salem, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "adolescente", "name": "Burri, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "adolescente", "name": "Sapey, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Dominique Desanti s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Ann\u00e9es passions\" (Ed. Presses de la Renaissance)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3E6AFC7D-0EE8-4E4B-B1EE-B9F062A50DE6", "durationSec": 3150, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desanti, Dominique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Desanti, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditeur", "name": "Pasche, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Nicod, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Thalmann, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Velan, Claire-Lise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Evangelista, Sandy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223495", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "RETRAITE DANS LA LUNE - 92.02.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-223150", "durationSec": 757, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE"], "id": "asset-223071", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 852, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-Lac : 19920215, concert du Quatuor Michel, quatuor vocal qui interpr\u00e8te dans la cave du Ch\u00e2teau Chenaux des airs du 15 \u00e8me et 16 \u00e8me si\u00e8cle, ainsi que des chansons des Los Calchakis, de KAELIN Pierre et de l'abb\u00e9 BOVET Joseph.", "title": "LE QUATUOR MICHEL - ESTAVAYER", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "UNIVERSIT\u00c9", "INTERVIEW", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "ARCH\u00c9OLOGIE", "NOCTURNE", "TOXICOMANE", "\u00c9BOULEMENT", "\u00c9CONOMIE", "MALNUTRITION", "PORT", "CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["BOCUSE, PAUL"], "id": "asset-222297", "durationSec": 1338, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.02.15", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GIVISIEZ", "LYON", "LYON", "LYON", "GRENOBLE", "ZURICH-VILLE", "KOENIZ", "VALAIS", "NEW HAMPSHIRE", "KINSHASA", "BALE", "RHIN", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222172", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Luy, organiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C33C3DD-F8E6-4599-AD3A-477D6436FAA0", "durationSec": 2429, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luy, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["orgue", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Andr\u00e9 Luy va quitter son poste apr\u00e8s 35 ans de service. Pr\u00e9sentation de la galerie, de la biblioth\u00e8que, de la m\u00e9canique de l'orgue de la cath\u00e9drale de Lausanne et de son ancien emplacement. Ses rencontres avec Szeryng et Maurice Andr\u00e9. Pr\u00e9sentation d'une pi\u00e8ce de Bach jou\u00e9e lors du concert. Ses rapports avec la paroisse. Pr\u00e9sentation du concerto de Poulenc. Son int\u00e9grale C\u00e9sar Frank en CD.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Luy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Antony Tannouri en a assez de voir son pass\u00e9 ressass\u00e9, et se retire de l'entreprise Bielna apr\u00e8s avoir pay\u00e9 les salaires de d\u00e9cembre, janvier et du treizi\u00e8me mois : Commentaire de Daniel Schwab", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFCC5C7C-DA5B-4143-86DF-9F336331D356", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony", "Bielna"], "thematicThemes": ["entreprise", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Pierre Bachelet \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5F857C7-DAE6-42EE-99BE-1829BA836C0C", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelet, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bachelet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, M\u00e9lina", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action au plan \"Arm\u00e9e 95\" : Interview de Francine Jeanpr\u00eatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33161EDA-E4F4-4BB4-B2EA-C928D130C3F6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e 95", "PSS"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "parti politique", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Paul Baechler, navigateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B57D1426-5F71-4DB3-BFE9-7956BF55C800", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baechler, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["navigation de plaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur", "name": "Baechler, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de la derni\u00e8re s\u00e9ance entre la CEE et l'AELE sur la red\u00e9finition du fonctionnement juridique entre les deux parties : Commentaire de Patrick Nussbaum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-765B4B64-9E2B-4317-8AAB-28C8204B5978", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "CEE", "AELE"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "droit international public"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "La Yougoslavie (4/4) : Entretien avec Gabriel Lundula, \u00e9tudiant africain en Yougoslavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D3A62D9-1293-4F7F-A970-F5042F703D94", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant africain en Yougoslavie", "name": "Lundula, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'imposera plus les r\u00e9ductions saisonni\u00e8res de vitesse mais les cantons seront libres de limiter la vitesse sur certains tron\u00e7ons : Le cas du Valais, avec Jean-Pierre Schnydrig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72D588D7-2038-4E97-943D-F5E88F9E1EDB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["limitation de vitesse", "\u00e9cologie", "lutte antipollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "du service valaisan de l'environnement", "name": "Schnydrig, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.02.14", "id": "asset-222493", "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223448", "durationSec": 294, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220610", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.02.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222253", "durationSec": 2176, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222261", "durationSec": 551, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE"], "visualPersons": ["LAMUNIERE, PIERRE", "LAMUNIERE, PIERRE", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-223288", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1521, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19920214, l'\u00e9diteur lausannois Edipresse contr\u00f4le les principaux quotidiens de Suisse romande. Aujourd'hui, la multiplicit\u00e9 des publications d\u00e9tenues par ce seul \u00e9diteur l'a oblig\u00e9 \u00e0 adopter une strat\u00e9gie commerciale. Une strat\u00e9gie commerciale qui inqui\u00e8te certains journalistes et certains milieux politiques.", "title": "MAIN BASSE SUR LA PRESSE - 92.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "LE MATIN", "24 HEURES", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EDIPRESSE"], "backgrounds": [" de rotatives de quotidiens de Suisse romande de la presse Suisse romande"], "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222036", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.14", "visualThemes": ["VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["LONDRES"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222258", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "INFORMATIQUE", "\u00c9CONOMIE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "FAMINE", "BIENFAISANCE", "JOURNAL", "PRESSE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "LIMITATION DE VITESSE", "LIMITATION DE VITESSE", "LIMITATION DE VITESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "OGIER, BULLE", "BLANKART, FRANZ", "DE HADELN, MORITZ", "GIRARDOT, ANNIE", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-222252", "durationSec": 250, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.02.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SOMALIE", "SUISSE", "BERLIN", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "CICR", "EDIPRESSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}