{"response": {"numFound": 7822, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Adolphe. De Benjamin Constant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-93B57473-C92D-4091-A15E-1940CEA98887", "durationSec": 6585, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ce sacr\u00e9 Chabrier (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D5ED794-41BD-47BF-BC06-A9141CDC950D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2056, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrier, Emmanuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "courant artistique (17-19e)", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, professeur de musique de chambre au Conservatoire de Strasbourg, auteur de publications sur Chabrier", "name": "Delage, Roger", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Adolphe. De Benjamin Constant : Cinqui\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F3E864DC-97FB-474A-A2FC-2944DD475D18", "durationSec": 647, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Baltes et Bulgares : Leur formation en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDCB3359-E798-42AA-BEA9-DE77836788E5", "thematicGeographicals": ["Lituanie", "Bulgarie", "Suisse", "Lettonie", "Estonie"], "durationSec": 1557, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "diplomatie", "formation"], "excerpt": "La formation diplomatique en Suisse de nouveaux fonctionnaires des Pays Baltes et de Bulgarie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9placements de populations faits \u00e0 cause de la construction du Phare de Christophe Colomb \u00e0 Saint-Domingue : Commentaire de Jean-Michel Carroy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A22100AE-7E72-4677-91D2-D644E23353D4", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["d\u00e9placement de population", "phare", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Carroy, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La Sib\u00e9rie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2F75411-9E19-4C27-98E7-991837C178E7", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire", "peuple", "culture", "g\u00e9ographie physique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice TSR", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Adolphe. De Benjamin Constant : Neuvi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-901669F6-8970-4A0C-8A2D-BB36A7A235DE", "durationSec": 645, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview du P\u00e8re Gianfranco Grieco, j\u00e9suite, r\u00e9dacteur \u00e0 l'Osservatore Romano, un des organisateurs du voyage de Jean-Paul II \u00e0 Saint-Domingue : Pour le 500\u00e8me anniversaire de l'arriv\u00e9e de Christophe Colomb \u00e0 Saint-Domingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-557ACCED-F540-4885-8BE3-DF240EECE82D", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II", "Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, r\u00e9dacteur \u00e0 l'Osservatore Romano", "name": "Grieco, Gianfranco (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Adolphe. De Benjamin Constant : Quatri\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DD777E48-EFEB-4B4B-948C-008F14B4817E", "durationSec": 687, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Adolphe. De Benjamin Constant : Troisi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC4B3259-D1A7-49C3-A562-7A2DF29E3BC7", "durationSec": 646, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Purification ethnique autour de Banja Luka, en Bosnie : La plupart des villages de cette r\u00e9gion ont \u00e9t\u00e9 \"vid\u00e9s\" de leurs habitants croates et musulmans qui cherchent refuge en Croatie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FE58EE2-4E94-4B03-B48D-8D693445CD4F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "g\u00e9nocide", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127723", "durationSec": 303, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-127025", "durationSec": 894, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "ST-GALL-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["LAMBERT, CHRISTOPHE"], "id": "asset-127180", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921012, itw de LAMBERT Christophe et marque d\u00e9pos\u00e9e \"Columbus\".", "title": "92.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBERT, CHRISTOPHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9bref", "source": "gico", "title": "L'AN...FER", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-241463", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LES ATELIERS DE L\\'ARCHE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.12", "id": "asset-211119", "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "FEMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FEMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FAMINE", "FAMINE"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "OGATA, SADAKO", "KOUCHNER, BERNARD", "OGATA, SADAKO"], "id": "asset-126908", "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.12", "visualGeographicals": ["ZERMATT", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SOMALIE", "GENEVE", "SOMALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126925", "durationSec": 609, "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FAMINE", "MALNUTRITION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AM\u00c9RINDIENS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AM\u00c9RINDIENS", "M\u00c9DECINE", "INTERVIEW", "PRIX NOBEL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "M\u00c9DECINE", "PRIX NOBEL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "M\u00c9DECINE", "PRIX NOBEL", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "URANIUM", "AM\u00c9RINDIENS", "URANIUM", "AM\u00c9RINDIENS", "URANIUM", "AM\u00c9RINDIENS", "URANIUM", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "FELBER, RENE"], "id": "asset-126918", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.12", "visualGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BA\u00cfDOA", "GENEVE", "ZURICH", "SEATTLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SEATTLE", "GENEVE", "SEATTLE", "EUROPE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "USA", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "USA", "USA", "USA", "SUISSE", "USA"], "visualCorporations": ["FTMH", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Christophe Colomb. De Michel de Ghelderode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A077F8BF-A190-4875-BA80-A44D034546B8", "durationSec": 3042, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gisseur de studio", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9alisateur", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ghelderode, Michel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Roi", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Visquosine", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Am\u00e9ricain", "name": "Fowley, Douglas", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme-foule", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Folial", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ministre", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Somnambule", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Amicus", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Le Reporter", "name": "Saintmartin, Jeff", "type": "Participant"}, {"role": "Le Savant", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Christophe Colomb", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Marais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12DE602D-B49B-475B-9214-1D8DA4F75D97", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2183, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "sculpture", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "Jean Marais \u00e9voque sa carri\u00e8re, la sculpture (son exposition \u00e0 Gen\u00e8ve) et Jean Cocteau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9cologistes et le trait\u00e9 sur l'EEE : Le foss\u00e9 se creuse entre les \u00e9cologistes romands et al\u00e9maniques, les quatre sections romandes soutiennent le trait\u00e9 sur l'EEE alors que les dix sections al\u00e9maniques disent non. Interview de Bernard Pulver, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6BB871B-8A3E-4CAC-B80C-60506F697A5A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "\u00e9cologisme", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti \u00e9cologiste", "name": "Pulver, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'autre Am\u00e9rique (2/5) : Argentine - Bolivie. Le chant des femmes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D60CD6BB-22BC-460E-A4A2-2EAC75A229DE", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Bolivie"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "chant populaire", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "C\u00e1rdenas, Jeny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Barrios, Silvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR : Le g\u00e9nocide en ex-Yougoslavie et la Conf\u00e9rence internationale sur la Somalie, plac\u00e9e sous l'\u00e9gide des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7862A680-A2C9-4B08-802A-545C99C4AD6F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Somalie"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "g\u00e9nocide", "famine", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9cologistes et le trait\u00e9 sur l'EEE : Le foss\u00e9 se creuse entre les \u00e9cologistes romands et al\u00e9maniques, les quatre sections romandes soutiennent le trait\u00e9 sur l'EEE alors que les dix sections al\u00e9maniques disent non. Interview de Laurent Rebeaud, \u00e9cologiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3DBDD0F-B34E-4651-BA70-51E5082A7FAC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste genevois", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Martin (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5092CB0A-FD38-4CAD-9BF4-F39C605B31D2", "durationSec": 2548, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "id": "asset-211071", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "PLATEAU"], "durationSec": 4346, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : d\u00e9bat sur la r\u00e9volte provoqu\u00e9e en Italie par les mesures drastiques d'aust\u00e9rit\u00e9 pour rem\u00e9dier \u00e0 la d\u00e9gradation \u00e9conomique du pays.", "title": "REVOLTE A L'ITALIENNE - 92.10.11", "visualGeographicals": ["ITALIE", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211117", "durationSec": 230, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9"], "id": "asset-127179", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 911, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : KUNZ Fredy et ROGUET Louis parlent de leurs activit\u00e9s parmi les pauvres d'Am\u00e9rique Latine.", "title": "AVEC FREDY ET LOUIS - 92.10.11", "visualGeographicals": ["BRESIL"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241479", "durationSec": 517, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.11", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["GEORGIE (ASIE)", "TBILISSI", "GEORGIE (ASIE)", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126882", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.10.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126809", "durationSec": 3274, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126899", "durationSec": 797, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-126896", "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ROUMANIE", "BUCAREST", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238421", "durationSec": 510, "publicationDate": "1992-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Psilocybe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5198786.image", "id": "ece-5198787", "durationSec": 120, "publicationDate": "1992-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cueillette de champignons hallucinog\u00e8nes dans le Haut-Doubs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5198787", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5198787"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Louis Leprince-Ringuet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CD358FB-505E-4E41-8B2D-49F961AB2A2B", "durationSec": 1392, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["mer", "tabagisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Rayuela ou l'hymne au jazz : Autour du roman de Julio Cortazar, \"Rayuela\" [=\"Marelle\"]", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BA84689B-9115-4AD2-A1F3-B7F4943868E7", "durationSec": 6358, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortazar, Julio"], "thematicThemes": ["jazz", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Eloge du jazz. La mise en texte du jazz. Rencontre entre les mots et les sons du jazz. Rapports entre l'histoire du jazz et l'explosion de l'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant \u00e0 l'Uni de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de Cortazar", "name": "Rigoli, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, \u00e9missions de jazz", "name": "Ioakimidis, Dem\u00e8tre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "Zabala, Horacio", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD177FE5-D7F0-49ED-B179-039213BA8C4B", "durationSec": 127, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis", "CERN"], "thematicThemes": ["recherche nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "La cr\u00e9ation du CERN (Centre europ\u00e9en de recherche nucl\u00e9aire)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B33B7DC-8D15-4CFC-A518-0746F4435014", "durationSec": 281, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "L'\u00e9nergie atomique et ses dangers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Annie Bornoz, habitante de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99CCB6C-6C5B-44ED-B2B0-752222974163", "thematicGeographicals": ["Ouchy", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bornoz, Annie"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "ville"], "excerpt": "Lausanne au d\u00e9but du si\u00e8cle. La ficelle. Ouchy. Les jeux d'enfants. Le mariage. Le p\u00e8re d'Annie Bornoz et les chevaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Lausanne", "name": "Bornoz, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edwige Feuill\u00e8re, com\u00e9dienne : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93F146DF-6E2F-44A5-AEE3-E7146095F770", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2968, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feuill\u00e8re, Edwige"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Sur la trace des traces ou comment la police scientifique identifie la moindre des traces laiss\u00e9es par les auteurs d'un crime ou d'un d\u00e9lit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-036576B5-131A-481E-8E98-E079A4E7041F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1160, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police scientifique", "enqu\u00eate criminelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur \u00e0 la police de s\u00fbret\u00e9 vaudoise", "name": "Delacr\u00e9taz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal adjoint \u00e0 la police de s\u00fbret\u00e9", "name": "Jean, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "photographe \u00e0 la police de s\u00fbret\u00e9 vaudoise", "name": "Hofer, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, directeur de l'Institut de la police criminelle et scientifique \u00e0 Lausanne", "name": "Margot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur \u00e0 la police de s\u00fbret\u00e9 vaudoise", "name": "Rochat, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal \u00e0 la police de s\u00fbret\u00e9 vaudoise", "name": "Jean, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 l'Institut de m\u00e9decine l\u00e9gale \u00e0 Lausanne", "name": "Brandt, Conchita", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Un sportif m\u00e9lomane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5BFE63D-D8C8-4D11-8E1C-4D0BE45B46CF", "durationSec": 297, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["Dieu", "sport", "chanson", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Nourissier s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Gardien des ruines\" (Ed. Grasset)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7FAC8199-0A02-4D85-9A42-4107DAEF3525", "durationSec": 3522, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nourissier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditeur", "name": "Savoy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Baud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Drevet, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Portmann, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La joie de peindre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-456E40B0-B547-48BA-93C3-6417E0F09B68", "durationSec": 358, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["chanteur", "peinture", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vivement dimanche", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le cin\u00e9aste Claude Sautet sur son film \"Un coeur en hiver\" : Gros plan sur Sautet, ses films, son rapport au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B6800FB-19AF-43AB-9457-6478110F134B", "durationSec": 3557, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sautet, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Sautet, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Son travail comme poseur de c\u00e2bles sous-marins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0312E56A-DDE7-42E0-B7C1-7D02CA8B6A93", "durationSec": 284, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leprince-Ringuet, Louis"], "thematicThemes": ["mer", "tabagisme"], "excerpt": "Sa jeunesse, ses \u00e9tudes, la mer, la vie en g\u00e9n\u00e9ral, la fum\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, polytechnicien, ancien commissaire \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et ancien pr\u00e9sident scientifique du CERN, peintre, sportif", "name": "Leprince-Ringuet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-127876", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1114, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921010, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211112", "durationSec": 183, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-88198", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "durationSec": 2386, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chateau-d'Oex : MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte Le Picosi.", "title": "A CHATEAU-D'OEX AVEC LE CHOEUR LE PICOSI - 92.10.10", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "92.10.10", "id": "asset-126697", "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "CHANTEUR", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FAN", "DISQUE COMPACT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "MAGASIN DE DISQUES", "CHANTEUR", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "CONCERT", "FAN", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "CRITIQUE MUSICALE", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "CHANTEUR", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "ADOLESCENT", "ANN\u00c9ES 1960", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "CHANTEUR", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN", "ADOLESCENT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN"], "visualPersons": ["BRUEL, PATRICK", "EICHER, STEPHAN", "BRUEL, PATRICK", "BRUEL, PATRICK", "BECAUD, GILBERT", "FRANCOIS, CLAUDE", "HALLYDAY, JOHNNY", "LE FORESTIER, MAXIME", "LE FORESTIER, MAXIME"], "id": "asset-238545", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1945, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19921010, enqu\u00eate sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des fans dans le show business et l'adulation que les adolescents ont \u00e0 l'\u00e9gard de chanteurs \u00e0 succ\u00e8s.", "title": "SHOW-BIZ 1 : LE PANTHEON DES FANS / PHARES D'OUEST 7 : L'ILE AUX PERLES - 92.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FR3/CANAL J/QUARTIER LATIN/INA/NEYRAC FILMS/MARCO POLO", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "POUVOIR D'ACHAT", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "PI\u00c9TON", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9CONOMIE", "PI\u00c9TON", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLICE", "MAJORETTE", "AGRICULTURE", "F\u00caTE POPULAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "FOIRE COMMERCIALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)"], "visualPersons": ["CHEVARDNADZE, EDOUARD", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "CHARLEBOIS, ROBERT"], "id": "asset-126835", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.10", "visualGeographicals": ["BERNE", "TBILISSI", "GEORGIE (ASIE)", "GEORGIE (ASIE)", "TBILISSI", "GEORGIE (ASIE)", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["TCS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE"], "id": "asset-96689", "durationSec": 292, "mediaType": "video", "title": "TJ NUIT - TOUT IMAGE - 92.10.10", "visualGeographicals": ["BALE"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "TOXICOMANE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9TANQUE (LOISIR)", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MUSIQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["CHEVARDNADZE, EDOUARD"], "id": "asset-126821", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.10", "visualGeographicals": ["TBILISSI", "DAKAR", "NEW YORK", "SARAJEVO", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "DOUBS", "LYON", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.10.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211055", "durationSec": 3966, "publicationDate": "1992-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Jeu vid\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/8587901.image", "id": "ece-8587902", "durationSec": 186, "publicationDate": "1992-10-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouveau virus gagne les jeunes dans les ann\u00e9es 90, celui des jeux vid\u00e9o. Bravo Super Mario!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8587902", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8587902"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La folie des jeux vid\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/8597977.image", "id": "ece-8597978", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1992-10-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le virus des jeux vid\u00e9o para\u00eet tr\u00e8s contagieux en Suisse romande: enqu\u00eate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8597978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8597978"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le piano de Chopin. Cours d'interpr\u00e9tation de Vlado Perlemuter (5/5)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-46D91A52-1C01-4859-BE36-30B03074A575", "durationSec": 2766, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "scherzo", "piano"], "excerpt": "A. Munoz interpr\u00e8te le \"Scherzo no 3 en ut di\u00e8se mineur\". Commentaires et exemples de V. Perlemuter.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste, \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Munoz, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Unescographie (2/2) : Les relations entre la Suisse et l'UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5B27FBB-7A53-42B4-A50B-A7574B657D45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales", "politique culturelle", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Mayor, Federico", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re", "name": "Bossard, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO \u00e0 Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de l'ONU", "name": "Zacharief, Zacharie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission nationale suisse pour l'UNESCO", "name": "Tripet, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Le Chien vert venu de Jupiter. De Mannick", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E1632B86-7AD9-401D-85B1-B0EA11134E11", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Mine. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9F3B826C-FCA4-44B8-B299-24456A2C1ACD", "durationSec": 623, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la ch\u00f4mage au Conseil national : La droite propose d'acc\u00e9l\u00e9rer le processus de d\u00e9r\u00e9gulation \u00e9conomique et une r\u00e9duction de la fiscalit\u00e9. Interview de Jean-Michel Gros, lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-121468CF-9054-4D2D-9F93-2C5C3D4DA1E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National"], "thematicThemes": ["droite", "ch\u00f4mage", "fiscalit\u00e9", "crise \u00e9conomique", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral genevois", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de l'\u00e9quipage de la mission \"Atlantis\" \u00e0 l'EPFL : Interview de Claude Nicollier, astronaute suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE2E634C-DFF5-4FAD-B25D-7DC3EE16F5AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlantis (navette spatiale)"], "thematicThemes": ["vol spatial", "navette spatiale", "astronaute", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute suisse, participant de la mission \"Atlantis\"", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Chamoiseau, \u00e9crivain martiniquais : A l'occasion de la parution de son roman \"Texaco\" (Ed. Gallimard), qui aura obtenu le Prix Goncourt 1992", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-852AD2A6-7452-4875-B835-E48920ADC0EC", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 1922, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamoiseau, Patrick"], "thematicThemes": ["langue cr\u00e9ole", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La constitution d'une litt\u00e9rature cr\u00e9ole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain martiniquais, laur\u00e9at Goncourt '92", "name": "Chamoiseau, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "L'histoire locale cantonale : Le Valais", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DB01691F-52B7-4898-9C49-9E1A1616ABF1", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4801, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["historiographie", "canton", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127783", "durationSec": 178, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FAILLITE", "HORLOGERIE", "FAILLITE", "HORLOGERIE", "FAILLITE", "DROIT D'AUTEUR", "DROIT D'AUTEUR", "DROIT D'AUTEUR", "ARTISANAT", "FOIRE COMMERCIALE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL", "RINALDI, PASCAL"], "id": "asset-127001", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.09", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "COUVET", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["BANQUE POPULAIRE SUISSE", "RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SCRABBLE", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "LUDOTH\u00c8QUE", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-224165", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19921009, les jeux vid\u00e9o ont fait une perc\u00e9e en force sur le march\u00e9. Ils sont devenus le passe-temps favorit de certains jeunes.", "title": "LA FOLIE DES JEUX VIDEO - 92.10.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KYOTO", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "PENTHAZ"], "visualCorporations": ["NINTENDO"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233502", "durationSec": 377, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "D\u00c9C\u00c8S", "AMBRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BRANDT, WILLY", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-126744", "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.09", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "CARRI\u00c8RE", "CARRI\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "CARRI\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "CARRI\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "PRIX NOBEL", "CARRI\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "CARRI\u00c8RE", "D\u00c9C\u00c8S", "PARTI POLITIQUE", "KIBBOUTZ", "PROSTITUTION", "EXPOSITION D'ART", "PRISON", "ARTISTE PEINTRE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "BRANDT, WILLY", "BRANDT, WILLY", "BRANDT, WILLY", "BRANDT, WILLY", "BRANDT, WILLY", "BRANDT, WILLY", "MAJOR, JOHN", "THATCHER, MARGARET", "HURD, DOUGLAS", "ZIEGLER, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "ZIMMERMANN, ROBERT", "BRANDT, WILLY"], "id": "asset-126755", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.09", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "VARSOVIE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "OSLO", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "BRIGHTON", "ISRAEL", "GENEVE", "GENEVE", "MORGES", "VAUD", "LUXEMBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ NUIT - TOUT IMAGE - 92.10.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127676", "durationSec": 364, "publicationDate": "1992-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Voyage nocturne. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DF8DB36C-89DF-4BF7-8161-BC903C718370", "durationSec": 621, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national se rallie au Conseil des Etats concernant l'assurance maladie : Les patients devront payer une taxe hospitali\u00e8re de 10 francs par jour. Par contre, les tarifs m\u00e9dicaux ambulatoires seront bloqu\u00e9s en 1993. Interview de Flavio Cotti: \"Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a tout fait pour \u00e9viter que le patient ait \u00e0 payer davantage, mais ce n'est pas satisfaisant du point de vue social\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A60C1DC-0B12-44FD-89FE-755824F386C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 276, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National", "Conseil des Etats"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les op\u00e9rations de purifications ethniques se multiplient dans la r\u00e9gion de Banja Luka en Bosnie : Interview de Christiane Berthiaume, porte-parole du HCR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB569C99-E82B-4D97-B58D-B0066BA85150", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["racisme", "guerre civile", "g\u00e9nocide", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Berthiaume, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Dufilho, com\u00e9dien-agriculteur : A propos de son spectacle \"Ne coupez pas mes arbres\". Sa famille. Les trains. Le m\u00e9tier d'acteur. L'\u00e9cologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1FC4D8A-1A27-4C4E-9356-5D38827C98C4", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufilho, Jacques"], "thematicThemes": ["famille", "\u00e9cologie", "train", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien-agriculteur", "name": "Dufilho, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Unescographie (1/2) : A quoi sert l'UNESCO?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37047C94-C970-47E9-8207-2EFBBD37652D", "durationSec": 1868, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO \u00e0 Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de l'ONU", "name": "Zacharief, Zacharie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re", "name": "Bossard, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission nationale suisse pour l'UNESCO", "name": "Tripet, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Mayor, Federico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le buffle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B90396-D58C-4EB7-BEBF-EF0B66009CBB", "durationSec": 776, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bovid\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berg\u00e8re, Bergerie nationale de Rambouillet", "name": "Havard, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Angola, les pressions s'accentuent pour inciter l'UNITA \u00e0 accepter le r\u00e9sultat des \u00e9lections : Interview de Reto Breiter, observateur, sur les accusations de fraude avanc\u00e9es par l'UNITA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4BCF570-D390-44A1-B884-ECEDF7B3C5C4", "thematicGeographicals": ["Angola"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNITA"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection", "fraude \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur", "name": "Breiter, Reto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les syndicats en Valais : Pour la premi\u00e8re fois dans un canton r\u00e9put\u00e9 conservateur et apr\u00e8s 50 ans de bataille syndicale, le syndicat chr\u00e9tien social et l'Union syndicale s'unissent pour d\u00e9noncer le patronat. Interviews de Michel Zufferey, secr\u00e9taire des syndicats chr\u00e9tiens et de Germain Varone, secr\u00e9taire de l'Union des syndicats du b\u00e2timent et de l'industrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B63D8A-D0F4-40FC-A859-E430B8258F4A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union syndicale", "Syndicat chr\u00e9tien social"], "thematicThemes": ["syndicat", "patronat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Union des syndicats du b\u00e2timent et de l'industrie", "name": "Varone, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire des syndicats chr\u00e9tiens", "name": "Zufferey, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Varone, Liliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour des \"Pr\u00e9ludes de chorals op. 122\" de Johannes Brahms", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-FF9255DC-44E0-44AE-8AD1-F205F6A111BE", "durationSec": 10273, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes"], "thematicThemes": ["pr\u00e9lude", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "facteur d'orgues", "name": "Quoirin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Leguay, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le piano de Chopin. Cours d'interpr\u00e9tation de Vlado Perlemuter (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-BEDB3FF9-BA34-4F07-A913-93A30604971D", "durationSec": 2897, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["sonate", "piano", "\u00e9tude (forme musicale)", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "V. Bernolin interpr\u00e8te le 1er mouvement de la \"Sonate en si b\u00e9mol mineur\". R. Schacher interpr\u00e8te les \"Etudes op. 10 no 1 et 11. Commentaires et exemples de V. Perlemuter.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste, \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Bernolin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Schacher, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Vigneault, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois : Politique locale. Ecologie. Langue fran\u00e7aise. Spectacle \u00e0 Beausobre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-426979B3-F9E0-4BE3-AD1A-1EF83B59218C", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigneault, Gilles"], "thematicThemes": ["politique", "chanson fran\u00e7aise", "langue fran\u00e7aise", "francophonie", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "METAMORFOSI - 92.10.08", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-215934", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "92.10.08", "id": "asset-127589", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO"], "id": "asset-127644", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2969, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19921008, les raisons du cout \u00e9lev\u00e9 des m\u00e9dicaments en Suisse, parfois 6 \u00e0 9 fois plus chers que dans le reste de l'Europe.", "title": "PILULES AMERES - 92.10.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233500", "durationSec": 334, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127533", "durationSec": 187, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNE", "VENDANGE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCH\u00c9OLOGIE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "EGLOFF, MICHEL", "EGLOFF, MICHEL"], "id": "asset-126994", "durationSec": 823, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "CARINE / MARIE-CHANTAL /  INES / ALEXANDRE / SANTINO - 92.10.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-238538", "durationSec": 1579, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126582", "durationSec": 1348, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.08", "visualThemes": ["GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "BIJOU", "EXPOSITION D'ART", "RACISME", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "VIOLENCE", "RACISME", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "RACISME", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "VIOLENCE", "RACISME", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "MOSCOU", "MOSCOU", "SUISSE", "MOSCOU", "LAUSANNE", "ALLEMAGNE", "DRESDE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126487", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "CONSEILLER NATIONAL", "ARM\u00c9E", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICAT OUVRIER", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "LICENCIEMENT", "USINE"], "visualPersons": ["GROSS, ANDREAS", "VILLIGER, KASPAR", "BOURGNON, LAURENT"], "id": "asset-126522", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.08", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "PULLY", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "COINTRIN", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "TBILISSI", "TBILISSI", "LONDRES", "SUISSE", "ECOSSE", "ECOSSE", "ECOSSE", "ZOUG"], "visualCorporations": ["LANDIS ET GYR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "L'Appel. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B57E6D0B-7F4D-421D-9BC4-D3E6ACEB18BE", "durationSec": 637, "publicationDate": "1992-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Petits manteaux autour de Tabarini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6B2B7CC2-E340-4F18-8867-C327C39460D8", "durationSec": 2695, "publicationDate": "1992-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabarini, Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Tabarini, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Julie", "type": "Participant"}, {"name": "Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Rachel", "type": "Participant"}, {"name": "Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Tabarini, Claude", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain, et Mohamed Ben Smail, \u00e9diteur, dans le cadre des Journ\u00e9es Cin\u00e9matographiques de Carthage, \u00e0 Tunis : L'Alg\u00e9rie apr\u00e8s le coup de frein au FIS. La situation au Maghreb. Les libert\u00e9s individuelles sont-elles en danger? Les relations entre le Maghreb et l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2469B1C-9D68-4A52-B3B1-2390B4724534", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Maroc", "Maghreb", "Tunisie"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1992-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Jelloun, Tahar", "Ben Sma\u00efl, Mohamed"], "thematicThemes": ["islam", "politique", "relations Nord Sud"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le piano de Chopin. Cours d'interpr\u00e9tation de Vlado Perlemuter (3/5)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8BB6AB7A-60CC-47CB-B8BF-E577D02C3548", "durationSec": 2444, "publicationDate": "1992-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["piano", "fantaisie", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "H. Potgieter interpr\u00e8te la \"Fantaisie en fa mineur\" (fin). Commentaires et exemples de V. Perlemuter", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Perlemuter, Vlado", "type": "Participant"}, {"role": "jeune pianiste", "name": "Potgieter, Hans", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU vote une r\u00e9solution pour la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les crimes de guerre en ex-Yougoslavie : Commentaire de Pierre Fabian", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-701FC0FE-1ED9-4831-8185-4DA40DEA7044", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Yougoslavie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Fabian, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}