{"response": {"numFound": 7822, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Distribution d'h\u00e9ro\u00efne sous contr\u00f4le : Rien de fondamentalement nouveau depuis les principes arr\u00eat\u00e9s en mai dernier sur cette ordonnance de distribution contr\u00f4l\u00e9e de drogue. Pourquoi avoir attendu jusqu'\u00e0 fin octobre pour l'approuver ? Interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Flavio Cotti, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CB3D58E-0F83-439B-9513-82E08B049CB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "h\u00e9ro\u00efne", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "REALITY SHOW", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "REALITY SHOW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-220488", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2791, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, SUISSE, ITALIE : 19921022, les reality shows, ces \u00e9missions mettant en sc\u00e8ne les probl\u00e8mes quotidiens des gens en privil\u00e9giant l'\u00e9motion et le spectacle au d\u00e9triment de l'information, sont pr\u00e9sents sur des nombreuses t\u00e9l\u00e9visions europ\u00e9ennes, en particulier les cha\u00eenes priv\u00e9es et commerciales afin d'attirer le maximum d'audience en d\u00e9pensant le minimum de moyens. Ils posent le probl\u00e8me du r\u00f4le de la t\u00e9l\u00e9vision et de ses limites d\u00e9ontologiques.", "title": "L'AUDIENCE A TOUT PRIX - 92.10.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LAUSANNE", "FRANCE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "ROLLE", "ITALIE", "ROME", "ITALIE", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233977", "durationSec": 175, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97194", "durationSec": 246, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "NOTARIAT", "AVION CIVIL", "JEUNESSE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-126856", "durationSec": 835, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.22", "visualGeographicals": ["VEYSONNAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "AGRICULTURE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT OUVRIER", "VIEILLESSE", "\u00c9TUDIANT", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLL\u00c8GE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "GR\u00c8VE", "ARRESTATION", "PRISON", "JUSTICE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "EXTR\u00caME DROITE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "\u00c9TUDIANT", "RITE SOCIAL", "\u00c9TUDIANT", "RITE SOCIAL"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FOLLMI, DOMINIQUE", "VON WEIZSAECKER, RICHARD", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "HURD, DOUGLAS", "YANG ZEMIN", "MIYAZAWA, KIICHI", "AKIHITO DU JAPON", "YANG ZEMIN", "AKIHITO DU JAPON"], "id": "asset-210984", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "BALE", "BALE-VILLE", "BALE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DRESDE", "ROYAUME-UNI", "TOKYO", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "CHINE", "TOKYO", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "CHINE", "TOKYO", "CHINE", "TOKYO", "JAPON", "CHINE", "TOKYO", "JAPON", "CHINE", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "SSP", "SSP", "SASEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "N\u00c9GOCIATION", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MINE (SITE)", "DISCOURS"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR", "DUNKEL, ARTHUR", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-210983", "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.22", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "BRUXELLES", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "COUPE D'EUROPE DES VAINQUEURS DE COUPE", "COUPE D'EUROPE DES VAINQUEURS DE COUPE", "COUPE D'EUROPE DES VAINQUEURS DE COUPE", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "id": "asset-127097", "thematicGeographicals": ["SION", "LUCERNE-VILLE", "TURQUIE", "MADRID", "NAPLES", "BELGIQUE", "ATHENES", "MOSCOU", "ROME", "SUEDE", "TCHECOSLOVAQUIE", "PORTUGAL"], "durationSec": 616, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion, SUEDE, Ath\u00e8nes, TCHECOSLOVAQUIE, Moscou, BELGIQUE : 19921022, matchs aller de Ligue des Champions\n* Lucerne-Ville, TURQUIE : 19921022, match aller de Coupe d'Europe des Vainqueurs de Coupes\n* Rome, BELGIQUE, Naples, PORTUGAL, Madrid : 19921022, matchs aller de Coupe d'Europe de l'UEFA.", "title": "FOOTBALL : COUPES D'EUROPE - 92.10.22", "visualGeographicals": ["SION", "G\u00d6TEBORG", "ATHENES", "TCHECOSLOVAQUIE", "MOSCOU", "BELGIQUE", "LUCERNE-VILLE", "MONACO", "TURQUIE", "ROME", "BELGIQUE", "NAPLES", "GUIMARAES", "MADRID"], "visualCorporations": ["FC PORTO", "FC SION", "AEK ATH\u00c8NES", "PSV EINDHOVEN", "MILAN AC", "SLOVAN BRATISLAVA", "FC BARCELONE", "CSKA MOSCOU", "FC BRUGES", "FC LUCERNE", "AS MONACO", "ATLETICO MADRID", "GRASSHOPPER", "AS ROMA", "ANDERLECHT", "DYNAMO KIEV", "PARIS ST-GERMAIN", "AJAX AMSTERDAM", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210988", "durationSec": 540, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violents combats entre Croates et Musulmans en Bosnie centrale. Commentaire d'Isabelle Lasserre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40328C23-F8DE-4870-A224-466EB231EF81", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Bosnie-Herz\u00e9govine", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carnet de route en Asie Centrale (2/4) : En Kirghizie, \u00e9pargn\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent par les bouleversements qui touchent plusieurs autres r\u00e9publiques d'Asie Centrale. Reportage chez des \u00e9leveurs", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage", "Reportage", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-59390F75-1A89-4512-8832-4AC8D113BC04", "thematicGeographicals": ["Kirghizie", "Kirghizie"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "habitant de Kirghizie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral approuve l'ordonnance sur la distribution d'h\u00e9ro\u00efne : Cette distribution ne se fera que dans 6 mois. Commentaire de Jean de Preux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F2978FF-A9E9-4C41-B0A2-EE0B6F08A4A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "ex\u00e9cutif national", "h\u00e9ro\u00efne", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Odilo Guntern du DFEP \u00e0 la surveillance des prix : Il quitte ses fonctions pour pr\u00e9sider le Conseil d'administration de la Banque Cantonale du Valais. Interview d'Odilo Guntern (alias Monsieur Prix)", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-37FE4A8D-A5DF-410E-A78E-CD8EEA26AD8A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse", "Valais", "Valais"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV", "Guntern, Odilo", "DFEP"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "prix (\u00e9conomie)", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la surveillance des prix au DFEP", "name": "Guntern, Odilo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident bosniaque Alija Izetbegovic tente de minimiser la port\u00e9e des combats qui se d\u00e9roulent en ce moment, il est pr\u00eat \u00e0 des n\u00e9gociations tripartites pour une d\u00e9militarisation de Sarajevo. Commentaire de J\u00fcrg Bissegger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5455C2CB-9486-4E23-B2C5-21AC156E7416", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Izetbegovic, Alija"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'un ancien toxicomane : Interview de Marco Schnyder, ancien haut-fonctionnaire f\u00e9d\u00e9ral, qui a travaill\u00e9 dans la section drogue \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, devenu toxicomane. Il s'en est sorti et a racont\u00e9 son exp\u00e9rience en langue allemande avec \"L'enfer de la drogue, souvenirs de la Platzspitz\" (\u00e9d. Zytglogge \u00e0 Berne)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856F685E-FC8E-40BB-BF49-0F8A03AC2972", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "toxicomane", "stup\u00e9fiant"], "excerpt": "\"La prise de drogue ne d\u00e9pend pas essentiellement des probl\u00e8mes, elle peut aussi d\u00e9pendre de la curiosit\u00e9 et s'il n'y a pas un support solide derri\u00e8re, il est difficile de s'en sortir\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien haut-fonctionnaire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la section drogue de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9, ancien toxicomane", "name": "Schnyder, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Appel en faveur de la Somalie : Il \u00e9mane du comit\u00e9 international de la Croix-Rouge, qui veut trouver une rallonge de 59 millions de francs aux sommes d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9es par les pays donateurs. Interview de Paul-Henri Morard, porte-parole du comit\u00e9", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-15A2F154-E7E4-4F2D-B11C-C40452C926FA", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Somalie"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "famine", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Morard, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de la d\u00e9cision des 12 de l'Environnement d'interdire les transferts de d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9limination : La Suisse devra trouver des solutions indig\u00e8nes, les d\u00e9chets sp\u00e9ciaux inqui\u00e8tent en particulier l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. Interview d'Hans-Rudolf Farni, chef de la division d\u00e9chets \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement : la politique suisse tient compte de ces d\u00e9veloppements", "genres": ["Commentaire", "Commentaire", "Interview", "Interview"], "id": "sound-9DC55BB8-AC38-4927-8A3A-5DC47019BF1E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CE"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "d\u00e9chet", "politique de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division d\u00e9chets \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Farni, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Philippe Beaussant par lui-m\u00eame (3/5) : L'Institut de musique et de danse ancienne de Versailles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02C361E8-4525-48A2-8714-443F2A184F63", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2088, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe", "Lancelot, Francine", "Herreweghe, Philippe"], "thematicThemes": ["art baroque", "danse (forme musicale)", "choeur", "chef de choeur", "enseignement de la musique", "musique"], "excerpt": "Cr\u00e9ation de l'Institut de musique et de danse ancienne. Cr\u00e9ation de la Chapelle Royale. Portrait de Philippe Herreweghe. La danse ancienne. Le travail de Francine Lancelot et de ses disciples. La joie d'une musique restaur\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue fran\u00e7ais", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Combats en Bosnie-Herz\u00e9govine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9929856B-0D9A-47DE-91E0-240885568EF1", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Bosnie-Herz\u00e9govine", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le parlement jurassien avait adopt\u00e9 la loi \"Unir\" et le canton de Berne avait r\u00e9agi en adressant un recourant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Daniel Schwab, sur la r\u00e9action du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8BFD551-A203-47E2-8EB4-E847B04D10B2", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unir", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-127883", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD"], "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve : les agences de recherches d'emploi que l'on peut atteindre sur les lignes 156.", "title": "156 PAS ROSE DU TOUT - 92.10.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Chabrol, cin\u00e9aste fran\u00e7ais : En marge du Festival du Film de Gen\u00e8ve \"Stars de demain\" dont il est pr\u00e9sident du jury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A25D56DC-E64F-42D2-9730-9B8032F7D137", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude", "Festival du film de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, pr\u00e9sident du jury du Festival du Film de Gen\u00e8ve \"Stars de demain\"", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Distribution du livre de Madonna \"Sex\" : Pour la Suisse, 1000 exemplaires ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s. A Gen\u00e8ve, c'est la ru\u00e9e. Avec interview d'un libraire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE1F274-94E1-4FC3-9747-8181ECEE56DE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madonna"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "librairie", "libraire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire de Gen\u00e8ve", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 92.10.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-241516", "durationSec": 2685, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "92.10.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210879", "durationSec": 1933, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHOBAZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ANSARI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.10.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-211124", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127928", "durationSec": 222, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97218", "durationSec": 303, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.21", "visualThemes": ["H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "INTERVIEW", "TOXICOMANE"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210981", "durationSec": 714, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "H\u00c9RO\u00cfNE", "INTERVIEW", "TOXICOMANE", "JUSTICE", "AUTOMOBILE", "PUBLICIT\u00c9", "INTERVIEW", "VOTATION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHARBON", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORNOGRAPHIE", "\u00c9ROTISME", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PORNOGRAPHIE", "\u00c9ROTISME", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "POWELL, COLIN", "VILLIGER, KASPAR", "POWELL, COLIN", "VILLIGER, KASPAR", "POWELL, COLIN", "VILLIGER, KASPAR", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "GUNTERN, ODILO", "KELLER, MARTHE", "MADONNA", "MADONNA"], "id": "asset-210966", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "BERNE", "USA", "BERNE", "USA", "BERNE", "ISONE", "GENEVE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "BERNE", "LIECHTENSTEIN", "SUISSE", "LONDRES", "DRESDE", "LONDRES", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bermuda", "source": "gico", "title": "92.10.21", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-88133", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : BOSCHIERO Silvie pr\u00e9sente son invit\u00e9 BOGGIO Jean et fait les liaisons entre les sujets qui forment ce sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "\u00c9COLIER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "GARDERIE", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES"], "id": "asset-126850", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.21", "visualThemes": ["FAMILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "FAMILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "FAMILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "JORDANIE", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224770", "durationSec": 1489, "publicationDate": "1992-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "L'odyss\u00e9e des anguilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37918429-3A27-4988-8491-39BF6FA9A088", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anguille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au SEMAGREF", "name": "Elie, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement bernois : Appel au secours du directeur des finances bernoises", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-BBF1F9F3-6748-414D-A0E1-C960C83EB4B2", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moratoire sur les essais nucl\u00e9aires en Russie : Pas de nouveaux essais avant le 1er juillet 1993, Boris Eltsine ayant d\u00e9cid\u00e9 de prolonger le moratoire unilat\u00e9ral d\u00e9cr\u00e8t\u00e9 il y a plus d'un an. Il pourrait m\u00eame l'\u00e9largir \"\u00e0 condition que les autres puissances nucl\u00e9aires suivent l'exemple\"", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-7E1C44F0-5D01-46EE-B57E-02D543E847A3", "thematicGeographicals": ["Russie", "Russie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier d\u00e9bat de la campagne pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Pour la derni\u00e8re fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avant les \u00e9lections, MM. Bush, Perot et Clinton se sont affront\u00e9s, traitant essentiellement de l'\u00e9conomie du pays. Avec extrait du discours de George Bush, traduit par Rapha\u00ebl Guillet", "genres": ["D\u00e9claration", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F2F834D2-D6C2-469F-A277-1476B56120A8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Etats-Unis"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill", "Bush, George", "Perot, Ross"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Swissair d\u00e9bauche : mille emplois vont \u00eatre supprim\u00e9s l'ann\u00e9e prochaine : Commentaire de Laurent Bonnard", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-DED0996E-37F9-4CBB-A857-658A5BC0E31E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "compagnie a\u00e9rienne", "r\u00e9cession", "emploi", "licenciement"], "alternativeTitle": ["Swissair d\u00e9bauche / SIR_1992-10-20_journal-du-soir_DED0996E-37F9-4CBB-A857-658A5BC0E31E / Swissair d\u00e9bauche : mille emplois vont \u00eatre supprim\u00e9s l'ann\u00e9e prochaine : Commentaire de Laurent Bonnard", "Journal du soir - 20.10.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319349", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arafat propose de rencontrer Rabin : Comment interpr\u00e9ter cette ouverture et est-ce qu'il s'agit d'une premi\u00e8re ?", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-26BDACDA-6DB9-41E4-97DF-BF87B078384F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "OLP", "Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carnet de route en Asie Centrale (1/4) : A la recherche de son identit\u00e9 culturelle et sociale apr\u00e8s la fin de l'\u00e8re sovi\u00e9tique. Interview d'un Musulman", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-5E423995-09C7-4DEB-8E31-4C909E75952D", "thematicGeographicals": ["Asie centrale", "CEI", "Asie centrale", "CEI"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie sociale", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musulman de la CEI", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211138", "durationSec": 222, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-224529", "durationSec": 2769, "mediaType": "video", "title": "92.10.20", "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "id": "asset-252148", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1479, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19921020, parc public, b\u00e2timents de banques et b\u00e2timents du minist\u00e8re public de la ville.", "title": "TOURNAGE : NOTAIRE VEREUX  PATRICK WAVRE - 92.10.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PESEUX", "NEUCHATEL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97217", "durationSec": 289, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-127762", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 la Com\u00e9die d'une pi\u00e8ce de MARIVAUX dirig\u00e9e par STRATZ Claude, film\u00e9e en direct.", "title": "EN DIRECT ...  AVEC LA COMEDIE, CLAUDE STRATZ REPETE MARIVAUX - 92.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["THEATRE"], "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAIX", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAIX", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "USINE", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "D\u00c9SARMEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "AUDIOVISUEL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIOLENCE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "PRESSE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "LANDSBERGIS, VYTAUTAS", "ELTSINE, BORIS", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-224637", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "RUSSIE", "URSS", "NEW YORK", "RUSSIE", "URSS", "RUSSIE", "URSS", "KALININGRAD", "RUSSIE", "URSS", "RUSSIE", "MOSCOU", "URSS", "RUSSIE", "URSS", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "LETTONIE", "ESTONIE", "LITUANIE", "LETTONIE", "ESTONIE", "LITUANIE", "LETTONIE", "ESTONIE", "LITUANIE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.10.20", "visualThemes": ["GARDERIE", "PANNE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "CONCHES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126839", "durationSec": 828, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.10.20", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERVIEW", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERVIEW", "VOTATION", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["USA", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "EPAGNY", "GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224630", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224736", "durationSec": 604, "publicationDate": "1992-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Swissair d\u00e9bauche", "id": "ece-3319345", "durationSec": 139, "publicationDate": "1992-10-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319345"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Gu\u00e9rin, danseuse-\u00e9toile (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-721FE312-A789-4D49-ADBD-2F4519C0B63C", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9rin, Isabelle"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse-\u00e9toile", "name": "Gu\u00e9rin, Isabelle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du 14e Congr\u00e8s du parti communiste chinois : Dernier des grands rassemblements politiques d'un monde \"rouge\" qui se r\u00e9duit comme une peau de chagrin. Politique de lib\u00e9ralisation \u00e9conomique et rajeunissements des instances dirigeantes en ont r\u00e9sult\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-F0DFFD32-D2B5-4367-B925-A8ECFC32964D", "thematicGeographicals": ["Chine", "Chine"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "communisme", "politique", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Rudolf Mumprecht", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5DFA9A0-8CC6-4EE8-B0C4-D63564F421E0", "durationSec": 1870, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mumprecht, Rudolf"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Biographie et oeuvre de Rudolf Mumprecht.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Mumprecht, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur de la Casa Rusca, Locarno", "name": "Cas\u00e8, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation tendue \u00e0 Belgrade : Des policiers arm\u00e9s serbes ont pris position aux abords du si\u00e8ge de la police yougoslave", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-24CE23B3-D275-4851-9BE5-1BFA6E04318C", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Belgrade", "Yougoslavie", "Belgrade"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "guerre civile", "police militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Gavrilovic, Rosy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "6 mois apr\u00e8s les \u00e9meutes de Los Angeles, les quartiers touch\u00e9s ont repris leur aspect quotidien : Qu'est-ce qui a chang\u00e9 depuis ces nuits de folie ? Le message de col\u00e8re de ces foules d\u00e9cha\u00een\u00e9es a-t-il suscit\u00e9 une r\u00e9flexion, une \u00e9volution de la situation dans ces quartiers ? et la r\u00e9insertion des gangs de jeunes ? Interviews de Jim Gingin, journaliste Noir, de Vincent Roberto, familier des gangs de jeunes", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-F116E261-D2AB-47CE-947C-A4DFFE1F9383", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Los Angeles"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "\u00e9meute", "racisme", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un film avec les gangs de jeunes de Los Angeles", "name": "Roberto, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Noir", "name": "Gingin, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Art et ville - Les artistes et la ville (1/5) : Sculpture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E47679F-E11B-409D-80F5-048738365B55", "thematicGeographicals": ["Cologne", "Europe", "Allemagne", "France"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique", "histoire", "sculpture", "urbanisme", "ville"], "excerpt": "Dans l'histoire, la sculpture occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans la ville. chaque civilisation lui assigne des fonctions qui la rendent indispensable. Indissociable de l'architecture, elle en renouvelait la signification tout en humanisant et hi\u00e9rarchisant les besoins vari\u00e9s de l'urbanisme. trait d'union entre l'\u00e9ternel et le contingent, elle permettait \u00e0 chacun de vivre sa \"culture\". Un premier bilan de la fonction \"sculpture\" a eut lieu en juin 1992 lors du symposium franco-allemand \"L'art urbain\" au Mus\u00e9e Ludwig de Cologne tandis que l'exposition \"L'art renouvelle la ville\" proposait au Mus\u00e9e national des monuments fran\u00e7ais de septembre \u00e0 novembre 1992 une soixantaine de projets urbanistiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur honoraire au Coll\u00e8ge de France", "name": "Duby, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "historien d'art, professeur \u00e0 l'Ecole sup\u00e9rieure d'arts visuels \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Daval, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Philippe Beaussant par lui-m\u00eame (1/5) : De Bordeaux \u00e0 Adela\u00efde en passant par la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D96E553B-F5E6-4E7B-9C1A-1CE742E70057", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2243, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue fran\u00e7ais", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation d'un nouveau parti d'extr\u00eame gauche \u00e0 Gen\u00e8ve : R\u00e9unissant d'anciens membres du PSO, du PDT et de syndicalistes \"Solidarit\u00e9s au pluriel\". Interview de Dario Lopreno, membre fondateur", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-40A41FFB-C9C9-4656-AD98-B543B213D7AD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PdT", "PSO", "Solidarit\u00e9s au pluriel"], "thematicThemes": ["parti politique", "extr\u00eame gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur de \"Solidarit\u00e9s au pluriel\"", "name": "Lopreno, Dario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du 14e Congr\u00e8s du parti communiste chinois : Dernier bastion de la pens\u00e9e communiste, le grand empire dit \"oui\" \u00e0 la politique de lib\u00e9ralisation \u00e9conomique et au rajeunissement des instances dirigeants du parti", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-13E60F25-65F9-43CA-969D-E542C40ACC71", "thematicGeographicals": ["Chine", "Chine"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "politique \u00e9conomique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le parlement norv\u00e9gien a ratifi\u00e9 l'accord sur l'EEE par 130 voix contre 35 : Interview de Ren\u00e9 Felber, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sur cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-ADDCAB85-9A61-4CC2-84DF-E40BD6F83342", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Norv\u00e8ge", "Europe", "Europe"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Carouge (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEDE86A7-C3F0-48CA-B40F-ED67BDB9959A", "thematicGeographicals": ["Carouge", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 5182, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "habitat et urbanisme", "protection des monuments", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des monuments historiques du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Baertschy, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Guichonnet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Vuilleumier, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LANCEMENT CONCOURS JEUNESSE GEO - 92.10.19", "id": "asset-233428", "durationSec": 32, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-241457", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, pr\u00e9sentation du film \"Le guet-apens\" et du portrait de Steve McQueen par DEFAYE, Christian.", "title": "STEVE MCQUEEN - 92.10.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127796", "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127717", "durationSec": 308, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique-musiques", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS OCTOBRE 92", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-127787", "durationSec": 424, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127152", "durationSec": 789, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA071", "id": "asset-127041", "durationSec": 1150, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "EXPOSITION D'ART", "PIANO", "CORPORATION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "LANDSGEMEINDE"], "id": "asset-127096", "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "AIN", "FRANCE", "GENEVE", "CHAMBERY", "FRANCE", "BULLE", "GENEVE", "SCHWYZ"], "visualCorporations": ["SNCF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127109", "durationSec": 637, "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIDONVILLE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "LICENCIEMENT", "CHARBON", "LICENCIEMENT", "CHARBON", "LICENCIEMENT", "CHARBON", "PAIX", "PAIX", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "MALADIE PARASITAIRE", "ARBRE", "MALADIE PARASITAIRE", "ARBRE", "A\u00c9ROPORT", "BRUIT", "CURLING", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "ARM\u00c9E", "INSTRUCTION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "INSTRUCTION MILITAIRE"], "visualPersons": ["MARCOS, IMELDA", "ROSSET, MARC", "DENIAU, GEORGES", "HLASEK, JAKOB", "MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-127100", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.19", "visualGeographicals": ["AMERIQUE DU SUD", "SUISSE", "SUISSE", "PHILIPPINES", "SUISSE", "SUISSE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "GENEVE", "BELGRADE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "GLARIS", "SUISSE", "EPAGNY", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quand, pourquoi, comment?", "source": "siranau", "title": "Et maintenant qu'en est-il de cette \u00e9volution?", "id": "sound-5D7D9133-70DE-46A6-976D-4904F296179B", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roland ruffieux, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Marcel Pache, la m\u00e9moire au pr\u00e9sent, par Corinne Moesching (Responsable de l'EPER, il a re\u00e7u la M\u00e9daille des Justes pour avoir sauv\u00e9 de nombreux Juifs des camps de concentration)", "id": "sound-F48FE01C-720B-4BB2-99DE-C77A1BA60FD1", "durationSec": 2198, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasche, Marcel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'autre Am\u00e9rique (3/5) : Argentine, V\u00e9n\u00e9zuela, Bolivie et P\u00e9rou. Musiques indig\u00e8nes (Chorotes, Salvador Montiel, les femmes Quechua, Maximo Damian)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B2EAEF28-5542-4A5D-9457-12F55F14E5E1", "thematicGeographicals": ["Argentine", "P\u00e9rou", "Bolivie", "Venezuela"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chant populaire", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suppression d'emplois chez Swissair : Selon l'annonce du \"Sonntagsblick\", mille postes de travail risquent d'\u00eatre supprim\u00e9s l'an prochain chez Swissair", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A9F430D-10D0-454A-94DB-B3D772A9256B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "emploi", "licenciement", "compagnie a\u00e9rienne", "r\u00e9cession"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'Eglise Evang\u00e9lique Libre de Gen\u00e8ve \u00e0 la paroisse de la Rive droite : Pr\u00e9dication du pasteur Marc-Henri Sandoz", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-138A9D86-E361-4C34-913C-50C83AD3E502", "durationSec": 995, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz, Marc-Henri"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Sandoz, Marc-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Werner Carobbio, conseiller national socialiste, seul repr\u00e9sentant de la gauche tessinoise sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale : La gauche tessinoise \u00e0 nouveau unie, apr\u00e8s plus de 20 ans de luttes fratricides entre socialistes, socialistes autonomes et socialistes unitaires. Quels projets pour ce nouveau parti ? Quelles cons\u00e9quences pour le Parti socialiste suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C44BF1B-CE2D-4C2D-801F-E3AF0A72D883", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1144, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSU", "PST"], "thematicThemes": ["gauche", "parti politique", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste tessinois", "name": "Carobbio, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9unification de la gauche tessinoise : Journ\u00e9e historique: le PSU (parti socialiste unitaire et le PST (parti socialiste tessinois) ainsi que les petites formations gravitant dans leur mouvance, se sont unifi\u00e9s en seul et unique parti socialiste tessinois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDB0B55B-01F9-4602-BA33-E0773DC7F456", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PST", "PSU"], "thematicThemes": ["parti politique", "gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Martin (4/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF126875-B7CC-44B9-BD93-FBC8555BBC7C", "durationSec": 2531, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-224537", "durationSec": 715, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-126332", "thematicGeographicals": ["SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS"], "durationSec": 935, "mediaType": "video", "excerpt": "* San Cristobal de las Casas : rencontre avec Don RUIZ Samuel, \u00e9v\u00eaque \u00e0 San Cristobal.", "title": "DON SAMUEL RUIZ, EVEQUE DES INDIENS - 92.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXICO", "MEXIQUE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "R\u00e9my de Gourmont : Extraits de sa description de la Laponie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23D6D53B-AAE8-41D5-BED8-7F7071ABC6DF", "thematicGeographicals": ["Laponie"], "durationSec": 5407, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "moeurs et coutumes", "Lapons"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Gourmont, R\u00e9my de", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Hoesli, r\u00e9dacteur en chef adjoint de l'Hebdo : Son parcours personnel. La Russie. L'\u00e9volution de l'Europe. La Suisse doit prendre ses responsabilit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D84FA357-C972-4215-B552-02C85C4A128E", "thematicGeographicals": ["Russie", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 3297, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoesli, Eric"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "tiers-mondisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint de l'Hebdo", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE"], "id": "asset-241480", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 4395, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau, d\u00e9bat sur la libert\u00e9 et la territorialit\u00e9 de nos langues nationales / faut-il prot\u00e9ger les langues minoritaires, cr\u00e9er des \u00e9coles bilingues ou d\u00e9fendre le \"territoire\" d'une langue ?", "title": "QUELLE LIBERTE POUR NOS 4 LANGUES ? - 92.10.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127795", "durationSec": 260, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE A LA SALLE DES FETES DE CRISSIER - 92.10.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-127162", "durationSec": 3786, "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-127305", "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DUFAUX, LAURENT"], "id": "asset-126698", "durationSec": 3422, "mediaType": "video", "title": "92.10.18", "visualCorporations": ["HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9COLLAGE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9COLLAGE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9COLLAGE", "MUSIQUE", "ORCHESTRE", "CIRQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["DAULTE, FRANCOIS"], "id": "asset-127055", "durationSec": 1464, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.18", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVONAND", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE GEN\u00c8VE", "COLLEGIUM ACADEMICUM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "IBIS", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DRAPEAU", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PI\u00c9TON", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAIT", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAIT", "PRODUIT LAITIER", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "CHALET", "LAIT", "PRODUIT LAITIER", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "PRODUIT LAITIER", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "DRAPEAU", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "DRAPEAU", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["MULRONEY, BRIAN", "PARIZEAU, JACQUES", "CAROBBIO, WERNER", "BODENMANN, PETER", "ROBBIANI, DARIO", "CAROBBIO, WERNER", "BODENMANN, PETER", "ROBBIANI, DARIO", "CAROBBIO, WERNER", "BODENMANN, PETER", "ROBBIANI, DARIO", "CAROBBIO, WERNER", "BODENMANN, PETER", "ROBBIANI, DARIO"], "id": "asset-127074", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.18", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "JAPON", "MONTREAL", "MONTREAL", "SUISSE", "SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CHER", "CHER", "SUISSE", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "PS", "PS", "PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jean Rouch, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview", "Film"], "id": "sound-01A1623A-B985-4DD2-BC5E-527B0C7D51D4", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 2115, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouch, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "ethnographie"], "excerpt": "Jeunesse et ann\u00e9es de formation. Les premiers contacts de Jean Rouch avec l'Afrique. Cin\u00e9ma etnographique. \"Filmer l'autre\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Rouch, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Estavayer-le-Lac : 100\u00e8me anniversaire du Chant de Ville", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E039ED85-4D21-4D37-949A-3AED8F871064", "thematicGeographicals": ["Estavayer-le-Lac", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 4844, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare L'Echo du Lac de Forel-Autavaux- Montbrelloz, du choeur mixte St-Laurent d'Estavayer, des Amis champ\u00eatres de Payerne, de la Chorale des enfants d'Estavayer, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Les Gais pinsons de Payerne, du Chant de Ville d'Estavayer et du Choeur mixte de la paroisse protestante d'Estavayer.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giuseppe Patan\u00e8, \u00e9migr\u00e9 italien en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE639943-057D-476E-B89A-709199998FAF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Italie"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patan\u00e9, Giuseppe"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "quartier", "immigrant"], "excerpt": "Histoire du quartier de Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve. La vie d'un \u00e9migr\u00e9. Le caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre. La vie politique. La \"m\u00e9diterran\u00e9e genevoise\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Patan\u00e9, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Apocalypse forever", "genres": ["DIV", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6CF180BA-4DEB-4A11-9FDC-D6E129C05FF8", "durationSec": 2494, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford", "Conrad, Joseph"], "thematicThemes": ["officier", "guerre du Vietnam", "comportement", "roman", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Parall\u00e8les entre \"Apocalypse now\" et le roman de J. Conrad \"Au coeur des t\u00e9n\u00e8bres\" sous forme de montage de juxtapositions d'extraits de la bande originale du film et de lectures d'extraits du roman. Analogies entre les personnages de Conrad et ceux de Coppola: Mr Kurz et le Colonel Walter Kurz, Marlow et le Capitaine Willard.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR, sociologue", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, sociologue", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Max Gallo, \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"Rosa Luxemburg, une femme rebelle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED8510C1-24BB-4905-B1B7-441AA262F8CF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luxemburg, Rosa"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "r\u00e9volution", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques de l'ancien chancelier ouest-allemand Willy Brandt : Avec les pr\u00e9sences de Mikha\u00efl Gorbatchev, Fran\u00e7ois Mitterrand, le prince Charles et Felipe Gonzalez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B66A8E87-3004-4FBF-922E-3FE41BAD11E5", "thematicGeographicals": ["CEI", "France", "Allemagne", "Angleterre", "Espagne"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brandt, Willy"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"4 boules de cuir\", l'univers de la boxe, la boxe : art noble ou pugilat ? : Avec les interviews de Jean Chiarelli, boxeur n\u00e9o-professionnel de Meyrin, de Charly Buhler, manager, entra\u00eeneur, professeur de boxe \u00e0 Berne, de Mauro Martinelli, ancien champion d'Europe des poids welters", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39DE6747-B59D-4A17-8819-FD8457E1BCA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1204, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boxeur n\u00e9o-professionnel de Meyrin", "name": "Chiarelli, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien champion d'Europe des poids welters", "name": "Martinelli, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "manager, entra\u00eeneur, professeur de boxe \u00e0 Berne", "name": "B\u00fchler, Charly", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS", "ORCHESTRE"], "id": "asset-208715", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "durationSec": 2468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chateau-d'Oex : 19921017, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de l'orchestre Bernard Henchoz et du groupe Swiss Music.", "title": "AU CHALET DE L'ETAMBEAU A CHATEAU-D'OEX AVEC L'ORCHESTRE BERNARD HENCHOZ ET LE\nGROUPE SWISS MUSIC - 92.10.17", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "DRAPEAU", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "PO\u00c9SIE", "PORTRAIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MOD\u00c9LISME", "CANON (ARME)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "GRAND MAGASIN"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "CHAPUIS, JEAN-PAUL", "SCHAFFTER, ROGER", "BONNARD, CLAUDE", "ROSSI, MADELEINE"], "id": "asset-126995", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SARAJEVO", "SARAJEVO", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "UKRAINE", "UKRAINE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.10.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-127961", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1992-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}]}}