{"response": {"numFound": 7822, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["BOOMERANG", "BOOMERANG"], "id": "asset-88111", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19921104, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE s'int\u00e9resse au boomerang.", "title": "92.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOOMERANG"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-211018", "durationSec": 644, "publicationDate": "1992-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "INTERVIEW DE RUE", "CARRI\u00c8RE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE"], "id": "asset-210989", "durationSec": 1482, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.04", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "WASHINGTON", "USA", "TOKYO", "JAPON", "GENEVE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Schuiten et Peeters", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432683.image", "id": "ece-7432690", "durationSec": 128, "publicationDate": "1992-11-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le dessinateur et le sc\u00e9nariste des Cit\u00e9s obscures.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7432690", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7432690"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Autres explosions ant\u00e9rieures. Synth\u00e8se de Claude-Henri Reusser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80EBD86A-9C18-4611-8AC5-74679FBBB3D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "accident militaire", "munition"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chets m\u00e9dicaux retrait\u00e9s : Trafic de d\u00e9chets m\u00e9dicaux dans les h\u00f4pitaux universitaires. Projet pilote qui cherche de nouveaux rem\u00e8des. Interview d'Anis Barrage, responsable du Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral des essais sur les mat\u00e9riaux", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-48808D63-7B73-48B0-9AE4-5F35C0B796AA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9chet hospitalier", "recyclage des d\u00e9chets", "essai des mat\u00e9riaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral des essais sur les mat\u00e9riaux", "name": "Barrage, Anis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Commentaires d'Andr\u00e9 Mudry et d'Elisabeth Gordon", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-B1A64B2F-3193-491A-AE78-A97D69DD669A", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Valais", "Sion"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["toxique", "ammoniaque", "pollution industrielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Visions d'Europe (1/5) : La Suisse face \u00e0 l'AELE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF8B833-EAF7-4ADC-A565-29B3A9965E10", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AELE"], "thematicThemes": ["politique internationale", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'observatoire de g\u00e9opolitique, Lyon", "name": "Foucher, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Explosion dans un entrep\u00f4t militaire souterrain au Susten : Suite \u00e0 cet accident, les \u00e9quipes de secours surveillent les lieux. Interview de Jean-Pierre Weber, directeur d'une fabrique d'explosifs de Thoune", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D48C6735-B3E8-475C-8B9B-5A037E504C18", "thematicGeographicals": ["Susten", "Susten"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident militaire", "explosif", "munition", "explosion", "ouvrage militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'une fabrique d'explosifs", "name": "Weber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Tarot: L'hermite, lame 9 : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54A6C6E7-F0DD-49CE-9948-86BD9052570E", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pas d'explications sur les causes de cet accident \u00e0 la conf\u00e9rence de presse du DMF. Commentaire de Daniel Schwab", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EA2FDA1-FD47-4382-9CBF-C5C8592C11A1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Susten"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "thematicThemes": ["ouvrage militaire", "accident militaire", "munition", "explosion"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le profane et le sacr\u00e9. D'un p\u00e9lerinage andalou \u00e0 la d\u00e9marche monastique : A propos du film documentaire de Jean-Blaise Junod, \"P\u00e8lerinage\"", "genres": ["Interview", "Film"], "id": "sound-A165B21C-DB2C-4616-A602-BB89ACC021FA", "thematicGeographicals": ["Andalousie", "Romont"], "durationSec": 6366, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "ordre religieux", "p\u00e8lerinage", "film documentaire", "catholicisme", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste suisse", "name": "Junod, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "productrice du film, p\u00e8lerin", "name": "Ferrier, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "moniales de Romont", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Bedouelle, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, M\u00e9lina", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : La situation ne repr\u00e9sente plus de danger pour la population. Interviews de Freddy Reichen, porte-parole de la police cantonale et d'un voisin de l'immeuble, p\u00e8re de famille portugais", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E4E29DCF-2825-4150-A6DC-A045AD4E36AA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Valais", "Sion", "Sion"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["ammoniaque", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "pollution industrielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police cantonale valaisanne", "name": "Reichen, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "habitant portugais de Sion", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pannatier, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Le gaz s'est semble-t-il \u00e9chapp\u00e9 d'une chambre froide. Plus de peur que de mal. Interview d'un sp\u00e9cialiste du service cantonal vaudois de lutte contre les nuisances", "genres": ["Interview", "Interview", "Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-D7FF064A-6C54-4A3B-A7B5-1E53E5D44488", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion", "Valais", "Sion"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["pollution industrielle", "r\u00e9frig\u00e9rateur", "ammoniaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du service cantonal vaudois de lutte contre les nuisances", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Explosion dans un entrep\u00f4t militaire souterrain au Susten : Cet accident a caus\u00e9 la mort de 6 personnes, c'est le plus grave survenu dans l'arm\u00e9e depuis 10 ans. Interview de Patrick Cudr\u00e9-Mauroux, porte-parole du DMF", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0309A3D3-5A06-493D-A631-217576660A89", "thematicGeographicals": ["Susten", "Suisse", "Suisse", "Susten"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "ouvrage militaire", "munition", "accident militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DMF", "name": "Cudr\u00e9-Mauroux, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sources d'un nouveau langage musical: Claude Debussy (2/5) : Influences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B33EC90-1905-46D8-9E7C-9FB4C3BFA68E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2379, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Influences: Wagner. Les Russes. S\u00e9jours en Russie. Fascination de l'Extr\u00eame-Orient: la musique javanaise et le th\u00e9\u00e2tre annamite. Les \u00e9chelles musicales. La notion du temps modifi\u00e9e. La th\u00e9orie du nombre d'or. L'arabesque: origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue fran\u00e7ais, r\u00e9dacteur en chef de la publication des oeuvres compl\u00e8tes de Debussy", "name": "Lesure, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Interview de Fran\u00e7ois Escher du PC franc (sur place)", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-630C7D2B-1018-4868-931E-A08B24B4E27A", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Sion", "Valais"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["ammoniaque", "pollution industrielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pompier", "name": "Escher, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "M\u00e9nage \u00e0 quatre. Spectacle", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C3D663F4-193D-43DC-98F1-684B935F35ED", "durationSec": 7939, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bande 21703 : 1. Quatuor grin\u00e7ant (Olivier Lejeune) - 2. Le polichinelle de Z\u00e9zette (G\u00e9rard Biard) - 3. Au menu ce soir (Olivier Lejeune/J\u00e9r\u00f4me Richebon) - 4. La grand-m\u00e8re (Agn\u00e8s Bareilles) 5. Le b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette (Agn\u00e8s Bareilles) - 6. Couscous Brother (Patrick F\u00e9vrier) - 7. Bullez avec la poste (Jean-Jacques Devaux-Gros) - 8. Zapping (Olivier Lejeune) - 9. Equitation (Denis Louviot) - 10. Gueuler en paix (Patrick F\u00e9vrier) - 11. Le flirt-Le mariage (Agn\u00e8s Bareilles) - 12. Le blouson noir (Patrick F\u00e9vrier) - 13. Touche pas \u00e0 mon potin (Olivier Lejeune/J\u00e9r\u00f4me Richebon) - 14. En dessous de 10 ans (Jean-Fran\u00e7ois Champion) - 15. Femme-Femme (Michel Bonnet-Bonchaud) - 16. La trouille de l'avion (Olivier Lejeune) - 17. Infos du futur (Olivier Lejeune/J\u00e9r\u00f4me Richebon) - 18. Neve-York, Neve-York (Patrick F\u00e9vrier/Jean-Fran\u00e7ois Champion)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "M\u00e9nage \u00e0 quatre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Pr\u00e9cisions avec Andr\u00e9 Mudry et Elisabeth Gordon", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-7E89369F-A4C4-4B06-830F-3B6C5E9EBABA", "thematicGeographicals": ["Sion", "Sion", "Valais", "Valais"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["pollution industrielle", "ammoniaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La production \"Sugus\" de Suchard quitte la Suisse pour la France : D\u00e8s 1993, la production Suchard, rachet\u00e9e en 1990 par le groupe Philip Morris, sera transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Reims, cela en raison des co\u00fbts trop \u00e9lev\u00e9s en Suisse. Interview de Jean-Bernard Vuilli\u00e8me, journaliste et \u00e9crivain, qui pr\u00e9pare un ouvrage sur l'\u00e9pop\u00e9e de Suchard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD1D36CA-83A9-4B8F-898C-E4B29450BC33", "thematicGeographicals": ["Reims", "Serri\u00e8res", "Suisse"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philip Morris", "Suchard"], "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "entreprise", "industrie alimentaire", "produit sucr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Vuilli\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Annonce de Marianne Cornaz", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-0C6F03B0-5957-42A5-A56E-E2AC9C0C7299", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Valais", "Sion"], "durationSec": 13, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["pollution industrielle", "ammoniaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Fuite d'ammoniaque d'un immeuble de Valfruits \u00e0 Sion : Commentaire d'Andr\u00e9 Mudry", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-3458E084-CE4F-4C19-A47D-9CB5D4A7AB7F", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Sion", "Valais"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valfruits"], "thematicThemes": ["pollution industrielle", "ammoniaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (2/10) : Entretien avec Jean-Jacques Nattiez, musicologue (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44726C1A-7CD6-499E-ACD1-DD49D79B38CB", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1905, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "comm\u00e9moration", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Nattiez, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "ROY LICHTENSTEIN, UN PAPE DU POP ART - 92.11.03", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-96826", "durationSec": 2562, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RM ASSOCIATES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Furet, professeur d'histoire et de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Chicago : Les \u00e9lections. Jour J -1. Bill Clinton. George Bush", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDC0FC1E-36D1-40F4-BF9C-8B567CB5DFAD", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Etats-Unis"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furet, Fran\u00e7ois", "Bush, George", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire et de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Chicago", "name": "Furet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Explosion dans un entrep\u00f4t militaire souterrain au Susten", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F61AA9D9-8ABE-4776-B9BF-80B7ACCAF04B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Susten"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "thematicThemes": ["explosion", "munition", "ouvrage militaire", "accident militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224708", "durationSec": 238, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97224", "durationSec": 252, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "PROTECTION DE LA NATURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION DE L'EAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CARRI\u00c8RE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ARTISANAT", "BIJOU", "SCULPTURE", "GALERIE D'ART", "FONTAINE"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "FELBER, RENE"], "id": "asset-126900", "durationSec": 760, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.03", "visualGeographicals": ["GLAND", "BOTSWANA", "GLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "MUNITION", "EXPLOSION", "SONDAGE D'OPINION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "EXPLOSION", "ARCHIVES", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "M\u00c9DECINE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LECTION", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "LONGCHAMP, CLAUDE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, CHELSEA", "BUSH, GEORGE", "BAKER, JAMES", "BUSH, BARBARA"], "id": "asset-224739", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.03", "visualGeographicals": ["SAVOIE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SION", "BERNE", "LITTLE ROCK", "WASHINGTON", "GENEVE", "SARAJEVO", "USA", "VAUD", "BERNE", "BIENNE", "VAUD", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "PEETERS, BENOIT", "SCHUITEN, FRANCOIS", "PEETERS, BENOIT", "SCHUITEN, FRANCOIS"], "id": "asset-224634", "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.03", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "IRAK", "KOWEIT", "WASHINGTON", "BRUXELLES", "GENEVE", "BRUXELLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.03", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210985", "durationSec": 687, "publicationDate": "1992-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Les bonnes affaires", "imageURL": "http://www.rts.ch/6744953.image", "id": "ece-6744954", "durationSec": 193, "publicationDate": "1992-11-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le prestige de la Fondation Gianadda donne le sourire aux commer\u00e7ants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6744954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6744954"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria : Lettre D", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-805F91C1-B615-4CB6-AF92-31671B70A3D4", "durationSec": 669, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelle fusion dans les secteurs des caisses maladie : OSKA, CMSE, PANORAM et AMSCO deviennent la SWICA. Commentaire de Pierre-Han Choffat", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-6630E831-2C72-466F-AF4E-8ADB8482EEEA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWICA", "AMSCO", "PANORAM", "OSKA", "CMSE"], "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Explosion dans un entrep\u00f4t militaire au Susten : Six personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l'explosion qui s'est produite dans un entrep\u00f4t souterrain de la place de destruction des rat\u00e9s du Steingletscher. Commentaire de Marc Savary", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-AED23D95-1B87-456E-8124-535B15D077D3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Susten", "Suisse", "Susten"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident militaire", "munition", "ouvrage militaire", "explosion"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (1/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AC657AB-7AA1-429D-ACD7-963983D42927", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "comm\u00e9moration", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dickla, Bill", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue \u00e0 Radio Canada", "name": "Pacsu, Margaret", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Centre de musique canadienne", "name": "Auger, Simone", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'apocalypse pr\u00e9vue n'a pas eu lieu en Cor\u00e9e : R\u00e9actions des adeptes de la secte Ami, l'Eglise cor\u00e9enne. Commentaire de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-3A4D7A4A-EF90-40BC-8C1E-9663203C321A", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ami (secte)"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "secte", "eschatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria (5 \u00e9pisodes)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5DE019BA-CF92-4FCF-9F7E-CB81966A7253", "durationSec": 3155, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire du sang contamin\u00e9 : l'Institut M\u00e9rieux et la Gr\u00e8ce : L'Institut M\u00e9rieux reconna\u00eet avoir tard\u00e9 \u00e0 suspendre la vente de produits sanguins non-chauff\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Parmi les clients de l'Institut, la Gr\u00e8ce o\u00f9 cette nouvelle provoque la panique chez les h\u00e9mophiles. Commentaire d'Ang\u00e9lique Kourounis", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-AC21B10F-3851-4EA8-9282-A76C487D5C9D", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France", "France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9rieux"], "thematicThemes": ["produit pharmaceutique", "h\u00e9matologie", "sang", "exportation", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria : Lettre A", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4F2A5537-F0F9-435A-BD20-092D363FCFE5", "durationSec": 681, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Desforges, Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Chicago, attach\u00e9 de presse au Consulat de France : La campagne \u00e9lectorale. Les pr\u00e9occupations des Am\u00e9ricains. Les classes am\u00e9ricaines. Peine de mort. Sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF8AAF5E-6E8B-43C8-ABFF-8B518637F6AC", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Etats-Unis"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desforges, David"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique", "peine de mort", "classe sociale", "campagne \u00e9lectorale", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9 de presse au Consulat de France \u00e0 Chicago", "name": "Desforges, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les sources d'un nouveau langage musical: Claude Debussy (1/5) : Formation et traditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8445BE0C-E3CC-4A9D-BFE6-BA95D73A310D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3143, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Image de Debussy. El\u00e9ments biographiques. Influences et la tradition nationale. Les oeuvres de jeunesse. Le modernisme de Debussy. S\u00e9jour \u00e0 Rome. Debussy et le piano. Debussy et ses interpr\u00e8tes. L'\u00e9dition compl\u00e8te des oeuvres de Debussy. Les in\u00e9dits. Elucidation de la gen\u00e8se de certaines oeuvres (la \"Marche \u00e9cossaise\").", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue fran\u00e7ais, r\u00e9dacteur en chef de la publication des oeuvres compl\u00e8tes de Debussy", "name": "Lesure, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Sports divers : Histoire du ski", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-E9006683-19DE-49E0-8431-45731A4D4244", "durationSec": 4206, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport"], "excerpt": "Chroniques diffus\u00e9es entre le 2 nov. 1992 et le 15 janv. 1993\r\n\r\nLa v\u00e9ritable histoire du ski et les aventures olympiques qui en d\u00e9coulent", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria : Lettre B", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9BAC4F42-04F1-43B2-8E0F-37D3EB798265", "durationSec": 650, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria : Lettre E", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-503B966F-EAEB-49E2-BE2D-5136D6A4408F", "durationSec": 650, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Visions d'Europe (1/5) : Pour ou contre l'adh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90B59BF3-FC1D-49A3-8E95-9C77B2299E3D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "europ\u00e9anisme", "politique internationale", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales, Gen\u00e8ve", "name": "Schwock, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Guillaume, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Grand questionnaire. De Charles-Albert Cingria : Lettre C", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AC3B4BC8-0CC2-49E0-BF9B-97465D1E41C2", "durationSec": 549, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "L'habitat rural dans le canton de Fribourg (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367586FC-7FC7-4442-9405-84065EA3607B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 5014, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "village"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un livre sur la maison rurale fribourgeoise", "name": "Anderegg, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97223", "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88157", "durationSec": 216, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MAGE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "DISQUE COMPACT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-127121", "durationSec": 795, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-96857", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 108, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921102, court hommage \u00e0 MONTAND Yves et itw de BELMONDO Jean-Paul.", "title": "HOMMAGE A YVES MONTAND - 92.11.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BORTH, Ronald", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BUSH, GEORGE", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "BUSH, BARBARA"], "id": "asset-126996", "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.02", "visualGeographicals": ["BERNE", "USA", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "EXPLOSION", "EXPLOSION", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "M\u00c9TRO", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TUNNEL", "M\u00c9TRO", "TABAGISME", "H\u00c9RO\u00cfNE", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-127002", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.02", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "ARKANSAS", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "CHAMONIX", "PARIS", "SION", "SUISSE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127016", "durationSec": 602, "publicationDate": "1992-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bor\u00e9ales", "title": "Le Naze Book", "id": "ece-3652601", "durationSec": 111, "publicationDate": "1992-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Naze Book - L'inventeur invente le sac \u00e0 main anti-vol - Le plus long mot de la langue allemande", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3652601", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3652601"}, {"source": "escenic", "program": "Bor\u00e9ales", "title": "Le Naze Book", "id": "ece-3652607", "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Naze Book - Un Fran\u00e7ais fait 3700 pompes en 1 heure - 30 secondes de pub pour 600'000 dollars sur NBC", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3652607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3652607"}, {"source": "escenic", "program": "Bor\u00e9ales", "title": "Le Naze Book", "id": "ece-3652594", "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Naze Book - le soutien gorge de 21 m\u00e8tres de poitrine - l'indien qui ne s'assied pas pendant 17 ans", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3652594", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3652594"}, {"source": "escenic", "program": "Bor\u00e9ales", "title": "Le Naze Book", "id": "ece-3652614", "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Naze Book - Le parapluie pour la pipe - Un immigr\u00e9 pas clair invente l'essuie-glace anti-contravention", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3652614", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3652614"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Extrait du film \"Le Flic de Berverly Hills\" (pastiche)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D3FEE593-2544-4AA8-88DC-A97EFC90C506", "durationSec": 178, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage dans un caf\u00e9 parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5416C2FA-AEA3-4E90-94F1-553826AE24CE", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "usage du tabac", "r\u00e9glementation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients d'un caf\u00e9 parisien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Jean-Charles Simon accueille le commandant Carrel, chef de l'aviation militaire suisse, \u00e0 propos du film \"Superman\" (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-023AACA1-BEC1-401F-A9AB-8F882D540933", "durationSec": 165, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrel, Fernand", "Superman"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Christian Desfayes accueille l'acteur chinois de \"L'Amant\" (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F7EC54FA-0FFC-4209-B03C-7A02887C82DF", "durationSec": 167, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desfayes, Christian"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "acteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise fran\u00e7aise de Z\u00fcrich : Pr\u00e9dication de Thierry Ollu de Kierpezdron", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-DBE74C50-E5D2-4DF7-A2B6-6B397C4514BD", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ollu de Kierpezdron, Thierry"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Ollu de Kierpezdron, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Application de la loi plut\u00f4t floue. Commentaire de Georges Malbrunot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-982E0E42-CE58-4930-B212-BC0D326C479B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "usage du tabac"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conflit en Oss\u00e9tie-Ingouchie : Les Ingouches veulent s'emparer de soldats russes, inqui\u00e9tude \u00e0 Moscou. Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-B478693C-BF33-4B20-B651-74991446F2F5", "thematicGeographicals": ["Russie", "Oss\u00e9tie", "Russie", "Ingouchie", "Ingouchie", "Oss\u00e9tie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Alain Bloch re\u00e7oit un personnage cherchant producteur pour le film \"Trois hommes et un couffin\" (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-67C2FFB6-EB4A-4074-B728-A86F4C12062F", "durationSec": 184, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Alain"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erik Truffaz, musicien de jazz : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-771D1AED-D910-40D9-A869-1DEE62EA4CA2", "durationSec": 852, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaz, Erik"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de jazz", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'autre Am\u00e9rique (5/5) : Le cancionero cr\u00e9ole (Mariano Vaca, Ramon Ayala, Luis Menu, Ensemble Tumparenda)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A80A95F2-2DC1-478A-B4E8-857ED5E9A4F8", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "chant populaire", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Trey Lorenz, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0CFD37C-DA98-4B64-A989-D93C8A054CFE", "durationSec": 817, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lorenz, Trey"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Lorenz, Trey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Lafontaine, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DCED93D-9ACB-488F-9710-CD59B5C2F210", "durationSec": 497, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafontaine, Philippe"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lafontaine, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Th\u00e9raulaz, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-988798EC-1DA9-4BA5-95E6-6B12535662A2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Urgent Feel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC202AEC-6BBC-4C56-814A-A647FDA65D57", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urgent Feel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe", "name": "Urgent Feel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Martin (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9955FCB8-F311-472A-A98F-4FD5B6D8F27A", "durationSec": 2778, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Christian Desfayes re\u00e7oit Dustin Hofman, \u00e0 propos de \"Rain Man\" (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6845AA1E-2DF8-40C1-BE10-504AC3CF497D", "durationSec": 136, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoffman, Dustin", "Desfayes, Christian"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "acteur", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Extrait du film \"Basic instinct\" (pastiche)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-689CD7F0-FA76-44D2-A122-4043E20D0959", "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial \"F\u00eate du cin\u00e9ma\" en direct du \"Cine qua non\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2674B0A5-3667-48DD-93C4-4CCE1AECF9FC", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desfayes, Christian"], "thematicThemes": ["acteur", "film (oeuvre)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Borel, patron de Logitech : Une multinationale vaudoise sans complexe face aux g\u00e9ants japonais ou am\u00e9ricains de l'informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6891EC55-E95B-4186-B0BC-E1B5BB6EE03D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Logitech"], "thematicThemes": ["informatique", "multinationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Logitech", "name": "Borel, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Rogg, musicien, pianiste : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7B8B6F7-687A-4188-B184-EB49FA37D69F", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rogg, Olivier"], "thematicThemes": ["piano", "synth\u00e9tiseur musical", "musique l\u00e9g\u00e8re", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, pianiste (synth\u00e9tiseur)", "name": "Rogg, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le film \"Crocodile Dundee\" \u00e0 l'\u00e9mission Cin\u00e9-Club FR3 de Patrick Brion (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5C34BD15-EE53-4960-9384-FCDC4AC9AA34", "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marina Rodriguez-Tom\u00e9, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B3AAD2E-3316-4938-860C-E63180A0BE20", "durationSec": 480, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodriguez-Tom\u00e9, Marina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Rodriguez-Tom\u00e9, Marina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Chapi\u00e9 accueille Salieri sur \"Le Divan\" \u00e0 propose du film \"Amadeus\" (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FE220987-096C-4C15-AC9E-E633C836455A", "durationSec": 175, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapi\u00e9", "Salieri, Antonio"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un coll\u00e8ge de critique genre \"Le Masque et la plume\" jugent le film \"L'Arme fatale\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DC88DA45-BADF-4BCF-80C0-59A1B8DA8365", "durationSec": 239, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "critique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "\"Le Cercle des po\u00e8tes disparus\" racont\u00e9 par un jeune (sketch)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D08E75C4-955F-4DC7-BF5D-D8284C61F23C", "durationSec": 132, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur de la loi anti-tabac dans les lieux publics en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5016009F-6E21-4F93-B164-9B4091997A92", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "r\u00e9glementation", "usage du tabac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients d'un caf\u00e9 parisien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "60 mille roumains \u00e0 majorit\u00e9 tsiganes officiellement rapatri\u00e9s vers la Roumanie pour des raisons pratiques : Commentaire de Pierre Peyrichout", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-53284D7C-BE5B-403E-8DAC-FA95EF27A631", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Roumanie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rapatriement", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Tch\u00e9coslovaquie", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "LAMBELET, JEAN-CHRISTIAN"], "id": "asset-126536", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : TORRACINTA Claude re\u00e7oit LAMBELET Jean-Christian, CALMY-REY, Micheline, ZUFFEREY, Michel et BRUNSCHWIG GRAF Martine pour parler de la crise \u00e9conomique.", "title": "ECONOMIE SUISSE : RIEN DE VA PLUS ! - 92.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mini-sondage en France voisine de Claude Froidevaux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B913235-8FF1-4D5E-A5E2-0C17489089F0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "usage du tabac"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-241458", "durationSec": 3311, "mediaType": "video", "title": "92.11.01", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LUGANO", "FC CHIASSO", "YOUNG BOYS", "ZURICH SC", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Film du dimanche", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9samour", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6162C1FF-2B61-405C-ABC5-8D6BFA839134", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, prise de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "H\u00e9l\u00e8ne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phanie", "name": "Butty, Adrienne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "La Reine", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Louise", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Vassal, \u00e9crivain (1/2) : A propos de la sortie de sa biographie de Georges Brassens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977AF3AA-2F6C-482B-9EDF-5A91552EE911", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vassal, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Vassal, \u00e9crivain (2/2) : A propos de la sortie de sa biographie de Georges Brassens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1B9291D-0771-474C-989A-E22A97521C45", "durationSec": 1559, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vassal, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard L\u00e9chot, musicien, journaliste : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-344A244C-4827-4713-B15F-43FE6E1764C4", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9chot, Bernard"], "thematicThemes": ["musique l\u00e9g\u00e8re", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, journaliste", "name": "L\u00e9chot, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria Mumenthaler, pr\u00e9sidente de Manpower SA : Son parcours personnel. Le travail temporaire. Le march\u00e9 de l'emploi. L'avenir difficile. La Suisse doit s'ouvrir sur le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50EFA02D-7A0C-45FF-BAEF-E76535D0BE7A", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manpower", "Mumenthaler, Maria"], "thematicThemes": ["travail temporaire", "march\u00e9 du travail", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Manpower SA", "name": "Mumenthaler, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTESTANTISME", "VAUDOIS"], "id": "asset-238579", "thematicGeographicals": ["MONTEVIDEO", "URUGUAY"], "durationSec": 993, "mediaType": "video", "excerpt": "* URUGUAY, Montevideo : 19921101, Les Vaudois du Pi\u00e9mont, implant\u00e9s depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations ont su trouver leur chemin pour s'imposer et se faire reconna\u00eetre dans une soci\u00e9t\u00e9 qui ne leur a pas toujours \u00e9t\u00e9 favorable.", "title": "LES VAUDOIS EN URUGUAY - 92.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "URUGUAY", "URUGUAY", "MONTEVIDEO", "URUGUAY"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.01", "id": "asset-127850", "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96900", "durationSec": 675, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96848", "durationSec": 639, "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "TABAGISME", "HALLOWEEN", "HALLOWEEN", "\u00c9LECTION", "BANLIEUE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-126973", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SERBIE", "FRANCE", "USA", "USA", "USA", "USA", "ISRAEL", "USA", "ISRAEL", "NYON", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}