{"response": {"numFound": 7822, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Bernard Besret (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6D3D217-F8F3-476C-92CD-C7215A376F16", "durationSec": 2681, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besret, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "alternativeExcerpt": ["L'ex-th\u00e9ologien fran\u00e7ais se confie \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai \u00ab Confiteor \u00bb"], "alternativeTitle": ["Avec Bernard Besret (2/2) / SIR_1992-06-21_eternel-present_F6D3D217-F8F3-476C-92CD-C7215A376F16 / Avec Bernard Besret (2/2)", "Eternel pr\u00e9sent - 21.06.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8987340", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Besret, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8987336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Sapey, chef de La Premi\u00e8re \u00e0 la RSR : La nouvelle organisation de la Radio T\u00e9l\u00e9vision suisse romande. C'est G\u00e9rald Sapey, actuel chef de la Premi\u00e8re \u00e0 la RSR, qui dirigera les 3 cha\u00eenes, tant au point de vue des \u00e9missions que de l'exploitation et de la gestion financi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE41D9B5-D1C0-42CA-82F3-6E0CDB5F0001", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1182, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "vie de l'entreprise", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de RSR La Premi\u00e8re, directeur de la RSR", "name": "Sapey, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "1. Impro, une cha\u00eene du bohneur pour l'avion militaire F/A-18. - 2. Cin\u00e9ma, \"IP-5\" de Beneix, le dernier film de Montand. - 3. Impro, comment Ferla se documente sur son invit\u00e9, Philippe Geluck, (couple d'octog\u00e9naires vid\u00e9s de leur ferme par leur fils, propri\u00e9taires romands se plaignant des r\u00e9actions n\u00e9gatives aux 17000 augmentations de loyer, le bus \"gay\" de Gen\u00e8ve qui fait le tour des pissoti\u00e8res). - 4. El\u00e9ment r\u00e9pondeur, que fait Claude Blanc dans 5/5, l'\u00e9quipe r\u00e9pond. - 5. Derni\u00e8re s\u00e9lection pour le poste de directeur de la Radio Suisse Romande, on \u00e9vince les pros", "id": "sound-A2E2AECE-4521-4862-8B51-0D317C272AF1", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ces \u00e9l\u00e9ments repr\u00e9sentent la s\u00e9lection des meilleurs moments de Cinq sur Cinq de la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. Ils sont s\u00e9par\u00e9s par une amorce. Claude Blanc, Lausanne, le 19 juin 1992", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Geluck, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le peuple lausannois dit \"oui\" \u00e0 la modernisation et \u00e0 la privatisation de l'a\u00e9rodrome de la Bl\u00e9cherette : Interview d'Yvette Jaggi, syndique de Lausanne, qui exprime ses r\u00e9actions face \u00e0 certains propos estimant que le choix des \u00e9lecteurs repr\u00e9sente une sanction vis-\u00e0-vis de la politique de la municipalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E7C39AA-B7E9-47DE-A230-1F7C48139C1E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif communal", "a\u00e9roport", "votation", "aviation priv\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de la ville de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de Viatcheslav Ivanov, po\u00e8te russe (1866-1949)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26DFCF41-CC8A-4303-A95F-523316F6610A", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ivanov, Viachteslav"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, historien moscovite", "name": "Egoroff, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de russe (Uni Gen\u00e8ve)", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de russe (Uni Paris)", "name": "Etkind, Efrim", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Saint-Petersbourg)", "name": "Kouchner, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, fils de V. Ivanov", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diten, lecteur de la correspondance", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations fiscales \u00e0 Gen\u00e8ve : D\u00e9saveu flagrant pour le gouvernement genevois : les \u00e9lecteurs ont rejet\u00e9 le train de mesures pr\u00e9conis\u00e9 par l'Ex\u00e9cutif pour tenter de r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre chancelant des finances genevoises. Interview d'Olivier Vodoz, conseiller d'Etat et patron des finances genevoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-645106CA-3536-44BB-B3C5-DBC3CC3902BF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "canton", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222734", "durationSec": 480, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "TRAFIC D'ARMES", "ARME PORTATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "BATEAU", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["VODOZ, OLIVIER", "COHEN-DUMANI, DORIS", "ZAMORA, SILVIA", "BUSH, GEORGE"], "id": "asset-222547", "durationSec": 1980, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "TESSIN", "WASHINGTON", "GENEVE", "SUISSE", "ISRAEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "FROMAGE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-222489", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "CAROUGE : SECTION JUNIOR DE L'ETOILE-CAROUGE - 92.06.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-221962", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["DAYER, ARIANE", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-224089", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : BALLIF Eliane re\u00e7oit COTTI Flavio qui r\u00e9pond aux questions de journalistes sur la politique environnementale du Conseil F\u00e9d\u00e9ral et sa politique en mati\u00e8re de drogue.", "title": "ENVIRONNEMENT ET DROGUE : LES REPONSES DE FLAVIO COTTI - 92.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "BRESIL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.06.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-224285", "durationSec": 2487, "publicationDate": "1992-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Eternel pr\u00e9sent", "title": "Avec Bernard Besret (2/2)", "id": "ece-8987336", "durationSec": 2680, "publicationDate": "1992-06-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ex-th\u00e9ologien fran\u00e7ais se confie \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai \u00ab Confiteor \u00bb", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8987336", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8987336"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Jean-Pierre Coffe", "imageURL": "http://www.rts.ch/7611560.image", "id": "ece-7611541", "durationSec": 432, "publicationDate": "1992-06-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il vient de nous quitter. Il avait 78 ans. En 1992, ce pourfendeur de la malbouffe \u00e9tait l'invit\u00e9 de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611541", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7611541"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature d'un accord sur la partition de la Tch\u00e9coslovaquie par Vaclav Klaus et Vladimir Meciar : Une d\u00e9cision prise \u00e0 la suite du r\u00e9sultat du scrutin des 5 et 6 juin dernier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1ADD57EA-6862-472E-B1A8-08DA789B1B26", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klaus, Vaclav", "Meciar, Vladimir"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendance", "votation", "vie politique", "Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Le sida: la vie passionn\u00e9ment\" : Avec les t\u00e9moignages des parents de Vincent, d'Andr\u00e9, de Catherine, de Fran\u00e7oise, de Sylvie, de Luce, de Liliane et de Sylvano, confront\u00e9s \u00e0 cette terrible maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF490AAA-61C0-4AA5-852A-9AA7B0D24680", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "malade", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents de Vincent, sid\u00e9ens", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9en", "name": "Sylvano", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse d'Andr\u00e9, sid\u00e9enne", "name": "Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9enne", "name": "Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "grand-m\u00e8re d'une sid\u00e9enne", "name": "Luce", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9en", "name": "Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de commerce, sid\u00e9enne", "name": "Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "sid\u00e9enne", "name": "Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE", "LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE", "LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE", "LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE"], "visualPersons": ["BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-220891", "thematicGeographicals": ["ST-MALO"], "durationSec": 2259, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Malo : 19920620, \u00e0 l'occasion du Festival des \"Etonnants voyageurs\", ROSSI Piere-Pascal rencontre quelques auteurs de r\u00e9cits de voyages.", "title": "HOTEL TERMINUS - 92.06.20", "visualGeographicals": ["ST-MALO", "ST-MALO", "ST-MALO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PLUVIEUX", "MUSIQUE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "PLUVIEUX", "MUSIQUE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE"], "visualPersons": ["LANDSBERGIS, VYTAUTAS", "KLAUS, VACLAV", "VELAYATI, ALI AKBAR", "PAZMANDY, PETER", "PAZMANDY, PETER", "PAZMANDY, PETER", "PAZMANDY, PETER", "PAZMANDY, PETER", "VAISSADE, ALAIN", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-222391", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.20", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "VALAIS", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MIAMI", "LA HAVANE", "MIAMI", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "USA", "USA", "SUISSE", "BUDAPEST", "SUISSE", "SUISSE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "PORRENTRUY - ST-URSANNE - 92.06.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-224277", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "ALOUETTE DE BURSINS", "id": "asset-223494", "durationSec": 866, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Prilly : 6e F\u00eate cantonale vaudoise des accord\u00e9onistes", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-425F36C9-7851-48A0-A570-85BE2ECBE2D7", "thematicGeographicals": ["Prilly", "Vaud"], "durationSec": 4901, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Union instrumentale de Prilly, de La Chanson de Prilly, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Skataco de Lausanne, de l'Ecole de musique de l'Union instrumentale de Prilly, de la chorale L'Avenir de Prilly et de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes L'Hirondelle de Prilly.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.06.20", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "JEUNESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "SPORT", "PLUVIEUX", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "PLUVIEUX", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRANCE", "LYON", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222234", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222467", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "PORTRAIT", "CLOWN", "PORTRAIT", "CLOWN", "PORTRAIT", "CLOWN", "PORTRAIT", "CLOWN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI"], "id": "asset-223636", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : 19920620, portrait du clown Dimitri.", "title": "SOUS L'ETOILE DE DIMITRI 2 : LE CLOWN / AMOUR ET POUBELLES - 92.06.20", "visualGeographicals": ["TESSIN", "LUCERNE-VILLE", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRI"], "thematicThemes": ["CLOWN", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR", "D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "SANDOZ, MARCEL", "CUCHE, FERNAND", "SANDOZ, MARCEL", "TOMBEZ, PIERRE-ANDR\u00c9"], "id": "asset-224015", "durationSec": 5304, "mediaType": "video", "excerpt": "* Granges-pr\u00e8s-Marnand : 19920620, NICOLE Gaston re\u00e7oit des repr\u00e9sentants de la paysannerie suisse pour d\u00e9battre des probl\u00e8mes que poserait une adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CE.", "title": "PAYSANS SUISSES : SAUVE QUI PEUT ! - 92.06.20", "visualGeographicals": ["BEX", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "VAUD", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "FRIBOURG", "PENEY-LE-JORAT", "ROCHE (VD)", "VAUD", "PENEY-LE-JORAT", "FRIBOURG", "ROCHE (VD)", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "FRIBOURG", "BELLEVUE", "MIES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "AGRICULTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.06.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223785", "durationSec": 2430, "publicationDate": "1992-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Chats errants", "imageURL": "http://www.rts.ch/6277520.image", "id": "ece-6277521", "durationSec": 130, "publicationDate": "1992-06-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Abandonn\u00e9s lors des d\u00e9parts en vacances, trop de chats errent dans les rues.  ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6277521", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6277521"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Exposition universelle de S\u00e9ville : Guide critique de l'exposition", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6A620A7D-2B38-4E26-B0E2-44C062F81CB9", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "exposition universelle", "co\u00fbt de la vie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de service de presse de l'Expo", "name": "Quirano, Antonio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de la Terre (5/5) : Les datations absolues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF41895B-5FE9-4D6E-BF30-457D3AE70E6D", "durationSec": 1710, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "datation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Institut national polytechnique de Lorraine", "name": "Albar\u00e8de, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ir\u00e8ne. Nouvelle de C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ED611B01-8477-472E-9F1E-379B474E4179", "durationSec": 654, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Diane Kurys, cin\u00e9aste, et Margerin, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F5B3A66-A82A-4E33-A327-A5AD59EA9025", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2160, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Margerin", "Kurys, Diane"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Kurys, Diane", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur", "name": "Margerin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Regarde, regarde. Vent, vent. Chansons de Jean Humenry avec pr\u00e9sentation", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A4D72BB4-9AD5-4062-8AD8-23AB02D67A5B", "durationSec": 892, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Humenry, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Humenry, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Irlandais disent \"oui\" \u00e0 Maastricht \u00e0 plus de 70% : R\u00e9sultat tout de m\u00eame assez surprenant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEA1226C-D243-42DB-AB4E-2D66D4BD464C", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Texas, le congr\u00e8s am\u00e9ricain renonce au projet ambitieux de construction du plus grand acc\u00e9l\u00e9rateur de particules jamais envisag\u00e9 : Ce qui pourrait avoir une influence sur la politique et le d\u00e9veloppement futur du CERN. Interview de Carlo Rubbia, directeur du CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434D3B12-A019-4A8E-B6CE-EEA5C3045199", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["particule \u00e9l\u00e9mentaire", "recherche nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CERN", "name": "Rubbia, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "L'histoire locale cantonale : Vaud", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A27C0F1A-6EEE-4C73-A169-508F8A8F6DAF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4739, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "canton", "historiographie"], "excerpt": "Un sentiment sp\u00e9cifique vaudois? Cons\u00e9quences de l'occupation bernoise et de la maison de Savoie sur l'histoire locale. Importance des sites arch\u00e9ologiques. R\u00e9gimes bernois et de la maison de Savoie. Date de l'ind\u00e9pendance du canton de Vaud: controverse. La phase lib\u00e9rale. 1845: le r\u00e9gime radical. La Ligue vaudoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien, archiviste", "name": "Coutaz, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Hubler, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Morerod, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Gl\u00e9nat, directeur des \u00e9ditions Gl\u00e9nat : A l'occasion du Festival de la BD de Sierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C1AB46C-0945-49F7-BD13-0F7161FEC45D", "durationSec": 3253, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gl\u00e9nat (\u00e9ditions)", "Festival de la BD de Sierre", "Gl\u00e9nat, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9ditions Gl\u00e9nat", "name": "Gl\u00e9nat, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "AVION CIVIL"], "visualPersons": ["PAVAROTTI, LUCIANO", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-222095", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.19", "visualGeographicals": ["DUBLIN", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.06.19", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT", "\u00c9L\u00c8VE", "COUTURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHAT", "LOGEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["ROMONT", "BULLE", "ROMONT", "BULLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "GENEVE", "SIERRE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-223054", "durationSec": 800, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Massacre dans un bidonville pr\u00e8s de Johannesburg, 34 personnes tu\u00e9es : Selon la police, les agresseurs \u00e9taient des partisans du mouvement zoulou Inkhata", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1B5E35A-EC4A-4E71-A38D-59B729363272", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inkhata"], "thematicThemes": ["violence", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222165", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "INTERVIEW", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ENTREPRISE", "JEUNESSE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SYNDICAT OUVRIER", "BANQUE", "BANQUE"], "visualPersons": ["BERISHA, SALI", "SAPEY, GERALD", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-222110", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.19", "visualGeographicals": ["DUBLIN", "MONTANA-VERMALA", "SUISSE", "GENEVE", "TOKYO", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "RSR", "TSR", "BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)"], "id": "asset-220090", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : portraits de ch\u00f4meurs en fin de droits en Suisse romande.", "title": "CHOMEURS : 300 INDEMNITES ... ET APRES ? - 92.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-MAURICE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-06-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Pavarotti superstar", "imageURL": "http://www.rts.ch/8891688.image", "id": "ece-8891653", "durationSec": 168, "publicationDate": "1992-06-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Luciano Pavarotti, t\u00e9nor superstar, est \u00e0 Gen\u00e8ve pour un concert \u00e0 Palexpo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8891653", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8891653"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral sur l'initiative populaire jurassienne \"Unir\", qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e nulle : La Haute Cour a notamment condamn\u00e9 les engagements financiers en faveur de la r\u00e9unification pr\u00e9vus dans la loi concernant l'unit\u00e9 du Jura. R\u00e9action du gouvernement bernois \u00e0 ce refus, avec l'interview de Mario Annoni, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDE583CB-CA59-419E-9102-7856BA9D582C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Unir"], "thematicThemes": ["juridiction nationale", "initiative populaire", "canton", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne-Berne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Exposition universelle de S\u00e9ville : Le futur : la firme Himax projette des images anim\u00e9es en trois dimensions, la climatisation de l'Expo est assur\u00e9e par pulv\u00e9risation d'eau, l'Organisation Nationale des Aveugles espagnols (ONCE) teste un ordinateur qui reconna\u00eet la voix humaine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FA7D1777-BE68-4C65-B27C-6719BEFEC470", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Once", "Himax"], "thematicThemes": ["exposition universelle", "invention (technique)", "climatisation", "technologie", "technique de cin\u00e9ma", "aveugle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diverses personnes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la climatisation ext\u00e9rieure \u00e0 l'Expo universelle de S\u00e9ville", "name": "Aravello, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "400 postes de travail supprim\u00e9s chez Swissair : Interview de Michael Wyler, porte-parole de la compagnie a\u00e9rienne helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BFEB07F-9406-4CB0-8D9D-B265C05E3722", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "licenciement", "compagnie a\u00e9rienne", "r\u00e9cession"], "excerpt": "D'une part, la situation de crise \u00e9conomique sur le plan mondial et une r\u00e9cession nouvellement install\u00e9e dans la plupart des pays industrialis\u00e9s, et d'autre part, la reprise du volume de passagers inexistante et la guerre des prix obligeant une adaptation tarifaire: telles semblent \u00eatre les causes principales de cette d\u00e9cision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Wyler, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Bourse de Tokyo est au plus bas : Elle a perdu la moiti\u00e9 de sa valeur en deux ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5C8F0C6-C19C-4D60-BBE3-BE6733E29DFB", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourse de Tokyo"], "thematicThemes": ["krach"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de la Terre (4/5) : Fouilles et pr\u00e9paration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F2D5B4-BB1F-43C2-9AAD-C8422B7C8A84", "durationSec": 1731, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouille arch\u00e9ologique", "pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Ginsburg, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat financier au Conseil des Etats : 8 heures de discussions pour finalement approuver le programme d'assainissement des finances concoct\u00e9 par Otto Stich. 25 centimes d'augmentation pour le prix de l'essence afin de renflouer les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-899AB38A-1148-470D-908C-117EFD3CB3DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["essence (carburant)", "budget de l'Etat", "conseil des Etats", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral sur l'initiative populaire jurassienne \"Unir\", qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e nulle : La Haute Cour a notamment condamn\u00e9 les engagements en faveur de la r\u00e9unification pr\u00e9vus dans la loi concernant l'unit\u00e9 du Jura. Interview de Pierre Boillat, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92C0A87B-C6F5-4869-B891-2FE034DF836B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Unir"], "thematicThemes": ["juridiction nationale", "vie politique", "initiative populaire", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Beiette. Nouvelle de C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D5BBF0E1-01BD-4F84-86ED-8EB03E6761ED", "durationSec": 628, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1991, ann\u00e9e record pour la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de micro\u00e9lectronique et d'horlogerie : Pr\u00e9sentation des comptes avec 10% de progression. Le succ\u00e8s semble se poursuivre pour l'ann\u00e9e en cours. Interview de Nicolas Hayek, pr\u00e9sident de la SMH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C2DEED5-234A-4470-B24D-400FA9FD1EE6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH"], "thematicThemes": ["horlogerie", "industrie \u00e9lectronique", "vie de l'entreprise", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la SMH", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222070", "durationSec": 1264, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (1991-1993)", "source": "gico", "title": "LE SKI NOUVEAU / VOLER SOUS L'EAU / COURIR POUR CONNAITRE / OLIVIER LABORIE /\n\nSPEED SAIL - 92.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223468", "durationSec": 1827, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.06.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222069", "durationSec": 1665, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "D\u00c9SARMEMENT", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "RADIO", "CATHOLICISME", "F\u00caTE-DIEU", "RALLYE A\u00c9RIEN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MIME", "AUTOMATE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["REYNOLDS, ALBERT", "HAEGI, CLAUDE", "PAVAROTTI, LUCIANO"], "id": "asset-221574", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.18", "visualGeographicals": ["IRLANDE", "IRLANDE", "SIERRE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "BELLEGARDE (FR)", "GENEVE", "GENEVE", "STE-CROIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME"], "visualPersons": ["MAMIE, PIERRE", "HAAS, WOLFGANG", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-224164", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2908, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : Comment les catholiques romands vivent leur foi \u00e0 la suite des remous provoqu\u00e9s par la politique conservatrice du Vatican.", "title": "QUEL EVEQUE POUR QUELLE EGLISE ? - 92.06.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VATICAN", "COURTION", "SUISSE", "ROME", "SUISSE", "MEYRIN", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CZESTOCHOWA", "SUISSE", "MORGES", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "COIRE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.06.18", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CASINO", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "PARAPENTE (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "AUTOMATE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SIERRE", "SIERRE", "SAXON", "SIERRE", "LAC LEMAN", "ZINAL", "STE-CROIX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-223015", "durationSec": 759, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "MAQUETTE - 92.06.18", "id": "asset-223067", "durationSec": 949, "publicationDate": "1992-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Exposition universelle de S\u00e9ville : L'Afrique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DD2E2703-A41C-443C-ABD4-372A0E8B41CF", "thematicGeographicals": ["Afrique", "S\u00e9ville"], "durationSec": 1402, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diverses personnes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "George Bush et Boris Eltsine signent le trait\u00e9 bilat\u00e9ral de r\u00e9duction de l'armement nucl\u00e9aire : Les deux tiers des missiles nucl\u00e9aires intercontinentaux bas\u00e9s \u00e0 terre seront bient\u00f4t d\u00e9truits", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-304CA825-8CA7-4563-A65E-BA01CC5B272F", "thematicGeographicals": ["Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George", "Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "accord international", "missile", "signature", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart (2/2) et Germinal Cassado : La vie de B\u00e9jart \u00e0 Lausanne. Ce que B\u00e9jart a apport\u00e9 \u00e0 Germinal Cassado", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4341EE19-AE11-4183-A6C7-076F8E5DF938", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassado, Germinal", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, danseur", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Cassado, Germinal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Un Festin. De Pierre Marsay, d'apr\u00e8s Witold Gombrowicz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9A447BD1-D8E8-4861-8FC6-C8518D38774E", "durationSec": 2716, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "assistant \u00e0 la r\u00e9alisation", "name": "Favre, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante-r\u00e9alisatrice", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante-r\u00e9alisatrice", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gombrowicz, Witold", "type": "Auteur"}, {"name": "Marsay, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Comtesse Fritouille", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "la Marquise", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "le Baron", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "le Jeune homme", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Eviction de deux cadres mao\u00efstes en Chine : Sur ordre de Deng Xiao Ping, l'un des responsables du massacre de Tien An Men a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E6FF4AA-623E-4D6F-973F-6EDEFCF403F8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "r\u00e9pression politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Blanchette. Nouvelle de C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B1A9659A-74D1-49F9-916A-F835DCB64956", "durationSec": 617, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral sur l'initiative populaire jurassienne \"Unir\" d\u00e9pos\u00e9e par le Rassemblement jurassien : Le canton de Berne avait adress\u00e9 une r\u00e9clamation aupr\u00e8s du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral pour exiger son annulation. La Haute Cour a donn\u00e9 raison au canton de Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1E3FDE6-9C7B-4ED5-B98F-E8EADA6E37B0", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Unir"], "thematicThemes": ["canton", "vie politique", "initiative populaire", "juridiction nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de la Terre (3/5) : Qui a peur de la pal\u00e9ontologie?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-939252FF-D962-4FCA-9131-9A7893E6448E", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Uni Paris VI", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Question du jour", "source": "siranau", "title": "Signature du trait\u00e9 de d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire entre Bush et Eltsine : Interview de Simon Serfaty, professeur de politique \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 John Hopkins de Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7BF48E3-8F83-4B46-83D1-B89D176FDFDD", "thematicGeographicals": ["Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "arme atomique", "d\u00e9sarmement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de politique \u00e9trang\u00e8re aux USA", "name": "Serfaty, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a adopt\u00e9 par 84 voix contre 11, une nouvelle loi sur l'agriculture : Une forme de compromis a donc \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre partisans d'une politique lib\u00e9rale et d\u00e9fenseurs de l'environnement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F6D6A23-5362-49D6-8900-D04F02982E83", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Hock\u00e9, ancien haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s, ancien chef des op\u00e9rations au CICR : La situation en Yougoslavie, le r\u00f4le du CICR, t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Jacques Givet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D307FB55-179A-4D8E-948D-D1C8F5DEF1EA", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Hock\u00e9, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien haut-commissaire de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s, ancien chef des op\u00e9rations au CICR", "name": "Hock\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Givet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221539", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.06.17", "visualThemes": ["PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "A\u00c9ROPORT", "VOTATION", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "JOURNAL", "PRESSE", "JOURNAL", "PRESSE", "EXPOSITION D'ART", "ABEILLE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "VEVEY", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "ZAMORA, SILVIA", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-222965", "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "ESSENCE", "PORT", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TAXI", "ESSENCE", "ART DRAMATIQUE", "SWATCH", "DRAPEAU", "MONTRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "GRAFFITI", "AUTONOMISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "BOILLAT, PIERRE", "BOILLAT, PIERRE", "ANNONI, MARIO", "BUSH, GEORGE", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-221498", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.17", "visualGeographicals": ["COTONOU", "COTONOU", "GENEVE", "PLAN-LES-OUATES", "BERNE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "DELEMONT", "DELEMONT", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["SMH", "LONGINES", "ESSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221564", "durationSec": 660, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "id": "asset-224157", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1173, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920617, l'avocat PONCET Charles retrace une c\u00e9l\u00e8bre affaire polici\u00e8re qui se produisit \u00e0 Gen\u00e8ve en 1861. Un aventurier ELCY Maurice fut accus\u00e9 d'un meurtre crapuleux et particuli\u00e8rement sordide. Il fut condamn\u00e9 \u00e0 mort et ex\u00e9cut\u00e9 par la justice. Son ex\u00e9cution fut la derni\u00e8re ex\u00e9cution capitale pratiqu\u00e9e dans le canton de Gen\u00e8ve.", "title": "L'AFFAIRE ELCY - 92.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAFFITI", "FRISBEE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "id": "asset-220732", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19920617, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, Christine et L\u00e9onore. GLUCOSE s'int\u00e9resse au rap et au graffiti. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e par un reportage sur le frisbee, ainsi que par un reportage sur le triathlon.", "title": "92.06.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "92.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-224006", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1992-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920615, DEFAYE, Christian pr\u00e9sente le dernier film de BEINEX Jean-Jacques et le dernier de MONTAND Yves, IP5.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le journal \"La Suisse\", en difficult\u00e9, annonce le recours au ch\u00f4mage partiel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E72188D-20A6-4C68-921F-BA67297BDFF5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonor", "La Suisse"], "thematicThemes": ["journal", "presse", "ch\u00f4mage partiel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe de presse SONOR", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat au Conseil national sur l'acquisition des F/A 18 : Pourquoi venir assister \u00e0 ce d\u00e9bat ? R\u00e9ponse d'un \u00e9tudiant et d'un retrait\u00e9, pr\u00e9sents dans les tribunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C05AC0CC-080D-4208-BC30-775CB6502B81", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion militaire", "politique de d\u00e9fense", "arm\u00e9e", "F-18 Hornett", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Et moi alors?", "source": "siranau", "title": "Le complexe du \"homard\" : L'adolescence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4A83A8-4874-44E9-9705-6D5006FDF73E", "durationSec": 760, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "relation interpersonnelle", "psychologie appliqu\u00e9e", "d\u00e9veloppement psychique"], "excerpt": "L'adolescence et le deuil de l'enfance. La construction d'une personnalit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Dolto-Tolitch, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de la Terre (2/5) : L'\u00e9volution des esp\u00e8ces", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317C3929-80B2-4A84-B854-AB630324D83F", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Uni Paris VI", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Universit\u00e9 Paris VII", "name": "Devillers, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Nicole, pr\u00e9sident du groupe SONOR, sur les coupes importantes auxquelles il entend recourir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C63EC74-A3CC-4CEC-94A5-92CF835AA40E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse", "Sonor"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage partiel", "journal", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe de presse SONOR", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Nicole, pr\u00e9sident du groupe SONOR, sur les coupes importantes auxquelles il entend recourir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0134ADFA-28ED-4E60-BD24-259AC21625A4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonor", "La Suisse"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage partiel", "presse", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe de presse SONOR", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Tondeur. Nouvelle de C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9A606E0A-8DA0-4921-AE8B-ABEC2B61D3B6", "durationSec": 620, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Toxicomanie: la ligne de d\u00e9marcation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C0E7BC3-3C05-468C-BF9B-D529E15B8392", "durationSec": 3751, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "stup\u00e9fiant", "norme sociale", "usage de stup\u00e9fiants", "psychologie", "toxicomanie"], "excerpt": "Drogue: fl\u00e9au social et exp\u00e9rience humaine. T\u00e9moignages de toxicomanes de leur v\u00e9cu et de leur intime relation \u00e0 la drogue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, Gen\u00e8ve", "name": "Mino, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Mustapha", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, coordinateur \"Espoir Goutte d'or\"", "name": "Neira, Ramon", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Denis", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de \"Espoir Goutte d'or\"", "name": "Chaouch, Leila", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart (1/2) : Sa carri\u00e8re, ses ballets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B03F313-C4FA-4B22-9BCC-E51533E07899", "durationSec": 1744, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "danse (art chor\u00e9graphique)", "danse contemporaine", "chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, danseur", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "INTERVIEW", "ENL\u00c8VEMENT", "EXTRADITION", "INTERVIEW", "ENL\u00c8VEMENT", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "CASERNE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "AM\u00c9RINDIENS", "PAIX", "ARM\u00c9E", "PAIX", "ARM\u00c9E", "PAIX", "ARM\u00c9E", "PAIX", "ARM\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "MALADIE DE LA NUTRITION", "D\u00c9FICIT IMMUNITAIRE", "COUPE DAVIS", "AFFICHE", "COUPE DAVIS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "PLACE D'ARMES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CASERNE"], "visualPersons": ["BARBIE, KLAUS", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "RICH, MARC", "PONCET, DOMINIQUE", "PONCET, DOMINIQUE", "VILLIGER, KASPAR", "MIYAZAWA, KIICHI", "MIYAZAWA, KIICHI", "ROSSET, MARC", "HLASEK, JAKOB", "PERROUD, DANIEL", "ROSSET, MARC", "GROS, JEAN-MICHEL", "MATTHEY, FRANCIS", "COUTAU, GILBERT"], "id": "asset-221916", "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.16", "visualGeographicals": ["USA", "WASHINGTON", "USA", "JERUSALEM", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "PANAMA", "USA", "USA", "LOCKERBIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "NEW YORK", "USA", "STRASBOURG", "USA", "GENEVE-VILLE", "USA", "LAUSANNE", "USA", "SUISSE", "USA", "WASHINGTON", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "ST-GALL", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "OKLAHOMA", "TOKYO", "TOKYO", "PHILIPPINES", "GOLFE PERSIQUE", "TOKYO", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "N\u00ceMES", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-GALL", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APARTHEID", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON"], "id": "asset-220211", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.16", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "MAQUETTE EMISSION FLIRT - 92.06.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-219937", "durationSec": 4330, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE", "SALAIRE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["GROS, JEAN-MICHEL", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-221952", "durationSec": 976, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.06.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Exposition universelle de S\u00e9ville : La Suisse (2e partie)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9868FA23-2C74-448C-8DBC-355B97CE1577", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Suisse"], "durationSec": 1373, "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMP\u00d4T", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VOTATION", "PRISON", "JUSTICE", "TAXI", "ORDINATEUR", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-221001", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.06.16", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "GENEVE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-220089", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : comment la campagne publicitaire Benetton a-t-elle \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e par le public ?", "title": "LE CHOC BENETTON - 92.06.16", "visualGeographicals": ["PARIS", "ITALIE", "MILAN", "PARIS", "BULLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON", "BENETTON"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-06-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BENETTON"], "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Randin, directeur de Nouvelle Plan\u00e8te : Son mouvement \"Jeunes sans fronti\u00e8res\" vient de recevoir le prix d'encouragement A. Schweizer de la Fondation Johann Van Goethe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1A20EB6-1385-4C44-AAAB-321A95760146", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Randin, Willy", "Sommet de Rio", "Nouvelle Plan\u00e8te"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "racisme", "aide humanitaire", "tiers-mondisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Nouvelle Plan\u00e8te, fondateur du mouvement \"Jeunes sans fronti\u00e8res\"", "name": "Randin, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tiang Zemin plaide pour des r\u00e9formes \u00e9conomiques imm\u00e9diates en Chine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA0FB9BC-978A-4103-B94E-D3AA8A20AB02", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zemin, Tiang"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "r\u00e9forme \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire de la Terre (1/5) : Histoire des pal\u00e9osciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EDB422F-1603-415E-A6EF-A845E088C757", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 d'Anger", "name": "Goulven, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Verre plein, verre vide : Avec Robert Schnyder", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6240E0BA-D1A8-4F27-8955-BF1DEDE8696C", "durationSec": 164, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnyder, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schnyder, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Exposition universelle de S\u00e9ville : Les pavillons du Canada, de la Yougoslavie et de la Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D364B0E-14BE-4854-BA20-C44A6F05271D", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Tunisie", "Yougoslavie", "Canada"], "durationSec": 1393, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle"], "excerpt": "Divers interviews dans les pavillons du Canada, de la Yougoslavie et de la Tunisie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touristes, responsables de pavillon", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Petit p\u00e9lerinage. Nouvelle de C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E3427C6-3F37-492D-B72F-0D4A403E0715", "durationSec": 643, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine : Les Etats-Unis peuvent d\u00e9sormais l\u00e9galement se permettre des enl\u00e8vements \u00e0 l'\u00e9tranger pour traduire les criminels devant la justice am\u00e9ricaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-049C2E97-5E1A-49DD-BF40-D9CD1DED3BA0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit p\u00e9nal", "enl\u00e8vement", "jurisprudence", "juridiction nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Mottaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}