{"response": {"numFound": 7822, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CISTERCIEN", "MOINE", "ART CULINAIRE", "BICYCLETTE"], "visualPersons": ["COMBY, BERNARD"], "id": "asset-127091", "durationSec": 791, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "ROMONT", "FRIBOURG", "VIETNAM", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RUMO, FREDDY"], "id": "asset-127057", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : les probl\u00e8mes du football suisse vus par Ma\u00eetre RUMO Freddy, pr\u00e9sident de l'Association suisse de football (ASF).", "title": "LE FOOTBALL SELON FREDDY RUMO - 92.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ASF"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ASF"], "thematicPersons": ["RUMO, FREDDY"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.13", "id": "asset-127461", "durationSec": 226, "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96969", "durationSec": 366, "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "SAISONNIER", "BANQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BEER, CHARLES", "TUERKER, ISMAIL", "DUMAS, ROLAND", "FELBER, RENE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MAJOR, JOHN", "TISCHHAUSER, JAN"], "id": "asset-126456", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ITALIE", "SUISSE", "ANGLETERRE", "SUISSE", "SUISSE", "EUROPE", "GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "VALAIS", "IRAK", "LONDRES", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["BCV", "BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.13", "visualThemes": ["CACAO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CACAO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96822", "durationSec": 370, "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.11.13", "visualThemes": ["TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126395", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1992-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Hendricks, soprano (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD0C2CD-9231-418B-B313-33E0BFCEBDB0", "durationSec": 1722, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hendricks, Barbara"], "thematicThemes": ["soprano"], "excerpt": "Son combat contre les in\u00e9galit\u00e9s - son amour du m\u00e9tier de cantatrice - sa vie de famille - le racisme et les rivalit\u00e9s dans le monde de la musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "Le paradis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24174C04-309B-460F-A327-305564D0BE10", "durationSec": 930, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "paradis"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes perceptions du paradis. Interpr\u00e9tation de l'arbre de la connaissance. Lien entre nature/jardin et histoire sainte. Symbolique du paradis terrestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'USP dit \"non\" \u00e0 l'EEE : Interview de Melchior Ehrler, directeur de l'USP", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E4A0DEF9-A3FC-4FFC-B370-9FD02AFBD35B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Jean Mohr, photographe : A propos d'une exposition et d'un film qui lui sont consacr\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BCE5F75-D24B-43AC-9253-AE2AC34DD022", "durationSec": 1986, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "R\u00e9trospective Jean Mohr au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. La premi\u00e8re du film \"Voyage avec Jean Mohr\" de Villi Hermann. La photographie humaniste. Le portrait. Les origines du photographe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe genevois", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Hermann, Villi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme du gouvernement : Introduction de secr\u00e9taires d'Etat. Interview de Ren\u00e9 Felber, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-FDF552BF-290A-428C-B5BB-3DF0E47F8CB9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Etude pilote sur les salaires \u00e0 Gen\u00e8ve : Les salaires se situent entre trois et six mille francs", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-98F91148-ADFF-47D8-B906-0A871A34C7DE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "P\u00e8lerinage en Bosnie avec r\u00e9colte de vivres et d'habits pour les habitants : Interview d'Andr\u00e9 Currat, responsable du convoi", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-67346950-6ED0-4AFE-89AF-604938A1AFF3", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Fribourg (canton)", "Yougoslavie", "Yougoslavie", "Fribourg (canton)", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "aide humanitaire", "p\u00e8lerinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'un convoi pour la Bosnie", "name": "Currat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Les grandes lignes de cette r\u00e9forme. Commentaire de Pascal D\u00e9caillet avec extrait de la d\u00e9claration de Ren\u00e9 Felber", "genres": ["D\u00e9claration", "D\u00e9claration", "Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-4C3E023E-0AE9-4619-98E8-90F098D62E2C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "SIDA et m\u00e9decins : Selon une enqu\u00eate, 25% des m\u00e9decins tessinois refusent de soigner un patient atteint du SIDA ou s\u00e9ropositif; comment interpr\u00e9ter ce r\u00e9sultat? Interview du Dr. Claudio Bosia qui indique qu'il s'agit surtout d'un probl\u00e8me de comp\u00e9tences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7535C9-4F9D-4692-BEA3-297AA18310B0", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "sida", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Qu'en est-il en Suisse romande? Avec la doctoresse Fran\u00e7oise Dubois Arber qui avance qu'il existe des probl\u00e8mes de comp\u00e9tence ainsi que dans certains cas de la g\u00eane pour affronter des sujets d\u00e9licats tels que la toxicomanie et l'homosexualit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Von Burg, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, auteur de l'enqu\u00eate", "name": "Bosia, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du programme de pr\u00e9vention \u00e0 l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne", "name": "Dubois Arber, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation en Suisse romande. Interview de Fran\u00e7oise Dubois Arber, m\u00e9decin, responsable du programme de pr\u00e9vention \u00e0 l'Institut universitaire de M\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA55232C-45D7-40FD-81E5-56291C9D82C8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive", "patient"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, responsable du programme de pr\u00e9vention \u00e0 l'Institut universitaire de M\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne", "name": "Dubois Arber, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "Roy Lichtenstein : A l'occasion d'une exposition r\u00e9trospective qui lui est consacr\u00e9e \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9F4EA30-A5AB-4B9B-A184-EEA67B14217F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vaud", "Pully"], "durationSec": 2040, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lichtenstein, Roy"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "pop art"], "excerpt": "Les d\u00e9buts: la publicit\u00e9, la bande dessin\u00e9e et les objets du quotidien. La rencontre de Lichtenstein avec Castelli. Les diff\u00e9rentes s\u00e9ries et les \u00e9tapes de 30 ans de cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice de la Fondation A. Edelman", "name": "Michetti, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Lichtenstein, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste", "name": "Castelli, Leo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ordination de femmes pr\u00eatres en Angleterre : Apr\u00e8s l'autorisation donn\u00e9e par l'Eglise anglicane d'ordonner des femmes, le Vatican a d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'agissait d'\"un nouvel et grave obstacle \u00e0 une r\u00e9conciliation avec l'Eglise catholique\"", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-A2632065-12FA-4A35-BE87-DCEF8F9FA6C0", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Angleterre", "Vatican", "Vatican"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "catholicisme", "anglicanisme", "clerg\u00e9", "papaut\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon une enqu\u00eate, 25% des m\u00e9decins tessinois refusent de soigner un patient atteint du sida ou s\u00e9ropositif. Comment interpr\u00e9ter ce r\u00e9sultat ? Interview du Dr Claudio Bosia, l'un des auteurs de cette enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AC3F581-7703-470E-83DB-D46DEA6BD51F", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patient", "m\u00e9decin", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin tessinois", "name": "Bosia, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sido Ladjali, musicien alg\u00e9rien \u00e9tabli \u00e0 Chicago : Portrait de cet ex-musicien de Djamel Allam. Chicago et la musique. Le racket aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D368034A-1FD0-4AA2-81D4-D49E3E6478A3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Etats-Unis", "Chicago"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ladjali, Sido", "Allam, Djamel"], "thematicThemes": ["musique", "musicien", "racket"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien d'origine alg\u00e9rienne", "name": "Ladjali, Sido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Publicitas absorbe ses principaux concurrents : Interview de Jean-Jacques Zaugg, directeur de Publicitas, sur ce regroupement", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-59DC2363-C336-4374-8402-9BD8FC1E83AC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Publicitas"], "thematicThemes": ["agence de publicit\u00e9", "strat\u00e9gie de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Publicitas", "name": "Zaugg, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"XY - de l'identit\u00e9 masculine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B6521EA-C6A5-4DE1-8A4E-DF2595DD7E26", "durationSec": 1329, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["homme", "litt\u00e9rature", "comportement", "relation interpersonnelle", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve des fonctionnaires \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaire de Germaine M\u00fcller", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-2FB44BC7-DB0F-4A55-8570-504EB6A8A7B1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU FOIE", "GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU COEUR", "DON D'ORGANE", "DIALYSE", "GREFFE DU REIN", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU REIN", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU REIN", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "ASSURANCE MALADIE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DON D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DON D'ORGANE", "GREFFE DU COEUR", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "PIDOUX, PHILIPPE", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-220478", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2940, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19921112, alors que les greffes d'organe sauvent de nombreuses vies, les dons ont tendance \u00e0 baisser ce qui est souvent d\u00fb au fait que les familles ne donnent pas l'autorisation pour le pr\u00e9l\u00e8vement. Cela entra\u00eene le manque d'organes et une longue attente pour les malades n\u00e9cessitant une transplantation. Portrait de greff\u00e9s, notamment du coeur, qui expriment leur sentiment sur la transplantation.", "title": "LES SUISSES MANQUENT DE COEUR - 92.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "VALAIS", "INDE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NYON", "GENEVE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Refus de certains m\u00e9decins de soigner des malades atteints du sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D0F6D9C-080B-4D08-8CEF-59729B79F6F1", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "patient", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin tessinois", "name": "Bosia, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, responsable du programme de pr\u00e9vention \u00e0 l'Institut universitaire de M\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne", "name": "Dubois Arber, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (9/10) : Entretien avec Daniel Poulin, journaliste \u00e0 Radio Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54B2E3D3-1DB0-40C3-84D9-7A60C0E2C374", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1762, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio Canada", "name": "Poulin, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "CULTURE DU MA\u00cfS", "M\u00c9DECIN", "INTERVIEW DE RUE", "ASSURANCE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "GR\u00c8VE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CARRI\u00c8RE", "CARRI\u00c8RE", "CARRI\u00c8RE", "CARRI\u00c8RE", "CARRI\u00c8RE", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "VIANDE", "BOUCHER", "SANT\u00c9", "CORRUPTION", "JUSTICE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["SANDOZ, MARCEL", "GUISAN, YVES", "BARAK, EHOUD", "HONECKER, ERICH", "KOHL, HELMUT", "HONECKER, ERICH", "HONECKER, ERICH", "HONECKER, ERICH", "HONECKER, ERICH", "ROSSET, MARC", "STURDZA, DIMITRI", "DENIAU, GEORGES", "HLASEK, JAKOB", "STURDZA, DIMITRI"], "id": "asset-210990", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.12", "visualGeographicals": ["BERNE", "AIN", "EUROPE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIBAN", "ISRAEL", "LIBAN", "ISRAEL", "KIRYAT SHEMONA", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BONN", "BERLIN-EST", "BERLIN", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "MOSCOU", "BERLIN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES PAYSANS", "GATT", "PUBLICITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97205", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.12", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-88167", "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.11.12", "visualThemes": ["LOCATION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127084", "durationSec": 799, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "LINDA / DEBORAH / JACQUELINE / ANDRE / JEROME - 92.11.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96807", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ZURBUCHEN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Sonia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MINISTRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "GUERRE CIVILE", "AIDE ALIMENTAIRE", "GUERRE CIVILE", "PAIX", "GUERRE CIVILE", "DISCIPLINE (SPORT \u00c9QUESTRE)", "DISCIPLINE (SPORT \u00c9QUESTRE)", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIRQUE", "CLOWN", "DRESSAGE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "GONZALEZ, FELIPE", "MAJOR, JOHN", "SCHLUETER, POUL", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "KINKEL, KLAUS", "MAJOR, JOHN", "SCHLUETER, POUL", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "GONZALEZ, FELIPE", "MAJOR, JOHN", "SCHLUETER, POUL", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "ROZIER, PHILIPPE"], "id": "asset-126868", "durationSec": 1483, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.12.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "MOGADISCIO", "MOGADISCIO", "SOMALIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.11.12", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "visualGeographicals": ["DOUBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210986", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210999", "durationSec": 577, "publicationDate": "1992-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Hendricks, soprano (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D355914-6BE4-431B-A752-6E3FA130AF0A", "durationSec": 1619, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hendricks, Barbara"], "thematicThemes": ["soprano"], "excerpt": "Son combat contre les in\u00e9galit\u00e9s - son amour du m\u00e9tier de cantatrice - sa vie de famille - le racisme et les rivalit\u00e9s dans le monde de la musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Immortalit\u00e9 : Avec Daniel Anet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2EB46B3-4D53-499D-80A5-BA558E130B26", "durationSec": 203, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anet, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Pages suivantes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-06A5CE72-67D2-41E5-8F44-F25C481830D5", "durationSec": 3668, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un homme, victime d'un malaise, est soign\u00e9 par son fils, Mathias, futur m\u00e9decin, qui d\u00e9couvre le Journal de son p\u00e8re, un manuscrit de plusieurs milliers de pages. Tout se met \u00e0 d\u00e9raper apr\u00e8s la disparition myst\u00e9rieuse du p\u00e8re et du fils: la m\u00e9moire des disparus va \u00e9branler l'identit\u00e9 de leurs proches, le fr\u00e8re et l'amie de Mathias... et l'on d\u00e9couvrira peu \u00e0 peu le r\u00f4le d\u00e9terminant du Journal du p\u00e8re...", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Obadia, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mathias", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Sylvia", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "auteur du texte", "name": "Obadia, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Campagne sur l'EEE et l'appel de Ren\u00e9 Felber \u00e0 la tol\u00e9rance : Pas question de c\u00e9der \u00e0 la peur ou de cr\u00e9er la panique. Extrait de la d\u00e9claration de Ren\u00e9 Felber, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9occup\u00e9 de l'intol\u00e9rance qui s'est fait jour et du refus de certains de dialoguer, et qui appelle tous les Suisses \u00e0 mener le d\u00e9bat sur l'EEE dans le respect de l'adversaire", "genres": ["D\u00e9claration", "D\u00e9claration"], "id": "sound-71E333CA-3244-4A5F-99A7-0F36330377C2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse", "Europe", "Europe"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dan Poenaru, pianiste roumain exil\u00e9 en Suisse : D\u00e9part de Roumanie. D\u00e9couverte de la Suisse. Doutes de l'artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86FAA6E0-93B5-45D7-9C89-9DB9EDCDD43C", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poenaru, Dan"], "thematicThemes": ["piano", "exil", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste roumain, professeur de piano", "name": "Poenaru, Dan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88164", "durationSec": 215, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "JEUNESSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "JEUNESSE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COMENCINI, LUIGI", "SERREAU, COLINE", "COMENCINI, LUIGI", "SERREAU, COLINE"], "id": "asset-88126", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3429, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19921111, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE au cin\u00e9ma.", "title": "92.11.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COMENCINI, LUIGI", "SERREAU, COLINE"], "thematicThemes": ["JEUNESSE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BJORGVINSSON, Jon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (8/10) : Entretien avec Margaret Pacsu, musicologue \u00e0 Radio Canada (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6882009-67AF-41EF-8827-80AD8497F8A6", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "comm\u00e9moration", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue \u00e0 Radio Canada", "name": "Pacsu, Margaret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "H\u00d4PITAL", "TOXICOMANE", "BANQUE"], "id": "asset-127046", "durationSec": 804, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.11", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "PROCES DU SANG CONTAMINE, POSSIBLE EN SUISSE ? - 92.11.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-96906", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE", "PHYSIQUE", "PHYSIQUE"], "id": "asset-224874", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SEVILLE"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : S\u00e9ville, apr\u00e8s une court reportage sur la Journ\u00e9e de la science \u00e0 l'exposition de S\u00e9ville, visite au Cern et \u00e0 ses installations destin\u00e9es \u00e0 scruter les particules \u00e9l\u00e9mentaires de la mati\u00e8re et \u00e0 expliquer le formation de l'univers apr\u00e8s le Big-Bang.", "title": "LES CASSEURS DE PARTICULES : LE CERN - 92.11.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SEVILLE", "GENEVE", "SEVILLE", "GENEVE", "SEVILLE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN", "CERN"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CERN"], "thematicThemes": ["PHYSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97204", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "92.11.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-88077", "durationSec": 3606, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "DISCOURS", "CHAR D'ASSAUT", "CIMETI\u00c8RE", "CONFLIT ARM\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "VILLIGER, KASPAR", "FELBER, RENE", "VILLIGER, KASPAR", "KARADZIC, RADOVAN", "HUSSEIN, SADDAM", "MAJOR, JOHN", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-224782", "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "OLTEN", "NEUCHATEL", "OLTEN", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "IRAK", "LONDRES", "RUSSIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210978", "durationSec": 518, "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "TRACTEUR", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "PRODUIT LAITIER", "FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "PRODUIT LAITIER", "FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "PROC\u00c8S", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CLERG\u00c9", "RELIGION ET CROYANCES", "FEMME", "PR\u00caTRE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "COTTI, FLAVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-224879", "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "APPENZELL-VILLE", "BERNE", "APPENZELL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "APPENZELL-VILLE", "BERNE-VILLE", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "SUISSE", "CHEXBRES", "SUISSE", "CHEXBRES", "VALL\u00c9E DE JOUX", "LAUSANNE", "VEVEY", "VEVEY", "FRIBOURG", "LONDRES"], "visualCorporations": ["BIELNA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (7/10) : Entretien avec Margaret Pacsu, musicologue \u00e0 Radio Canada (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E9EDB00-B3C7-43F8-8E02-5C029D513916", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1669, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue \u00e0 Radio Canada", "name": "Pacsu, Margaret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Tarot: La roue de la fortune, lame 10 : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E251781-8FEA-490F-B2D0-AE1706A74869", "durationSec": 252, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les 50 ans de l'Orchestre de chambre de Lausanne (OCL) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75BABD57-8EFA-4466-8B44-B68659DC5955", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL"], "thematicThemes": ["orchestre de chambre"], "excerpt": "Rythmes et rites d'un orchestre de chambre vu comme un microcosme social.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier violon de l'OCL", "name": "Toyoda, Yumino", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OCL", "name": "Peickert, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'OCL", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, directeur artistique de l'OCL", "name": "L\u00f3pez-Cobos, Jes\u00fas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Deniau, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de tennis, coach de Marc Rosset : Le tennis. Les probl\u00e8mes au sein de l'\u00e9quipe suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E70B5D7C-4FC4-4625-9497-6E91E9969B1B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)", "Deniau, Georges"], "thematicThemes": ["coupe Davis", "tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de tennis", "name": "Deniau, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Jeanne et la guerre de 14-18 : Souvenirs d'une adolescente durant la premi\u00e8re guerre mondiale, en Bresse dans sa famille de fermiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37EEE339-0EF8-44A5-8900-DF5C33E4D987", "thematicGeographicals": ["Bresse"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tante Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88160", "durationSec": 278, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97203", "durationSec": 298, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON"], "visualPersons": ["AZZOLA, MARCEL", "AZZOLA, MARCEL", "AZZOLA, MARCEL", "AZZOLA, MARCEL", "AZZOLA, MARCEL", "BREL, JACQUES", "GABIN, JEAN", "AZZOLA, MARCEL"], "id": "asset-127363", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2463, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19921110, sur les traces de AZZOLA Marcel, incursion dans le monde de l'accord\u00e9on et itw d'artistes, de musiciens, d'\u00e9l\u00e8ves et de professeurs.", "title": "MARCEL AZZOLA, L'HOMME A L'ACCORDEON - 92.11.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AZZOLA, MARCEL"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-224533", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "92.11.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC AJOIE", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.11.10", "visualThemes": ["POLICE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "S\u00c9FARADES", "JUDA\u00cfSME"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127007", "durationSec": 812, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224740", "durationSec": 1359, "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["AMIN DADA, IDI", "DUVALIER, JEAN-CLAUDE", "DUVALIER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-224635", "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.10", "visualGeographicals": ["OUGANDA", "ASUNCI\u00d3N", "HAITI", "HAUTE-SAVOIE", "EUROPE", "GENEVE", "USA"], "visualCorporations": ["GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "PLUVIEUX", "TOXICOMANE", "PLUVIEUX", "TOXICOMANE", "PLUVIEUX", "TOXICOMANE", "PLUVIEUX", "DISCOURS", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR", "DUNKEL, ARTHUR", "FELBER, RENE", "KLESTIL, THOMAS", "FELBER, RENE"], "id": "asset-224711", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "EUROPE", "GENEVE", "USA", "EUROPE", "GENEVE", "USA", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EUROPE", "GENEVE", "USA", "GENEVE", "MONTHEY", "ST-MAURICE", "MONTHEY", "MONTHEY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "BRUXELLES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE", "GATT", "GATT", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reprise des n\u00e9gociations sur le Proche-Orient \u00e0 Washington : Interview de Assam Abou Sharif, conseiller politique d'Yasser Arafat", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-FD103155-2F1B-4341-A4FD-367DC27EA3C5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Proche-Orient"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "paix", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller politique d'Yasser Arafat", "name": "Abou Sharif, Assam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "R\u00e9my Zaugg et les myst\u00e8res d'\"Une Feuille de papier\" : A l'occasion d'une exposition de l'artiste \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A1930163-CB16-4A86-A2D1-56DBA4A79F89", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2163, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaugg, R\u00e9my"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art", "art graphique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'exposition. R\u00f4le de la s\u00e9rigraphie dans l'oeuvre de R.Zaugg. R\u00f4le du langage, des mots. Modification de la conscience du r\u00e9el du spectateur. Le rapport au spectateur: la p\u00e9dagogie. Dimension esth\u00e9tique. La sensibilit\u00e9 artistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, \u00e9crivain, concepteur d'expositions", "name": "Zaugg, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur-adjoint de la section Beaux-Arts du Mus\u00e9e d'Art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mathilda May, com\u00e9dienne et chanteuse fran\u00e7aise : En marge de la sortie de son disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD2E79ED-DC07-40DB-B2D9-9F9419EC844B", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["May, Mathilda"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "chanteuse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et chanteuse fran\u00e7aise", "name": "May, Mathilda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Paul Glass, compositeur : La musique contemporaine am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39771B53-68CA-4A9E-B1D2-227147DE9D21", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glass, Paul", "Sessions, Roger", "Cage, John", "Gould, Morton"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "La difficult\u00e9 de jouer des compositions de Roger Sessions ou Morton Gould. Les relations entre Glass et Sessions. Influence de l'Europe sur les compositeurs am\u00e9ricains des ann\u00e9es 50. Roger Sessions et John Cage. La libert\u00e9 des compositeurs am\u00e9ricains. \"La musique contemporaine am\u00e9ricaine est trop enferm\u00e9e dans les universit\u00e9s\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur am\u00e9ricain", "name": "Glass, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "L'habitat rural dans le canton de Fribourg (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92FCCF55-2F16-4A2C-976E-70CE8E2B5C62", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 5424, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un livre sur la maison rurale fribourgeoise", "name": "Anderegg, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Delaloye, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "87.10.19", "id": "asset-213952", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97201", "durationSec": 305, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96832", "durationSec": 240, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.11.09", "visualThemes": ["BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LIBRAIRIE", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127061", "durationSec": 771, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "A propos du 10e anniversaire de la mort de Glenn Gould, pianiste canadien (6/10) : Entretien avec Margaret Pacsu, musicologue \u00e0 Radio Canada (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5231704-F003-4B96-8B71-015B81066B45", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "comm\u00e9moration", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue \u00e0 Radio Canada", "name": "Pacsu, Margaret", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VEUVE, JACQUELINE", "AUDRAN, STEPHANE"], "id": "asset-126824", "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DRAPEAU", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "LANCEUR SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "BASE DE LANCEMENT SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ASTRONOMIE", "LANCEUR SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "RETRAITE (PENSION)", "\u00c9CONOMIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "\u00c9CONOMIE", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DU SOJA", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DU SOJA", "\u00c9CONOMIE", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DU SOJA", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DU SOJA", "SANG", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "SANG", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "ARGENT (MONNAIE)", "SPORT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "CLERG\u00c9 S\u00c9CULIER", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "COTTI, FLAVIO", "JORDAN, MICHAEL", "MANSELL, NIGEL", "SENNA, AYRTON", "TYSON, MIKE", "PROST, ALAIN", "SELES, MONICA", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-126858", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.09", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KOUROU", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COIRE"], "visualCorporations": ["ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126883", "durationSec": 676, "publicationDate": "1992-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Brunner, \u00e9lue pr\u00e9sidente de la FTMH lors du congr\u00e8s du syndicat : Une femme \u00e0 la t\u00eate d'un des plus puissants syndicats de Suisse. Face \u00e0 la crise, face aux dangers qui planent sur les conventions collectives, elle donne son diagnostic et ses rem\u00e8des", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5F9264-B450-46E7-BEDE-4573207ABBDA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1073, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FTMH"], "thematicThemes": ["convention collective", "syndicat", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la FTMH", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s le 1er janvier 1993, Isra\u00ebl va fermer ses portes aux \u00e9trangers porteurs du virus du sida : Toute personne souhaitant y r\u00e9sider plus de trois mois devra fournir un certificat m\u00e9dical", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-D002FCA0-F77A-4A4C-B49C-C2804C6C6DAD", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "libert\u00e9 d'\u00e9tablissement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mousse Boulanger, \u00e9crivain, po\u00e9tesse suisse, pr\u00e9sidente de Pro Litteris : Son parcours personnel. Sa carri\u00e8re \u00e0 Bienne, puis Gen\u00e8ve (th\u00e9\u00e2tre). Sa rencontre avec Pierre Boulanger. L'engagement politique. Ses charges (Pro Litteris, Biblioth\u00e8que nationale, Soci\u00e9t\u00e9 suisse des \u00e9crivains)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50DC0C21-DBA0-482E-9F31-AC72C031667D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que nationale", "Boulanger, Mousse", "Pro Litteris", "Boulanger, Pierre", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des \u00e9crivains"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e9tesse suisse", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation anti-raciale \u00e0 Berlin : 300000 personnes d\u00e9filent. Richard von Weizacker et Helmut Kohl interrompus et conspu\u00e9s par des extr\u00e9mistes de gauche", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-5777E3BE-DE4F-463B-8CBA-B133AD5ABF79", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne", "Berlin", "Berlin"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weizacker, Richard von"], "thematicThemes": ["racisme", "manifestation politique", "extr\u00eame gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Edith Schaer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A4C02E8-A014-4A4B-BC7A-050DEBBC07BF", "durationSec": 2663, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaer, Edith"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schaer, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Musiques d'Asie centrale : Les ma\u00eetres du dot\u00e2r", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A12B161-D49B-423B-965C-120F6F83ADCE", "thematicGeographicals": ["Asie centrale"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CNRS", "name": "During, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Ibn Batt\u00fbta, g\u00e9ographe et historien arabe (1304-1377) : Extraits de la relation de ses voyages", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C6A9F802-8AA5-4E14-B45B-CE32AE24E726", "durationSec": 5623, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibn Batt\u00fbta"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "historien, g\u00e9ographe arabe (1304-1377)", "name": "Ibn Batt\u00fbta", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de Champel : Pr\u00e9dication du pasteur Marc Faessler", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-19E9D4EF-302B-41B7-A53A-43558860370C", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Faessler, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-127703", "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "title": "92.11.08", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC SION", "FC AARAU", "FC CHIASSO", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC BULLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AJOIE", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96831", "durationSec": 218, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96896", "durationSec": 703, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL", "CANAL"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-224531", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE"], "durationSec": 4321, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : Port, retransmis d'un b\u00e2teau, d\u00e9bat dirig\u00e9 par BALLIF Eliane sur le r\u00e9seau fluvial europ\u00e9en et les probl\u00e8mes suisses.", "title": "L'EUROPE PAR LES FLEUVES - 92.11.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "MAGAZINE NOVEMBRE 92 - 92.11.08", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-238510", "durationSec": 905, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "HISTOIRE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "COMMUNISME", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "N\u00c9GOCIATION", "C\u00c9CIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "MALADIE PARASITAIRE", "C\u00c9CIT\u00c9", "MALADIE PARASITAIRE", "C\u00c9CIT\u00c9", "MALADIE PARASITAIRE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "C\u00c9CIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE PARASITAIRE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "SPORT", "SPORT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "HAVEL, VACLAV", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "HAVEL, VACLAV", "DUBCEK, ALEXANDRE", "DUBCEK, ALEXANDRE", "RABIN, YITZHAK"], "id": "asset-126770", "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.08", "visualGeographicals": ["BRATISLAVA", "TCHECOSLOVAQUIE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHECOSLOVAQUIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "PALESTINE", "TEL AVIV", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOCHAUX", "RHONE", "CHAMONIX", "ALPES", "FRANCE", "RHONE", "ALPES", "FRANCE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["PEUGEOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126788", "durationSec": 1082, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ASSURANCE MALADIE", "RACISME", "TSIGANES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGRATION", "POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "IMMIGRATION", "POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "BOMBE", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "BOMBE", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CONFLIT RELIGIEUX"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-126777", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "AMSTERDAM", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "BERLIN", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "POLOGNE", "ALLEMAGNE", "POLOGNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ROCHELLE, LA", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "CAROUGE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ALLEMAGNE", "COIRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-96817", "durationSec": 710, "publicationDate": "1992-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le navire japonais \"Akatsuki Maru\" est \u00e0 quai \u00e0 Cherbourg pour prendre possession d'une tonne et demie de plutonium, malgr\u00e9 l'opposition des \u00e9cologistes : Interview de Philippe Broussard", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-DCC7795A-008C-4520-9F58-36F4C9F56098", "thematicGeographicals": ["France", "Cherbourg", "Japon", "Japon", "Cherbourg", "France"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "plutonium", "cargo", "d\u00e9chet radioactif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Broussard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une femme nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de la FTMH : Interview de Christiane Brunner, nouvelle pr\u00e9sidente du plus puissant syndicat suisse", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-52D66A13-8692-4C7B-AC40-A7E9188B15B2", "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FTMH", "Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["femme cadre", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvelle pr\u00e9sidente de la FTMH", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vivement dimanche", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Blaise Junod, cin\u00e9aste neuch\u00e2telois : 25 ans de cin\u00e9ma documentaire, enfance, premier film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED7A7B5-D1EB-4412-BD28-1CE4BEE9452D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Jean-Blaise"], "thematicThemes": ["film documentaire", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Junod, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Ch\u00e9zard-Saint-Martin : 4e rencontre de l'Amicale des petites musiques villageoises de Romandie", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9D99F07F-A4A3-45CF-92AB-B48FD81C9393", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e9zard-Saint-Martin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4870, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du groupe musical Les Vallonniers de Ch\u00e9zard-St-Martin, du Choeur d'hommes de Ch\u00e9zard-St-Martin, de la fanfare L'Ouvri\u00e8re de Ch\u00e9zard-St-Martin, de la soci\u00e9t\u00e9 de chant La Tarentelle de Savagnier, du duo de jodel Rosemarie et Fran\u00e7ois (et Anne-Marie \u00e0 l'accord\u00e9on) de Saules et de l'orchestre VDR Hairy Stompers de Ch\u00e9zard-St-Martin.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Une bombe a fait exploser un casier \u00e0 bagages en gare de Berne", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-EBC68FED-A63D-41E4-807A-2348C92133BB", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "bombe"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Hugues Cuenod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9B2423-8748-414C-8743-9967AB1C97DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "1992-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuenod, Hugues"], "thematicThemes": ["chanteur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}]}}