{"response": {"numFound": 7822, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DU FILM DE LA SOIREE - 92.04.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BEATTY, WARREN"], "id": "asset-223745", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 593, "publicationDate": "1992-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pr\u00e9sentation du film de la soir\u00e9e \"Le ciel peut attendre\" de BEATTY Warren.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223408", "durationSec": 445, "publicationDate": "1992-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.04.20", "id": "asset-223183", "publicationDate": "1992-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223284", "durationSec": 1601, "publicationDate": "1992-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223271", "durationSec": 1300, "publicationDate": "1992-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Charles Ridor\u00e9, secr\u00e9taire romand de l'action de Car\u00eame : \"A qui cette terre\", campagne de recherche de fonds de l'Action de Car\u00eame et de Pain pour le Prochain, en faveur des Indiens d'Am\u00e9rique du sud afin de redonner un peu de terre \u00e0 des petits paysans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-903606F0-F9A1-4958-A8EA-46FBE45B03C1", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action de Car\u00eame", "Pain pour le Prochain"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "aide humanitaire", "quart monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de l'Action de Car\u00eame", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Fils d'Abraham (2/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-39257BAC-B7C2-4CAB-92ED-38B7FD0964ED", "durationSec": 5158, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abraham", "Isaac"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chantre \u00e0 la synagogue de Lausanne", "name": "Blum, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ex\u00e9g\u00e8te \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bovon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Saint Augustin", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Calvin, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "La poule aux oeufs bruns", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7904915E-C604-48AF-90E4-A23C1BA74A92", "durationSec": 444, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poule", "oeuf (denr\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur rSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la Pacific 231 de Rouen au Havre r\u00e9alis\u00e9 en mars 1992, \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de la naissance d'Arthur Honegger", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9CFD635A-1159-4BEE-A970-6341E7BEE8EC", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["vapeur", "musique classique", "bateau", "composition musicale"], "excerpt": "Entretiens avec l'\u00e9quipe travaillant sur la Pacific (m\u00e9cano, chauffeur, etc... ) rest\u00e9e anonyme mais faisant partie du Pacific Vapeur Club de Rouen, mix\u00e9 avec l'enregistrement de \"Pacific 231\" sous la direction du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9quipage de la Pacific", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Gaston Presset, \"l'\u00e2me profonde du pays de Vaud\" : Hommage de Guillaume Chenevi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07041DE8-2496-4CE2-BD40-C63306CB0DB9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presset, Gaston"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "com\u00e9dien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Cinq sur cinq re\u00e7oit deux dirigeants de l'Eglise de scientologie, \u00e0 propos du projet d'extension du centre pour toxicomanes Narconon, aux Plans-sur-Bex (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EF3B80CF-40CC-479C-93D4-196144157F06", "thematicGeographicals": ["Les Plans-sur-Bex"], "durationSec": 393, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Narconon"], "thematicThemes": ["scientologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Le maalouf : Lufti Bouchnak et l'ensemble Al Kindi (2/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-12566194-92ED-4036-9D83-2DF0457F895D", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3505, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le P\u00e8re Bruno (Patrice Wildhaber), pr\u00eatre-moine cistercien de l'Abbaye d'Hauterive: sp\u00e9cialiste du chant liturgique et gr\u00e9gorien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F3FB1B0-2AB9-4A50-8C3F-90904DFCF6AD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Hauterive (FR)"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wildhaber, Patrice"], "thematicThemes": ["cistercien", "catholicisme", "moine", "chant gr\u00e9gorien"], "excerpt": "N\u00e9 pr\u00e8s d'Aigle. De famille protestante. Entre en religion, apr\u00e8s des \u00e9tudes de philosophie \u00e0 Gen\u00e8ve, puis Fribourg. Devient sp\u00e9cialiste du chant liturgique et gr\u00e9gorien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre-moine cistercien de l'Abbaye d'Hauterive", "name": "Bruno (P\u00e8re) [=Wildhaber, Patrice]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Reste avec nous", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E47910E-BC8F-42DA-98A6-EEC04A892FBC", "durationSec": 2629, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Elias Achim, le narrateur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Yves Leloup", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD18F75B-5A7E-4FE0-836E-DD4FD6A459F0", "durationSec": 2890, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leloup, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Leloup, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'attentat de Lockerbie : Selon Isra\u00ebl, la Libye et le Front populaire de la Palestine auraient particip\u00e9 \u00e0 l'organisation de l'attentat de Lockerbie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7725979-2163-49AB-8914-E3986EB67247", "thematicGeographicals": ["Libye", "Lockerbie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Une grand-m\u00e8re et son petit-fils visitent Euro-Disney (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E46C01E9-50CA-471C-A039-09A7ACE3A6E7", "thematicGeographicals": ["Marne-la-Vall\u00e9e"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro-Disney"], "thematicThemes": ["grand-m\u00e8re", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.19", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "ANIMAL DOMESTIQUE", "AVOCAT", "FA18 HORNET", "FA18 HORNET", "FA18 HORNET"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223177", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "FA18 HORNET", "P\u00c2QUES", "POULE", "POUSSIN", "OEUF (DENR\u00c9E)", "P\u00c2QUES", "POULE", "POUSSIN", "OEUF (DENR\u00c9E)", "AUTOMOBILE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-223189", "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.19", "visualGeographicals": ["GENES", "BERNE", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "WINTERTHUR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223205", "durationSec": 459, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les divers chapeaux de Hans Wyer", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F03628B6-0C90-4B4E-BCF5-590A60BF39D6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wyer, Hans"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "La direction de McDonald's et la direction des CFF testent la cuisine des nouveaux wagons restaurant", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E4E9DA4B-8E16-47F6-A57B-8A117EC93A25", "durationSec": 473, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "McDonald's"], "thematicThemes": ["wagon-restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrire le pays : Exp\u00e9riences d'\u00e9crivains dans des minorit\u00e9s (Qu\u00e9bec, France)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1867F36D-1BB7-4C69-83D4-978852CAC1F7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3690, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caron, Louis", "Garat, Anne-Marie", "Plante, David"], "thematicThemes": ["francophonie", "culture", "soci\u00e9t\u00e9", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain qu\u00e9becois", "name": "Caron, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) fran\u00e7ais(e)", "name": "Garat, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain am\u00e9ricain", "name": "Plante, David", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "journaliste SRC", "name": "Royer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F598878C-E009-4281-9796-8D3C846702C4", "thematicGeographicals": ["Les Plans-sur-Bex"], "durationSec": 2026, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Narconon"], "thematicThemes": ["scientologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "92.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223424", "durationSec": 4223, "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "VITRAIL", "TRICOTAGE", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["PRAHIN, JEAN"], "id": "asset-223698", "thematicGeographicals": ["BRASSUS, LE", "SENTIER, LE"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Brassus, Le Sentier : la f\u00eate de P\u00e2ques dans la communaut\u00e9 de la vall\u00e9e de Joux.", "title": "PAQUES DANS LA VALLEE - 92.04.19", "visualGeographicals": ["BRASSUS, LE", "SENTIER, LE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["MESSE (MUSIQUE)", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-222256", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4032, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Cath\u00e9drale St-Pierre, 19900000, concert de l'Orchestre de chambre de Lausanne (OCL) qui interpr\u00e8te la \"Messe, en ut mineur, KV 427\" et \"Ave verum corpus, KV 618\" de MOZART Wolfgang Amadeus sous la direction du chef d'orchestre SEMKOV Jerzy, avec FOURNIER Brigitte, soprano, FINK Bernarda, alto, LANG Frieder, t\u00e9nor et IMBODEN Stephan, basse, le Choeur de chambre romand et le Choeur Pro Arte de Lausanne pr\u00e9par\u00e9s par CHARLET Andr\u00e9. Concert donn\u00e9 dans le cadre du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "title": "CATHEDRALE DE GENEVE - CONCERT MESSE EN UT DE MOZART", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1992-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MESSE (MUSIQUE)", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Fils d'Abraham (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3D7A9837-F642-4B5A-8E02-47ADF83DBDB1", "durationSec": 3115, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Isaac", "Abraham"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chantre \u00e0 la synagogue de Lausanne", "name": "Blum, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Centre islamique de Gen\u00e8ve", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ibn Arabi", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Saint Augustin", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Clairvaux, Bernard de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Salvad\u00e9, cur\u00e9 : L'histoire et la vie culturelle dans la r\u00e9gion de St-Ursanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAE5E7EC-3109-4780-AE90-B7AD854FB1FE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Saint-Ursanne"], "durationSec": 3617, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvad\u00e9, Pierre"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "histoire", "cur\u00e9", "catholicisme"], "excerpt": "Histoire de la Coll\u00e9giale de St-Ursanne. Les caract\u00e9ristiques de la vie culturelle dans cette r\u00e9gion jurassienne. La vie d'un cur\u00e9 de campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9", "name": "Salvad\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chazot, danseur, homme du monde et chroniqueur : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF4E1706-5C4D-4BE3-AA39-BCCF41FC797F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chazot, Jacques"], "thematicThemes": ["danse de salon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chroniqueur, homme du monde", "name": "Chazot, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Klaus Kinfeld, ministre de la justice allemande, face \u00e0 la Fraction arm\u00e9e rouge qui renonce \u00e0 ses attentats sanglants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEE06CC9-C13B-434E-920E-4171F1D5335C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraction arm\u00e9e rouge"], "thematicThemes": ["ministre", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Hector Bianciotti s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Ce que la nuit raconte au jour\" (Ed. Grasset)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4996CB0B-BF6C-4592-B261-4313610DAF12", "durationSec": 3341, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bianciotti, Hector"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bianciotti, Hector", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Catalan, Katerina", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Depraz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Bursik, Primo", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Evangelista, Sandy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "En 1971, la RSR diffusait le \"Requiem de Terezin\" interpr\u00e9t\u00e9 par Daniel Fillion, une oeuvre qui raconte la lutte des Juifs contre les nazis dans le ghetto de Terezin, tout pr\u00e8s de Prague, \u00e0 leur mani\u00e8re, en chantant le \"Requiem\" de Verdi : Reportage \u00e0 Terezin en compagnie d'un Suisse qui a d\u00e9cid\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de ces artistes, avec interviews d'Alain Gilli\u00e9ron, de Ropraz, de Karel Bermann, le dernier survivant de Terezin, de Mme Bazintova, guide \u00e0 Terezin et de Mme Basentova, guide au mus\u00e9e de Prague", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5C6683F-DC0A-457E-934A-51A0CB72603A", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Terezin"], "durationSec": 1178, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "requiem", "chanteur", "ghetto", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide au mus\u00e9e de Prague (femme)", "name": "Basentova", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de manifestations sur Terezin", "name": "Gilli\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, dernier survivant de Terezin", "name": "Bermann, Karel", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 Terezin (femme)", "name": "Bazintova", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223162", "durationSec": 1717, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223167", "durationSec": 484, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "RALENTI", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "RALENTI", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "RALENTI", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "RALENTI", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GIL SU PAE"], "id": "asset-222101", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "92.04.18", "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "SAMPDORIA", "LAZIO ROME", "AS ROMA", "INTER MILAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "RALENTI", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA055", "id": "asset-220419", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ROBOTIQUE", "ASTROPHYSIQUE", "ASTRONOMIE", "INFORMATIQUE", "SONDE SPATIALE", "ROBOTIQUE", "ASTROPHYSIQUE", "ASTRONOMIE", "INFORMATIQUE", "SONDE SPATIALE"], "id": "asset-222610", "thematicGeographicals": ["PASADENA"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pasadena : 19920418, visite au JPL (Jet Propulsion Laboratory), centre d'\u00e9tudes du syst\u00e8me plan\u00e9taire.", "title": "JPL : A LA RENCONTRE DE L'UNIVERS / L'HOMME QUI A VU L'HOMME : LA HIERARCHIE - 92.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PASADENA"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROBOTIQUE", "ASTROPHYSIQUE", "ASTRONOMIE", "INFORMATIQUE", "SONDE SPATIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-223609", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920418, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JEAN BRUNO - 92.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.04.18", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221094", "durationSec": 2960, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "ALBERTO NESSI - 92.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-220542", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 944, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920418, ROSSI Pierre-Pascal re\u00e7oit l'\u00e9crivain tessinois Alberto Nessi.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "ARGOT", "\u00c9DUCATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "CH\u00d4MAGE", "FRONTALIER", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "BATEAU", "VOILE (LOISIR)", "COUTURE", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION D'ART", "SPORT ET ARGENT", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["STAEUBLI, JUERG"], "id": "asset-223081", "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.18", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENES", "MARTIGNY", "CANADA"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LA PUBE - 92.04.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-221803", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "EUPHONIA", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-221996", "durationSec": 954, "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-221233", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 938, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920418, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Albanie, la premi\u00e8re priorit\u00e9 du gouvernement n\u00e9 des derni\u00e8res \u00e9lections est le r\u00e9tablissement de l'ordre public : Interview de Grentz Bollo, porte-parole du parti d\u00e9mocratique albanais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9677C2-1B76-4FA2-9167-764E2C5CB1BC", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "administration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du parti d\u00e9mocratique albanais", "name": "Bollo, Grentz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Afghanistan, le pr\u00e9sident Najibullah a trouv\u00e9 refuge dans les locaux de l'ONU \u00e0 Kaboul : Le pouvoir est assum\u00e9 par 4 vice-pr\u00e9sidents et le comit\u00e9 ex\u00e9cutif du parti gouvernemental. On craint les hostilit\u00e9s entre les deux mouvements rebelles rivaux pour le contr\u00f4le du pouvoir. Le changement de pouvoir n'est-il pas qu'une r\u00e9volution de palais ? Interview de Zemaray Daoud, proche du commandant Massoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B83A0D-AD22-4A22-94C6-7279F7FC4AFD", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Najibullah, Mohammed", "ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "vie politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proche du commandant Massoud", "name": "Daoud, Zemaray", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ang\u00e9lique Kidjo, chanteuse africaine : Sa carri\u00e8re, ses chansons, son enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4115980A-57A9-49D2-85D7-A32F181E93EF", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1245, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse africaine", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Besnik Mustafaj, \u00e9crivain albanais", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-535DBF96-712B-4F97-8570-D9FDE34AFAA9", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 1955, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mustafaj, Besnik"], "thematicThemes": ["politique", "litt\u00e9rature", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "La situation de l'\u00e9crivain en Albanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain albanais", "name": "Mustafaj, Besnik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222987", "durationSec": 360, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANCE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "BOUCHON ROUTIER", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-222978", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.17", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "BERLIN", "POLOGNE", "RUSSIE", "BERLIN", "POLOGNE", "RUSSIE", "BERLIN", "POLOGNE", "RUSSIE", "BERLIN", "POLOGNE", "KALININGRAD (ENCLAVE RUSSE)", "ROMONT", "BARCELONE", "YVERDON", "BERNE", "SUISSE", "GOTHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "CONCERT SPIRITUEL POUR LE VENDREDI SAINT - 92.04.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-222924", "durationSec": 2719, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.17", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "ROMAINS"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "BALE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222865", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223803", "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.17", "id": "asset-222816", "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.04.17", "id": "asset-223003", "publicationDate": "1992-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le tron\u00e7on Vauderens-Villars-sur-Gl\u00e2ne touche Romont. Interview de Jean-Pierre Codourey, qui dirige une scierie \u00e0 Romont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B647A8F-8C6E-44C8-A124-6E6BC52B0D29", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["travaux publics", "r\u00e9seau ferroviaire", "expropriation", "scierie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de scierie \u00e0 Romont", "name": "Codourey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Daudin, chasseur de sons \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5880B5E-D1E5-4AE7-A4A1-1BE548701916", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daudin, Jean"], "thematicThemes": ["son (onde)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur de sons \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Daudin, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s du financier Carlo de Benedetti et de Licio Gelli r\u00e9veille de vieux d\u00e9mons : Il est le dernier en date d'un proc\u00e8s marathon ouvert en mai 1990, apr\u00e8s 8 ans d'enqu\u00eate sur la plus importante faillite bancaire en Italie depuis l'apr\u00e8s-guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3CB90DA9-0E8C-469B-866F-5D42F8F65E9F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosiano", "Benedetti, Carlo de", "Gelli, Licio"], "thematicThemes": ["justice", "faillite", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Dorin : Pour son livre \"Au nom du p\u00e8re et de la fille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53981F51-8CDE-4600-B4C8-090056E83469", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorin, Fran\u00e7oise", "Poiret, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9rotisme", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 contemporaine, la pudeur et l'\u00e9rostisme, le \"para\u00eetre\", la t\u00e9l\u00e9vision et le r\u00eave, Jean Poiret", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jacques Laurent, \u00e9crivain, et Georges Moustaki, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B00BBE0-5EB3-499E-84AD-218AB982E816", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurent, Jacques", "Moustaki, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jacques Laurent, \u00e0 propos de dix pastiches de dramaturges fran\u00e7ais contemporains. Georges Moustaki, \u00e0 l'occasion d'un tour de chant en Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, co-auteur de \"Dix perles de culture\" (Stock)", "name": "Laurent, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Moustaki, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le tron\u00e7on Vauderens-Villars-sur-Gl\u00e2ne touche Romont. Interview de Ren\u00e9 Codourey, agriculteur \u00e0 Cottens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B81E2475-2455-44B8-9A8A-114D152E6F01", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cottens (FR)"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["travaux publics", "agriculteur", "expropriation", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur \u00e0 Cottens", "name": "Codourey, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel B\u00e9guelin, conseiller national socialiste: les CFF portent une certaine responsabilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1417397-FDA2-4C69-8CDF-0EC2765AFE4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["travaux publics", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le tron\u00e7on Vauderens-Villars-sur-Gl\u00e2ne touche Romont. Interview de G\u00e9rald Jordan, syndic de Romont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD5107F-AEBE-4B69-A7DF-0B3350D5F506", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Romont", "name": "Jordan, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Roux, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A1A21D6-3105-4804-A1FC-FE8682FC28AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["travaux publics", "r\u00e9seau ferroviaire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Roux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Roux, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01ED0B5-9FAC-401C-9BEF-998D7AC2054C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "\u00e9conomie", "travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Roux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inauguration \u00e0 Carouge d'un nouveau centre d'h\u00e9bergement pour requ\u00e9rants d'asile. Peter Arbenz est pr\u00e9sent, mais les autorit\u00e9s genevoises sont absentes : Motif du d\u00e9saccord: Berne n'a pas retenu la candidature du Cherane. Par leur absence, les autorit\u00e9s genevoises ont manifest\u00e9 leur d\u00e9sapprobation. Interview de Peter Arbenz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s, qui ressent cette absence comme un choix d\u00e9finitif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-216109B9-7E14-483E-8090-BAE1BDB27299", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "inauguration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Arbenz, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Claude-Henri Reusser, sur une entreprise qui a con\u00e7u un nouveau syst\u00e8me de voiture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F021284-9C38-4A9D-AE8A-9B5F0B5053DC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Schaffhouse (ville)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["train", "r\u00e9seau ferroviaire", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les retards du projet Rail 2000, qui est quasiment bloqu\u00e9", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6E559328-92E5-4292-8DF9-43323AE60273", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de scierie \u00e0 Romont", "name": "Codourey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Romont", "name": "Jordan, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Cottens", "name": "Codourey, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Roux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "FERME", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["WYER, HANS", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-223129", "durationSec": 803, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.04.16", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "MOUTIER", "SUISSE", "SERVION", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "92.04.16", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221985", "durationSec": 1317, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222434", "durationSec": 298, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI"], "id": "asset-222576", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "92.04.16", "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "ANDERLECHT", "SAMPDORIA", "PANATHINAIKOS", "BENFICA LISBONNE", "FC BARCELONE", "AJAX AMSTERDAM", "UEFA", "JUVENTUS DE TURIN", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Roux, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF sur les raisons de ce quasi blocage", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E833ABDA-B8A2-4DFE-AFAD-8A49C7F7407B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["travaux publics", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Roux, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "JAZZ", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FORME MUSICALE"], "visualPersons": ["WYER, HANS"], "id": "asset-222644", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.16", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON"], "id": "asset-221618", "thematicGeographicals": ["USA", "SIERRA LEONE", "PHILIPPINES", "POLOGNE", "PEROU"], "durationSec": 2991, "mediaType": "video", "excerpt": "* : T\u00e9moignages de jeunes prisonniers, petits d\u00e9linquants, mais aussi orphelins ouenfants abandonn\u00e9s aux Philippines, en Sierra Leone, au P\u00e9rou, aux Etat-Unis ou en Pologne.", "title": "L'ENFANCE SOUS LES VERROUS - 92.04.16", "visualGeographicals": ["USA", "SIERRA LEONE", "PHILIPPINES", "POLOGNE", "PEROU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223807", "durationSec": 305, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222801", "durationSec": 564, "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "AMBASSADE", "INAUGURATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INAUGURATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INAUGURATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INAUGURATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INAUGURATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ESPIONNAGE"], "visualPersons": ["ARBENZ, PETER", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-222782", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.16", "visualGeographicals": ["LIBYE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "BERLIN", "BERLIN", "SUISSE", "YVERDON", "YVERDON", "BERNE"], "visualCorporations": ["CARITAS", "YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Suisse s'associe \u00e0 l'embargo contre la Libye d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par les Nations unies : Avait-elle vraiment le choix de ne pas s'y associer ? Interview de Jakob Kellenberger, secr\u00e9taire d'Etat aux AE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7384D2B1-CFE0-4E7F-9405-17A97610219F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux AE", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon l'Agefi, Pierre-Alain Blum serait d\u00e9sormais entre les mains de ses principaux cr\u00e9anciers, la SBS et la Banque Paribas : Interview de Pierre-Alain Blum, qui d\u00e9ment cette information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-723D00F7-025F-4DDA-9712-0EBB9A927508", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paribas", "SBS", "Ebel"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron des montres Ebel", "name": "Blum, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTRACTION FORAINE", "MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-221742", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19920415, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE rend visite aux forains de de la plaine de Plainpalais.", "title": "92.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "TEMP\u00caTE", "BATEAU", "AMBASSADE", "DRAPEAU", "CONFLIT ARM\u00c9", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["KIM IL-SUNG", "CASANOVA, ACHILLE", "KELLENBERGER, JAKOB"], "id": "asset-221969", "durationSec": 239, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "CHICAGO", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222030", "durationSec": 1943, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223806", "durationSec": 270, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.04.11", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222643", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur des sanctions contre la Libye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B42377C5-4674-44CD-85BF-8598636D0F29", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Fabian, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le Point de vue de Ponce Pilate. De Paul Claudel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DBB342E7-8DA0-490C-99FE-87B09F5E28F6", "durationSec": 1973, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponce Pilate"], "thematicThemes": ["Bible", "personnage biblique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Claudel, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 92.04.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-222214", "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222213", "durationSec": 603, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.15", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualGeographicals": ["BOECOURT", "MONTBELIARD", "AJOIE", "FRANCE", "VAUD"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222150", "durationSec": 1662, "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "92.04.15", "id": "asset-222913", "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "INTERVIEW", "AGRICULTURE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VENT", "VITRAIL", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "CUCHE, FERNAND", "FASEL, JACQUES"], "id": "asset-223111", "durationSec": 806, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.04.15", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "LESSOC", "LAC LEMAN", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "LOGEMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "LOGEMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES"], "id": "asset-221838", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MORGES"], "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : plateau Catherine Wahli pr\u00e9sente et commente un cas de hausse exag\u00e9r\u00e9e de loyers.", "title": "LOCATAIRES MORGES 9 CH DU BOCHET - 92.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MORGES", "MORGES", "GENEVE", "MORGES"], "visualCorporations": ["ASLOCA", "RENTENANSTALT", "ASLOCA", "ASLOCA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ASLOCA"], "thematicThemes": ["LOGEMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Publication des statistiques 1991 sur la drogue et la criminalit\u00e9 en Suisse par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Les infractions concernant la drogue et les stup\u00e9fiants sont en hausse, avec J\u00fcrg Schild, monsieur anti-drogue au Bureau f\u00e9d\u00e9ral de Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2A919AA-1E71-4FD9-AE47-B7B1485C9C8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bureau f\u00e9d\u00e9ral de Police"], "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "criminalit\u00e9", "statistique", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monsieur anti-drogue au Bureau f\u00e9d\u00e9ral de Police", "name": "Schild, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A la veille de l'entr\u00e9e en vigueur de l'embargo des Nations unies, la Libye se coupe du monde et continue l'\u00e9preuve de force engag\u00e9e avec les Nations unies : Interview de Hans-Peter Wyss, membre de la repr\u00e9sentation helv\u00e9tique \u00e0 Tripoli, sur le sort des citoyens suisses qui ont d\u00e9cid\u00e9 de rester sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FD88B75-A052-4F8B-82D3-A740453EE3F3", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli", "Suisse"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre \u00e9conomique", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la repr\u00e9sentation helv\u00e9tique \u00e0 Tripoli", "name": "Wyss, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Cr\u00e9mer, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D08235-B481-4FE7-AE53-2159A2C92920", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2765, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremer, Bruno"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Non-lieu en faveur de Paul Touvier : Indignation et col\u00e8re de la presse fran\u00e7aise. Interview de l'historien Alain Touraine et t\u00e9moignage de Jean de Philippis, qui a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 par Paul Touvier", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5622D1D2-7778-47B0-8CFC-12162B3E910A", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touvier, Paul"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Collaboration (1939-1945)", "crime de guerre", "presse", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime de torture par Paul Touvier", "name": "Philippis, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Touraine, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Attentat de Lockerbie : Les juges de la Cour internationale de justice de La Haye rejettent la demande libyenne de suspendre les sanctions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7488D065-147B-4C96-8D1A-89550BDF51C6", "thematicGeographicals": ["Lockerbie", "Libye"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Cour internationale de justice"], "thematicThemes": ["sanction", "juridiction internationale", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre D'Alpaos, musicien et organisateur de concerts \u00e0 Brigue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DE975C7-47D1-4696-B530-896332FA5DB8", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Alpaos, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["musicien", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, orgnisateur de concerts \u00e0 Brigue", "name": "D'Alpaos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}