{"response": {"numFound": 7822, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "92.03.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-219980", "durationSec": 2050, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMPANSE, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHAUMETON, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.03.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-223220", "durationSec": 966, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "METAPHYSIQUE - 92.03.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-221716", "durationSec": 817, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["NICOLE, GASTON"], "id": "asset-222532", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920328, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "GASTON NICOLE - 92.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NICOLE, GASTON"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA052", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223588", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-221980", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 923, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920328, ROSSI Pierre-Pascal re\u00e7oit TEULE Jean pour parler de son dernier livre L'oeil de P\u00e2ques.", "title": "92.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TOXICOMANE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "NATIONALISME", "NATIONALISME", "NATIONALISME", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "KELLER, PIERRE", "MAMIE, PIERRE", "AUPHAN, RENEE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-223108", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.28", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "HAUTE-SAVOIE", "EDIMBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223156", "durationSec": 2040, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO", "RADIO", "RADIO", "RADIO", "RADIO"], "id": "asset-221878", "thematicGeographicals": ["PRAGUE"], "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prague : en compagnie de jeunes Tch\u00e8ques, nous d\u00e9couvrons les nouvelles radios en fonction depuis la r\u00e9volution.", "title": "PRAGUE : AN 2 DE LA REVOLUTION 3 : DANA, PETR ET LA RADIO / L'HOMME QUI A VU\nL'HOMME : TOUS PAREILS - 92.03.28", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "LA CONCORDIA - VERBIER", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223287", "durationSec": 793, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.03.28", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222282", "durationSec": 2497, "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-221847", "durationSec": 3465, "mediaType": "video", "title": "92.03.28", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jeremy Narby : Pour son livre \"La Vision des autres ou les Am\u00e9rindiens et la d\u00e9couverte des Am\u00e9riques\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D04AE3E3-F31E-4E4D-BF4A-32D682FD5DF9", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvelle Plan\u00e8te"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique", "anthropologie"], "excerpt": "Jeremy Narby travaille pour l'organisation d'entraitde internationale \"Nouvelle Plan\u00e8te\". Il est un sp\u00e9cialiste des populations indiennes de l'Amazonie. Dans le cadre de la comm\u00e9moration du cinqui\u00e8me centenaire de la conqu\u00eate des Am\u00e9riques, il publie un ouvrage intitul\u00e9 \"La Vision des autres ou les Am\u00e9rindiens et la d\u00e9couverte des Am\u00e9riques\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et ethnologue canadien, collaborateur de \"Nouvelle plan\u00e8te\"", "name": "Narby, Jeremy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe L'Express de Neuch\u00e2tel se s\u00e9pare de deux imprimeries, la Nouvelle Imprimerie Courvoisier \u00e0 La Chaux-de-Fonds et Attinger \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de Fabien Wolfrath, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E946FE98-8EBB-42CD-82A2-A5751295BEE1", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvelle Imprimerie Courvoisier", "Express (L')", "Attinger"], "thematicThemes": ["imprimerie", "\u00e9conomie", "presse", "strat\u00e9gie de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de L'Express de Neuch\u00e2tel", "name": "Wolfrath, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Traduire la philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BC221DF-0312-43F5-BA22-1B375568F017", "durationSec": 1915, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "traduction", "philosophie", "langage"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes de traduction sp\u00e9cifiques au texte philosophique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, traducteur de Kant", "name": "Wisman, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, traducteur de Habermas", "name": "Hunyadi, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, traducteur de Hegel", "name": "Lefebvre, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Alicia Nafe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40A79E34-F104-49FF-BBD1-D3E0FD4F437A", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel", "Nafe, Alicia"], "thematicThemes": ["musique classique", "mezzo-soprano"], "excerpt": "A propos de De Falla, des \"7 Chansons espagnoles\" et de \"l'Amor Brujo\". Chanter et r\u00e9citer : la technique. Curiosit\u00e9 pour le r\u00e9pertoire de notre temps. Les exigences des metteurs en sc\u00e8ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Nafe, Alicia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fifeli Perrin-Diacon, coussin \u00e0 chats [sic]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C253752-2A52-49EE-94B7-3EC6944360A6", "durationSec": 1331, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin-Diacon, Fifeli"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coussin \u00e0 chats [sic]", "name": "Perrin-Diacon, Fifeli", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rapport sur la neutralit\u00e9 suisse : Interview d'Otto Fischer, de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre, qui exprime son m\u00e9contentement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A426DEEE-68C1-4987-A4E4-2E47BA086AB1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "nationalisme", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre", "name": "Fischer, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Henri Salvador : Extra tes restes. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DA12A018-B7F0-4CE3-9F04-55999F515D45", "durationSec": 355, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commerce de coupons, roubles, devises et compagnie : Avec Sergue\u00ef Polrovski, journaliste TV", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-96916F98-461D-464C-88D5-90728A778D5A", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Kiev"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sp\u00e9culation", "rouble", "march\u00e9 des capitaux", "march\u00e9 des changes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TV", "name": "Polrovski, Sergue\u00ef", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reportage en Croatie, au centre de Caritas : Interviews de la pr\u00e9sidente de Caritas-Zagreb, de la responsable d'un club, d'un m\u00e9decin du front, d'une femme de l'arm\u00e9e de Croatie, d'un linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zagreb, directeur de mus\u00e9e", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-4240BB9A-72C0-4486-91FB-F500C558CE9B", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Croatie"], "durationSec": 1523, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Caritas"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "conflit yougoslave", "aide humanitaire"], "excerpt": "T\u00e9moignages de la pr\u00e9sidente de Caritas-Zagreb sur les personnes devenues pauvres d'un jour \u00e0 l'autre, de la responsable d'un club, d'un m\u00e9decin du front, d'une femme engag\u00e9e dans l'arm\u00e9e de Croatie depuis 6 mois, d'un soldat d'origine serbe engag\u00e9 dans l'arm\u00e9e croate le 2 septembre. Interview d'un linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zagreb, directeur d'un mus\u00e9e par Anne Morin. Conclusion, cet \u00e9tat de \"ni guerre ni paix\" repr\u00e9sente bien la situation qui pr\u00e9vaut aujourd'hui en Croatie. Le d\u00e9ploiement des forces de l'ONU par Robert Denis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Caritas-Zagreb", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "femme de l'arm\u00e9e croate", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zagreb, directeur d'un mus\u00e9e", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un club", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "soldat serbe de l'arm\u00e9e croate", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du front", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Yougoslavie", "name": "Morin, Anne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Henri Salvador : Histoire corse", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B9581273-0F8F-466F-A1E1-964E9897BD14", "durationSec": 10, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Henri Salvador : Histoires dr\u00f4les et l\u00e9g\u00e8res", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A7B9CE9C-29E4-48C8-B859-4F3568B8F63F", "durationSec": 165, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ABANDON D'ENFANT", "PROC\u00c8S", "TOXICOMANE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["FARINE, JACKY"], "id": "asset-223137", "durationSec": 756, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.03.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223089", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.03.27", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "visualCorporations": ["PRO HELVETIA"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223048", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE NORMALE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE NORMALE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE"], "id": "asset-222730", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19920326, reportage sur la violence \u00e0 l'\u00e9cole, qui, derri\u00e8re des silences g\u00ean\u00e9s, prend des formes nouvelles telles que l'exclusion, les menaces, le racket ou le passage \u00e0 tabac.", "title": "VIOLENCE A L'ECOLE : A LA RECRE, T'ES MORT - 92.03.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENOLIER", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "JUSTICE", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "JUSTICE", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "JUSTICE"], "id": "asset-223068", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "MUSIQUE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "JOURNAL", "PRESSE", "JOURNAL", "PRESSE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CRICKET", "B\u00c9B\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "BAILLOD, GIL"], "id": "asset-222915", "durationSec": 262, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.03.27", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "IRAK", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "NYON", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "MOLDAVIE", "MOLDAVIE", "TIRASPOL", "JOHANNESBURG", "BERNE", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les 15 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR en poste en Iran, mis \u00e0 la porte par le gouvernement iranien, sont arriv\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Bernard Pfefferl\u00e9, chef de la d\u00e9l\u00e9gation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8530B30-1D3A-4087-944A-9885B39CA335", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["relations internationales", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR en Iran", "name": "Pfefferl\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223203", "durationSec": 332, "publicationDate": "1992-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La scientologie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473270.image", "id": "ece-3473272", "durationSec": 305, "publicationDate": "1992-03-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La scientologie se veut une Eglise aux m\u00e9thodes particuli\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473272", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473272"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conclusion d'un groupe mandat\u00e9 pour \u00e9tudier la neutralit\u00e9 suisse. Le principe n'est pas abandonn\u00e9, mais il ne doit pas \u00eatre une entrave \u00e0 un engagement de la Suisse sur le plan international : Interview de Mathias Krafft, ambassadeur et pr\u00e9sident de la commission d'experts. Propositions pour une v\u00e9ritable politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5DBF465-3402-4F1B-A4CE-1944F8C8CC71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur, pr\u00e9sident de la commission d'experts pour la neutralit\u00e9 suisse", "name": "Krafft, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Michel Serrault : Hommage \u00e0 Jean Villard Gilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ED9E1E5-C74D-4C27-BDED-20A8A054CCBA", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 5158, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Michel Serrault raconte sa vie, l'\u00e9criture, la chanson, la Suisse et l'Europe, Paris dans les ann\u00e9es 30, et Gilles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Serrault, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Jost, p\u00eacheur sur la Venoge : A l'occasion de l'anniversaire de la mort de Gilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-710D98A9-1AD6-4DF3-BBEF-60CB114F4C2B", "thematicGeographicals": ["Venoge"], "durationSec": 1379, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jost, Marcel", "Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["rivi\u00e8re", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur sur la Venoge", "name": "Jost, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rend public le rapport de la commission mandat\u00e9e pour revoir la conception de la neutralit\u00e9 suisse, apr\u00e8s la fin de la Guerre froide : Interview de Mathias Krafft, ambassadeur et pr\u00e9sident de la commission d'experts. Ce redimensionnement va-t-il \u00eatre compris par la population ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AFF54C1-D0CB-44B4-81A7-8AF70C80EA80", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur, pr\u00e9sident de la commission d'experts pour la neutralit\u00e9 suisse", "name": "Krafft, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le cadre d'une enqu\u00eate sur les fonds du PCUS, Gorbatchev ne peut pas quitter Moscou : Commentaire d'Ulysse Gosset", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E1267F7-CE0F-4EC8-85FB-F60740AB6EA8", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["communisme", "parti politique", "budget de l'Etat", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La taupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05A7BEA1-4D97-4FD4-9C76-FEFE21430647", "durationSec": 777, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taupe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue, Station f\u00e9d\u00e9rale de Changins", "name": "Meylan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La neutralit\u00e9 suisse et l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, dossier dans la foul\u00e9e du rapport command\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un groupe d'experts sur l'\u00e9volution de cette neutralit\u00e9 : Interviews de Christian Dominice, professeur de droit, d'Yvette Jaggi, syndique de Lausanne, d'Yves Collart, professeur d'histoire, de Winfried Lang, ambassadeur d'Autriche,et d'Anti Hunynen, ambassadeur de Finlande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCB50731-DEB6-4D39-8360-D256D602464A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Autriche", "Suisse", "Finlande"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "histoire", "politique internationale", "relations internationales", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Interview de Christian Dominice, professeur de droit, qui a men\u00e9 une carri\u00e8re militaire dans l'arm\u00e9e suisse (une d\u00e9fense nationale autonome est-elle compatible avec le nouvel environnement international ?) Interview d'Yvette Jaggi, syndique de Lausanne, qui a particip\u00e9 aux travaux d'un groupe d'experts charg\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'avenir de la neutralit\u00e9 suisse. Interview d'Yves Collart, professeur d'histoire \u00e0 l'Institut des HEI \u00e0 Gen\u00e8ve (\u00e0 quand remonte cette neutralit\u00e9 ?) Interview de Christian Dominice, professeur (l'abandon progressif de la neutralit\u00e9 ne sera pas facile). Exemple de l'Autriche avec l'interview de Winfried Lang, ambassadeur aupr\u00e8s des organisations internationales de Gen\u00e8ve (une d\u00e9fense commune de l'Europe moins probable que dans les ann\u00e9es 50) et de la Finlande avec l'interview d'Anti Hunynen, ambassadeur (comment adapter la neutralit\u00e9 au nouveau contexte politique ?) Pour Christian Dominice, professeur, la meilleure protection contre les guerres passe par la d\u00e9valorisation des fronti\u00e8res. Interview d'Yves Collart, professeur d'histoire, les traditions ont la vie longue (le non des Suisses \u00e0 l'ONU en 1986). Interview de Winfried Lang, ambassadeur de Finlande (la neutralit\u00e9 au sens large n'est pas quelque chose dont on se s\u00e9pare facilement, c'est un concept tr\u00e8s cher aux Finlandais. Du c\u00f4t\u00e9 autrichien, les r\u00e9formes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mises en chantier, la Guerre du Golfe a m\u00eame constitu\u00e9 une premi\u00e8re, l'Autriche ayant accept\u00e9 que les avions qui participent \u00e0 la guerre contre l'Irak traversent son espace a\u00e9rien. Interview d'Yvette Jaggi, il y a des illusions auxquelles il faut tout de suite renoncer. Interview d'Yves Collart (dans quelle direction souffle le vent de l'histoire ?)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Finlande", "name": "Hunynen, Anti", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit", "name": "Dominic\u00e9, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Institut des HEI de Gen\u00e8ve", "name": "Collart, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur d'Autriche aupr\u00e8s des organisations internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Lang, Winfried", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Landowski, compositeur (2/2) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38D47022-857D-4DAF-A164-E1DD513F35B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1697, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "VOTATION", "INTERVIEW", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "FUNICULAIRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "SALLE DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHWERY, HENRI"], "id": "asset-223110", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.03.26", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "TAVANNES"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SCIENTOLOGIE", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "JUSTICE", "TOXICOMANE", "SCIENTOLOGIE", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "JUSTICE", "TOXICOMANE", "SCIENTOLOGIE", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "JUSTICE", "TOXICOMANE", "SCIENTOLOGIE", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "JUSTICE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["PIDOUX, PHILIPPE", "PIDOUX, PHILIPPE", "PIDOUX, PHILIPPE", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-220545", "thematicGeographicals": ["BEX", "LYON", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3680, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Bien implant\u00e9e en Suisse, la scientologie est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des sectes les plus myst\u00e9rieuses qui soient. T\u00e9moignages et s\u00e9quences nous r\u00e9v\u00e8lent cette dr\u00f4le d'Eglise.", "title": "SCIENTOLOGIE : SECTE ET BUSINESS - 92.03.26", "visualGeographicals": ["BEX", "LYON", "LAUSANNE", "BEX", "LYON", "LAUSANNE", "BEX", "LYON", "LAUSANNE", "BEX", "LYON", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PIDOUX, PHILIPPE"], "backgrounds": [" Concours de la communaut\u00e9s des t\u00e9l\u00e9visions francophones, grand prix de l'information dans la cat\u00e9gorie nationale", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040724 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["SCIENTOLOGIE", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "JUSTICE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.03.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220230", "durationSec": 2538, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE", "PROC\u00c8S", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "VIGNE", "VIN", "VIN BLANC", "BANQUE", "BILLET DE BANQUE"], "visualPersons": ["URFER, ALBERT", "GILLES", "GARDAZ, EMILE", "GILLES", "GARDAZ, EMILE", "FELBER, RENE", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "TAPIE, BERNARD", "MEGRET, BRUNO", "ROSSET, MARC", "DENIAU, GEORGES", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-222755", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "USA", "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "MARSEILLE", "N\u00ceMES", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "BNS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.03.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221783", "durationSec": 207, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222900", "durationSec": 587, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223544", "durationSec": 304, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (1991-1993)", "source": "gico", "title": "RIVIERE SOUS LA JUNGLE - 92.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221633", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 93.03.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127432", "durationSec": 776, "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOEING 767", "AVION CIVIL", "D\u00c9SARMEMENT", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "POLITIQUE", "NEUTRALIT\u00c9", "POLITIQUE", "NEUTRALIT\u00c9", "POLITIQUE", "NEUTRALIT\u00c9", "POLITIQUE", "NEUTRALIT\u00c9"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-221784", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNEX", "BALI (\u00ceLE)", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les PTT poursuivent leurs mesures de rationalisation : Les 17 ateliers sp\u00e9cialis\u00e9s dans la r\u00e9paration des appareils de t\u00e9l\u00e9communications seront concentr\u00e9s dans 5 centres r\u00e9gionaux r\u00e9partis g\u00e9ographiquement sur tout le territoire. 350 des 700 emplois dans ce secteur vont \u00eatre supprim\u00e9s. Interview de Claude Gisiger, chef de presse de la DG \u00e0 Berne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A485503B-5283-4559-8EDE-B79A3279A37D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "emploi"], "excerpt": "Interview de Claude Gisiger, chef de presse de la DG \u00e0 Berne (pourquoi les PTT prennent une s\u00e9rieuse option pour Sion et Neuch\u00e2tel?) par Jean de Preux. L'installation d'un de ces ateliers \u00e0 Neuch\u00e2tel cr\u00e9erait une septantaine d'emplois par Alain Christen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de presse de la DG des PTT \u00e0 Berne", "name": "Gisiger, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La presse et les m\u00e9dias en Ukraine : La presse en proie \u00e0 de nouvelles difficult\u00e9s, non plus en raison de la censure mais en raison du manque de papier. Interviews de clients d'un kiosque \u00e0 journaux, de Vladimir Kouleba, r\u00e9dacteur en chef de l'Ind\u00e9pendant et de son adjointe, Alexandra. Interview du pr\u00e9sident de Radio-T\u00e9l\u00e9 Compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81402341-69D5-4A2A-911D-A35540A9E1E6", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 1409, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Ind\u00e9pendant", "Radio-T\u00e9l\u00e9 Compagnie"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "libert\u00e9 de la presse", "presse", "politique", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Ind\u00e9pendant", "name": "Kouleba, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "clients d'un kiosque \u00e0 journaux d'Ukraine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "adjointe du r\u00e9dacteur en chef de l'Ind\u00e9pendant", "name": "Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Radio-T\u00e9l\u00e9 Compagnie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Landowski, compositeur (1/2) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3ECFFEE-A3B4-4FB1-AAC0-1D41B4B0C66D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1902, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Landowski, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Mesures de rationalisation des PTT : Les 17 ateliers sp\u00e9cialis\u00e9s dans la r\u00e9paration des appareils de t\u00e9l\u00e9communications concentr\u00e9s dans 5 centres r\u00e9gionaux, dont Neuch\u00e2tel. Ce qui va cr\u00e9er une septantaine d'emplois dans la r\u00e9gion. Interview de Pierre Dubois, chef du D\u00e9partement cantonal de l'Economie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-898F10C1-E135-4EA2-8954-251E3426D679", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "D\u00e9partement cantonal de l'Economie publique (NE)"], "thematicThemes": ["emploi", "\u00e9conomie", "strat\u00e9gie de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement cantonal de l'Economie publique NE", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La prochaine F\u00eate des vignerons aura lieu en 1999, d\u00e9cision prise par les conseils de la Confr\u00e9rie des vignerons : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 en tant que conseiller artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EC45E6D-B790-4D81-A120-608A116749EC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, conseiller artistique de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Freddy Landry, critique de cin\u00e9ma et de TV, producteur de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-111EBF9E-6F58-482D-B9F1-2A6717818FA7", "durationSec": 1319, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landry, Freddy"], "thematicThemes": ["critique d'art", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Freddy Landry / SIR_1992-03-25_zigzag_111EBF9E-6F58-482D-B9F1-2A6717818FA7 / Entretien avec Freddy Landry, critique de cin\u00e9ma et de TV, producteur de films", "Zigzag - 25.03.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319422", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma et de TV, producteur de films", "name": "Landry, Freddy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vevey organisera sa 5e F\u00eate des vignerons en 1999. On a fait appel \u00e0 Fran\u00e7ois Rochaix pour endosser le r\u00f4le de conseiller artistique : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix. Quels seront les th\u00e8mes ou messages de cette grande manifestation ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A88B15D6-B540-4D11-A24B-295090C00874", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, conseiller artistique pour la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Viviane Forrester, \u00e9crivain : Pour la sortie de son livre \"Ce soir apr\u00e8s la guerre\" (Ed. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDEED950-8B0A-4F51-AD5C-F8E33FA811DC", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forrester, Viviane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Forrester, Viviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221782", "durationSec": 444, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.03.25", "visualThemes": ["PLOMB", "VIN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220528", "durationSec": 238, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le fonctionnement de la p\u00e8gre \u00e0 Kiev, en Ukraine : Avec le t\u00e9moignage d'Alex, mafieux lui-m\u00eame et dont le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 est l'un des trois parrains de la p\u00e8gre de Kiev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35013AAD-48BA-4986-AE31-874C2BD2EB3A", "thematicGeographicals": ["Kiev"], "durationSec": 878, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mafieux \u00e0 Kiev", "name": "Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-220190", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 956, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : WAHLI Catherine pr\u00e9sente et commente les hausses successives du taux hypoth\u00e9caire.", "title": "SPECULATION FONCIERE - 92.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SP\u00c9CULATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - YVO E LAURA - 92.03.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-223652", "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE"], "visualPersons": ["BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-221714", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19920325, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE", "title": "92.03.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222519", "durationSec": 418, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "RACISME", "RACISME", "RACISME", "AVION CIVIL", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "TSIGANES", "BIDONVILLE", "ASTRONAUTE", "ASTRONAUTE", "NAVETTE SPATIALE", "V\u00c9HICULE SPATIAL"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "ROCHAIX, FRANCOIS", "ROCHAIX, FRANCOIS", "ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-221753", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "ALBERTVILLE", "GENEVE", "GENEVE", "VEVEY", "SEVILLE", "MONTREUX", "MONTREUX", "COSMOS", "MONTREUX", "MONTREUX", "COSMOS", "MONTREUX"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "IMP\u00d4T", "\u00c9LECTION", "VENDANGE", "VIN", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "VOTATION"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "JAGGI, JEAN-CLAUDE", "SCHWERY, HENRI"], "id": "asset-223079", "durationSec": 743, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.03.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SION", "SION", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.03.25", "visualThemes": ["MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221752", "durationSec": 1893, "publicationDate": "1992-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zigzag", "title": "Freddy Landry", "id": "ece-3319417", "durationSec": 1319, "publicationDate": "1992-03-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319417", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319417"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jean Lef\u00e8bvre : A l'occasion de la diffusion sur la TSR du film de G\u00e9rard Louvin \"Bienvenue \u00e0 Bellefontaine\", dans lequel il interpr\u00e8te le r\u00f4le principal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9909567E-2E0D-4308-8303-7812BE9470DE", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutronc, Jacques"], "thematicThemes": ["acteur", "cin\u00e9ma", "paradis", "art dramatique", "mort (philosophie)"], "excerpt": "La vie d'acteur par quelques anecdotes, le paradis, Jacques Dutronc, la mort, le film \"Bienvenue \u00e0 Bellefontaine\", \"Les Jumeaux\" au th\u00e9\u00e2tre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Lefebvre, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Silvio Berlusconi renonce \u00e0 racheter \"La Cinq\" (cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise) : Commentaire de Philippe Kottelat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AA02A0B-F528-4C70-A944-B6BB7DBC6646", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hachette", "La Cinq"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "rachat d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'Igor Sitnikov, un jeune homme de 25 ans, qui exerce depuis 2 mois seulement le m\u00e9tier de courtier \u00e0 la Bourse de Kiev : Il peut gagner en une journ\u00e9e 35 mois de salaire d'un habitant de Kiev. Reportage \u00e0 la Bourse par William Heinzer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5ADF064-9201-4453-94D6-74E0B6C04B95", "thematicGeographicals": ["Kiev"], "durationSec": 799, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["revenu", "salaire", "niveau de vie", "bourse"], "excerpt": "Igor Sitnikov parle du r\u00f4le du courtier, il r\u00eave de cr\u00e9er une entreprise. La pratique des pots-de-vin est tr\u00e8s r\u00e9pandue dans les affaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "courtier \u00e0 la Bourse de Kiev", "name": "Sitnikov, Igor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Corboz, chef d'orchestre (2/2) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60ADEDAE-A2DC-4372-B415-5D3E427778DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve de la faim \u00e0 la cath\u00e9drale orthodoxe Sainte-Sophie de Kiev : Il s'agit d'orthodoxes ukrainiens ind\u00e9pendants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEDAD93C-FE39-4453-9720-C524A6F79570", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Kiev"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "gr\u00e8ve de la faim", "Eglise orthodoxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gr\u00e9vistes de la faim, orthodoxes ukrainiens ind\u00e9pendants \u00e0 Kiev", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des gaz radioactifs se sont \u00e9chapp\u00e9s d'un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire de la r\u00e9gion de Saint-P\u00e9tersbourg : Le 3e r\u00e9acteur de la centrale a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-747C01FD-3620-4AB9-BACE-9BE8ABAA252E", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation \u00e0 Winterthour, contre la venue du g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain Norman Schwarzkopf : Commentaire de Claude-Henri Reusser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D1DEEB1-C8DD-4939-9141-4E71315D6FFC", "thematicGeographicals": ["Winterthour", "Etats-Unis"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzkopf, Norman"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le monde syndical suisse sur fond de crise : Enqu\u00eate chez ETA \u00e0 Granges par Daniel Schwab. Interviews de B\u00e9at Kappeler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'USS, de Vasco Pedrina, secr\u00e9taire de la FOBB, de Michel Barde, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Syndicats Patronaux, de Fran\u00e7oise Messian, sociologue, d'Elisabeth Jobin, syndiqu\u00e9e FERAROM, par Rosanne Werl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4081A527-21AC-4C6B-842B-10D01A5D4014", "thematicGeographicals": ["Europe", "Granges (SO)", "Suisse"], "durationSec": 1418, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "F\u00e9d\u00e9ration romande des syndicats patronaux", "FERAROM", "FOBB", "USS"], "thematicThemes": ["syndicat", "entreprise", "travail des femmes", "travail de nuit", "crise \u00e9conomique", "travail (activit\u00e9)", "femme"], "excerpt": "Enqu\u00eate chez ETA, \u00e0 Granges, leur sentiment au sujet de la protestation des syndicats contre le travail de nuit par Daniel Schwab. Interviews de B\u00e9at Kappeler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'USS et de Vasco Pedrina, secr\u00e9taire de la FOBB, sur la perte de confiance des ouvriers et employ\u00e9s envers ceux qui doivent les d\u00e9fendre (2 courants au sein du patronat, l'un voulant \u00e9liminer les syndicats, l'autre reconnaissant sa pr\u00e9sence). Interview de Michel Barde, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Syndicats Patronaux (les syndicats doivent avoir une vision d'avenir). Interview de Fran\u00e7oise Messian, sociologue, professeur-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (taux de syndicalisation plus bas chez les femmes que chez les hommes). Interview d'Elisabeth Jobin, qui s'est syndiqu\u00e9e d\u00e8s qu'elle est entr\u00e9e dans le monde du travail (la situation n'est-elle pas en train d'\u00e9chapper aux syndicats ?) La nouvelle strat\u00e9gie de la FOBB concernant l'int\u00e9gration europ\u00e9enne avec Vasco Pedrina. Le sentiment de B\u00e9at Kappeler au sujet des propos de David de Pury d'ABB. Conclusion de Fran\u00e7oise Messian par Rosanne Werl\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Messian, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "syndiqu\u00e9e FERAROM", "name": "Jobin, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'USS", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Syndicats Patronaux", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la FOBB", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne-Berne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223153", "durationSec": 278, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c9PUSCULE"], "id": "asset-220990", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920324, la fen\u00eatre en tant qu'objet de fascination.", "title": "LA FENETRE : REGARDS INDISCRETS - 92.03.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "INFLATION", "SALAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CHOCOLAT", "ALIMENTATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "DRAPEAU", "FROMAGE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "BOUTEILLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "JUIFS", "RELIGION ET CROYANCES", "SYNAGOGUE", "JUIFS", "RELIGION ET CROYANCES", "SYNAGOGUE", "JUIFS", "RELIGION ET CROYANCES", "SYNAGOGUE", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "STICH, OTTO", "LUSSER, MARKUS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "GONZALEZ, FELIPE", "WIESEL, ELIE"], "id": "asset-220525", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.24", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "RUSSIE", "PARIS", "SEVILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "FC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Kiev, en pr\u00e9sence de Catherine Aviolat, plongeuse suisse : Interview de Catherine Aviolat qui s'entra\u00eene en vue des jeux olympiques de Barcelone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A2BFF4-781D-433F-AC24-E21DC9533698", "thematicGeographicals": ["Kiev", "Suisse"], "durationSec": 464, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "plong\u00e9e (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plongeuse suisse \u00e0 Kiev", "name": "Aviolat, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "FONTAINE"], "visualPersons": ["GONZALEZ, FELIPE", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-220474", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.24", "visualGeographicals": ["SEVILLE", "SEVILLE", "SEVILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.03.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220468", "durationSec": 295, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "SEQUENCES - 92.03.24", "id": "asset-222313", "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221512", "durationSec": 2210, "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220526", "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.03.24", "visualThemes": ["F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "ASSOCIATION PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FONTAINE", "ESSENCE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MARIN-EPAGNIER", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["BORNER, ALAIN", "FARINE, JACKY", "TINGUELY, JEAN", "PIDOUX, PHILIPPE", "VALLAT, VINCENT"], "id": "asset-223059", "publicationDate": "1992-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections en Albanie : Le parti d\u00e9mocratique obtiendrait la majorit\u00e9 absolue aux premi\u00e8res estimations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-370D7FB9-8F83-4EAA-9B10-3545C0116DCA", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en Albanie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections r\u00e9gionales fran\u00e7aises : Interview de Jean-Luc Parodi de l'IFOP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6E99B10-B0BE-4109-8F8F-368101E09C64", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection r\u00e9gionale", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'IFOP", "name": "Parodi, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du rapport sur les extr\u00e9mistes en Suisse par Arnold Koller : Il ne faut pas dramatiser la situation, mais la multiplication des actes de violence contre les \u00e9trangers reste pr\u00e9occupante avec interview d'Arnold Koller", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CB4125A7-C534-49B3-9B45-B75B53315A06", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "x\u00e9nophobie", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Alexandre Kouchner et Azourguette Chaoubenkaeva : La grande d\u00e9sillusion russe, Saint-P\u00e9tersbourg, les difficult\u00e9s dans la CEI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C8B91B-DF29-4C85-9947-B7B4D3726FB9", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "CEI", "Russie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Kouchner, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), auteur de \"Le Cercle polaire\"", "name": "Chaoubenkaeva, Azourguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Anatoly Sobtchak : Quel avenir pour la d\u00e9mocratie naissante en Russie ? Quelle aide peuvent apporter l'Occident et la Suisse ? Quel regard porter sur l'\u00e9tat actuel de la Maison Russie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D703A9E-5148-4ED1-9A04-051749CE0F55", "thematicGeographicals": ["Russie", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Saint-P\u00e9tersbourg", "name": "Sobtchak, Anatoly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte du monde. De Charles-Ferdinand Ramuz (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D672ED30-3E6A-4E29-8D5C-9B8578EE2C5A", "durationSec": 598, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Cathy Basset : Sur Bali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E370A315-9F06-4378-8F70-0589334F9C10", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique religieuse"], "excerpt": "\"Dans le \"gamelan\", il y a pr\u00e9dominance du rythme sur la m\u00e9lodie. C'est une sorte de cr\u00e9ation collective, une forme savante mais populaire, qui sert au service religieux. Son origine remonte \u00e0 la nuit des temps. Les musiciens en sont herm\u00e9tiques aux influences ext\u00e9rieures.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethno-musicologue", "name": "Basset, Cathy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Maday, \"l'homme bleu\" \u00e0 Corseaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE6DF8B5-CA09-40FB-B657-BBCA8DE52F38", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maday, Patrick"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Corseaux", "name": "Maday, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte du monde. De Charles-Ferdinand Ramuz (3/5) ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-273C3C24-4CAE-4107-867B-CA7C5BFA6A93", "durationSec": 610, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Michael Jarrell : A l'occasion de la cr\u00e9ation de son oeuvre \"From the leaves of shadow\" par l'orchestre de Li\u00e8ge (dir. G.-E. Octors)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-130F1A79-8082-4BE2-B755-60B0B7CB332E", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarrell, Michael"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Sa reconnaissance \u00e0 l'\u00e9tranger. Ses s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger. Influence sur sa musique. Sa m\u00e9thode de travail, ses outils : art ou artisanat ? Disponibilit\u00e9 envers les d\u00e9sirs des commanditaires. Compositeurs en r\u00e9sidence \u00e0 Lyon : premiers bilans. L'oeuvre cr\u00e9\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jarrell, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte du monde. De Charles-Ferdinand Ramuz (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE7D8CC2-1747-4AE5-911B-2286A7A29375", "durationSec": 616, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Corboz, chef d'orchestre (1/2) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0E06F53-37CE-43BC-A7B1-A90B0901C5C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 l'inflation de 2% par jour en Yougoslavie, les \u00e9pargnants sont ruin\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C44AC7B2-D38A-4928-9E0E-FE8F42ED4DAD", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pargne", "inflation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}]}}