{"response": {"numFound": 7822, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220768", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE", "MASTRANGELO, BERANGERE"], "id": "asset-221162", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920111, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "FRANCOISE COURVOISIER ET BERANGERE MASTRANGELO - 92.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-01-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE", "MASTRANGELO, BERANGERE"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La justice turque abandonne l'enqu\u00eate p\u00e9nale contre Mehmet Oezdemir, demandeur d'asile expuls\u00e9 de Suisse avec sa famille : Interview de V\u00e9ra Britsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19AFE0B4-07A5-4746-847D-3A6FE5A94589", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oezdemir, Mehmet", "ODR"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Britsch, Vera", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Niquille, artiste-peintre \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA39DDC0-C064-4BE0-A83F-35F2A550245D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1283, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Niquille, Armand"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Armand Niquille se d\u00e9finit comme un manuel, comme un peintre plut\u00f4t qu'artiste. \"la sagesse ne va pas sans la folie. (...) On a besoin d'une agressivit\u00e9.\" Elle se trouve dans sa fa\u00e7on de refuser un certain art moderne. Il peint Fribourg en hiver, passant des pissoirs en d\u00e9but de carri\u00e8re pour passer \u00e0 la cath\u00e9drale. L'acte de peindre est une lutte avant d'\u00eatre un plaisir. A 80 ans, il se sent rajeuni par l'esprit dans l'harmonie d'un monde o\u00f9 \"la vie est un paradis.\" Evocation de son enfance. Rejette les tons fonc\u00e9s. Description de son atelier. Les enfants habill\u00e9s aujourd'hui sont \"des po\u00e9sies en couleurs\". \"Dieu est plein d'humour.\" Pas de fiert\u00e9 de son oeuvre ni d'appr\u00e9hension face \u00e0 la mort .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Niquille, Armand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Attali sur son livre \"1492\" paru aux Editions Fayard", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0EEED987-52AC-41E7-BD93-36BB9467C7B2", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 841, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["histoire", "Indiens d'Am\u00e9rique", "d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"1492\", patron de la BERD (Banque Europ\u00e9enne pour la Reconstruction et le D\u00e9veloppement de l'Europe de l'Est)", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Fauteuil rouge. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F6D45102-0E81-4177-A136-B1DFF5D98DA7", "durationSec": 608, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citante", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "1492 (mil quatre cent nonante-deux) et l'arriv\u00e9e de Christophe Colomb dans le Nouveau Monde", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-01C11676-2673-4304-8720-171C2426DB63", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "histoire", "d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Dubois, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"1492\", patron de la BERD (Banque Europ\u00e9enne pour la Reconstruction et le D\u00e9veloppement de l'Europe de l'Est)", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9e 1990)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-89426959-0462-4DFD-8D25-233AC2BF9D00", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Annonce de l'hospitalisation de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Commentaire de Marc Decrey", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FA55DD9-44DD-42DE-86A8-905CE8D37274", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "maladie"], "excerpt": "Ag\u00e9 de 56 ans, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral souffre d'un trouble cardiaque. Selon son d\u00e9partement, l'op\u00e9ration n'est pas n\u00e9cessaire", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9e 1990)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-610963D0-FB47-461B-AD4A-8AD1E18F3BED", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Guerre du Golfe, un an apr\u00e8s : Analyse d'un conflit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A428A15B-C6D6-4E04-BB9C-26913B5F237F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Isra\u00ebl", "Moyen-Orient", "Koweit"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "guerre du Golfe", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le cadre onusien du conflit. Il n'existe pas d'axe de confrontation Nord-sud de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il en existait dans les relations tendues entre l'Est et l'Ouest. Les missiles SCUD irakiens lanc\u00e9s sur Isra\u00ebl n'ont pas modifi\u00e9s les conceptions de la d\u00e9fense de ce pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint du Jerusalem Post", "name": "Bar Ilan, David", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut universitaire des Hautes Etudes Internationales, Gen\u00e8ve", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut universitaire des Hautes Etudes Internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Gasteyer, Curt", "type": "Participant"}, {"role": "ancien diplomate isra\u00eblien", "name": "Catarivas, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La Suisse de 1300 \u00e0 nos jours (5/5) : De 1900 \u00e0 nos jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8466407-6FE3-4E99-A122-F820C5240471", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zinal"], "durationSec": 815, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "histoire", "culture", "consum\u00e9risme"], "excerpt": "Ph\u00e9nom\u00e8nes de masse: culture, consommation et tourisme. L'exemple de Zinal (VS).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jean-Philippe Ecoffey, pour son r\u00f4le dans \"Pain dur\" de Paul Claudel, \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-227DDDB9-EE3A-4BC3-B14F-FB83E72D5D4D", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ecoffey, Jean-Philippe", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ecoffey, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Dubois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ADB8ECC0-9FE7-4D92-A2A6-E321E512FBFA", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique", "histoire"], "excerpt": "Christophe Colomb n'\u00e9tait-il pas tout simplement l'homme de son temps avant d'\u00eatre cet aventurier qui a chang\u00e9 le destin de la plan\u00e8te ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Dubois, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation de paysans suisses \u00e0 Berne contre les accords du GATT : Interview de Toni Stampfli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C15C7FE-ADDC-4D43-AC84-CD2EDF63A3FF", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "GATT"], "thematicThemes": ["agriculture", "agriculteur", "manifestation politique", "politique agricole", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de l'Union Suisse des Paysans", "name": "Stampfli, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223393", "durationSec": 372, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220531", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "MERCENAIRE", "PRESSE", "INTERVIEW", "TERRORISME", "GR\u00c8VE", "INFIRMIER", "KURDES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "LUISIER, ANDRE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-220425", "durationSec": 215, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.10", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "PARIS", "SUISSE", "SION", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.10", "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-220444", "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220506", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "JOURNALISTE"], "id": "asset-221435", "durationSec": 4291, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve: plateau, trois journalistes (presse et t\u00e9l\u00e9vision) r\u00e9pondent aux critiques des lecteurs et des t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "title": "LES JOURNALISTES - 92.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "JOURNALISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VIEILLESSE", "\u00c9PICERIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARCHITECTURE", "MAQUETTE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ENNEIG\u00c9"], "id": "asset-221344", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.01.10", "visualGeographicals": ["ONEX", "GENTHOD", "VALAIS", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "GROSSE ET BETE - 92.01.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-221018", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1992-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Petite fille et la b\u00eate. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-90087961-D58E-4B8B-B553-48FF93FDBF78", "durationSec": 623, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cadavre d'un journaliste suisse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert \u00e0 Osijek en Croatie : Interview de Werner Maurer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-467BD3DD-84EE-4BED-9D16-B5B855ED580B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Zagreb", "name": "Maurer, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Coup de filet de la police italienne : D\u00e9couverte de deux kilos de mercure rouge \u00e0 Milan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A04D28B-31E3-4605-9978-B478FEFC6CD5", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "mercure (m\u00e9tal)", "combustible nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation de 12'000 paysans de l'Union Suisse des Paysans, \u00e0 Berne, contre les accords du GATT", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A36AD7B-D1E7-4E3D-AC34-76CD195EC997", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "GATT"], "thematicThemes": ["agriculture", "manifestation politique", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Ribeaud, r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 (Fribourg)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86DEB978-6CAC-45AD-B6CD-AFEF1AF94B63", "durationSec": 1385, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribeaud, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["Suisses al\u00e9maniques", "journalisme", "presse quotidienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "nation"], "excerpt": "Jos\u00e9 Ribeaud, 57 ans, d'origine jurassienne, apr\u00e8s une carri\u00e8re de journaliste \u00e0 la TSR, est le r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9. Son constat sur la Suisse en 1991 : manque d'audace et danger d'assimilation \u00e0 un ensemble europ\u00e9en sans que la Suisse le souhaite. Les solutions : suppression de la neutralit\u00e9; r\u00e9forme du syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9raliste; adh\u00e9sion \u00e0 la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne. Sans cette prise de conscience, la Suisse sera, \u00e0 terme, en danger d'\u00e9clatement. Il reste sensible aux paysages de l'Ajoie et attach\u00e9 \u00e0 son Jura natal. Un p\u00e8re boucher qui pensait que son fils allait lui succ\u00e9der. Son amour des animaux le lui a interdit: \u00e9tudes au coll\u00e8ge et parcours personnel diff\u00e9rent de celui de ses parents. Difficult\u00e9 \u00e0 apprendre les langues : les voyages lui ont permis de pallier cette difficult\u00e9. La libert\u00e9 est le droit de ne pas mentir comme le disait Camus. 27 ans de t\u00e9l\u00e9vision et arriv\u00e9e \u00e0 Fribourg dans une ville plut\u00f4t petite o\u00f9 le journal r\u00e9gional a un r\u00f4le essentiel. Son bureau est rest\u00e9 en l'\u00e9tat o\u00f9 il l'a trouv\u00e9. Sa vision des rapports entre Romands et Al\u00e9maniques. Son d\u00e9part de la t\u00e9l\u00e9vision est une satisfaction parce que son nouveau travail est plus pr\u00e9gnant, plus difficile, dans un anonymat positif. Comme r\u00e9dacteur, il a comme contrainte d'\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sent \u00e0 son bureau avec des limites \u00e0 son go\u00fbt pour la libert\u00e9. Il fut instituteur dans la Sahara alg\u00e9rien en pleine guerre d'Alg\u00e9rie. Il regrette un peu cette p\u00e9riode o\u00f9 il avait voulu se mettre au service des autres. Envisage une retraite dans la nature, la lecture et la musique. (\u00e0 18:14) Se sent libre vis-\u00e0-vis de ses enfants puisqu'il n'y a pas de r\u00e9insertion professionnelle \u00e0 envisager lorsqu'on a 57 ans. Il pense que la vie est d'abord celle que l'on se fait : il r\u00eave d'interroger l'insolite en Suisse dans un pays qui poss\u00e8de une richesse insoup\u00e7onn\u00e9e. En Europe, la Tch\u00e9coslovaquie, les environs de Prague l'attirent, la Russie, les peuples de l'Est europ\u00e9en et leur culture si puissante. Son rapport \u00e0 la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Ribeaud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La Suisse de 1300 \u00e0 nos jours (4/5) : De 1800 \u00e0 1900", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D853BEDE-B432-4339-B5C6-0E80469B4FD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 828, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Artisanat et industrie. Transformation de la vie priv\u00e9e et professionnelle. Le mercenariat. D\u00e9veloppement des villes. Vie quotidienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Barrelet, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "L'orgue de cin\u00e9ma du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-BA9DED3A-95C0-4C29-88C5-2787F144F0B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1965, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clapar\u00e8de (Coll\u00e8ge)"], "thematicThemes": ["musique de film", "orgue", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Histoire de l'orgue de cin\u00e9ma. L'orgue de Clapar\u00e8de, sa propre histoire, l'urgence de sa restauration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des orgues de cin\u00e9ma", "name": "Tamch\u00e8s, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de", "name": "Jourdan, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tourn\u00e9e dans les magasins de Moscou \u00e0 la rencontre d'habitants plut\u00f4t d\u00e9sabus\u00e9s, qui regardent plus qu'ils n'ach\u00e8tent : Interview de Val\u00e9ry Kiosa, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B10AE3A-C942-4A26-88F8-E2E26C7A2F01", "thematicGeographicals": ["Moscou"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "\u00e9conomie", "lib\u00e9ralisation des prix"], "excerpt": "Salaire minimum: 342 roubles. Des nouveaux produits apparaissent, mais pour les Moscovites, c'est provisoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Kiosa, Val\u00e9ry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Melchior Ehrler, auteur du calicot \"Attention, ceci est la derni\u00e8re manifestation pacifique\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F086C29F-3893-4990-AA49-965946D4CB6F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "GATT"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "politique agricole", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union Suisse des Paysans", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Melchior Ehrler, directeur de l'USP, auteur du calicot \"Attention, ceci est la derni\u00e8re manifestation pacifique\"", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-2E01104D-FDA6-4E75-B738-BE4971F44510", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "Union Suisse des Paysans"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "agriculture", "politique agricole", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union Suisse des Paysans", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union Suisse des Paysans", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Charles-Henri Favrod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C07CFB7E-8B9A-4FA4-A61A-43BF4943948C", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation de paysans suisses \u00e0 Berne contre les accords du GATT", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6C0D9E21-EA8C-4CD2-96A1-0FB0F9525D41", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "Union Suisse des Paysans"], "thematicThemes": ["politique agricole", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union Suisse des Paysans", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est les rats", "source": "gico", "title": "LA MUSIQUE - 92.01.09", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-222819", "durationSec": 1522, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220378", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Piot, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F83D3D0-8921-4CC5-8743-9DE3D882EAF3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "GATT"], "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220405", "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "AGRICULTEUR", "PARTI POLITIQUE", "PR\u00c9SERVATIF", "SERINGUE", "SIDA", "TOXICOMANE", "INSTALLATION SPORTIVE", "AUTOROUTE", "PUBLICIT\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR", "MAUROY, PIERRE", "CRESSON, EDITH", "FABIUS, LAURENT", "ROCARD, MICHEL"], "id": "asset-220366", "durationSec": 242, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "PARIS", "GENEVE", "ALBERTVILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GATT", "SSR", "GATT"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220382", "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "ZE PIRATE TV AOUHARDZ 91, OU : LES VIDEOS QU'ON A AIME - 92.01.09", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222926", "durationSec": 1389, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223389", "durationSec": 320, "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.09", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BOUCHON ROUTIER", "CHEMIN DE FER PRIV\u00c9", "CHEF DE TRAIN", "SUBVENTION"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221336", "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "TABAGISME", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CABINET M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "AUSCULTATION", "M\u00c9DECIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "AUSCULTATION", "M\u00c9DECIN", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HOSPITALISATION", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["KLEIBER, CHARLES"], "id": "asset-221617", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3149, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19920000, l'augmentation du co\u00fbt de la sant\u00e9 et la hausse constante des primes d'assurance maladie s'expliquent par l'enrichissement des caisses maladies, les salaires des m\u00e9decins, les actes m\u00e9dicaux inutiles li\u00e9s \u00e0 un sur\u00e9quipement des cabinets m\u00e9dicaux et le prix exag\u00e9r\u00e9 des m\u00e9dicaments. Rares sont les caisses maladies, comme la CMB ou les infrastructures m\u00e9dicales comme le HMO ou encore les h\u00f4pitaux comme l'h\u00f4pital de zone de Saint-Loup qui tentent de diminuer l'explosion des frais m\u00e9dicaux.", "title": "LA SANTE DANS LE COMA - 92.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BASSECOURT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La Suisse de 1300 \u00e0 nos jours (3/5) : De 1700 \u00e0 1800", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49270FC6-73AC-492C-87E5-341C3C814F4D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 847, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "histoire", "agriculture"], "excerpt": "Agriculture et population rurale au 18e si\u00e8cle. La r\u00e9volution agricole. Nouveaux produits et nouveaux outils.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le point sur les ennuis de sant\u00e9 de George Bush qui s'est effondr\u00e9 sur la table lors d'un banquet \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AB73ADA-DEA9-4716-8356-320D45EE5069", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "maladie"], "excerpt": "George Bush n'est pas parti en ambulance mais dans sa voiture personnelle et se repose actuellement \u00e0 la Maison des h\u00f4tes \u00e0 Tokyo", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Gault, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit de l'attaque par l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale yougoslave de deux h\u00e9licopt\u00e8res avec des observateurs de la CEE : Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-E552BD69-EA31-46A8-BDE6-36604DAE056B", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Yougoslavie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jacob Berger, cin\u00e9aste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290EC92A-D8A5-46A0-A870-66833BDE84E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jacob"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le cin\u00e9aste suisse Jakob Berger est l'auteur du film \"Angels\" et de \"Jour blanc\", diffus\u00e9 le 13 janvier sur la TSR : il parle de ses films, du cin\u00e9ma", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Berger, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "G\u00e9ographie des cancers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44E07816-91CB-4A79-9854-B486CBA6602C", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "cancer"], "excerpt": "Alimentation et cancer. Le d\u00e9r\u00e8glement des g\u00e8nes. Les cancers \u00e9vitables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire d'\u00e9pid\u00e9miologie et d'immunovirologie des tumeurs, CNRS de Lyon, auteur de \"Modes de vie et cancer\"", "name": "Th\u00e9, Guy de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Werner Maurer: les combats continuent, il ne confirme pasla pr\u00e9sence de mercenaires suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26C7EE20-3DA2-4FB6-8796-DE627720894A", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie", "Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wurtenberg, Christian"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "journaliste", "mercenaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Zagreb", "name": "Maurer, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Staufer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44CC57C8-987C-43AE-B76D-ECFEABFDC3C1", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staufer, Gilles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Staufer, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Rodrick von Kaufungen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9400CB3-B3A9-442C-9EA7-94896685508F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Croatie"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wurtenberg, Christian"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la r\u00e9daction \u00e9trang\u00e8re de l'ATS", "name": "Kaufungen, Rodrick von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Chemin des falaises. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-502DD196-144C-4ED6-A182-837B1B969C23", "durationSec": 640, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citante", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9citante", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me journaliste suisse tu\u00e9 en Croatie: le journaliste libre Christian Wurtenberg, qui enqu\u00eatait en Yougoslavie pour l'ATS sur les rumeurs de pr\u00e9sence de mercenaires, notamment des mercenaires suisses, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort: Interview de Werner Maurer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6CE6DC0-B91A-4B61-B329-946106169148", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wurtenberg, Christian"], "thematicThemes": ["journaliste", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Zagreb", "name": "Maurer, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la r\u00e9daction \u00e9trang\u00e8re de l'ATS", "name": "Kaufungen, Rodrick von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223388", "durationSec": 288, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.08", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VUE PANORAMIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "INAUGURATION", "COURSE DE CHEVAUX", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "GLOVELIER", "RENENS", "VEYRIER"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221332", "durationSec": 844, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220324", "durationSec": 1862, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "AUTOROUTE", "SOLEIL", "CANCER"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "AKIHITO DU JAPON"], "id": "asset-220313", "durationSec": 258, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.01.08", "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "WASHINGTON", "JAPON", "NYON", "MORGES", "NYON", "MORGES", "MORAT", "HAITI", "SAAS FEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220349", "durationSec": 608, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220346", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "92.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221215", "durationSec": 3616, "publicationDate": "1992-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Fou de Callas", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465330.image", "id": "ece-3465332", "durationSec": 425, "publicationDate": "1992-01-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Paris, un passionn\u00e9 entretient le culte de Maria Callas.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465332", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465332"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Prestidigitation", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-11C59D29-28B8-41CD-AA1B-4AFACD03E974", "durationSec": 279, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois depuis 74 ans, le No\u00ebl orthodoxe a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 officiellement \u00e0 Moscou ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DD63FD4-DA00-4E62-BB9C-48E16FF25C80", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio France \u00e0 Moscou", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Viol", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8FCF2942-F956-4499-AB9C-C15753CB558C", "durationSec": 198, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le renouveau religieux en Russie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C009865-6D2A-49F9-AE19-A234BA2C1420", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe \u00e0 Paris", "name": "Cl\u00e9ment, Olivier", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France \u00e0 Moscou", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9novation des \u00e9glises et multiplication des bapt\u00eames", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B741555-8A1B-4CB3-8700-9E404061DD13", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "Eglise orthodoxe", "bapt\u00eame"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Entr\u00e9es", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-669FB9D8-435F-4603-A81E-9E611F20F13B", "durationSec": 353, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Cache-cache; Je t'\u00e9nerve", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-40CDD51A-B4BC-4748-9199-A669955E4251", "durationSec": 250, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Rafik Ben Salah : Pour son livre \"Lettres scell\u00e9es au pr\u00e9sident\" (Ed. Rousseau)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B828DE7-5B9C-4BE7-9636-BCAEC6C91B34", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "L'\u00e9crivain Rafik Ben Salah a quitt\u00e9 la Tunisie en 1969 et vit \u00e0 Moudon. Il a fait para\u00eetre un ouvrage \"Lettres scell\u00e9es au pr\u00e9sident\" (\u00e9d. Rousseau). Il r\u00e9pond \u00e0 la question de l'invit\u00e9 de la veille, Gil Baillod. Il parle de la vie en Tunisie, de son enfance, de son d\u00e9part du pays pour effectuer ses \u00e9tudes. Il parle de la condition de la femme en Tunisie. Il t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Tunis chez son fr\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tunisien, professeur de fran\u00e7ais et d'histoire", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Coiffeur", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AD6F3B56-8F4A-4CE4-8E29-C54B2F49341C", "durationSec": 235, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Eglise orthodoxe sort d'un long silence forc\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C9562BA-0816-472E-9175-AFF9D497A2D4", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "libert\u00e9 religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Claude Vallon, directeur du Th\u00e9\u00e2tre pour enfants de Lausanne. - 2. Interview de Denis Maillefer, metteur en sc\u00e8ne, et de Jean-Luc Borgeat, com\u00e9dien. - 3. Interview de Paule Salomon, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-701405AB-CF17-4A6F-9036-C76763AAFC3F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3552, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeat, Jean-Luc", "Vallon, Claude", "Maillefer, Denis", "Salomon, Paule"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "com\u00e9dien", "art dramatique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Salomon, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre pour enfants de Lausanne", "name": "Vallon, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Analyse par Olivier Cl\u00e9ment, professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E0689212-BB80-4CAC-99EE-1351DBB9D5BF", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 509, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de th\u00e9ologie orthodoxe \u00e0 Paris", "name": "Cl\u00e9ment, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Final", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-40C65EFD-8A86-477B-818B-1369280B37C4", "durationSec": 165, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un m\u00e9decin palestinien, le docteur Anouar Dudin : Ap\u00f4tre de la paix, il se refuse \u00e0 consid\u00e9rer les Isra\u00e9liens comme ses ennemis, m\u00eame s'il souffre parfois des brimades que lui infligent les autorit\u00e9s juives", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-F9B3FBC9-92FF-4326-9BE7-09D1348DF58C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 644, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre \u00e0 l'h\u00f4pital de J\u00e9rusalem-Est", "name": "Dudin, Anouar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reportage dans un petit village au sud de Moscou", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-7B2B2A43-26CB-4D50-AB80-229332907A19", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Antonin. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5E2D2A2A-0229-485B-A8E6-540BAF00B23C", "durationSec": 645, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Alain Meunier, violoncelliste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24800987-C934-4F68-A29F-54BA13CF865F", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 1833, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meunier, Alain", "Festival d'Evian"], "thematicThemes": ["festival", "violoncelle", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Meunier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Waridel, sous-directrice de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4806BCA6-6E1F-48FC-8959-8A908C7CC78A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waridel, Brigitte"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que universitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directrice de la BCU \u00e0 Lausanne", "name": "Waridel, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bapt\u00eame collectif dans le fleuve Irtych, \u00e0 Omsk, en 1991", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-22BE8B71-4FB9-460E-99AC-F7F18F0BA902", "thematicGeographicals": ["Russie", "Omsk"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "bapt\u00eame"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Pompier; T\u00e9l\u00e9phone; Gadget", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B9DD379A-F2B6-4E45-9194-DE4C249A4EE4", "durationSec": 358, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Spectacle de Chantal Ladesou, humoriste", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3004911D-2FD2-4762-8790-E847994C0694", "durationSec": 3983, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU condamne fermement, et \u00e0 l'unanimit\u00e9, la mesure d'expulsion isra\u00e9lienne \u00e0 l'encontre de 12 militants palestiniens", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-C0F468CB-ADF1-40D7-961C-D91E5CCC782A", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["expulsion", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Fabian, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La Suisse de 1300 \u00e0 nos jours (2/5) : De 1500 \u00e0 1700", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3899A8A5-CD17-4EA7-A0DE-9A2E1DCA37F3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 830, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["calvinisme", "histoire", "pratique religieuse", "vie quotidienne"], "excerpt": "La Suisse au quotidien de 1500 \u00e0 1700. Gen\u00e8ve sous Calvin. Calvinisme et pratique religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Courvoisier, Micheline Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Diapo; Mathilde", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-30D8CB16-9C77-456F-BF83-DA8109C39A1F", "durationSec": 642, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Sculpteur", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B0D4ABD4-3EB5-4875-B8B1-BCC3791BDA5C", "durationSec": 192, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Lorsque l'ordinateur s'inspire du cerveau humain: les r\u00e9seaux neuronaux en plein essor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3821EE1D-9538-4118-80A5-DBE36F0A5CF2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2152, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bell (Laboratories)"], "thematicThemes": ["informatique", "progr\u00e8s technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "informaticienne aux Laboratoires Bell de Holmdel", "name": "Guyon, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Guibert", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4ADF068E-7496-4D29-91C0-E5793C9B0B08", "durationSec": 234, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Simon", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2520AF0C-A7BA-410D-A547-9477C6B603EC", "durationSec": 322, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.07", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LEVAGE", "BOUCHER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATINOIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CATH\u00c9DRALE"], "visualGeographicals": ["DAMVANT", "AIGLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221298", "durationSec": 924, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.01.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220567", "durationSec": 2817, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.01.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220223", "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220113", "durationSec": 311, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220254", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rallye de moto Paris-Le Cap : Accident mortel de Gil Lalay, vainqueur du rallye de moto Paris-Dakar en 1989, ce genre de raid est-il vraiment un sport ?", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-E0EEDDC0-142D-42F7-BB97-9B7A05FF6095", "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lalay, Gil", "Paris-Le Cap motocycliste"], "thematicThemes": ["rallye motocycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "[rappel]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E7FB0BAD-1C95-4816-B053-0051B6DDBA03", "durationSec": 175, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Mahmoud Lavassani, ancien diplomate iranien en poste \u00e0 Berne et qui vit en Suisse depuis pr\u00e8s de 14 ans : Pour la publication de son livre \"La Suisse, une civilisation paisible\", \u00e9dit\u00e9 en arabe par la Librairie arabe de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0996CB14-07B8-4B2C-AE19-00E3D18E178A", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse", "Suisse", "Iran"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien diplomate iranien \u00e0 Berne", "name": "Lavassani, Mahmoud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Mon homme", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DAB162A2-0592-420D-87B3-7F2F9C29A8A6", "durationSec": 227, "publicationDate": "1992-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Ladesou, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}]}}