{"response": {"numFound": 7822, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88187", "durationSec": 190, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BASINGER, KIM", "BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-97043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3138, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921123, pr\u00e9sentation du film sur BASINGER Kim et de quelques extraits de longs m\u00e9trages r\u00e9cemment sortis.", "title": "KIM BASINGER - 92.11.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "F\u00e9lix Vallotton: une r\u00e9trospective", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E80E06B3-D822-460C-9EF7-356E36DB2BF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2300, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "exposition d'art", "gravure"], "excerpt": "R\u00e9ception de Vallotton \u00e0 Lausanne. Biographie. La p\u00e9riode nabie, les int\u00e9rieurs. Les nus. Les autoportraits. Les paysages. La modernit\u00e9 de Vallotton. Commentaires sur l'exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal vaudois des Beaux-Arts", "name": "Zutter, J\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Ducrey, Marina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97214", "durationSec": 328, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "VIEILLE VILLE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "\u00c9LECTION", "VOTATION"], "id": "asset-127165", "durationSec": 668, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.23", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soif de livres", "source": "gico", "title": "JACK LONDON - 92.11.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-96787", "durationSec": 779, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}, {"name": "PATHE CINEMA", "type": "Organisation"}, {"name": "JULIANNE FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127133", "durationSec": 617, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CHIMIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "USINE", "CHIMIE", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "RELIGION ET CROYANCES", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "RELIGION ET CROYANCES", "RELIGION ET CROYANCES", "AGRICULTURE", "EXPORTATION", "CULTURE DE L'OLIVE", "AGRICULTURE", "EXPORTATION", "CULTURE DE L'OLIVE", "POLLUTION", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "\u00c9BOULEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TAUX DE CHANGE", "BOURSE", "D\u00c9VALUATION"], "id": "asset-127136", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "VIEGE", "VALAIS", "MONTHEY", "VALAIS", "DUBLIN", "IRLANDE", "IRLANDE", "IRLANDE", "IRLANDE", "IRLANDE", "EUROPE", "ISRAEL", "SUISSE", "EUROPE", "ISRAEL", "PALESTINE", "SUISSE", "GENEVE", "URI", "GOTHARD", "ZURICH", "LEIPZIG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "RECORD DU MONDE", "ESCRIME", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["THERAULAZ, YVETTE", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-127098", "durationSec": 1499, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.23", "visualGeographicals": ["EUROPE", "BERNE", "SUISSE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part des Sables-d'Olonne de la 2e course autour du monde \u00e0 la voile en solitaire Vend\u00e9e Globe : Course sans assistance et sans escale. Interview de Bernard Gallay, \u00e0 la barre du monocoque \"Vuarnet Watches\" (Suisse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14150B12-B592-4FA3-BA9C-B2D0C612D4F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Les Sables-d'Olonne"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "course (voile)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concurrent suisse \u00e0 Vend\u00e9e Globe", "name": "Gallay, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marion G\u00e9taz, pr\u00e9sidente de l'Institut F\u00e9minin du Management et membre du comit\u00e9 de direction du Centre Romand de Promotion du Management : Son parcours personnel. Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1619B601-93DC-4E26-9307-7032A933F23C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3298, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IFMA", "Institut F\u00e9minin du Management", "G\u00e9taz, Marion", "Centre Romand de Promotion du Management"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Institut F\u00e9minin du Management, membre du comit\u00e9 de direction du Centre Romand de Promotion du Management", "name": "G\u00e9taz, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "2e Vend\u00e9e-Globe Challenge : 14 navigateurs prennent la mer pour un tour du monde \u00e0 la voile en solitaire. Interview d'Alain Gautier \u00e0 son d\u00e9part (France)", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-35736678-B1DA-418E-9925-72E13118B15E", "thematicGeographicals": ["Les Sables-d'Olonne", "Les Sables-d'Olonne", "France", "France"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "course (voile)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concurrent de Vend\u00e9e-Globe Challenge", "name": "Gautier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Niro Markoff Asistent (2/2) : Le sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBD15B0B-AF46-4985-94EB-288D98FB19FD", "durationSec": 2672, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Markoff Asistent, Niro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Oderic de Pordenone, moine franciscain : Extraits de la relation de son voyage de Padoue \u00e0 P\u00e9kin dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIV\u00e8me si\u00e8cle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-00D9C66C-C816-4442-9646-50E458EB0FC8", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine"], "durationSec": 5554, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moine", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "moine franciscain du XIV\u00e8me si\u00e8cle", "name": "Pordenone, Oderic de", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88186", "durationSec": 208, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Graber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui publie ses m\u00e9moires : Les souvenirs d'une longue carri\u00e8re, mais \u00e9galement des r\u00e9flexions sur nos institutions, le d\u00e9clin des grands partis, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-715EF237-0DC9-44DD-A558-CDECA468E99A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "litt\u00e9rature politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, auteur de ses m\u00e9moires", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE AU CERM DE MARTIGNY - 92.11.22", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-127319", "durationSec": 3840, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "92.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96933", "durationSec": 4204, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LA FIN DES PRIVILEGES - 92.11.22", "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["VODOZ, OLIVIER", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-224866", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4510, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : MONNAT Daniel re\u00e7oit VODOZ Olivier, DUCOMMUN Michel, VEILLON Pierre-Fran\u00e7ois, MISCHLER Monique et BLANC Jean-Marc pour parler de la remise en question du statut des fonctionnaires.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-224869", "durationSec": 3202, "mediaType": "video", "title": "92.11.22", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC SION", "FC CHIASSO", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC BULLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC AJOIE", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-240917", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : un immigr\u00e9 italien protestant SBOLGI Mauro a fond\u00e9 le service social des \u00e9trangers, qui prend en charge les \u00e9trangers en difficult\u00e9 et qui s'occupe \u00e9galement de la formation professionnelle des immigr\u00e9s.", "title": "BRUXELLES AU-DELA DE L'EUROPE - 92.11.22", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "PLATEAU", "BRUXELLES"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMMIGR\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-224892", "durationSec": 660, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LA VACHE LE COW BOY ET LE YUPPIE - 92.11.22", "id": "asset-158522", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.11.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127642", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127085", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.11.22", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "VAUD", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127047", "durationSec": 1489, "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "DRESSAGE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-127062", "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VEVEY", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "LAUSANNE", "ITALIE", "BIENNE", "COTTENS (FR)"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le grand chambardement", "title": "Face \u00e0 la presse", "imageURL": "http://www.rts.ch/4437944.image", "id": "ece-4435670", "durationSec": 4965, "publicationDate": "1992-11-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Pascal Delamuraz et Ren\u00e9 Felber r\u00e9pondent aux questions de la presse sur l'EEE avant la votation populaire du 6 d\u00e9cembre 1992.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4435670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4435670"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du tribunal de Schwyz de ne pas rendre public la teneur du jugement prononc\u00e9 contre Marcel Strebel, extr\u00e9miste de droite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D82DCC3E-ECCE-44D6-90C0-72D4BA26FC03", "thematicGeographicals": ["Schwyz (canton)"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strebel, Marcel"], "thematicThemes": ["presse", "extr\u00eame droite", "droit", "diffusion de l'information", "proc\u00e8s", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, pr\u00e9sident de l'Association suisse de \"Reporters sans fronti\u00e8res\"", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "avocat-conseil, conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "50 militants du Groupe B\u00e9lier ont pris l'antenne de force dans les studios de Radio-Jura-Bernois : Ils protestent contre l'atteinte port\u00e9e \u00e0 la territorialit\u00e9 des langues. Interview de Laurent Dierksen, directeur de RJB, qui relate les faits", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-A449C54B-9229-4616-A19A-A3913597E152", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura (canton)", "Berne (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe B\u00e9lier", "RJB"], "thematicThemes": ["bilinguisme", "langue suisse allemande", "radio", "langue fran\u00e7aise", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de RJB", "name": "Dierksen, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Audriaz, habitant de la basse-ville de Fribourg", "genres": ["INT"], "id": "sound-B81A415F-55B3-45BD-94D1-6A81A00216B6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audriaz, Hubert"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville", "vie sociale", "quartier", "vie quotidienne", "population urbaine"], "excerpt": "Enfance en basse-ville de Fribourg, quartiers de l'Auge et de la Neuveville. Les conditions de vie. Portrait de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre, Fribourg", "name": "Audriaz, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Gross, journaliste et pr\u00e9sident de l'Association suisse de \"Reporters sans fronti\u00e8res\", sur ce qu'il pense de cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9496882-77B8-427B-9519-19D117FCC458", "thematicGeographicals": ["Schwyz (canton)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strebel, Marcel"], "thematicThemes": ["diffusion de l'information", "droit", "justice", "proc\u00e8s", "extr\u00eame droite", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, pr\u00e9sident de l'Association suisse de \"Reporters sans fronti\u00e8res\"", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Christiane Singer s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Une passion\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A8B38067-E296-4BA0-9EC0-3D89B30A10ED", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Singer, Christiane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Singer, Christiane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditeur", "name": "Betto, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Doge, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Thalmann, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Muller, Maurice", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Manens par Andr\u00e9 Renevey\" : Interviews d'Andr\u00e9 Renevey de Manens dans le canton de Fribourg, paysan, aveugle, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, qui n'a jamais d\u00e9fray\u00e9 la chronique et vit simplement, de sa ni\u00e8ce Val\u00e9rie, de sa belle-soeur et de Narcisse Joye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B21654D9-39EE-4BAB-BCC6-F0ECE358B94D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Mannens-Grandsivaz"], "durationSec": 821, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renevey, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["village", "agriculteur", "aveugle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "belle-soeur d'Andr\u00e9 Renevey", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "ni\u00e8ce d'Andr\u00e9 Renevey", "name": "Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"name": "Joye, Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "paysan de Manens", "name": "Renevey, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Le tango", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BF0D7A8-48A5-446B-A284-F3B99D46DF10", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 5840, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "moeurs et coutumes", "tango (danse)", "histoire"], "excerpt": "Petite histoire personnelle du tango par un \u00e9migr\u00e9 argentin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de linguistique, Gen\u00e8ve", "name": "Prieto, Luis J.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La raison invoqu\u00e9e par les juges est de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats de l'accus\u00e9. Interview de Charles Poncet, avocat-conseil et conseiller national lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A8B0A4F-EF38-4D1D-840B-4FF78BD4654B", "thematicGeographicals": ["Schwyz (canton)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strebel, Marcel"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "justice", "extr\u00eame droite", "droit", "presse", "diffusion de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat-conseil, conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88184", "durationSec": 230, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-97045", "durationSec": 3704, "mediaType": "video", "title": "92.11.21", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "LAUSANNE UC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.11.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-127123", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualPersons": ["FELBER, RENE", "DAYER, FRANCOIS", "PILET, JACQUES", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-96855", "durationSec": 4977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : Palais F\u00e9d\u00e9ral, FELBER Ren\u00e9 et DELAMURAZ Jean-Pascal r\u00e9pondent aux questions de journalistes et \u00e0 leurs r\u00e9flexions.", "title": "EEE : DEUX CONSEILLEURS FEDERAUX FACE A LA PRESSE - 92.11.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "BULLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "TECHNIQUE AUDIOVISUELLE ET SC\u00c9NIQUE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "TECHNIQUE AUDIOVISUELLE ET SC\u00c9NIQUE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "TECHNIQUE AUDIOVISUELLE ET SC\u00c9NIQUE", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "BICYCLETTE", "CLIP-VID\u00c9O", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-96980", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921121, itw du chanteur, auteur, compositeur et interpr\u00e8te ROE Patrick sur le tournage du clip de sa chanson \"Vicky\".", "title": "SHOW-BIZ 7 : INVITE SPECIAL : PATRICK ROE / PHARES D'OUEST 13 : UNE\nCIVILISATION DISPARUE - 92.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "MUNICH", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUEDE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUEDE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA074", "id": "asset-127558", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNISME", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "\u00c9TUDIANT", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "ISLAM", "COMMUNISME", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "BERGER", "COMMUNISME", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "COMMUNISME", "ISLAM", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "ISLAM", "ISLAM", "CULTURE DU COTON", "CULTURE DU RIZ", "RECHERCHE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "ENTERREMENT", "ISLAM", "ISLAM", "CONCOURS", "ISLAM"], "id": "asset-223293", "thematicGeographicals": ["OUZBEKISTAN"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* OUZBEKISTAN : 19921121, renaissance et d\u00e9veloppement de l'Islam en Ouzbekistan, ancienne r\u00e9publique de l'URSS, alors que les communistes avaient interdit cette religion durant leur 70 ans de pouvoir. Les mosqu\u00e9es sont r\u00e9nov\u00e9es et les \u00e9coles coraniques sont de plus en plus nombreuses, ce qui provoque l'inqui\u00e9tude des colons russes \u00e9tablis dans ce pays depuis des ann\u00e9es.", "title": "ASIE CENTRALE : LE REVEIL DU TIGRE - 92.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "OUZBEKISTAN", "OUZBEKISTAN", "NAMANGAN", "SAMARCANDE", "NAMANGAN", "OUZBEKISTAN", "OUZBEKISTAN", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "TACHKENT", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-96810", "thematicGeographicals": ["VAUD", "CHILLON"], "durationSec": 2160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Chillon : 19921121, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur des Alpes de Montreux, du choeur d'hommes de Glion et de la jeune harmonie de Chernex.", "title": "AU CHATEAU DE CHILLON AVEC LE CHOEUR DES ALPES, LE CHOEUR DE GLION ET LA JEUNE\nHARMONIE DE CHERNEX - 92.11.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "CHILLON", "VAUD", "CHILLON", "VAUD", "CHILLON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "92.11.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-240918", "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "ITW WESEMANN / EEE - 92.11.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-238547", "durationSec": 1791, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "92.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96924", "durationSec": 3627, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "DISCOURS", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "DISCOURS", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE", "PRIVATISATION", "AGRICULTURE", "BARRAGE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "BARRAGE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "BARRAGE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "BARRAGE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RACISME", "FESTIVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BEREGOVOY, PIERRE", "MAJOR, JOHN", "OURY, GERARD"], "id": "asset-127015", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.21", "visualGeographicals": ["EUROPE", "BERNE-VILLE", "BADEN", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "LONDRES", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "DIJON", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "EUROPE", "USA", "CAEN", "FRANCE", "UKRAINE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ABB", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "POLITIQUE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLITIQUE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "M\u00c9DECINE", "SPORT", "M\u00c9DECINE", "SPORT", "TRUITE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE (LOISIR)", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-127008", "durationSec": 1557, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LYON", "FRANCE", "FRANCE", "DOUBS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRANCE", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "SCHWYZ"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88080", "durationSec": 299, "publicationDate": "1992-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Andr\u00e9 Boucourechliev (5/5) : \"Prendre de la distance...\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43A9FFCD-FEC4-4576-BD6A-A2197160E793", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gesualdo, Carlo", "Dowland, John", "Mahler, Gustav", "Monteverdi, Claudio", "Deller, Alfred", "Boucourechliev, Andr\u00e9", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine", "compositeur", "jazz", "musicologie", "composition musicale"], "excerpt": "Eloge de Dowland et de Deller. Monteverdi, Gesualdo, Mahler. La musique sacr\u00e9e. N\u00e9cessit\u00e9 de l'herm\u00e9tisme du rite. Le myst\u00e8re. La \"Cantate\" de Stravinski. Consid\u00e9rations sur le Stravinski s\u00e9riel. \"Archipel II\". Un livre en cours: une introduction au langage musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais", "name": "Boucourechliev, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "L'homme sous le regard des femmes : Entretien avec Elisabeth Badinter, auteur de \"XY, de l'identiti\u00e9 masculine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD670405-A8F6-4B25-9789-B162693FA445", "durationSec": 1750, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "virilit\u00e9", "f\u00e9minisme", "f\u00e9minit\u00e9", "relation interpersonnelle", "homme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, \u00e9crivain, auteur de \"XY, de l'identit\u00e9 masculine\"", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Questions au ma\u00eetre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0B9242E-41D1-4BB7-BD09-BE6A3836E29B", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["justice", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Blanc, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bernier, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Brunschwig, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Portrait du ma\u00eetre, par Jean-Louis Bernier", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-08315626-89E6-48D8-9A37-548F149DDADB", "durationSec": 420, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["avocat", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Bernier, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le virus du sida et les \u00e9quipements dentaires non st\u00e9rilis\u00e9s : Selon le journal scientifique \"Lancet\", le virus du sida peut \u00eatre transmis par des \u00e9quipements dentaires non st\u00e9rilis\u00e9s. Interview de Patrick Francioli, privat-docent, responsable de l'hygi\u00e8ne hospitali\u00e8re au CHUV", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-8A90F481-1009-432D-BAC0-FECFD1ED3371", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vaud"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine dentaire", "\u00e9quipement m\u00e9dical", "d\u00e9sinfection", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "privat-docent, responsable de l'hygi\u00e8ne hospitali\u00e8re au CHUV", "name": "Francioli, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Michel, journaliste, critique gastronomique : A l'occasion de la sortie de son \"Carnet d'adresses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F194D05-7FF6-4BCC-9075-E68B91566D6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Catherine"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, critique gastronomique suisse", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl sous les bananiers", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7E80F6CC-7220-4167-9F77-9228CF86BAB3", "durationSec": 1056, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Delahaye, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Reportage sur Me Jacques Verg\u00e8s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3F42E848-15BA-42BD-AB2A-F1F350E7E043", "durationSec": 3447, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["avocat", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bernier, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Blanc, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Brunschwig, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Bernier, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Plaidoyer pour un avocat", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F67B3D8B-CF3C-4FB3-A670-95634B75CE57", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["avocat", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Leguemey, compositeur (2/2) : La composition musicale et la musique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC31821C-AD02-473A-85B8-8EC751E7290A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leguemey, Jacques"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Leguemey, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SUBVENTION", "GRAFFITI", "JEUNESSE", "CENTRE AUTONOME", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ALIMENTATION", "SANDWICH"], "visualPersons": ["YOKI"], "id": "asset-127163", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CSEM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127885", "durationSec": 220, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "LICENCIEMENT", "SALAIRE", "LICENCIEMENT", "SALAIRE", "LICENCIEMENT", "SALAIRE", "LICENCIEMENT"], "id": "asset-96798", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Les inqui\u00e9tudes des fonctionnaires devant la menace de licenciements et le blocage des salaires.", "title": "FOCNTIONNAIRES : REVEILLEZ-VOUS - 92.11.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "SIERRE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALAIRE", "LICENCIEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SECHAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96970", "durationSec": 320, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CORRUPTION", "POLICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "PRIVATISATION", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSSEXUALISME", "USINE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SAISONNIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SAISONNIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SAISONNIER", "PRIVATISATION", "GARE FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-126893", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "VAUD", "BETTENS", "VAUD", "VAUD", "BETTENS", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "BIERE", "BIERE", "BIERE", "VALAIS", "VEYSONNAZ", "VALAIS", "GENEVE", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE", "BALE"], "visualCorporations": ["ASIN", "CFF", "AUTHIER", "AUTHIER", "AUTHIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "GU\u00c9RILLA", "PRISON", "TERRORISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9LECTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "INTERVIEW", "T\u00c9LESCOPE", "TROU NOIR", "ASTRONOMIE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "INTERVIEW", "T\u00c9LESCOPE", "TROU NOIR", "ASTRONOMIE"], "visualPersons": ["LE FORESTIER, MAXIME", "FUJIMORI, ALBERTO", "FUJIMORI, ALBERTO"], "id": "asset-126825", "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.20", "visualGeographicals": ["LIMA", "PEROU", "LIMA", "PEROU", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88078", "durationSec": 444, "publicationDate": "1992-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Leguernet, compositeur (1/2) : La composition musicale et la musique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F20D38D0-FB14-48A9-A6DF-5C1351E0878D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leguernet, Jacques"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Leguernet, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"Die Frau ohne Schatten\" [= \"La Femme sans ombre\"] de Richard Strauss", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3AEAB88E-9224-4938-8DB9-C78BEE6A7973", "durationSec": 16110, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Perroux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse au Grand-Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve", "name": "Schirm, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fan\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Voulzy, chanteur : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D1832B-6EE3-4C74-82E9-8E57F2170D84", "durationSec": 1167, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voulzy, Laurent"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Laurent Voulzy / SIR_1992-11-19_baraka_C2D1832B-6EE3-4C74-82E9-8E57F2170D84 / Entretien avec Laurent Voulzy, chanteur : Sa carri\u00e8re musicale", "Baraka - 19.11.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319407", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Voulzy, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Andr\u00e9 Boucourechliev (4/5) : Les formes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17C0C4A6-2EA9-47D6-A4D1-FC0E615F7B11", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Webern, Anton", "Boucourechliev, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["jazz", "musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale", "musique", "musicologie", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Probl\u00e8mes d'interpr\u00e9tation des formes ouvertes. \"Archipel I\". Rapports au jazz et au free jazz. \"Tombeau\". Rapport entre forme et contenu. Le \"Quatuor op. 131\" de Beethoven: une fugue de paix inaugurale. Anton Webern.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais", "name": "Boucourechliev, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elie Barnavi, historien et politologue isra\u00eblien, directeur du d\u00e9partement d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv : A publi\u00e9 chez Atlas Hachette \"L'Histoire universelle des Juifs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75577468-F6D5-4C4F-8DDB-91CE2F22C1BD", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnavi, Elie"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "histoire", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et politologue isra\u00eblien, directeur du d\u00e9partement d'histoire de l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv", "name": "Barnavi, Elie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ASIE CENTRALE : LE REVEIL DU TIGRE - 92.11.19", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266765", "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "La mygale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-172D8D43-4E04-4F70-980C-7A4D97E37699", "durationSec": 900, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["araign\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur, Mus\u00e9e national d'Histoire naturelle de Paris", "name": "Mar\u00e9chal, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY"], "id": "asset-127706", "thematicGeographicals": ["GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE"], "durationSec": 501, "mediaType": "video", "excerpt": "* BERNE, Ecosse, ESPAGNE, BELGIQUE, GRECE, FRANCE : Matchs de qualifications pour la Coupe du Monde 94.", "title": "FOOTBALL COUPE DU MONDE 94 - 92.11.19", "visualGeographicals": ["GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE", "GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE", "GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE", "GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE", "GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE", "GRECE", "BERNE", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "ECOSSE", "FRANCE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127686", "durationSec": 301, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88183", "durationSec": 231, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PRISON", "PRISON", "PRISON", "INAUGURATION", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE", "KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-127158", "durationSec": 825, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "ROCHE, LA (FR)", "FRIBOURG", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "BERNE", "BERNE", "ZURICH", "GENEVE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PULLY", "SUISSE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "MARIE-JO / JANIK / MURIELLE / LAURENT / URS - 92.11.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-238557", "durationSec": 1567, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Sonia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VITICULTURE", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VITICULTURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VITICULTURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VITICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "INTERVIEW DE RUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "COMMERCE", "COMMERCE", "COMMERCE", "NOCTURNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "BLIND\u00c9", "CARTEL", "SYNDICAT OUVRIER", "FONCTIONNAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CARTEL", "SYNDICAT OUVRIER", "FONCTIONNAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CARTEL", "SYNDICAT OUVRIER", "FONCTIONNAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HODGSON, ROY", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-126778", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE", "EUROPE", "BERNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "EUROPE", "USA", "WASHINGTON", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "EUROPE", "USA", "FRANCE", "GENEVE", "EUROPE", "USA", "WASHINGTON", "EUROPE", "USA", "EUROPE", "USA", "WASHINGTON", "MOSSES, LES", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "MALTE", "SUISSE", "COIRE", "COIRE", "COIRE"], "visualCorporations": ["CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT", "CEE", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FELBER, RENE"], "id": "asset-126771", "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.19", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126789", "durationSec": 567, "publicationDate": "1992-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Baraka", "title": "Laurent Voulzy", "id": "ece-3319403", "durationSec": 1167, "publicationDate": "1992-11-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319403", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319403"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fusion dans la presse jurassienne du \"Pays\" et du \"D\u00e9mocrate\" : Les cons\u00e9quences de cette fusion sur la qualit\u00e9 du d\u00e9bat politique dans le canton du Jura. Interview de Fran\u00e7ois Lachat, ministre jurassien PDC, qui est d\u00e9sol\u00e9 de cette fusion et favorable \u00e0 la plus grande comp\u00e9tition intellectuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E8F048A-F399-4C1B-8AD3-18548ADF4090", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9mocrate (Le)", "Pays (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "fusion d'entreprises", "vie politique"], "alternativeExcerpt": ["Le Pays et Le D\u00e9mocrate: mariage de raison dans le Jura."], "alternativeTitle": ["Fusion dans la presse jurassienne du \"Pays\" et du \"D\u00e9mocrate\" / SIR_1992-11-18_journal-de-midi_6E8F048A-F399-4C1B-8AD3-18548ADF4090 / Fusion dans la presse jurassienne du \"Pays\" et du \"D\u00e9mocrate\" : Les cons\u00e9quences de cette fusion sur la qualit\u00e9 du d\u00e9bat politique dans le canton du Jura. Interview de", "Journal de midi - 18.11.1992"], "imageURL": "//www.rts.ch/4487796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4487386", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien PDC", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4487385"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le livre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision: la disparition (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05ED2133-8690-45EB-84BD-A8D8EF2AB9E8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur la litt\u00e9rature \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Schlurick, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur d'\u00e9missions litt\u00e9raires \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "name": "Dumayet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature et de culture romanche \u00e0 l'EPFZ", "name": "Camartin, Iso", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR, producteur de l'\u00e9mission litt\u00e9raire \"H\u00f4tel\"", "name": "Rossi, Pierre-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur litt\u00e9raire, responsable de l'\u00e9mission \"Le Masque et la plume\"", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Andr\u00e9 Boucourechliev (3/5) : Obsession d'unit\u00e9, obsession de retour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA829AE3-7941-45F0-B1C3-27781738D2ED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Kathleen", "Mahler, Gustav", "Boucourechliev, Andr\u00e9", "Beethoven, Ludwig van", "Cage, John", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique", "musicologie", "composition musicale", "musique contemporaine", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Kathleen Ferrier et l'\"Histoire du soldat\". La \"Symphonie pour instruments \u00e0 vent\" de Stravinski. Le 6\u00e8me quatuor de Bartok. La fin du style. Introduction de la notion d'individu chez Beethoven. Le devoir d'inventer. La forme ouverte. Travail aux Etats-Unis. Cage et le silence. La musique s\u00e9rielle: d\u00e9termin\u00e9e mais non d\u00e9terministe. Restauration de la notion de temps. Ulysse et le retour. Les \"R\u00fcckert-Lieder\" de Mahler: retour \u00e0 Kathleen Ferrier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais", "name": "Boucourechliev, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Licenciements chez Vibro-Meter \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne : Suppression de 130 emplois sur les 550 que compte l'entreprise. Commentaire d'Isabelle Biolley", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-0C4B767B-1C44-41CC-B939-8E46BAA07099", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne", "Villars-sur-Gl\u00e2ne"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vibro-Meter"], "thematicThemes": ["technique a\u00e9ronautique", "crise \u00e9conomique", "entreprise", "licenciement", "instrument de mesure"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Pas de lettres pour le Colonel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1FFED55F-1E9F-4B30-A898-E4DE78FDB9ED", "durationSec": 3603, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un vieux colonel attend chaque fin de semaine l'arriv\u00e9e du courrier et la pension qui lui est due. La guerre est finie mais les braves cr\u00e8vent de faim dans l'exil d'un village perdu de la c\u00f4te colombienne. Les ventres crient famine, celui du colonel ne jouit que de l'ingrate reconnaissance de la patrie, celui de son \u00e9pouse asthmatique, celui, enfin, d'un fam\u00e9lique coq de combat qui un jour, sait-on jamais, vengera le vieux soldat de ses d\u00e9boires et de l'humiliation. Mais le colonel resistera-t-il \u00e0 la tentation de sacrifier l'animal \u00e0 toutes ces veilles faims ?", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Acosta, Walter", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Acosta, Walter", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Marquez, Gabriel Garcia", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Femme du colonel", "name": "Denzler, Erica", "type": "Participant"}, {"role": "Don Sabas", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Colonel", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "L'Avocat", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc de Marlborough", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Le Docteur", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sophia Loren nomm\u00e9e ambassadrice du HCR : Interview de Sophia Loren, qui va partir pour une mission b\u00e9n\u00e9vole en Somalie", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0154E212-AA0B-4185-88A2-E5BEA51C1796", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Somalie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loren, Sophia", "HCR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, ambassadrice du HCR", "name": "Loren, Sophia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du proc\u00e8s de l'incendiaire de Pont-en-Veveyse : Reportage sur la peur ancestrale, la terreur en milieu rural du feu. T\u00e9moignages enregistr\u00e9s le 16.9.1991 apr\u00e8s l'incendie de la 3e ferme et interviews de Bernard Rohrbasser, pr\u00e9fet de la Veveyse, qui fait un peu d'histoire, de Georges Gachoud, paysan \u00e0 Perrey-Martin, de Paul et Suzanne Pichonnaz dont la ferme a br\u00fbl\u00e9", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-098F3EDC-C8BC-4663-971B-F39139A57860", "thematicGeographicals": ["Pont (FR, Veveyse)", "Pont (FR, Veveyse)"], "durationSec": 605, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "population rurale", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Pont-en-Veveyse", "name": "Pichonnaz, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Pont-en-Veveyse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "paysan \u00e0 Perrey-Martin", "name": "Gachoud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "paysanne \u00e0 Pont-en-Veveyse", "name": "Pichonnaz, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de la Veveyse", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fusion dans la presse valaisanne et vaudoise : Les 4 journaux impliqu\u00e9s sont: \"Le Journal du Haut-Lac\", \"Le Messager des Alpes\", \"L'Echo de la montagne\" et \"Le Journal de Bex\"", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-7BA7819C-7245-4710-B6B5-1026177183F7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Valais", "Vaud"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal du Haut-Lac", "Echo de la montagne", "Messager des Alpes", "Journal de Bex"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE"], "id": "asset-224720", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1018, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : la disparition ou restructuration de certaines banques, ventes par t\u00e9l\u00e9phone et vente de piles par paquet.", "title": "LA BOITE AUX LETTRES D'A BON ENTENDEUR - 92.11.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-TRIPHON", "BIENNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Fran\u00e7aix, compositeur (3/3) : La composition musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20B345A1-FEC1-4750-B20A-9DB0DFD78416", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7aix, Jean"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Fran\u00e7aix, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.11.18", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "FEMME", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "FEMME", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "FEMME", "CH\u00d4MAGE", "INSTRUMENT DE MESURE", "LICENCIEMENT", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127156", "durationSec": 658, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["ADN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ADN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "id": "asset-96917", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19921118, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. Didier et Christine enqu\u00eate sur la disparition de L\u00e9onore, la troisi\u00e8me pr\u00e9sentatrice, \u00e0 l'aide de la police.", "title": "92.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENN, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "92.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210890", "durationSec": 1879, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ANSARI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 92.11.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-96876", "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88181", "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126753", "durationSec": 720, "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bermuda", "source": "gico", "visualPersons": ["CLAIR, REN\u00c9"], "id": "asset-126437", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "92.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1992-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOSCHIERO, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}