{"response": {"numFound": 7822, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement chinois va publier un d\u00e9cret concernant une lib\u00e9ralisation des salaires", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5794D872-6FDF-47B8-95A0-D217CEDB1EAB", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisation des prix", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Chine", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Arditi, com\u00e9dien fran\u00e7ais : Il interpr\u00e8te le r\u00f4le de Lavigne dans le dernier film de Claude Goretta, \"L'ombre\". Le th\u00e9\u00e2tre avec Marcel Mar\u00e9chal. Son p\u00e8re peintre. Le Th\u00e9\u00e2tre des Trois Baudets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59E1D6CC-1636-4A8A-8E32-D0E852951F9F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre des Trois Baudets", "Mar\u00e9chal, Marcel", "Arditi, Pierre", "Goretta, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "peinture", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Arditi, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Arditi, com\u00e9dien fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie du film de Claude Goretta \"L'Ombre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DC0E18A-0651-4A4E-A978-D50DB8324429", "durationSec": 3432, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goretta, Claude", "Arditi, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Arditi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9cusation de Hans Wyer dans l'affaire Dorsaz ne sera pas demand\u00e9e, le recours d\u00e9pos\u00e9 par Roger Roduit a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 : Interview de son avocat, Me St\u00e9phane Riand, qui explique pourquoi il conteste cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-696FA3F7-6D8A-4763-BA3A-E49BE2F01DE0", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean", "Wyer, Hans"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Riand, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.04.14", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "FOIRE COMMERCIALE", "TOXICOMANE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BULLE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "WINTERTHUR", "GENEVE", "THONEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-221774", "durationSec": 900, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221945", "durationSec": 710, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223805", "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "La robe qui chante : Avec Daniel Anet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23073F0A-3278-4A15-ABF6-B9F33F4AE012", "durationSec": 195, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-220006", "durationSec": 218, "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "CRIMINALIT\u00c9", "TOXICOMANE", "CRIMINALIT\u00c9", "TOXICOMANE", "CRIMINALIT\u00c9", "TOXICOMANE", "CRIMINALIT\u00c9", "TOXICOMANE"], "id": "asset-221254", "durationSec": 1929, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BIERE", "SUISSE", "ZURICH", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AUTHIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "ARGENT (MONNAIE)", "BANQUE", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUSTICE", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUSTICE", "WAGON-RESTAURANT", "PATROUILLE DES GLACIERS", "INCENDIE", "IMMIGR\u00c9", "ARGENT (MONNAIE)", "BANQUE"], "visualPersons": ["MAGNIN, ARMAND", "BLANKART, FRANZ", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-221483", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.14", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "SUISSE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LYON", "FRANCE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "LISBONNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "CEE", "AELE", "ONU", "ONU", "MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE"], "id": "asset-221591", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2863, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920414, le chant gr\u00e9gorien et ses adeptes d'aujourd'hui.", "title": "LE GREGORIEN, UN CHANT D'ETERNITE - 92.04.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Vincent Perez", "imageURL": "http://www.rts.ch/6912026.image", "id": "ece-6912032", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1992-04-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Etoile montante du cin\u00e9ma apr\u00e8s son triomphe dans le film Indochine. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6912032", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6912032"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Comment vivre avec un malade psychique, comment lui apporter ce qu'il demande sans se perdre soi-m\u00eame : A l'occasion d'un congr\u00e8s organis\u00e9 par le GRAAP s'adressant aux proches, parents, amis, voisins, employeurs et aux personnes concern\u00e9es par les troubles psychiques", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-CD25D44A-CEEF-46B1-A25F-823D174D95CF", "durationSec": 1424, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GRAAP"], "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie", "psychopathologie", "malade", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Institutions universitaires de psychiatrie \u00e0 Gen\u00e8ve, membre du conseil de fondation de Pro Mente Sana", "name": "Pernet, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re d'un enfant schizophr\u00e8ne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "ancien malade psychique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "parent d'un malade psychique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "femme membre d'un groupe pour personnes schizophr\u00e8nes", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du gouvernement russe. Les ministres se d\u00e9clarent oblig\u00e9s de d\u00e9missionner en remettant leur lettre \u00e0 Boris Eltsine", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-4E00BA5B-6312-42F0-AC53-39945769EE0F", "thematicGeographicals": ["Russie", "Russie"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "vie politique", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Gu\u00e9noun, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D809A3-D093-44F0-A16C-45104F713A9E", "durationSec": 4112, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9noun, Denis"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, auteur dramatique", "name": "Gu\u00e9noun, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Moulin, journaliste et \u00e9crivain, correspondant suisse \u00e9tabli \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"L'Amant am\u00e9ricain\", paru chez Fran\u00e7ois Bourin Editeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4044472D-5705-40F2-A61B-A521E3F4B5CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moulin, Jean-Pierre", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["roman historique", "music-hall", "journaliste", "litt\u00e9rature", "chanson"], "excerpt": "Edith Piaf. Le music-hall, le th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain suisse, auteur de chansons", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Forte secousse tellurique dans le nord de l'Europe, en Allemagne, en Belgique et en France, dont l'\u00e9picentre est situ\u00e9 \u00e0 Maastricht au Pays-Bas : Il s'agit du plus fort tremblement de terre enregistr\u00e9 depuis 1951 (5,8 sur l'\u00e9chelle de Richter)", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-C7326ED9-73D9-4F39-B80A-B4B7B5A28604", "thematicGeographicals": ["Europe", "Belgique", "France", "Allemagne", "Allemagne", "Maastricht", "Belgique", "Europe", "Maastricht", "France"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Serge Reggiani \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE65AB04-D7F2-4182-915E-991661E3DFFE", "durationSec": 779, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, M\u00e9lina", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La cour d'appel de Paris a prononc\u00e9 un non-lieu pour Paul Touvier, ancien chef des renseignements de la milice \u00e0 Lyon sous l'occupation allemande : Il \u00e9tait inculp\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-C4EC8FC6-CC19-4974-9F5E-D85F422D9AD8", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "France", "Allemagne"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touvier, Paul"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "juridiction d'appel", "Collaboration (1939-1945)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223804", "durationSec": 297, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Leresche et Serge Michel, reporters", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F13108AF-65FC-4140-9E41-62BD9147445A", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Serge", "Leresche, Yves"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PATRICK BRUEL / MICHEL DEVILLE / SOPHIE BROUSTAL / MATHILDA MAYE / PIERRE\n\nARDITI / VINCENT PEREZ - 92.04.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "BRUEL, PATRICK", "ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "BRUEL, PATRICK", "ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "BRUEL, PATRICK", "ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "BRUEL, PATRICK", "ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "PEREZ, VINCENT", "BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-221218", "durationSec": 4350, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ARDITI, PIERRE", "DEVILLE, MICHEL", "BRUEL, PATRICK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.13", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9MINAGE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "AUTOROUTE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "AUTOROUTE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FEMME", "TRAVAILLEUR", "TUNNEL", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES"], "visualGeographicals": ["SIBERIE", "AFRIQUE DU SUD", "GARD", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SOMALIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "TESSIN"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223644", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.13", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223642", "durationSec": 267, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223658", "durationSec": 814, "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "FLEUR", "\u00c9LECTION", "VIVARIUM", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["PATRESE, RICARDO"], "id": "asset-223594", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.04.13", "visualGeographicals": ["FLAMATT", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VEYRIER", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "ST-IMIER", "BELLEGARDE (FR)"], "visualCorporations": ["LONGINES"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualPersons": ["FELBER, RENE", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-223643", "durationSec": 1351, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Points de vue d'un hautbo\u00efste, Michel Piguet (5/5) : Musique ancienne, g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEFA59EF-7381-4A3C-AAA8-33B80EA9B532", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piguet, Michel"], "thematicThemes": ["art baroque", "musique instrumentale", "instrumentiste", "fl\u00fbte \u00e0 bec", "courant artistique (Renaissance)", "hautbois", "romantisme", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Utilisation des instruments anciens n'assure pas la v\u00e9rit\u00e9. Le rythme et le sentiment du rythme. La notion de \"chanter\" dans la musique baroque. Une nouvelle notion du rubato et une conception plus fid\u00e8le aux trait\u00e9s anciens du continuo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste, directeur d'ensemble, professeur \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance du conseil communal pour r\u00e9pondre \u00e0 M. Boeuf, qui voudrait changer de nom (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-71F54EF9-F4E0-41B8-AFB0-2B9829F93E6A", "durationSec": 370, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif communal", "\u00e9tat civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec la princesse Marie de Gawlikowsky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6871E001-C2F7-406B-B65D-49AF7512B540", "thematicGeographicals": ["Lodz", "Berlin", "France", "Pologne", "Poznan", "Su\u00e8de"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gawlikowsky, Marie de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "ambassadeur", "noblesse", "\u00e9vasion"], "excerpt": "La princesse Marie de Gawlikovsky retrace ses origines, sa famille, son mariage, la naissance de sa fille le 23 avril 1944, son mari qui la quitte. Elle parle de la guerre mondiale, les camps o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e avec sa m\u00e8re et sa fille. Elle raconte son \u00e9vasion du camp de Geleniak. Elle se retrouve \u00e0 Lodz, Poznan et enfin Berlin, o\u00f9 elle retrouve son p\u00e8re \u00e0 l'ambassade de Su\u00e8de. Elle parle de la Su\u00e8de, de la France, de son divorce, puis son remariage qui inaugure une nouvelle vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "princesse", "name": "Gawlikovsky, Marie de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Anne-Lise Maire, pasteur (2/2) : Esot\u00e9risme et religion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FACA5BE-3CD8-4DF3-93ED-B2F530A7A52B", "durationSec": 2541, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maire, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9sot\u00e9risme", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Maire, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme si nous y \u00e9tions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Roth, directeur de la BNS (2/2) : La monnaie, l'EEE et la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-418CEBEE-CFAE-43F0-A033-B6881EAE662A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1441, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "EEE"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la BNS", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Chantons les roses. Chant d'Emile Jaques-Dalcroze avec pr\u00e9sentation", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-09D00C29-88A6-4AC5-97CE-61C006351459", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante de musique et de rythmique", "name": "Favre-Bulle, Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "enseignante de musique et de rythmique", "name": "Favre-Bulle, Liliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Eurodisneyland, le centre d'attraction de Marne-la-Vall\u00e9e, a ouvert ses portes une heure avant l'heure pr\u00e9vue, en raison d'une forte affluence", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-6BDC1BC0-E2B5-41A1-930A-3B261F9818D6", "thematicGeographicals": ["Marne-la-Vall\u00e9e", "Marne-la-Vall\u00e9e"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro-Disney"], "thematicThemes": ["parc de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Malbrunot, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-191942E5-EFA8-4322-832F-6572FED0046B", "thematicGeographicals": ["Marne-la-Vall\u00e9e"], "durationSec": 1587, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro-Disney"], "thematicThemes": ["parc de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur rSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Boire ou conduire... Le professeur d'auto-alcool !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6321FE86-8E5B-4315-AFEC-1F06C2315F1D", "durationSec": 285, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "alcoolisme au volant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Ouverture du parc Euro-Disney en France", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0A159499-EC7A-49D4-A4B1-27875A23FD8D", "thematicGeographicals": ["Marne-la-Vall\u00e9e"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro-Disney"], "thematicThemes": ["parc de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Extraits de la relation du voyage autour du monde d'Adalbert von Chamisso, botaniste, entre 1815 et 1818", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8A420579-0FF7-4318-82A7-FE29F2FB4DF4", "durationSec": 5415, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamisso, Adalbert von"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "botaniste", "name": "Chamisso, Adalbert von", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre Ducrey, recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne : La recherche en difficult\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6159E3-153A-49CB-BE29-5AC26C71E1E7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "recherche scientifique", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ducrey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "La vie en Sib\u00e9rie \u00e0 l'\u00e2ge de la pierre (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BF775D1C-67A8-4361-9192-9B6A87F05BD2", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9historique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-223209", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4623, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : La politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons \u00e0 l'\u00e9gard des toxicomanes, lib\u00e9ralisation ou r\u00e9pression ?", "title": "HEROINE AUX TOXICOS : DISTRIBUTION SOUS CONTROLE ? - 92.04.12", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "thematicThemes": ["TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "CAT\u00c9CHISME", "CAT\u00c9CHISME"], "id": "asset-221977", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 980, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Un aper\u00e7u de la r\u00e9union des repr\u00e9sentants des \u00e9glises \u00e0 Budapest, les boutiques Caritas, la b\u00e9n\u00e9diction des cat\u00e9chum\u00e8nes et itw d'un paysan-pasteur.", "title": "MAGAZINE AVRIL 92 - 92.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "LONAY", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident de la Transeuropean Airway parle des liaisons entre Sion, Porto, Bordeaux, Malaga, Bi\u00e8re et... Vittel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4712A807-39CA-4586-9A92-85DE131975E3", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vittel"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "r\u00e9seau a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur rSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur rSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "PENSION ALIMENTAIRE", "DIVORCE", "PENSION ALIMENTAIRE", "DIVORCE", "PENSION ALIMENTAIRE", "DIVORCE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "VIOLENCE", "VIOLENCE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLOWN", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLOWN", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLOWN", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLOWN", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "RICHNER, BEAT", "RICHNER, BEAT", "RICHNER, BEAT", "RICHNER, BEAT"], "id": "asset-223625", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.12", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "RHONE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE", "LUCERNE", "ZURICH", "ZURICH", "PHNOM PENH", "ZURICH", "CAMBODGE", "ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.12", "visualThemes": ["HUMOUR", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "SIDA", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223610", "durationSec": 1375, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "500 CC", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["DUCLOS-LASSALLE, GILBERT", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MONTANDON, GIL", "MARTINET, JEAN", "BYKOV, SLAVA", "MARTINET, JEAN", "BYKOV, SLAVA", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "PERRET, PHILIPPE", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "DOOHAN, MICHAEL", "CADALORA, LUCA", "CHILI, PIER FRANCESCO", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN", "MARTINET, JEAN"], "id": "asset-223677", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "92.04.12", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC BARCELONE", "JUVENTUS DE TURIN", "VALENCE CF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTINET, JEAN"], "backgrounds": [" Berne, victoire du CP Berne en finale du championnat de Suisse de hockey sur glace LNA face au HC Fribourg Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223632", "durationSec": 372, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Le maalouf : Lufti Bouchnak et l'ensemble Al Kindi (1/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-351F791C-2848-44BF-BED5-3ABC90A1FCC6", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "UN POINT C'EST TOUT", "id": "asset-220870", "durationSec": 499, "publicationDate": "1992-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Bosnie-Herz\u00e9govine, 5000 personnes ont quitt\u00e9 Sarajevo ces derniers jours, en raison de l'ins\u00e9curit\u00e9 qui y r\u00e8gne. Situation tendue \u00e9galement \u00e0 Tsvornik, ville entre la Serbie et la Bosnie", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-F1A707C6-3BAC-4BA8-A1B5-3337BD32B214", "thematicGeographicals": ["Zvornik", "Zvornik", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo", "Sarajevo"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Tsvornik", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Jaun : Inauguration du Cantorama fribourgeois \u00e0 Bellegarde [= Jaun]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-8163D550-45A2-4D37-AEC0-0D9839EA98DE", "thematicGeographicals": ["Jaun", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 4750, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur des Seize"], "excerpt": "Avec le Quatuor de cuivres de Fribourg, le Kinder und Jugendchor de Jaun, le Gemschbuebe de Im Fang, le Jodlerklub Ch\u00f6rblifluhe de Jaun, le Schwyzer\u00f6rgeliquartett Hochmatt de Jaun et le Choeur des XVI de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Marthe Carron, cafeti\u00e8re au Ch\u00e2ble (VS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92B55457-5F0B-4B13-B044-F9E9EF8C68F0", "thematicGeographicals": ["Valais", "Ch\u00e2ble (Le)"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carron, Marthe"], "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "vie quotidienne", "femme"], "excerpt": "La passion de l'histoire et le destin d'une femme dans le monde des hommes et des bistrots.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cafeti\u00e8re, Le Ch\u00e2ble (VS)", "name": "Carron, Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "NAVETTE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "PLAN\u00c8TE", "JUPITER (PLAN\u00c8TE)", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE"], "id": "asset-223423", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pasadena : 19920208 Le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la Nasa et l'Agence Spatiale Europ\u00e9enne r\u00e9volutionnent le monde scientifique ont lan\u00e7\u00e9 la sonde spatiale Ulysse hors du plan de l'\u00e9cliptique afin d'\u00e9tudier les p\u00f4les du soleil encore inconnus \u00e0 ce jour.", "title": "OBJECTIF SOLEIL OU LA NOUVELLE ODYSSEE D'ULYSSE / L'HOMME QUI A VU L'HOMME :\nAPPRENDRE A IMAGINER - 92.04.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "COSMOS", "PASADENA", "BERNE", "COSMOS", "USA", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "NASA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA", "ESA"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ESA"], "thematicThemes": ["SYST\u00c8ME SOLAIRE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "E VIVA ESPANA ! - 92.04.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220464", "durationSec": 880, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La vieillesse", "genres": ["INT"], "id": "sound-1215CDBB-37E6-450C-A6FD-9D973F716366", "durationSec": 3556, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "mort (biologie)", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes \u00e2g\u00e9es", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du home \"les Martinets\" (FB)", "name": "Jordan, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Lalive d'Epinay, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9coliers", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Cour europ\u00e9enne de justice a finalement donn\u00e9 son feu vert au trait\u00e9 sur l'EEE, en \u00e9mettant toutefois une r\u00e9serve : Commentaire de Roland Krimm et interview de Jean-Pascal Delamuraz par Daniel Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-47C650C0-B4F3-4915-9AE5-7AC167D5748A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Europe"], "durationSec": 501, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "commerce international", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Madagascar, l'\u00eele rouge, c'est aussi autre chose que des images de cartes postales ch\u00e2toyantes : Madagascar, des plantes et des hommes avec interviews de Marie-Aim\u00e9 au march\u00e9, du Dr Ratsimamanga et du Dr Kiban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FC35C24-AB85-405D-9C7B-7D2C17545B4D", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 1186, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plante m\u00e9dicinale", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "excerpt": "Madagascar, c'est un pays de 12 millions d'habitants dont la plupart vivent dans la plus extr\u00eame pauvret\u00e9. Une mis\u00e8re qui ne permet pas l'acc\u00e8s aux soins normaux tels que nous les connaissons. A Madagascar, on soigne pourtant avec des plantes, et cette m\u00e9thode fait l'objet de recherches extr\u00eamement s\u00e9rieuses", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeuse de plantes m\u00e9dicinales sur un march\u00e9 de Madagascar", "name": "Marie-Aim\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Madagascar", "name": "Kiban", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Madagascar", "name": "Ratsimamanga", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-223738", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920411, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.11", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "ENFANT (\u00c2GE)", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "ADOLESCENT"], "visualGeographicals": ["CERNIER", "FRANCE", "LYON"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223278", "durationSec": 1329, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223607", "durationSec": 414, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "GRAFFITI", "SKINHEAD"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-223360", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "GENEVE", "BALE", "GENEVE", "BALE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "BALE-VILLE", "BRUXELLES", "PARIS", "ARGOVIE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE", "ONU", "ONU", "ONU", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA054", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223811", "durationSec": 1279, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-223688", "durationSec": 2813, "mediaType": "video", "title": "BELGIQUE : UNE DAME ET DEUX MESSIEURS - 92.04.11", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-221956", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920411, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "ROGER GAILLARD - 92.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.04.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221907", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "CANTORAMA", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-221806", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1992-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Offre de compromis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour les paysans, en vue des n\u00e9gociations du GATT : Interview de Jean-Claude Piot, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-9CF4F667-DF1F-471E-AA2F-C2C7D42EE594", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT"], "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un Temps de col\u00e8re et d'amour. D'Yvette Z'Graggen (10/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DDCB3112-35CC-433B-847E-1BB35B4EE306", "durationSec": 545, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Burki, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAFC1979-17E7-4CB3-B7F5-123843F92EF9", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict du jury du tribunal de Miami charg\u00e9 du proc\u00e8s de l'ancien dictateur du Panama, Manuel Noriega, reconnu coupable de trafic de drogue", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-9E2C90D5-E82C-41DE-80F5-542E49B3F3F4", "thematicGeographicals": ["Miami", "Panam\u00e0", "Panam\u00e0", "Miami"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noriega, Manuel"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "chef d'Etat", "trafic de drogue"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tania Bari, danseuse : La danse en Belgique et sa carri\u00e8re chez B\u00e9jart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00B9D97-62D3-427C-9080-EA0F288D1107", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Bari, Tania", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Surprise aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en Grande-Bretagne : Le parti conservateur est en passe d'obtenir la majorit\u00e9 absolue", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-276FB0BD-6A3D-408B-A866-F672E340815D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conservatisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Grande-Bretagne", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, 10 mille maisons renferment de trop fortes concentrations de radon, un gaz naturel radioactif et canc\u00e9rig\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79BE4C21-576A-41B6-849E-ED58292A4966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "radon", "habitat", "logement", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division de la radio-protection \u00e0 l'OFSP", "name": "Michaud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "42 mille tonnes de rocher en fum\u00e9e. Le dynamitage du rocher qui mena\u00e7ait l'Axenstrasse s'est d\u00e9roul\u00e9 comme pr\u00e9vu, il n'y a pas eu de raz-de-mar\u00e9e : D\u00e9roulement des op\u00e9rations, avec sur place, impressions d'une spectatrice", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D574B9ED-375E-4656-AA46-434711DC2AFB", "thematicGeographicals": ["Axenstrasse", "Axenstrasse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectatrice de l'explosion du rocher de l'Axenstrasse", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon un rapport de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, 10 mille maisons renferment de trop fortes concentrations de radon, un gaz naturel radioactif et canc\u00e9rig\u00e8ne : Interview de Bernard Michaud, chef de la division de la radio-protection \u00e0 l'OFSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35548215-4777-4C05-AC06-7A726F23738F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "sant\u00e9 publique", "logement", "radon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division de la radio-protection \u00e0 l'OFSP", "name": "Michaud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE AGRAIRE", "TRACTEUR", "AGRICULTURE", "PAYSAGE AGRAIRE", "TRACTEUR", "\u00c9TABLE", "VACHE"], "id": "asset-252131", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-RUZ"], "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Ruz : 19920410, paysage campagnard et agricole avec notamment champs d'agriculture et pr\u00e9 avec vaches. Les bovins sont rentr\u00e9s dans une \u00e9table et sont entretenus par des paysans.", "title": "TOURNAGE : AGRICULTURE GATT - 92.04.10", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "VAL-DE-RUZ", "VAL-DE-RUZ"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Val-de-Ruz Neuch\u00e2tel, campagne agricole avec vaches, champs, \u00e9table"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOSION", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "BOXE"], "visualPersons": ["NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "BUSH, GEORGE", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "BUSH, GEORGE", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-223249", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "USA", "PANAMA", "USA", "USA", "PANAMA", "USA", "USA", "USA", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223242", "durationSec": 295, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.04.10", "visualThemes": ["TAXE ROUTI\u00c8RE", "LOGEMENT", "HOCKEY SUR GLACE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "FOIRE COMMERCIALE", "ARCHITECTURE", "MOTOCROSS", "BOXE"], "visualGeographicals": ["BULLE", "NODS", "SIERRE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223553", "durationSec": 826, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPLOSION", "ROUTE"], "visualPersons": ["BONZON, BERNARD", "WESLEY, PAUL"], "id": "asset-223245", "durationSec": 1929, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAC DES QUATRE-CANTONS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-223261", "durationSec": 712, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223801", "durationSec": 373, "publicationDate": "1992-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A quoi Arafat a-t-il bien pu penser apr\u00e8s l'atterrissage forc\u00e9 de son avion en plein d\u00e9sert ? : Synth\u00e8se des t\u00e9moignages de ceux qui l'accompagnaient", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E8C65F0-7213-443F-A444-766F0C86FFE1", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "chef d'Etat", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Tunis", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Urs Hadorn, bras droit de Peter Arbenz. Il y a une baisse de 45% de nouvelles demandes d'asile. Pour lui ce n'est pas encore les cons\u00e9quences de ces campagnes d'information, mais il a bon espoir pour les futures campagnes", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3238E40-2B84-4ED5-B773-7BD3F9BEE3EE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 248, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant de Peter Arbenz", "name": "Hadorn, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mont\u00e9e de la tension en Bosnie-Herz\u00e9govine, l'\u00e9tat d'urgence est instaur\u00e9 : La pr\u00e9sidence de cette ancienne r\u00e9publique prend le commandement des unit\u00e9s de d\u00e9fense territoriale contr\u00f4l\u00e9es jusqu'ici par l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale yougoslave", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C9EA62D-0A74-4E26-AFF2-477EC61012EE", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interviews d'un Angolais et d'un Za\u00efrois, \u00e9tudiants, qui expliquent leur vision de la Suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C5272395-C962-453F-B5B0-45FDB9351CB6", "thematicGeographicals": ["Angola", "Suisse", "Za\u00efre"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant angolais", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant za\u00efrois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Casella, responsable du projet \"boat people vietnamiens\" pour le compte du HCR et de l'OIM. D\u00e9tails sur cette campagne d'information aux boat people", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A000B8A3-B580-4980-9C1B-A5FFEBFE342A", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR", "OIM"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet \"boat people vietnamiens\"", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un Temps de col\u00e8re et d'amour. D'Yvette Z'Graggen (9/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FCBE6FA2-5C34-4FD8-8BE6-6E03926E1437", "durationSec": 566, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Comment faire pour dissuader ceux qu'on appelle les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9conomiques de quitter leur pays pour trouver finalement ailleurs des conditions encore moins bonnes. Des exp\u00e9riences sont tent\u00e9es par le HCR \u00e0 Hong-Kong et en Roumanie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-82F39DBF-DA72-481A-B296-3C4B5CF8AAC2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Za\u00efre", "Angola"], "durationSec": 1485, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet \"Suisse-Roumanie\"", "name": "Jenny, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rant d'asile camerounais", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "assistant de Peter Arbenz", "name": "Hadorn, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant za\u00efrois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant angolais", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du projet \"boat people vietnamiens\"", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de la \"Symphonie no 60\" de Joseph Haydn", "genres": ["D\u00e9bat", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-49C452BE-01AF-4625-B148-2138C5E02769", "durationSec": 10483, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Landon, Robbins", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Casella, responsable du projet \"boat people vietnamiens\" pour le compte du HCR et de l'OIM, sur les Albanais en Suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-343389F0-5C95-4889-B9A2-5B48CD539236", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Albanie"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR", "OIM"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet \"boat people vietnamiens\"", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Rolf Jenny, responsable du projet \"Suisse-Roumanie\", coordinateur \u00e0 l'Organisation internationale pour les migrations, sur l'accord de base avec le gouvernement et l'enqu\u00eate aupr\u00e8s des Roumains pour \u00e9valuer les informations dont ils disposent. Les r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate serviront de base \u00e0 une campagne d'information", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B731A315-660B-44D0-9572-27A1DB30EA66", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIM"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet \"Suisse-Roumanie\"", "name": "Jenny, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Points de vue d'un hautbo\u00efste, Michel Piguet (2/5) : Hautbois moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B6B6797-70A3-4721-B50A-E80C79B48E42", "durationSec": 2888, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piguet, Michel"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "art baroque", "fl\u00fbte \u00e0 bec", "courant artistique (Renaissance)", "interpr\u00e9tation musicale", "musique instrumentale", "romantisme", "hautbois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste, directeur d'ensemble, professeur \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le", "name": "Piguet, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Xavier Beauvois, cin\u00e9aste : A l'occasion de la sortie de son film \"Nord\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A76CC8-9D08-4F0B-BC30-4235324A0618", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beauvois, Xavier"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "r\u00e9alisme"], "excerpt": "R\u00e9alisme cin\u00e9matographique fran\u00e7ais. Portrait du cin\u00e9aste invit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Beauvois, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'un Camerounais, \u00e0 l'heure du repas, dans un r\u00e9fectoire pour requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6298EC0-A07A-46F0-B4C6-83F4AE120118", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Cameroun"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "requ\u00e9rant d'asile camerounais", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erik Allg\u00f6wer, m\u00e9decin et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D48030B-754A-4879-84D7-93B3B6D5C2F7", "durationSec": 1398, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allg\u00f6wer, Erik"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et \u00e9crivain", "name": "Allg\u00f6wer, Erik", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MUCOVISCIDOSE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "GROSSESSE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ADN", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT"], "id": "asset-221824", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 2666, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 19920000, le progr\u00e8s du g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique et de la description du g\u00e9nome humain permet \u00e0 la fois le diagnostic pr\u00e9natal et la th\u00e9rapie de graves maladies g\u00e9n\u00e9tiques par manipulation des g\u00e8nes mais elle peut aussi entra\u00eener une d\u00e9rive vers un eug\u00e9nisme et une reproduction orient\u00e9e vers un \u00eatre humain sans d\u00e9faut. Un d\u00e9bat \u00e9thique et moral doit s'engager.", "title": "L'HOMME REFABRIQUE - 92.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223219", "durationSec": 1701, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223800", "durationSec": 340, "publicationDate": "1992-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}