{"response": {"numFound": 7822, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "RACISME", "N\u00c9O-NAZISME", "\u00c9MEUTE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIOLENCE", "RACISME", "N\u00c9O-NAZISME", "\u00c9MEUTE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIOLENCE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "GUERRE CIVILE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RACISME", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RACISME", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RACISME", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "FEMME", "VIEILLESSE", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "KARADZIC, RADOVAN", "KELLENBERGER, JAKOB", "SOMMARUGA, CORNELIO", "MAJOR, JOHN", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "TAYLOR, CHARLES", "TAYLOR, CHARLES", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-126445", "durationSec": 1476, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.27", "visualGeographicals": ["LONDRES", "YOUGOSLAVIE", "LONDRES", "YOUGOSLAVIE", "LONDRES", "YOUGOSLAVIE", "SARAJEVO", "LONDRES", "YOUGOSLAVIE", "ROSTOCK", "ROSTOCK", "MONROVIA", "LIBERIA", "MONROVIA", "LIBERIA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PETIT CR\u00c9DIT", "DROIT", "ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "JEUNESSE", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "JEUNESSE", "PAIX", "CONFLIT ARM\u00c9", "VID\u00c9OPHONE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualPersons": ["MASPOLI, FLAVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTIER, ANTON", "BEGUIN, THIERRY", "ONKEN, THOMAS", "ZIEGLER, JEAN", "MAZOWIECKI, TADEUSZ", "MAZOWIECKI, TADEUSZ", "MAZOWIECKI, TADEUSZ"], "id": "asset-126452", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "SARAJEVO", "SARAJEVO", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Exposition consacr\u00e9e \u00e0 Alberto Sartoris \u00e0 Fribourg : Architecte de la couleur, cet homme de 91 ans, qui a \u00e9t\u00e9 soutenu dans sa jeunesse par Le Corbusier, est aujourd'hui un peu le p\u00e8re de tous les architectes. Ses projets futuristes ont trouv\u00e9 peu de r\u00e9alisations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99500A17-9853-45C4-8EDF-786459659A84", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartoris, Alberto"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "exposition d'art", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Sartoris, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les perspectives europ\u00e9ennes planent sur les d\u00e9bats du Conseil national sur l'EEE, en particulier le \"non\" des Danois \u00e0 Maastricht : Interviews de Philippe Pidoux, radical vaudois, de Suzette Sandoz, lib\u00e9rale vaudoise, de Bernard Rohrbasser, membre de l'UDC fribourgeois et de Laurent Rebeaud, \u00e9cologiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9A88C0-DDE1-4BE0-99D4-AACA0828F2D6", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9rale vaudoise", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9cologiste genevois", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "radical vaudois", "name": "Pidoux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre UDC fribourgeois", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a dit oui \u00e0 une participation de la Suisse \u00e0 l'EEE : Extrait du discours de Ren\u00e9 Felber, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9821B970-D360-47D4-BF23-F362C172D9DC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["conseil national", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222630", "durationSec": 205, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97298", "durationSec": 307, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "SPECIAL PHARES D'OUEST - 92.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88159", "durationSec": 2021, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "92.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126763", "durationSec": 1932, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091206"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ANSARI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.08.26", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "PHARMACIE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "HOM\u00c9OPATHIE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126671", "durationSec": 703, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["PARAPENTE (LOISIR)", "PARAPENTE (LOISIR)", "PARAPENTE (LOISIR)"], "id": "asset-127808", "thematicGeographicals": ["LEYSIN"], "durationSec": 3330, "mediaType": "video", "excerpt": "* Leysin : 19920826, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE en parapente.", "title": "92.08.26", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LEYSIN", "LEYSIN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARAPENTE (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "HORTICULTURE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RACISME", "\u00c9MEUTE", "VIOLENCE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DROIT", "RETRAITE (PENSION)", "DROIT", "RETRAITE (PENSION)", "DROIT", "RETRAITE (PENSION)", "DROIT", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "DELORS, JACQUES", "HURD, DOUGLAS", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL", "BODENMANN, PETER", "FELBER, RENE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REBEAUD, LAURENT", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROHRBASSER, BERNARD", "COTTI, FLAVIO", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-126419", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.26", "visualGeographicals": ["VAUD", "LONDRES", "SARAJEVO", "ROSTOCK", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-126415", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.26", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "ALPES", "VALAIS", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126441", "durationSec": 654, "publicationDate": "1992-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le passage du cyclone \"Andrew\" \u00e0 Miami qui se dirige vers le Golfe du Mexique : 10 morts au minimum, 8 milliards de dollars de d\u00e9g\u00e2ts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6330A319-0E1E-4524-BD25-5D244D16CEC4", "thematicGeographicals": ["Miami"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclone", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Miami", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse au Conseil administratif du FMI : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vient d'annoncer que la Suisse pouvait d\u00e9sormais compter sur l'appui de 5 pays de l'ancienne Europe de l'Est. Ce soutien va-t-il provoquer des changements dans nos relations commerciales ? Interview de Daniel Kaeser, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires mon\u00e9taires internationales du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4024029-72FC-4163-A4BA-94F88A13D0C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires mon\u00e9taires internationales du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances", "name": "Kaeser, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etape d\u00e9cisive dans la marche de la Suisse vers un si\u00e8ge au Conseil d'administration du FMI et de la Banque mondiale avec l'annonce qu'elle pourra d\u00e9sormais compter sur l'appui de 5 pays \u00e0 sa candidature : Interview de Daniel Kaeser, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires mon\u00e9taires internationales du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0B6B53C-B993-488E-B6E3-C61109D32147", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Mondiale", "FMI"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires mon\u00e9taires internationales du D\u00e9partement des finances", "name": "Kaeser, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Session parlementaire sp\u00e9ciale sur l'EEE : Compte-rendu des d\u00e9bats au Conseil national avec extraits des voix de Jean Ziegler, socialiste genevois et de Peter Tschopp, radical genevois (pour l'Europe) et de Bernard Rohrbasser, UDC (contre l'Europe)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E6E7454F-B1C3-4F1B-8421-09E89C833F09", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "radical genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'UDC", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Position du Vorort face \u00e0 l'EEE : L'Union Suisse de l'Industrie et du Commerce apporte sa pierre \u00e0 l'\u00e9difice de l'EEE en publiant une brochure tout public sur cet accord. En cas de oui, ne risque-t-on pas d'assister \u00e0 une pression sur les salaires ? Interview de Pierre Borgeaud, pr\u00e9sident du Vorort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AB84A15-B24E-4035-8C53-454874229C99", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Vorort", "Union Suisse de l'Industrie et du Commerce"], "thematicThemes": ["chambre de commerce", "syndicat patronal", "salaire", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Vorort", "name": "Borgeaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Circonstances de la d\u00e9mission de Lord Carrington : Il renonce \u00e0 son r\u00f4le actif dans les n\u00e9gociations sur la Yougoslavie, sous l'\u00e9gide de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E1E265B-CF20-4EE8-8FC8-F1FBE5E6F985", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Yougoslavie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "Carrington, Lord", "OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de la famille royale d'Angleterre : Les Anglais se ruent sur le t\u00e9l\u00e9phone pour \u00e9couter les conversations de Lady Di \u00e0 un ami. Elles ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es et mises \u00e0 disposition par un journal de boulevard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BF3CA9C-CD8A-4559-993F-82B4695FDFB8", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "famille", "noblesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222631", "durationSec": 208, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.08.25", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "GOUDRON", "ROUTE", "TRANSPORT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENTREPRISE", "M\u00c9DECINE", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "ST-MAURICE", "BIENNE", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126650", "durationSec": 826, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9C\u00c8S", "RACISME", "\u00c9MEUTE", "VIOLENCE", "COLL\u00c9GIEN", "INTERVIEW", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SANDOZ, SUZETTE", "ZIEGLER, JEAN", "KOLLER, ARNOLD", "DELON, ALAIN", "NOAH, YANNICK", "COUTAU, GILBERT", "PLATTNER, GIAN-RETO", "TSCHOPP, PETER", "COMBY, BERNARD", "DEISS, JOSEPH", "ZIEGLER, JEAN", "KOUSMINE, CATHERINE", "KOUSMINE, CATHERINE"], "id": "asset-211093", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.25", "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUCHATEL", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ROSTOCK", "LAUSANNE", "BERNEX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNEX", "BERNEX", "BADEN", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE"], "id": "asset-127909", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "durationSec": 2699, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : Zap Mama, un groupe belgo-zairois interpr\u00e9tant une musique m\u00e9tisse principalement vocale. Origines des membres du groupe et leur int\u00e9gration dans la culture europ\u00e9enne.", "title": "COEURS METISSES : ZAP MAMA - 92.08.25", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MORGANE FILS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CLOWN"], "id": "asset-211039", "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.25", "visualGeographicals": ["INDE", "INDE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BEATLES", "BEATLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126400", "durationSec": 639, "publicationDate": "1992-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes de violences, en ex-RDA : Le probl\u00e8me de l'immigration , le ch\u00f4mage et les bouleversements politiques r\u00e9cents en sont peut-\u00eatre l'explication", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B254980-8E1A-40ED-B15C-33170440B3D0", "thematicGeographicals": ["Rostock", "Allemagne"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "violence", "immigration", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Andrew vient de toucher la r\u00e9gion de Miami o\u00f9 il n'y a plus d'\u00e9lectricit\u00e9 ni de radio, les gens ne peuvent plus sortir de chez eux et on craint maintenant la temp\u00eate de mer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA79FB34-FA31-4893-8FB4-71488EC5ADCF", "thematicGeographicals": ["Miami"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "cyclone"], "excerpt": "en direct de Miami, corr. Rsr.", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR aux Etats-Unis", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Lausannois recyclent mieux : Une campagne de sensibilisation permet d'atteindre le chiffre annuel de 100 kg par habitant. Interview de Pierre Tillmanns, directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'environnement de la ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B32DABD3-22A9-49E8-9F61-A045DAF00083", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "recyclage des d\u00e9chets", "ordure m\u00e9nag\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'environnement de la ville de Lausanne", "name": "Tillmanns, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Vorort dit oui \u00e0 l'EEE. Que se passera-t-il si le peuple disait non le 6 d\u00e9cembre? Interview de Pierre Borgeaud, pr\u00e9sident du Vorort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEDD68AB-2D81-449F-BB22-14C8E49B88E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vorort", "EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "conseil national", "syndicat patronal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Vorort", "name": "Borgeaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votations sur l'EEE. R\u00e9union des repr\u00e9sentants socialistes, radicaux et UDC avec le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens ont renonc\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la rencontre : Accord sur la date et les mesures d'accompagnement n\u00e9cessaires sur le plan social. Interview de Peter Bodenmann, pr\u00e9sident des socialistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6727E388-5BC0-46D6-8471-CC887B80FF06", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["votation", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des socialistes", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Honegger, fille d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D27E07B-F6D6-4678-B426-C0944E62A13E", "durationSec": 2093, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "Cocteau, Jean", "Honegger, Pascale", "Honegger, Arthur", "Casadesus, Jean-Claude", "Tailleferre, Germaine", "Milhaud, Darius", "Th\u00e9\u00e2tre du Jorat"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur"], "excerpt": "Pascale Honegger parle de son enfance, entour\u00e9e de Cocteau et Darius Milhaud. Elle parle de Germaine Tailleferre, de la cr\u00e9ation du \"Roi David\", de la vie, de l'amour et de la mort. Elle parle de la comm\u00e9moration de l'ann\u00e9e de naissance de son p\u00e8re Arthur Honegger, de la peinture et de l'arch\u00e9ologie. Elle parle de ses contacts avec le biographe de son p\u00e8re, des archives. En compagnie de M. Casadesus et A. Charlet, elle visite le Th\u00e9\u00e2tre du Jorat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille d'Arthur Honegger", "name": "Honegger, Pascale", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil national sur l'EEE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F413DE0-2678-4956-BB1A-A5E312D62462", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 468, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Vorort", "name": "Borgeaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chef du groupe radical aux Chambres", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Suisse face \u00e0 l'Europe et le r\u00f4le des groupes de pression : Interviews de Vasco Pedrina, pr\u00e9sident de la FOBB, de Pierre Triponez, directeur de l'Union des Arts et M\u00e9tiers, de Stella Jegher, du Mouvement chr\u00e9tien pour la paix, de politologue bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4433A213-AE24-4120-97CE-BA3DBC8CFB97", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "groupe de pression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FOBB", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement chr\u00e9tien pour la paix", "name": "Jegher, Stella", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union des Arts et M\u00e9tiers", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "politologue bernois", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "On parle de l'EEE et pas de l'adh\u00e9sion \u00e0 la Communaut\u00e9. Extraits des discours de Claude Frey, radical neuch\u00e2telois et de Jacques-Simon Eggly, lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34EFCC1A-CB55-4ECB-BDC9-43C22CACDE7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["conseil national", "parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Concernant la votation sur l'EEE du 6 d\u00e9cembre, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les repr\u00e9sentants socialistes, radicaux et UDC se sont mis d'accord, les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens ayant renonc\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la rencontre. Les socialistes qualifient ce consensus de victoire, mais la droite est loin de partager cet avis. Interview de Pascal Couchepin, chef du groupe radical aux Chambres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF74F31-EAB5-4646-966C-8A06D01AF48F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "conseil national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du groupe radical aux Chambres", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GIBSON, MEL"], "id": "asset-126836", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2489, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Christian Defaye pr\u00e9sente \"L'arme fatale II\" et son interpr\u00e8te principal, Mel Gibson.", "title": "MEL GIBSON - 92.08.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIBSON, MEL"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222628", "durationSec": 170, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE VOCALE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS", "LOPEZ COBOS, JESUS", "LOPEZ COBOS, JESUS"], "id": "asset-223613", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19920300, en diff\u00e9r\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction de LOPEZ COBOS, Jesus, interpr\u00e8te la \"Symphonie no 85,\"La Reine\"\" de HAYDN Josef, \"Sept Chansons populaires espagnoles\" d'apr\u00e8s DE FALLA Manuel, de BERIO Luciano, ainsi que l'\"Amor Brujo\" de DE FALLA Manuel, avec NAFE Alicia, mezzo-soprano.\n* Lausanne : 19920300, en diff\u00e9r\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction de LOPEZ COBOS, Jesus, interpr\u00e8te la \"Symphonie no 85,\"La Reine\"\" de HAYDN Josef, \"Sept Chansons populaires espagnoles\" d'apr\u00e8s DE FALLA Manuel, de BERIO Luciano, ainsi que l'\"Amor Brujo\" de DE FALLA Manuel, avec NAFE Alicia, mezzo-soprano.", "title": "HAYDN - FALLA/BERIO - FALLA - LOPEZ COBOS - NAFE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.08.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96710", "durationSec": 293, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.08.24", "visualThemes": ["CABANE DE MONTAGNE", "VACANCES", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CONTRAT DE TRAVAIL", "H\u00d4TELLERIE", "D\u00c9CHET", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "VAUD", "VAUD", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126523", "durationSec": 788, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PLUTONIUM", "OECUM\u00c9NISME", "KURDES", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-126491", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.24", "visualGeographicals": ["TOKYO", "HIROSHIMA", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MOSQU\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "RABIN, YITZHAK"], "id": "asset-126490", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ISRAEL", "PALESTINE", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126499", "durationSec": 598, "publicationDate": "1992-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord des dirigeants politiques pour une r\u00e9forme de la Constitution au Canada : Commentaire d'Alain Borgognon, correspondant RSR \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86DD90AF-DA42-49C7-95CC-29D192540F46", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Canada", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune du futur", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Gorz, philosophe : Quelle place le travail devrait-il prendre dans nos vies, \u00e0 l'avenir ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E151DB0F-8975-4F53-82DF-EDB9E92906CE", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Gorz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Marc Luyckx, th\u00e9ologien, membre de la cellule de prospective CCE, o\u00f9 le Sens de l'Europe, par Marie Castelnau", "id": "sound-D950A239-9249-4600-8C0F-98CA4C537AF3", "durationSec": 2522, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Luycks, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice rsr stagiaire", "name": "Castelnau, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Liban : Pour la premi\u00e8re fois depuis 20 ans, les Libanais se rendent aux urnes. Interview de Selim Yacine, journaliste et intellectuel musulman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4160754-A7AF-4207-A1BF-1314A19BBF3F", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, intellectuel musulman", "name": "Yacine, Selim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Liban", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives au Liban : Climat de profonde division pour les Libanais du nord et de l'est appel\u00e9s aux urnes ce dimanche. Interview de Abdel Adi Mahfous, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 chiite de la Bekah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB46DCD5-20C3-49B0-9D62-41D7F0840B19", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boycottage", "\u00e9lection"], "excerpt": "Malgr\u00e9 la menace de boycott des chr\u00e9tiens, le scrutin a \u00e9t\u00e9 maintenu. La communaut\u00e9 chiite  elle voit l\u00e0 une occasion d'envoyer un repr\u00e9sentant au Parlement. Mahfous r\u00e9pond \u00e0 la question de D. Roch : \"Comment interpr\u00e9tez-vous le fait qu'un repr\u00e9sentant du Hezbollah soit envoy\u00e9 au Parlement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la communaut\u00e9 chiite, repr\u00e9sentant au Parlement", "name": "Mahfous, Abdel Adi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Liban", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au centre naturiste de Montalivet en Gironde, radio CHM est la premi\u00e8re radio naturiste : Interview de son fondateur Francis Dezion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA28424F-C43C-4308-9A02-89C30233208E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturisme", "radio"], "excerpt": "Premi\u00e8re radio \"naturiste\" : A d\u00e9faut de pouvoir cr\u00e9er une t\u00e9l\u00e9vision o\u00f9 tout employ\u00e9 travaillerait dans son plus simple appareil, c'est une cha\u00eene radiophonique fran\u00e7aise qui inaugure ce \"nouvel uniforme\". Interview de son fondateur, Francis Dezion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'une radio \"naturiste\"", "name": "Dezion, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ars helvetica", "source": "siranau", "title": "La sculpture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7960A8B-9109-49DC-ADDC-9CF8EB5DEED9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehner, Yvonne", "Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["art baroque", "cath\u00e9drale", "fer", "pierre", "fontaine", "art abstrait", "bois", "sculpture", "courant artistique (Moyen Age)"], "excerpt": "La pierre. Les chapiteaux du Moyen-Age. Le portail peint de la Cath\u00e9drale de Lausanne. Le bois. Sculptures gothiques, Les fontaines. La sculpture baroque. Le n\u00e9o-classicisme: le monument. La sculpure abstraite. Le fer. Jean Tinguely.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "M\u00fcller, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg", "name": "Lehner, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Bettua, Clelia", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Dana, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Jaccard, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Deuber-Pauli, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Yvan Othenin-Girard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-442B277A-BFED-4A07-AC98-8CE7EE17C6C2", "durationSec": 2544, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Othenin-Girard, Yvan"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Othenin-Girard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C\u00f4t\u00e9 jardin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-221057", "durationSec": 2742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920823, le journaliste GASTON Nicole s'entretient avec la conseill\u00e8re nationale vaudoise JEANPRETRE Francine sur son \"c\u00f4t\u00e9 jardin\", ses go\u00fbts personnels et ses passions.", "title": "FRANCINE JEANPRETRE - 92.08.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220393", "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS MUSIQUES, MUSIQUES", "id": "asset-211072", "durationSec": 387, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU", "OR", "OR", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE"], "id": "asset-126481", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SIBERIE", "YOUGOSLAVIE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126482", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.08.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238553", "durationSec": 3316, "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ANDRE, MAURICE"], "id": "asset-126473", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.23", "visualGeographicals": ["KINSHASA", "LUCERNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Suisse-Autriche: action r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7DB5DB8-1099-4BB9-A9EB-62DD3E85A328", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Autriche", "Sciernes d'Albeuve", "Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 1262, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'op\u00e9ration radio-tv autrichienne \"Accueil enfants\"", "name": "Midezki, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "autrichien \"Accueil familles bosniaques\"", "name": "Porg\u00e8s, Rudy", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Hadorn, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'op\u00e9ration radio-tv autrichienne \"Aide aux r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Rudas, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur, diplomate au minist\u00e8re des AE autrichien", "name": "Kussbach", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du centre de requ\u00e9rants de Villars", "name": "Conrad, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e du centre de requ\u00e9rants Croix-Rouge aux Sciernes d'Albeuve", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\"Monsieur Immigration\" autrichien", "name": "Pahr, Willybald", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "P\u00e9ry-Reuchenette : 56\u00e8me Festival des accord\u00e9onistes de l'A.A.J.B", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-88C22146-4616-4772-B0E7-2744690806B9", "thematicGeographicals": ["P\u00e9ry-Reuchenette"], "durationSec": 4851, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la partipation du Club mixte des accord\u00e9onistes de P\u00e9ry, du Choeur mixte de P\u00e9ry-Sonceboz, du Club d'accord\u00e9onistes d'Orvin, de la fanfare L'Union de P\u00e9ry-Reuchenette, du club d'accord\u00e9onistes Les Grillons de Bienne et du Yodleur-Club de P\u00e9ry-La Heutte.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Parl\u00e9 fran\u00e7ais", "source": "siranau", "title": "Les Canadiens du Nouveau Brunswick : Histoire et actualit\u00e9 de la langue fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D657D1B0-96DB-4416-962F-0920FC04C326", "thematicGeographicals": ["Canada", "Acadie", "Nouveau-Brunswick"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Acadiens", "francophonie", "bilinguisme", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "De l'identit\u00e9 des francophones dans les provinces maritimes canadiennes \u00e0 majorit\u00e9 anglophones, entre le folklore et l'assimilation \u00e0 l'anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge acadien", "name": "Boudreau, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "promoteur d'artistes acadiens", "name": "Terriau, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe folk \"Beausoleil-Broussard\", sc\u00e9nariste du film", "name": "Savoy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Snow, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "musicien du groupe de rock \"Expresso\"", "name": "Ronald", "type": "Participant"}, {"role": "historien, journaliste SRC", "name": "Basque, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des Acadiens", "name": "Ouelette, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Albert, Paul-Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\"Le Violon d'Arthur\"", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Suisses de l'\u00e9tranger en congr\u00e8s \u00e0 Saint-Gall avec Kaspar Villiger favorable \u00e0 l'EEE : Interview de  Monique Eggli vivant en Belgique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B5A9D36-FBF2-4C4F-AEF7-8D05ADF25810", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (ville)", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Villiger, Kaspar"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "politique d'int\u00e9ration europ\u00e9enne / suisses de l'\u00e9tranger / libre circulation des personnes / Europe / n\u00e9gociations EEE", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse, habitant en Belgique", "name": "Eggli, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "WIDNAU - BUCHS - 92.08.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205817", "durationSec": 1563, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126464", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-88155", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1061, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920822, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "MAQUETTE - 92.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS DES AUTOMATES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220352", "durationSec": 1325, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222620", "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.08.22", "visualThemes": ["ORAGE", "CHARDON", "CIMENT", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "AIN", "ARDECHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126440", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-88075", "durationSec": 3162, "mediaType": "video", "title": "92.08.22", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC AARAU", "FC LUGANO", "FC ST-GALL", "FC SION", "FC CHIASSO", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC BULLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OR", "OR", "BARRAGE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "OR", "CONTREFA\u00c7ON", "OR", "CONTREFA\u00c7ON", "OR"], "visualPersons": ["SCHWERY, HENRI", "CAVADINI, JEAN", "OGI, ADOLF", "BLOCHER, CHRISTOPH", "HIROHITO DU JAPON"], "id": "asset-126460", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.22", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SUISSE", "RHIN", "MARTIGNY", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "CHEVROUX", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "BERNE", "TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avis aux amateurs", "title": "La fin de Riaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464077.image", "id": "ece-3464079", "durationSec": 1765, "publicationDate": "1992-08-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trois cin\u00e9astes ont saisi les moments forts de leur village.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464079"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Normalisation des relations entre la Chine et la Cor\u00e9e du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68A5B02B-2F57-43FE-9DE8-A24D1D30A737", "thematicGeographicals": ["Chine", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vufflens : Visite du ch\u00e2teau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32C439CA-7C4E-4CA3-997F-CFC19147CF94", "thematicGeographicals": ["Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "Vaud"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00e2telain", "name": "Saussure, Claude de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Grandjean, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante (doyenne)", "name": "Bach, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "assistante du professeur Marcel Grandjean", "name": "Roland, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Iran : De nombreuses femmes sont arr\u00eat\u00e9es et certaines sont emprisonn\u00e9es. Interview de Laurence Deonna, sp\u00e9cialiste du monde islamique, qui a recueilli le t\u00e9moignage d'une iranienne ayant assist\u00e9 \u00e0 une lapidation en public dans un stade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A63372B-D3EE-4225-833E-1827FDB179FA", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["violation des droits de l'homme", "droits de l'homme", "femme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde islamique", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Zwahlen, symbole de l'agitation lausannoise, il y a 20 ans et \u00e9toile montante aujourd'hui de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C577148-2B54-490D-A0C4-4145263002F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1539, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwahlen, Pierre"], "thematicThemes": ["socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste", "name": "Zwahlen, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelles augmentations en perspective aux PTT : Le courrier B passera \u00e0 60 centimes, l'abonnement du t\u00e9l\u00e9phone, les conversations locales et le Natel C seront \u00e9galement touch\u00e9s. Ces hausses devraient permettre de recueillir 386 millions de francs. Interview de Jean-No\u00ebl Rey, directeur des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C5FBD9-2CB4-473B-9394-3EC61B916687", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "courrier A et B", "t\u00e9l\u00e9phone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la convention r\u00e9publicaine et discours d'investiture de Georges Bush \u00e0 Houston : Commentaire de Edouard de Blaye, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB04B844-14BC-41A8-8D65-F6B052548259", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Blaye, Edouard de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Projet des PTT d'augmenter leurs tarifs en 1993. Interview de Jean-No\u00ebl Rey, directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT, sur les raisons du maintien du courrier A et B", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E81D140-6C00-4859-BB7D-E08D5CEA7D3A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["courrier A et B", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sarajevo : Confirmation que le casque bleu ukrainien abattu par un tireur isol\u00e9 \u00e9tait la victime d'un Bosniaque et non d'un Serbe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B17C6EC-63E1-4785-9FB8-9367BC1406C8", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "\"Le raisonnement bosniaque est pervers, en attirant les tirs aux Serbes sur les Nations-Unies ils esp\u00e8rent que la communaut\u00e9 internationale interviendra militairement en Bosnie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Marchand, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Projet des PTT d'augmenter leurs tarifs en 1993. Interviews de Jean-No\u00ebl Rey directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT, sur les raisons du maintien du courrier A et B et de Moninique Ryf porte-parole de la FRC, sur l'augmentation du trafic t\u00e9l\u00e9phonique local", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75DB9491-E5D0-444C-AE06-8D838B67B4A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["courrier A et B", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la FRC", "name": "Ryf, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas si b\u00eates.", "source": "gico", "title": "LE ZEBRE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-224230", "durationSec": 181, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.08.21", "visualThemes": ["FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "ROSICRUCIEN", "ORDRE RELIGIEUX", "CLINIQUE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "CULTURE", "D\u00c9CHET", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "BIENNE", "MOUTIER", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CREMO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126517", "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La FRC d\u00e9nonce l'incoh\u00e9rence des PTT, notamment l'augmentation du courrier B et celle du trafic t\u00e9l\u00e9phonique local. Interview de Monique Ryf, porte-parole de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41CF38DC-3466-4FBC-817C-0278B38E6C49", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)", "PTT"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "courrier A et B"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la FRC", "name": "Ryf, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.08.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220392", "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PRISON"], "id": "asset-223576", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : histoire d'une famille d\u00e9chir\u00e9e par l'absence d'un p\u00e8re incarc\u00e9r\u00e9 et d'une m\u00e8re qui se bat pour vivre.", "title": "PEINES - 92.08.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "INTERVIEW", "JAZZ"], "visualPersons": ["NAFTULE, PIERRE", "JO-JOHNNY", "REY, JEAN-NOEL", "ESTERMANN, JOSEF"], "id": "asset-126352", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.08.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "IRAN", "GENEVE", "BERNE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE", "CH\u00d4MAGE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "INTERVIEW", "POSTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "BUSH, GEORGE", "REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-126359", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.08.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "CHIPPIS", "ST-ETIENNE", "VAUD", "VAUD", "CHANGINS", "NYON", "NYON", "CHANGINS", "NYON", "NYON", "CHANGINS", "NYON", "NYON", "SUISSE", "HOUSTON", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "PTT", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126379", "durationSec": 633, "publicationDate": "1992-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Yougoslavie : T\u00e9moignage de Giovanka Favre, serbe \u00e9tablie en Suisse qui s'est rendue dans un h\u00f4pital de Sansky Most, pr\u00e8s de Banja Luka o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue \u00e0 bras ouverts car elle apportait des m\u00e9dicaments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AFFAEC3-A809-4FF0-841F-DD23F9164C57", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie"], "durationSec": 294, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "serbe, \u00e9tablie en Suisse", "name": "Favre, Giovanka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rumeurs sur la sant\u00e9 du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Ren\u00e9 Felber : R\u00e9action de Marco Cameroni, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2E66F17-9268-46BE-9ED7-18E6BD99EA80", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["maladie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "1. - M. Felber aurait fait part \u00e0 ses coll\u00e8gues de son intention de d\u00e9missionner le 6 d\u00e9cembre prochain; Marco Cameroni d\u00e9ment ces informations. 2. - Autre sujet juste apr\u00e8s sur le m\u00eame \u00e9l\u00e9ment: La votation populaire du 6 d\u00e9cembre sur l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en doit avoir lieu \u00e0 la date pr\u00e9vue, le CF estime que le dossier de l'EEE avance \u00e0 bon train et qu'il ne serait pas opportun de reporter ce scrutin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Cameroni, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La position du gouvernement bernois, qui a d\u00e9j\u00e0 adress\u00e9 une demande d'accusation du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Commentaire de Daniel Schwab", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5E8B485-74B4-4A73-B399-B7F031082E53", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00eache, Pascal"], "thematicThemes": ["asile politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "C'est \u00e0 la Chambre d'accusation du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de se prononcer. Commentaire de Pascal Bourquin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-603EAE37-66A2-45A4-B114-3694BC8B5770", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00eache, Pascal"], "thematicThemes": ["asile politique"], "excerpt": "Si le canton du Jura a accord\u00e9 l'asile \u00e0 Pascal H\u00eache et qu'il y est en s\u00e9curit\u00e9, c'est \u00e0 la chambre d'accusation du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de se prononcer maintenant. Le cas H\u00eache ne s'\u00e9tait pas produit depuis que notre pays a un code p\u00e9nal unique et cette proc\u00e9dure insolite aboutira devant la chambre d'accusation du TF qui d\u00e9cidera si le Jura est en droit de refuser de le livrer. La n\u00e9cessit\u00e9 de recourir \u00e0 l'entraide entre les cantons existe bien. Philippe Dahinden explique pourquoi le canton du Jura peut ne pas \"livrer\" Pascal H\u00eache. C'est de toute fa\u00e7on le canton du Jura qui devra rendre justice dans l'affaire Pascal H\u00eache. En fin de document, bref commentaire de Jean de Preux sur les prisons suisses qui ne sont de loin pas exemplaires, comme le r\u00e9v\u00e8le un rapport de l'association internationale pour la pr\u00e9vention de la torture. Les conditions de d\u00e9tention sont indignes d'un \u00e9tat qui se dit respectueux des droits de l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Bourquin, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Forclaz (VD) : Le site celtique du Tomeley", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B2857E2-096F-45E0-B5F4-2428B3FAD541", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Forclaz (VD)"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["site arch\u00e9ologique", "civilisation celte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vouillamoz", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Lavanchy, Jean-Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Pittet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Ch\u00e2teau-d'Oex", "name": "Mottier, Ign\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Asile politique accord\u00e9 \u00e0 Pascal H\u00eache par le canton du Jura : Le membre du groupe B\u00e9lier avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 22 mois d'emprisonnement pour avoir d\u00e9truit la fontaine de la Justice \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51B73FAB-5A45-440D-B6F5-E19CB4F3425E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00eache, Pascal"], "thematicThemes": ["asile politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Bourquin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le cas H\u00eache ne s'est jamais produit depuis que notre pays a un code p\u00e9nal unique et cette proc\u00e9dure insolite aboutira devant la Chambre d'accusation du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral qui d\u00e9cidera si le Jura est en droit de refuser de le livrer, sans qu'il soit question d'asile politique. Commentaire de Philippe Dahinden", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9F797A5-B2BD-4AB0-8C02-9B400AECCB87", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00eache, Pascal"], "thematicThemes": ["asile politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.08.20", "visualThemes": ["ORIGAMI", "EXPOSITION D'ART", "ORIGAMI", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "TAILLERES, LES", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BULLE", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126510", "durationSec": 495, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e2choire d'or", "source": "gico", "title": "LAGAF / ERIC THOMAS / ROB SPENCE / CLAUDINE MERCIER - 92.08.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-131111", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Th\u00e9venaz, fondateur de la LMR (Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire) en 1969", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BCE9944-EE8A-4D23-9721-63937B1643B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1521, "publicationDate": "1992-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9venaz, Michel", "Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire"], "thematicThemes": ["parti politique", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de la Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire", "name": "Th\u00e9venaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}