{"response": {"numFound": 7822, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les PTT proposent des assurances \u00e0 leur guichet et font passer une visite m\u00e9dicale \u00e0 leurs clients (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F1AD0870-EAB5-4734-90A1-BDB8FF217D3D", "durationSec": 353, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-805A7B88-D1E4-4F65-AD0C-51A975484EF4", "durationSec": 2033, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222127", "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221891", "durationSec": 1793, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Pierre-Alain Dupuis attend le g\u00e9n\u00e9rique de fin d'\u00e9mission."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "MERCENAIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "SUPPORTER", "CONFLIT ARM\u00c9", "DISPARITION DE PERSONNES", "MORT (BIOLOGIE)", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INDUSTRIE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "PUBLICIT\u00c9", "VITAMINE", "VIVISECTION", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-222125", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.02.09", "visualGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO BELGE", "ALBERTVILLE", "ARGOVIE", "YVORNE", "IRAK", "LOCLE, LE", "GENEVE", "SUISSE", "LYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jeux Olympiques d'Albertville: descente messieurs : Interviews de Patrick Oertlieb, le vainqueur, de Franz Piccard et Xavier Gigandet et d'Adolf Ogi qui assistait \u00e0 la descente", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-4CAAA31F-9792-4D6B-B4A4-9E175CF6F2EF", "thematicGeographicals": ["France", "Albertville", "Savoie", "Suisse", "Savoie", "Albertville", "Suisse", "France"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur", "name": "Piccard, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "skieur, vainqueur de la descente", "name": "Oertlieb, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement des transports et communications et de l'\u00e9nergie", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "skieur", "name": "Gigandet, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "FINALE PRAGUE - 92.02.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-220201", "durationSec": 4477, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223504", "durationSec": 2004, "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE"], "visualPersons": ["KING, MARTIN LUTHER", "SALINA, HENRI"], "id": "asset-221299", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : THEVENAZ Nelly pr\u00e9sente le magazine du mois qui relate la cr\u00e9ation d'un nouveau journal, une rencontre avec Mgr SALINA et la parution d'un livre consacr\u00e9 \u00e0 KING Martin Luther.", "title": "MAGAZINE FEVRIER 92 - 92.02.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "ST-MAURICE", "PLATEAU"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222129", "publicationDate": "1992-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'un ma\u00e7on. Narration en patois jurassien avec traduction", "genres": ["INT"], "id": "sound-6A2BD642-F479-4E9F-99B1-C5FF8B7B18D7", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tillon", "Jura (canton)"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ma\u00e7onnerie", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00e7on \u00e0 Ch\u00e2tillon (JU)", "name": "Cortat, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicole Avril, romanci\u00e8re : A l'occasion de la parution de son livre \"Il y a longtemps que je t'aime\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-469E07A1-96CE-4B18-AA2B-30C49233A457", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avril, Nicole"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Avril, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "CARNAVALONS ! - 92.02.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-223152", "durationSec": 622, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "92.02.08", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-221308", "durationSec": 1023, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* : Pierre-Pascal Rossi re\u00e7oit sur le plateau Annie Ernaux pour parler de son dernier livre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 NUIT - 92.02.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223534", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES ALBERTVILLE 92 SOIR - 92.02.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221863", "durationSec": 522, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222118", "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "IMPRIMERIE", "MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "IMPRIMERIE", "JOURNALISTE", "T\u00c9LEX", "MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "ROTATIVE", "PHOTOCOMPOSITION", "IMPRIMERIE", "JOURNALISTE", "MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "IMPRESSION", "IMPRIMERIE", "ANN\u00c9ES 1960", "MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "ROTATIVE", "IMPRESSION", "IMPRIMERIE", "MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "IMPRIMERIE"], "id": "asset-223222", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19920208, aper\u00e7u du travail de s\u00e9lection de l'information, de mise en page et d'impression du quotidien fribourgeois La Libert\u00e9, \u00e0 travers l'itw du responsable de la rubrique \u00e9trang\u00e8re du journal BAYS Charles.", "title": "L'ACTUALITE A LIRE 2 : LE MONDE DANS UN BUREAU / L'HOMME QUI A VU L'HOMME : LA\nBAIGNOIRE D'ARCHIMEDE - 92.02.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["LE MONDE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAT\u00c9RIEL D'IMPRIMERIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "IMPRIMERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.02.08", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222114", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.08", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222122", "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "ENTREPRISE", "ALPINISME", "CONTE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CHASSE", "AMBASSADE", "TOXICOMANE", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE", "PLATINI, MICHEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "PLATINI, MICHEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "EDLINGER, PATRICK"], "id": "asset-222116", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.02.08", "visualGeographicals": ["ALBERTVILLE", "ALBERTVILLE", "LOIRE (DEPT.FRANCE)", "PORRENTRUY", "IRAK", "GENEVE", "GENEVE", "SINGINE", "PARIS", "SUISSE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "MSF", "MSF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA045", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221830", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La vie d\u00e9bute \u00e0 70 ans", "imageURL": "http://www.rts.ch/6212647.image", "id": "ece-6207595", "durationSec": 1354, "publicationDate": "1992-02-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des retrait\u00e9s actifs respirent la joie de vivre en ravivant leur m\u00e9moire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6207595", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6207595"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Politique \u00e0 Pimperlin. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5496BA42-5A5B-49FB-B814-8059FE641B3E", "durationSec": 587, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La nuit (5/5) : Les musiques de la nuit", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F7C25CE7-5FF0-4265-A726-45E7ADAF3F91", "durationSec": 915, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "nuit"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de musiques se rapportant \u00e0 des ambiances nocturnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christopher Hogwood", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEAF7647-DB8A-4541-957C-3B1C01B75409", "durationSec": 2114, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hogwood, Christopher"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "art baroque", "musique classique"], "excerpt": "C. Hogwood joue aussi bien de la musique baroque que contemporaine avec des orchestres de chambre. Pr\u00e9sentation d'un concerto pour fl\u00fbte de C.P.E.B ach. La carri\u00e8re d'Hogwood : a jou\u00e9 avec des orchestres am\u00e9ricains. \"Le mouvement \"baroqueux\" a apport\u00e9 un nouvel acquis aux musiciens traditionnels\". Les r\u00e8gles de base pour jouer baroque. Le concerto pour fl\u00fbte de Nielsen. Ses projets futurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Hogwood, Christopher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antony Tannouri sur son casier judiciaire vierge", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-7C176D86-0DC8-4181-8811-B76746AD7BA0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (canton)", "Bienne", "Fribourg (canton)", "Fribourg (canton)", "Bienne"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "entreprise", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires libanais, repreneur de l'entreprise Bielna \u00e0 Bienne", "name": "Tannouri, Antony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "La papesse : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-814C7555-36EE-42AC-AD28-7517BBDBE31F", "durationSec": 170, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Irma D\u00fctsch, cuisini\u00e8re \u00e0 l'h\u00f4tel Fletschhorn de Saas-Fee", "genres": ["Interview"], "id": "sound-460A3003-543C-4CF7-9944-AFAF308D43BE", "thematicGeographicals": ["Saas Fee"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4tel Fletschhorn (Saas-Fee)", "D\u00fctsch, Irma"], "thematicThemes": ["cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re \u00e0 Saas-Fee", "name": "D\u00fctsch, Irma", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Spectacle d'Anne Roumanoff, com\u00e9dienne", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5C4319FF-E99B-4407-BB24-7385A3C3C09D", "durationSec": 5932, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9dienne, comique", "name": "Roumanoff, Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antony Tannouri sur l'avenir de l'entreprise Bielna", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E0B65180-634D-4DAE-B091-2CEED9697205", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne", "Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bielna", "Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires libanais, repreneur de l'entreprise Bielna \u00e0 Bienne", "name": "Tannouri, Antony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jean Malaurie : A l'occasion de l'expos\u00e9 \"Le chaman inuit et nord-sib\u00e9rien\", qu'il donne aux conf\u00e9rences de l'Artimon \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0358BB88-8B7E-49A4-9C84-E594915AACDA", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie", "Canada", "Alaska", "Arctique", "Groenland"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "politique", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s 40 ans d'\u00e9tudes en Alaska, en Sib\u00e9rie, au Canada et au Groenland, Jean Malaurie est devenu un sp\u00e9cialiste des questions arctiques. Il \u00e9voque l'\u00e9cologie et la politique, ainsi que la mafia.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Etudes arctiques (\u00e9cole des Hautes Etudes en Sciences sociales), directeur et fondateur de la collection \"Terre humaine\" (Plon)", "name": "Malaurie, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antony Tannouri sur l'assurance des paiements des salaires au personnel de l'entreprise Bielna", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E75D6F6B-839F-4988-BB60-5071A3CD55E3", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony", "Bielna"], "thematicThemes": ["salaire", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires libanais, repreneur de l'entreprise Bielna \u00e0 Bienne", "name": "Tannouri, Antony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223442", "durationSec": 365, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Haudebourg, claveciniste (2/2) : Le clavecin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA5257D-64DC-4B8D-9F94-59CCE45DFCF4", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haudebourg, Brigitte"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Haudebourg, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "title": "LES BANQUIERS - 92.02.07", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-220062", "durationSec": 3945, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222102", "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENNEIG\u00c9", "INTERVIEW", "CIMENT", "VARAPPE", "RADIOLOGIE", "FROMAGE", "CONSTRUCTION NAVALE"], "visualPersons": ["AEBY, PIERRE", "PROBST, MICHEL"], "id": "asset-222072", "durationSec": 812, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.02.07", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "DOMDIDIER", "NEUCHATEL", "GRAND-SACONNEX, LE", "NEUCHATEL", "AJOIE", "ROLLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "LOISIR", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "LOISIR", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "LOISIR", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-220061", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19920207, des milliers de retrait\u00e9s, chaque ann\u00e9e, suivent des cours pour raviver leur souvenir, leur m\u00e9moire. Rencontre avec des a\u00een\u00e9s actifs pour qui la vie commence \u00e0 70 ans.", "title": "LA VIE COMMENCE A 70 ANS - 92.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" de retrait\u00e9s de personnes \u00e2g\u00e9es d'a\u00een\u00e9s de vieux en Suisse"], "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "LOISIR", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "MONSTRE DE CRITITI - ILE AUX OURS", "id": "asset-184179", "durationSec": 784, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FOUR \u00c0 MICRO-ONDES", "CANCER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FOUR \u00c0 MICRO-ONDES", "CANCER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "INFORMATIQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "INFORMATIQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "RADIO", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "FOUR \u00c0 MICRO-ONDES", "CANCER", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIVISECTION", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-222082", "durationSec": 187, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.02.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ALBERTVILLE", "ALBERTVILLE", "SAVOIE", "ISERE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.02.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222098", "durationSec": 1921, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222107", "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Coloriages", "title": "Hugo Pratt", "imageURL": "http://www.rts.ch/7132983.image", "id": "ece-3671624", "durationSec": 5038, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sa vie et son m\u00e9tier: les souvenirs d'Hugo Pratt, dessinateur de BD et cr\u00e9ateur de Corto Maltese. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671624", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671624"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Bocuse : Il va porter plainte contre la soci\u00e9t\u00e9 McDonald's, qui lance une campagne aux Pays-Bas en utilisant son image de marque sous forme de posters", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-FE31B922-49AB-45C1-906C-9D648932E430", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "France", "Pays-Bas", "France"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1992-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bocuse, Paul", "McDonald's"], "thematicThemes": ["affiche publicitaire", "d\u00e9nonciation", "fast food"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur fran\u00e7ais", "name": "Bocuse, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Homosexuels: le droit \u00e0 l'indiff\u00e9rence (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C71BC2-0D8A-4358-B723-8256499C2F10", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Danemark"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "droit civil", "mariage"], "excerpt": "Homosexualit\u00e9 et droits: t\u00e9moignages et d\u00e9bat autour de l'exemple danois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Garbade, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "militant de Dialogay, Gen\u00e8ve", "name": "Esnault, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "militant de Dialogay, Gen\u00e8ve", "name": "Charbonney, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Nocolaidis, Nico", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'ORNICAR, Paris", "name": "Meyssan, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Regamey, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins, hommes/femmes dont 2 couples", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Droit, Univ. de Neuch\u00e2tel", "name": "Guyot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Sainte Nitouche. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F3B7FEB1-3E8D-4405-BEC5-398D372713F8", "durationSec": 594, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La police fribourgeoise a ouvert une enqu\u00eate sur l'identit\u00e9 du repreneur de l'entreprise Bielna \u00e0 Bienne, Antony Tannouri : Commentaire d'Isabelle Biolley", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-640A3A6A-3DD0-4902-A9B3-481DF1E08C75", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Berne (canton)", "Fribourg (canton)", "Berne (canton)", "Bienne", "Bienne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["entreprise", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La nuit (4/5) : Le fennec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F700210-F5D1-4972-8077-C1B1351DDE5F", "durationSec": 865, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "nuit", "canid\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Kerdal, Zakaria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'important pour le personnel de la Bielna n'est pas la personnalit\u00e9 du repreneur mais plut\u00f4t les promesses faites le mardi quatre f\u00e9vrier, que les salaires de d\u00e9cembre, le treizi\u00e8me mois et le salaire de janvier seront pay\u00e9s le dix-sept f\u00e9vrier prochain : Commentaire de Daniel Schwab", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-CB3BD738-D31E-43D8-9560-6DBE67292AF7", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)", "Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bielna", "Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["salaire", "entreprise", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant BE", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Youssef Chahine, cin\u00e9aste \u00e9gyptien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0544E390-03A8-4F1B-8BEE-1F9599E7A476", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3553, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chahine, Youssef"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Youssef Chahine / SIR_1992-02-06_entree-public_0544E390-03A8-4F1B-8BEE-1F9599E7A476 / Entretien avec Youssef Chahine, cin\u00e9aste \u00e9gyptien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste \u00e9gyptien", "name": "Chahine, Youssef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nouveau propri\u00e9taire de la Bielna n'est autre qu'Antony Tannouri, l'homme d'affaires libanais condamn\u00e9 par la justice fran\u00e7aise pour escroquerie. Comment un permis B a-t-il pu \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes du canton de Fribourg ?", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-1052F8D9-9722-4591-944A-2E4050EC2DE8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Berne (canton)", "Bienne", "Bienne", "Fribourg (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bielna", "Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["entreprise", "permis", "droit du travail", "r\u00e9glementation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Jobin, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD481D41-35E7-41D6-81A2-FF9C359E8BAD", "durationSec": 1332, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobin, Christophe"], "thematicThemes": ["dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Jobin, Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Haudebourg, claveciniste (1/2) : Le clavecin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAB33C7A-0C41-447A-B58D-E010F5007379", "durationSec": 1930, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haudebourg, Brigitte"], "thematicThemes": ["clavecin", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Haudebourg, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'une enqu\u00eate \u00e0 Fribourg sur l'identit\u00e9 du repreneur de l'entreprise Bielna \u00e0 Bienne : Interview de Georges Chassot, qui explique comment Antony Tannouri a obtenu son permis B", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-252D2ADF-815E-4CB7-9BBE-88E5525AE540", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (canton)", "Bienne", "Bienne", "Berne (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tannouri, Antony", "Bielna"], "thematicThemes": ["entreprise", "permis", "droit du travail", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Police des \u00e9trangers de Fribourg", "name": "Chassot, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "Homosexuels: le droit \u00e0 l'indiff\u00e9rence (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B917FA1A-CD40-4F28-A91C-DD775D357345", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Suisse"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "homosexualit\u00e9", "droit civil"], "excerpt": "Homosexualit\u00e9 et droits: t\u00e9moignages et d\u00e9bat autour de l'exemple danois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, hommes/femmes dont 2 couples", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Regamey, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Droit, Univ. de Neuch\u00e2tel", "name": "Guyot, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "militant de Dialogay, Gen\u00e8ve", "name": "Charbonney, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "militant de Dialogay, Gen\u00e8ve", "name": "Esnault, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Nocolaidis, Nico", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'ORNICAR, Paris", "name": "Meyssan, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Garbade, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'attitude des \u00e9v\u00eaques fran\u00e7ais sous l'occupation allemande gravement mise en cause en France : Commentaire de Philippe Kottelat", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-2372CADA-175D-4218-8BE1-820D74C53A92", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "France", "Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "crime de guerre", "comportement"], "excerpt": "C'est le constat d'un rapport confidentiel r\u00e9dig\u00e9 par un des plus grands th\u00e9ologiens fran\u00e7ais, le j\u00e9suite Henri de Lubac. - C'est le constat d'un rapport confidentiel r\u00e9dig\u00e9 par un des plus grands th\u00e9ologiens fran\u00e7ais, le j\u00e9suite Henri de Lubac", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223441", "durationSec": 301, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222077", "durationSec": 716, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est les rats", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "MAGIE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-88147", "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "title": "SCIENCES OCCULTES - 92.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TOURNAGE : SERVICE DES AUTOS - 92.02.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-252134", "durationSec": 801, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "LOU REED - 92.02.06", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221648", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)"], "id": "asset-220060", "thematicGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "JORDANIE"], "durationSec": 3110, "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL, LIBAN, JORDANIE : Le probl\u00e8me de l'eau dans les conflits au Moyen-Orient.", "title": "LA GUERRE DE L'EAU - 92.02.06", "visualGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "JORDANIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EAU (RESSOURCE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "CATHEDRALE DE CRISTAL - ILE AUX OURS", "id": "asset-184188", "durationSec": 767, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OTAGE", "MATH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTH\u00c8SE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTH\u00c8SE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTH\u00c8SE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SANS-ABRI"], "visualPersons": ["BRASSEUR, CLAUDE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CARTER, JIMMY", "REAGAN, RONALD", "MARTY, DICK", "STICH, OTTO", "MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-221857", "durationSec": 223, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.02.06", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "YVERDON", "LONDRES", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "LIBAN", "SUISSE", "PESHAWAR", "KABOUL", "PESHAWAR", "KABOUL", "PESHAWAR", "KABOUL", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "BIELNA", "BIELNA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.02.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222033", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9MOLITION", "FERME", "T\u00c9L\u00c9VISION", "HANDICAP PHYSIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PAVAROTTI, LUCIANO", "FARINE, JACKY"], "id": "asset-222068", "durationSec": 757, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.02.06", "visualGeographicals": ["MONTMOLLIN", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "BOUDRY", "BOTTERENS", "GENEVE-VILLE", "ANZERE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222075", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Pierre Beghin : Vainqueur du K2, il poss\u00e8de le plus beau plamar\u00e8s de \"l'himalayisme\" fran\u00e7ais. Il vient de publier \"Hautes altitudes\" (Ed. Didier et Richard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00A6D38E-1E74-4786-9C35-5ABACFF22C0D", "thematicGeographicals": ["Himalaya"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme"], "excerpt": "Pierre Beghin a gravi lle K2 (8611 m\u00e8tres) avec Christophe Profit. Il est ing\u00e9nieur au CEMAGREF o\u00f9 il \u00e9tudie des mod\u00e8les de pr\u00e9vision des avalanches. Il vient de publier chez Didier et Richard \"Hautes altitudes\", voyage dans l'oxyg\u00e8ne rare.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste, ing\u00e9nieur au CEMAGREF", "name": "Beghin, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Marcel, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Matrimonio segreto\" de Cimarosa au TML-Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D8CB8BB-CDB6-4C81-A834-3626FA08E502", "durationSec": 680, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Comment mettre en sc\u00e8ne une intrigue si compliqu\u00e9e ? L'int\u00e9r\u00eat de monter un tel ouvrage. L'int\u00e9r\u00eat dramatique de l'oeuvre. La fid\u00e9lit\u00e9 lors de la relecture d'une oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fermeture de la Platzspitz \u00e0 Zurich : Commentaire de Claude-Henri Reusser", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-331BF16B-944E-4C84-9C27-37CB6E2DA339", "thematicGeographicals": ["Platzspitz", "Platzspitz", "Zurich (ville)", "Zurich (ville)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique des stup\u00e9fiants", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Fran\u00e7ois Mitterrand sur l'affaire Habache", "genres": ["D\u00e9claration", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DF1FB816-BDBD-4D8B-92D8-C963408A4A91", "thematicGeographicals": ["France", "France"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habache, Georges"], "thematicThemes": ["relations internationales", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le sida est affaire de solidarit\u00e9, arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral des assurances en faveur d'une maison pour malades du sida en fin de vie \u00e0 laquelle on avait refus\u00e9 tout subside de l'AI : Interview de Silvano Delechat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5075A37-7C94-401F-89F4-BF23ABFF65F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sid'Action Association"], "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "sida", "solidarit\u00e9", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de Sid'Action Association", "name": "Delechat, Sylvano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fermeture ce matin du Platzspitz : Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 et o\u00f9 vont d\u00e9sormais aller les toxicomanes ?", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-DADB0BF2-C001-4668-B832-6F94B9966D85", "thematicGeographicals": ["Platzspitz", "Zurich (ville)", "Zurich (ville)", "Platzspitz"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique des stup\u00e9fiants", "usage de stup\u00e9fiants", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fusillade mortelle \u00e0 Belfast dans le bureau d'un bookmaker irlandais : Quatre tu\u00e9s et plusieurs bless\u00e9s. Commentaire de Serge Mousson", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-467AABFE-F100-4058-9A16-2C1B28FE394E", "thematicGeographicals": ["Belfast", "Belfast"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franz Hohler, humoriste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6C3151-F2F9-4499-ADFE-2D6E6460717E", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Platzspitz"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "humour", "stup\u00e9fiant", "\u00e9cologie", "Suisses romands", "Suisses al\u00e9maniques"], "excerpt": "Franz Hohler vient de publier un recueil de nouvelles, traduites en fran\u00e7ais, sous le titre de \"La Reconqu\u00eate\" (Ed. Zo\u00e9). Il parle de la diff\u00e9rence des mentalit\u00e9s entre Romands et Al\u00e9maniques, de la fermeture de la Platzspitz \u00e0 Zurich, des probl\u00e8mes caus\u00e9s par la drogue, de la justice sociale, de l'\u00e9cologie. Il \u00e9voque son dernier spectacle, qu'il a donn\u00e9 en d\u00e9cembre dernier au th\u00e9atre Boulimie \u00e0 Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste et \u00e9crivain zurichois", "name": "Hohler, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Miracle du chien. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FDCE1669-F1C7-44B0-B6F5-E70096F14741", "durationSec": 595, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Delouche, cin\u00e9aste (2/2) : Le cin\u00e9ma et la danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B025984-FEA3-405B-9578-D9014EBB9B8E", "durationSec": 1727, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delouche, Dominique"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Delouche, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant d\u00e9pose plainte contre l'agence de voyage \"Partners Travers\", qui pousse la complaisance jusqu'\u00e0 donner aux touristes les adresses des lieux o\u00f9 les enfants se prostituent dans le Tiers monde : Interview de Me Pierre Toffel", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-A46A7BD0-3623-465C-87FB-CCDA9CF75BD6", "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant", "Partners Travers"], "thematicThemes": ["droit de l'enfant", "d\u00e9nonciation", "prostitution des mineurs", "protection de l'enfance", "agence de voyages"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, porte-parole du Comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant", "name": "Toffel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La nuit (3/5) : Ils travaillent aussi la nuit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D35330-F48A-4AD0-BF31-963C418D5395", "durationSec": 840, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["perception mentale", "travail de nuit", "nuit"], "excerpt": "Le travail de nuit. T\u00e9moignages d'un astrophysicien, d'un chef d'orchestre et d'un m\u00e9decin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Lachi\u00e8ze, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Chalmeau, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Dolto-Tolitch, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Anne et Jean-Pierre Kuhn, parents de nombreux enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46192B48-EF86-439F-B3BD-D26EC035475F", "durationSec": 1381, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuhn, Jean-Pierre", "Kuhn, Marie Anne"], "thematicThemes": ["vie familiale", "parent", "enfant (\u00e2ge)", "adoption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de nombreux enfants", "name": "Kuhn, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de nombreux enfants", "name": "Kuhn, Marie Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Fran\u00e7ois, com\u00e9dien : A l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Georges et Margaret\" au Th\u00e9atre des Bouffes parisiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B2F618-BF62-4669-B6F4-CEB6DFDD7607", "durationSec": 3266, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fran\u00e7ois, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "R\u00c9SEAU EXPRESS R\u00c9GIONAL", "ENNEIG\u00c9", "TRAIN DE VOYAGEURS", "BICYCLETTE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE"], "id": "asset-222050", "durationSec": 783, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.02.05", "visualGeographicals": ["BIENNE", "SIERRE", "SION", "GLOVELIER", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BIELNA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.02.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221832", "durationSec": 556, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "ESCROQUERIE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "COUPURE DE PRESSE", "ESCROQUERIE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "OISEAU", "RADIO", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "CATH\u00c9DRALE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "VIANDE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "VIANDE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "HORLOGERIE", "CONVENTION COLLECTIVE", "ATELIER", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISON", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISON", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PROSTITUTION", "AGENCE DE VOYAGES", "PROSTITUTION DES MINEURS", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PROSTITUTION", "AGENCE DE VOYAGES", "PROSTITUTION DES MINEURS"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-221375", "durationSec": 255, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.02.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE", "PULLY", "VAUD", "NEUCHATEL", "KABOUL", "KABOUL", "REGENSDORF", "THAILANDE", "REGENSDORF", "THAILANDE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BIELNA", "BIELNA", "CICR", "CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "OURS BLEU - ILE AUX OURS", "id": "asset-184187", "durationSec": 749, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Crossair desservira l'a\u00e9rodrome de Sion : Interview de Gilbert Debons", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-8726912C-E466-4B7C-9986-0191D6BDE0F1", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Sion", "Valais"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau a\u00e9rien", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sion", "name": "Debons, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant au Valais", "name": "Hugentobler, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les consommateurs de drogue douce au sein de l'arm\u00e9e ne seront plus d\u00e9nonc\u00e9s \u00e0 la justice civile, le DMF publie des directives rejoignant les prises de position du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Patrick Cudr\u00e9-Mauroux: les drogues douces ne sont pas plus dangereuses que l'alcool", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-8C5DD8C1-912E-43B6-BBAB-8CBCFA0457D4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "justice militaire", "usage de stup\u00e9fiants", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DMF", "name": "Cudr\u00e9-Mauroux, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "92.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220655", "durationSec": 3575, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.02.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221523", "durationSec": 1965, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223387", "durationSec": 307, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.02.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221679", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 92.01.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-223188", "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial votations", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-221105", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2852, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19920205, d\u00e9bat autour de l'initiative \"Pour une assurance maladie financi\u00e8rement supportable\" qui sera port\u00e9e \u00e0 votation le 19920216.", "title": "POUR UNE ASSURANCE-MALADIE FINANCIEREMENT SUPPORTABLE - 92.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Fran\u00e7ois Mitterrand sur l'affaire Habache", "genres": ["D\u00e9claration", "D\u00e9claration"], "id": "sound-63E68439-01E0-4E6A-BFC9-916E4A86816F", "thematicGeographicals": ["France", "France"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habache, Georges"], "thematicThemes": ["relations internationales", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "92.02.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-223032", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1992-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBMANN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate de l'IPSO sur le comportement des Suisses face aux malades du sida : Interview de Dominique Gros: discrimination face aux malades du sida, il faut un certain esprit de tol\u00e9rance", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-811C7BD1-FA44-4DEB-9918-34CBC4454F09", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1992-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IPSO"], "thematicThemes": ["comportement", "sida", "malade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'IPSO pour la Suisse romande", "name": "Gros, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Michel Devrient : A l'occasion de son exposition \u00e0 la Galerie des Amis des arts \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA2EF20-E474-4013-A61B-A5AB0207ADCC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dessin de presse", "peinture"], "excerpt": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, il est install\u00e9 en Bourgogne o\u00f9, parall\u00e8lement \u00e0 son m\u00e9tier de dessinateur, il entreprend des grands desssins aux craies pastel et \u00e0 l'encre de chine. La Galerie des Amis des Arts \u00e0 Neuch\u00e2tel lui consacre une exposition. Il t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Elzingre, dessinateur de presse \u00e0 l'Impartial.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse, peintre", "name": "Devrient, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "dessinateur de presse \u00e0 l'Impartial", "name": "Elzingre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roselyne Crausaz, ancienne conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise qui est au ch\u00f4mage", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-9BADCD20-D625-4E24-9F59-AE2EFA0C1BFA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1992-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crausaz, Roselyne"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re d'Etat FR", "name": "Crausaz, Roselyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Servante du chanoine. Nouvelle de C.F. Landry", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-813B73C9-600D-48D0-89B7-7504C95FFC99", "durationSec": 570, "publicationDate": "1992-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assist. de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}