{"response": {"numFound": 7822, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'un collaborateur du CICR, sur ses conditions de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E51354E-293B-4FA5-BD2F-A332943321FF", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Agdam"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du CICR", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arnold Koller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E089EC8-D904-4D67-81B5-A10866F1266A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eurolex", "EEE"], "thematicThemes": ["droit", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jean Sibelius, du nationalisme au dynamisme (1/5) : Sibelius et la Finlande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B125FCF-00F3-4DC7-A7F8-18174A0A4500", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Sibelius est n\u00e9 en 1865, la m\u00eame ann\u00e9e que Dukas, Glazounov, Nielsen et Magnard. Apr\u00e8s avoir entrepris des \u00e9tudes de droit, Sibelius s'inscrivit \u00e0 l'Institut musical d'Helsinki, en 1882. A cette \u00e9poque, il joue de la musique de chambre avec sa soeur et son fr\u00e8re et compose diverses pages de musique de chambre. En 1889-1891, il \u00e9tudie \u00e0 Berlin et \u00e0 Vienne et compose sa premi\u00e8re grande oeuvre symphonique \"Kullervo\" pour solistes, choeurs et orchestre d'apr\u00e8s la mythologie finlandaise de Kelevala.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'un ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 Sibelius", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les Ann\u00e9es silencieuses. D'Yvette Z'Graggen (6/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3263AEBA-EEAA-4D63-8292-1A1111E7C724", "durationSec": 564, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Buccolo, chanteur fran\u00e7ais : Sa carri\u00e8re, ses souvenirs, la musique, la chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36CCC3C0-8553-4C40-83D1-B646D137CCC3", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buccolo, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Buccolo, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : Colomb dans la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E8E4909-56EF-4C81-A47F-715CD143B8F6", "durationSec": 1655, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "courant artistique (Moyen Age)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage en Azerba\u00efdjan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E860FD18-D42F-443E-B823-CAF80D7FD29C", "thematicGeographicals": ["Bakou", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du minist\u00e8re de la D\u00e9fense", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Front populaire d'Azerba\u00efdjan", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Front populaire", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du CICR", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Bakou", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitante az\u00e9ri de Bakou", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'initiative du Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e contre l'achat d'un nouvel avion de combat r\u00e9colte plus de 500'000 signatures en un mois : Interview de Kaspar Villiger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9FE25E-3A9D-47BF-B97F-3DCF9B3C997C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["avion militaire", "initiative populaire", "F-18 Hornett"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Agn\u00e8s Varda, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Jacquot de Nantes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BA31815-4093-428D-85D5-A92C22F140E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varda, Agn\u00e8s", "Demy, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Varda, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean de Preux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F024BBFC-1716-48E1-A346-273EE31C5E12", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Eurolex"], "thematicThemes": ["droit", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'une habitante de Bakou, russophone, qui exprime des r\u00e9serves \u00e0 l'\u00e9gard du Front populaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58192827-57B2-4A7D-A5AC-52A643DBEF95", "thematicGeographicals": ["Bakou", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "vie politique", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Bakou", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Art Mengo, chanteur fran\u00e7ais : Sa carri\u00e8re, la musique, la chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60616F45-8D6B-4CF2-8C51-280529466C8D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1434, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mengo, Art"], "thematicThemes": ["chanteur", "compositeur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, compositeur", "name": "Mengo, Art", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sapho, chanteuse : A propos de la World Music", "genres": ["Interview"], "id": "sound-996A5100-402E-44BF-8100-DF0A1A9F24B2", "durationSec": 646, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapho"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanteuse"], "alternativeTitle": ["Sapho / SIR_1992-06-01_baraka_996A5100-402E-44BF-8100-DF0A1A9F24B2 / Entretien avec Sapho, chanteuse : A propos de la World Music", "Baraka - 01.06.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319414", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sapho", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83835B28-18F4-49D1-A2AC-F63E50921858", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'une habitante az\u00e9ri de Bakou, qui parle du cimeti\u00e8re des martyrs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99829376-5A48-4D72-BA11-EE16C9F68D0E", "thematicGeographicals": ["Bakou", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante az\u00e9ri de Bakou", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Perret, chanteur, auteur-compositeur : A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Bercy Madeleine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD62E432-86B1-4FA8-9141-CCD85656118A", "durationSec": 3302, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, auteur-compositeur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'un membre du Front populaire d'Azerba\u00efdjan, sur le r\u00f4le de l'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-431AE49F-1C46-4A5F-9B96-95AEBEAB21D5", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Bakou"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "vie politique", "islam", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Front populaire d'Azerba\u00efdjan", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du premier paquet Eurolex par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5912EF35-A5AB-4F82-883E-D70AB170D4A0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 653, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Eurolex"], "thematicThemes": ["droit", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sarroi g\u00e9n\u00e9ral avec l'interview du porte-parole du minist\u00e8re de la D\u00e9fense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEEE6273-145E-48E1-B8D7-9B5461FF44DE", "thematicGeographicals": ["Bakou", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du minist\u00e8re de la D\u00e9fense", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222388", "durationSec": 653, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CH\u00d4MAGE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-222382", "durationSec": 740, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.06.01", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "GENEVE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PANOVAL", "DIXI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Pestel, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC662F92-DAC9-46D0-AED8-7B57E6E557B8", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestel, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Pestel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Zwahlen, musicien du groupe Palomar : La musique, la chanson, les projets du groupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99847489-499B-452E-B00F-7C9D0797656B", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwahlen, Jean-Philippe", "Palomar"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, guitariste du groupe Palomar", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["KURYS, DIANE", "KURYS, DIANE", "KURYS, DIANE", "KURYS, DIANE"], "id": "asset-220494", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920601, DEFAYE, Christian re\u00e7oit BAIGNERES, Claude et PHILIPPE, Claude-Jean pour parler de l'actuali\u00e9 cin\u00e9matographique.", "title": "92.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KURYS, DIANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "LA VIE APRES UNE MORT", "visualThemes": ["VEUVAGE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-221668", "durationSec": 3684, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VEUVAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CH\u00d4MAGE", "FA18 HORNET"], "id": "asset-222264", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "COPENHAGUE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223968", "durationSec": 263, "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE", "PIANO", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "\u00c9CHECS"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "BODENMANN, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-222164", "durationSec": 1980, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Baraka", "title": "Sapho", "id": "ece-3319410", "durationSec": 646, "publicationDate": "1992-05-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319410", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319410"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'embargo de l'ONU contre la Serbie et le Montenegro pr\u00e9voit une clause d'exception pour la Gr\u00e8ce, dont 40% des exportations transitent par la Serbie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-046BEFAF-D5ED-485D-B2A4-442CE0623F54", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Mont\u00e9n\u00e9gro", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gina Th\u00e9voz, ancienne secr\u00e9taire de l'Agha Khan, secr\u00e9taire de la Fondation Frank Martin et administratrice de Swiss Aid pour la Suisse romande : De p\u00e8re suisse et de m\u00e8re italienne. Evoque la famille de sa m\u00e8re. Ses \u00e9coles. Ses jobs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2E80000-528B-433E-BB0F-A7A40FC11FF3", "durationSec": 3294, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Gina", "Aga Khan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne secr\u00e9taire de l'Agha Khan, secr\u00e9taire de la fondation Frank Martin, administratrice de Swiss Aid pour la Suisse romande", "name": "Th\u00e9voz, Gina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Afrique de l'Ouest : Les Kouyat\u00e9, un clan de griots malinke", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-3E80B5A6-94F4-46B8-878F-A3D71A0539D2", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest"], "durationSec": 3566, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un auditeur fustige les \"petites salopes de gauchistes\" qui r\u00e9coltent des signatures contre l'achat du nouvel avion de combat F-18 (r\u00e9pondeur de 5/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9D465C62-3E70-4808-8393-BA6F1A7E7D83", "durationSec": 58, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "F-18 Hornett", "gauchisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "un auditeur au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un auditeur au r\u00e9pondeur \u00e0 propos de la nouvelle affiche des CFF", "genres": ["Animation"], "id": "sound-03E48F39-4192-47E9-9933-AF13D7068669", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["affiche publicitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Une militante faisant signer au major Troyon (ancien chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Cointrin) l'initiative contre le nouvel avion militaire F-18", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7674DF7C-CC94-4ECB-9F7F-C5FF16F5BD79", "durationSec": 268, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troyon, Roland"], "thematicThemes": ["gauchisme", "F-18 Hornett", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Extraits de la relation d'un voyage du moine et po\u00e8te japonais Bash\u00f4 (\"La Sente \u00e9troite du bout du monde\", 1694)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2E49BC4E-66F3-4F24-972D-693FB47015EF", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 5503, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bash\u00f4"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "moine, po\u00e8te japonais du XVII\u00e8me si\u00e8cle", "name": "Bash\u00f4", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le directeur des TL, M. Bosson, au t\u00e9l\u00e9phone pour pr\u00e9senter le bus de promotion du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Animation"], "id": "sound-615022A2-9297-46A7-8665-12822061E29D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TL"], "thematicThemes": ["transport public urbain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Roch, nouveau patron de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage (OFEFP) : La nomination du Genevois, ancien directeur du WWF, \u00e0 ce poste a d\u00e9j\u00e0 fait grincer des dents \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD104B0B-E667-44D4-98AB-F34DD719744D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage (OFEFP)", "WWF"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage (OFEFP)", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Comme sur la nouvelle affiche des CFF, un vieux drague un jeune homme et l'emm\u00e8ne au wagon-restaurant (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-31DA3561-CBD2-46BE-B337-FC3B0BDFAD63", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["affiche publicitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Explications de la chasse au dahu sur le r\u00e9pondeur de 5/5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C9FFE466-C5F6-4ECF-90D6-88E0514B71A5", "durationSec": 332, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeurs au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrire le pays : Ecrivains belges", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B50EBF92-D890-4ECF-A283-DD537DDCF361", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature", "culture"], "excerpt": "Y a-t-il une identit\u00e9 belge et comment s'exprime-t-elle?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Swennen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Outers, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Haumont, Thierry", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Honet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "La nouvelle arm\u00e9e franco-allemande", "genres": ["Animation"], "id": "sound-363FA166-B657-4A53-93A6-FB1C07DA9F88", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Europe"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Nicole Pontet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73721EA7-2109-465E-B7A9-4D3ECCBB2CBE", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pontet, Nicole"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pontet, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222143", "durationSec": 480, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DES SIX-JOURS", "ARCHIVES", "\u00c9LECTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "TABAGISME", "SPORT"], "visualPersons": ["RABIN, YITZHAK"], "id": "asset-222088", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.05.31", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "COPENHAGUE", "BESANCON", "BERNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["DUPONT DE NEMOURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E848DC7B-146F-48EE-A80F-8B4E41B48767", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TL"], "thematicThemes": ["art dramatique", "transport public urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "un auditeur au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur au r\u00e9pondeur de 5/5", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "id": "asset-223827", "durationSec": 943, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : portrait de Fr\u00e8re Raymond qui, pendant la deuxi\u00e8me guerre et le nazimse, a fait passer en Suisse des Juifs pour les soustraire aux Allemands.", "title": "LE CHAPEAU DU JARDINIER - 92.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "JERUSALEM"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" mention au prix Farel (14 octobre 1992)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TABAGISME", "TABAGISME", "TABAGISME", "TABAGISME", "TABAGISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION"], "id": "asset-222141", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "USA", "KOSOVO", "DANEMARK", "GENEVE", "SION", "VALAIS"], "visualCorporations": ["DUPONT DE NEMOURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "ENVIRONNEMENT : LES ENJEUX DE RIO - 92.05.31", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-220693", "durationSec": 4596, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "92.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223306", "durationSec": 4255, "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "COUPE DAVIS", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["ALESI, JEAN", "MANSELL, NIGEL", "SENNA, AYRTON", "RAINIER III DE MONACO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "CRIVILLE, ALEX", "DOOHAN, MICHAEL", "REGGIANI, LORIS", "CADALORA, LUCA", "SCHWANTZ, KEVIN", "CHANDLER, DOUG", "BIAGGI, MAX", "RAINEY, WAYNE", "PERROUD, DANIEL", "MATTAR, LUIZ", "DENIAU, GEORGES", "ONCINS, JAIME", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-224152", "durationSec": 3459, "mediaType": "video", "title": "92.05.31", "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC BULLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "SUPPORTER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Mourir pour ses id\u00e9es\", une infirmi\u00e8re bretonne qui s'est engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de la gu\u00e9rilla au Salvador : L'histoire de Madeleine avec les t\u00e9moignages de ses parents, Anne et Jean-Baptiste Lagadec, de sa soeur, Anne-Marie et du sien \u00e0 travers ses lettres envoy\u00e9es \u00e0 sa famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E47753-A274-401F-AEB4-2B82CCDE4819", "thematicGeographicals": ["Salvador"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagadec, Madeleine"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "gu\u00e9rilla", "personnel hospitalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de Madeleine", "name": "Lagadec, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Madeleine", "name": "Lagadec, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de Madeleine", "name": "Lagadec, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "La famille B\u00e4hni [= Baehni] d'Allens (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70109339-E8A8-47F0-8731-3212C69C96AB", "thematicGeographicals": ["Allens", "Vaud"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e4hni [= Baehni] (famille)"], "thematicThemes": ["scierie", "moeurs et coutumes", "bois", "vie quotidienne"], "excerpt": "Le travail de scieur traditionnel. Le moulin \u00e0 grain. La vie en hiver. Le choix du bois. La vie de famille. Le mariage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trois membres de la famille du m\u00eame nom, Allens (VD)", "name": "B\u00e4hni [=Baehni]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Leloup, chanteur - compositeur : Sa carri\u00e8re, la musique, ses chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-198ED61D-3797-42FE-A42E-33739C9179CF", "durationSec": 1269, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leloup, Jean"], "thematicThemes": ["chanson", "compositeur", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur - compositeur", "name": "Leloup, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Ligue valaisanne pour la protection de la nature prend ses aises avec le r\u00e8glement et provoque la col\u00e8re des agriculteurs \u00e0 Vionnaz : Interview de Gabriel Rouiller, pr\u00e9sident d'un groupe qui s'occupe de drainages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98EC901A-5CF0-403F-892E-05C77D120E25", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue valaisanne pour la protection de la nature"], "thematicThemes": ["agriculture", "drainage", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'un groupe d'agriculteurs", "name": "Rouiller, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les Vikings, entretien avec Jean-Pierre Mohen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D7EDBCE-1DA1-43D8-9F6A-C3C764CC73EF", "durationSec": 1707, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Vikings"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique, Eric le Rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44DF1208-1DB9-4B49-8100-70D5C3FCC424", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 378, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eric le Rouge"], "thematicThemes": ["d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique", "Vikings"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les structures sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC317947-11AF-49F2-B6AB-2684AE7D435D", "durationSec": 336, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation militaire", "soldat", "organisation familiale et sociale", "Vikings", "roi", "esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les croyances, le paganisme (le culte de l'ours)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD7B8C48-B52C-49AA-9C18-F21F7EE03968", "durationSec": 334, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Vikings", "croyance religieuse", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "paganisme", "ours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Sanctions possibles de l'ONU contre la Serbie et le Montenegro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA87CFCC-6A71-4FB0-BBB3-F3520C6A26F2", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Mont\u00e9n\u00e9gro"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 New York", "name": "Blaye, Edouard de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Villars-Burquin : 30e anniversaire du choeur mixte L'Echo des Vernes", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E061D56C-508D-4E77-B2F4-DA8B06AC0D8A", "thematicGeographicals": ["Villars-Burquin"], "durationSec": 4779, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la soci\u00e9t\u00e9 de musique La Jurassienne de Provence, le choeur des \u00e9coles de Grandson, le Schwyzer\u00f6rgeliquartett Edelweiss d'Yverdon-les-Bains, le choeur mixte L'Harmonie du Jura de Bullet, le choeur d'hommes la Chorale d'Orbe-Montcherand, l'Harmonie St-Jan Kilder des Pays-Bas et le choeur mixte L'Echo des Vernes de Villars-Burquin.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Herbert Leonard, chanteur, compositeur : La musique, la chanson, sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0EE7244-63A1-4355-87CF-CE86C6F7843B", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9onard, Herbert"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, compositeur", "name": "L\u00e9onard, Herbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chassagnac, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221939", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.30", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "EXODE RURAL", "COIFFURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION", "GO\u00dbT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FAUCON", "ANIMAL DOMESTIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LOIRE (DEPT.FRANCE)", "LYON", "ISERE", "PULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221925", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE", "VACANCES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ACTION", "MALADIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MINORIT\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "MINORIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MINORIT\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "CONFLIT ARM\u00c9", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JOURNAL", "PRESSE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER", "DELON, ALAIN", "BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER", "CHALLANDES, BERNARD", "CHURCHILL, WINSTON"], "id": "asset-221938", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.30", "visualGeographicals": ["UKRAINE", "VALAIS", "SION", "YVERDON", "PRISTINA", "KOSOVO", "PRISTINA", "KOSOVO", "PRISTINA", "KOSOVO", "DILI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DILI", "DILI", "LONDRES", "DRESDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA061", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224122", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.05.30", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221380", "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "id": "asset-223710", "thematicGeographicals": ["OCEAN PACIFIQUE"], "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "excerpt": "* Oc\u00e9an Pacifique : La vie d'un petit garcon sur une \u00eele.", "title": "L'ILE AUX CONTRASTES / VOYAGE AU BOUT DE L'EAU - 92.05.30", "visualGeographicals": ["OCEAN PACIFIQUE", "OCEAN PACIFIQUE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Le bateau (le drakkar)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28415EFE-A092-4380-9FCF-00BB7A16566B", "durationSec": 317, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Vikings", "drakkar"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-220504", "thematicGeographicals": ["SATIGNY"], "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Satigny : NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "SATIGNY - 92.05.30", "visualGeographicals": ["SATIGNY"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" r\u00e9alis\u00e9 en plein-air, dans un jardin"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-220359", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 998, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920530, ROSSI Pierre-Pascal re\u00e7oit MOULIN Jean-Pierre pour parler de son livre \"L'amant am\u00e9ricain\".", "title": "JEAN-PIERRE MOULIN - 92.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-223532", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 989, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920530, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "ECHO DE LA BERRA - CERNIAT", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-221981", "durationSec": 787, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Choses de la vie", "source": "siranau", "title": "Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA42C4AF-D160-4C8A-A59C-8FF9D88A10C9", "durationSec": 342, "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Vikings"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint des mus\u00e9es de France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT", "AUTOMOBILISME", "SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SPORT"], "visualPersons": ["SENNA, AYRTON", "DELON, ALAIN", "LECONTE, HENRI", "EDBERG, STEFAN", "CHANG, MICHAEL"], "id": "asset-222999", "durationSec": 3637, "mediaType": "video", "title": "92.05.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Delavault, chanteuse : A propos d'Yvette Guilbert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1433356-360B-49C9-8A1F-35FBA4825937", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guilbert, Yvette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Delavault, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le HCR d\u00e9cide de se retirer de la Bosnie-Herz\u00e9govine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30D3B5D3-95B2-4DFE-B8C9-C429EF3881DF", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Sarajevo", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les CFF suppriment des wagons \"fumeurs\" sur les lignes r\u00e9gionales pour permettre des \u00e9conomies sur le nettoyage et l'entretien : Les nouveaux v\u00e9hicules ne seront plus pourvus de compartiments pour fumeurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E1B18F4-0FDD-4CB2-ABBE-3D9FB05FBABE", "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["non-fumeur", "wagon de voyageurs", "usage du tabac"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Woodroffe, peintre anglo-saxon : A l'occasion de l'exposition \"L'Art fantastique\" au ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6624866-EAA4-4180-8265-3E01BFAC9EEE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Woddroffe, Patrick"], "thematicThemes": ["peinture", "oeuvre cin\u00e9matographique", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre anglo-saxon, auteur des maquettes et dessins du film \"Histoire sans fin\"", "name": "Woodroffe, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Chatton, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : L'Afrique des esclaves (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82F8D55D-5215-4BC6-A3C7-56300F395172", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "histoire"], "excerpt": "L'esclavage et le commerce d'esclaves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur et militant de l'unit\u00e9 africaine", "name": "Nohama, Eya", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'Action de Car\u00eame", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre du Tchad", "name": "Hel-Bonge, Adoun Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Bernard Haller, humoriste. - 2. Interview d'Anny Duperrey \u00e0 propos de son livre autobiographique \"Le Voile noir\" (Ed. du Seuil, 1992). - 3. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Rohrbasser, un des responsables du Festival de la B\u00e2tie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96BDBBD2-525E-48A2-A2C4-EB40B8511756", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duperey, Anny", "Festival de la B\u00e2tie", "Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["festival de th\u00e9\u00e2tre", "orphelin", "humour", "autobiographie", "livre (imprim\u00e9)", "parent"], "excerpt": "1. Bernard Haller va jouer au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat. - 2. (\u00e0 24.50) Anny Duperey, est la fille de Lucien et Ginette Legras, d\u00e9c\u00e9d\u00e9s par le mauvais fonctionnement d'un chauffe-eau \u00e0 gaz dans la salle de bain, alors qu'elle avait 8 ans,  le 6 novembre 1955. Ce dimanche matin-l\u00e0, la petite Anny reste au lit malgr\u00e9 les appels r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de ces parents pour qu'elle vienne faire sa toilette avec eux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Duperey, Anny", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Festival de la B\u00e2tie", "name": "Rohrbasser, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure: Entretien avec Antonio Tabucchi", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7F9F290E-B6CE-4677-83FA-B919EFA13793", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Th\u00e9matique et origine de l'oeuvre d'A. Tabucchi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Amoureux, passionn\u00e9 de medias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DE67138-A2BF-460E-A6ED-FD746748F70A", "durationSec": 1456, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amoureux, Bernard"], "thematicThemes": ["information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passionn\u00e9 d'information, Lausanne", "name": "Amoureux, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les Ann\u00e9es silencieuses. D'Yvette Z'Graggen (5/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AD28D014-8465-495D-B4E9-8F33DDDA73CB", "durationSec": 596, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "\"Fais-moi peur\" (4/5) : La peur de la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A75B8C3B-305D-4DAA-95CB-82C7DDF015EA", "durationSec": 959, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "psychologie de l'enfant", "peur", "mort (biologie)", "angoisse"], "excerpt": "La peur de la mort chez les enfants et les adultes. L'attrait de la mort chez les enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste pour enfants", "name": "Kramer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "SALLE DE SPECTACLE", "INAUGURATION", "SALLE DE SPECTACLE", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "MALADE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "CONTENEUR", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SARCLORET", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-222378", "durationSec": 872, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.29", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident serbe Slobodan Milosevic condamne les sanctions prises par les Nations-Unies contre son pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F172A5AE-9497-4CF7-BF69-7AA59BB78939", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan", "ONU"], "thematicThemes": ["sanction", "guerre civile", "conflit yougoslave", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Sarajevo", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221868", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "DOUANE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "DOUANE", "APARTHEID", "FEMME", "ARABES", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "ARABES", "FEMME", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CIGARETTE", "TABAGISME", "FESTIVAL", "ALIMENTATION", "PARC DE LOISIRS", "ALIMENTATION", "PARC DE LOISIRS", "D\u00c9MOGRAPHIE", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-221391", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.29", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "SUISSE", "WASHINGTON", "SUISSE", "VAUD", "VAUD", "JOHANNESBURG", "ISRAEL", "ISRAEL", "SUISSE", "DELEMONT", "SEINE-ET-MARNE", "SEINE-ET-MARNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FMI", "BANQUE MONDIALE", "FMI", "BANQUE MONDIALE", "CFF", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.29", "visualThemes": ["CULTURE", "INAUGURATION", "SALLE DE SPECTACLE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "ROCK"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221390", "durationSec": 1860, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION", "SP\u00c9CULATION"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-220435", "thematicGeographicals": ["DOMDIDIER"], "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Domdidier : 19920000, une affaire immobili\u00e8re a empoisonn\u00e9 le climat social et politique de ce village.", "title": "DU RIFIFI A DOMDIDIER - 92.05.29", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER", "PLATEAU", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SP\u00c9CULATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DAMM, Danuta", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SECHAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223954", "durationSec": 370, "publicationDate": "1992-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : L'Afrique des esclaves (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7ED04A6-C8C9-48FF-BC37-A444D052B90D", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique", "Afrique"], "durationSec": 1580, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "histoire"], "excerpt": "L'esclavage et le commerce d'esclaves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de l'Action de Car\u00eame", "name": "Ridor\u00e9, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le CICR motive son retrait de Bosnie-Herz\u00e9govine par l'escalade de la violence dans cette r\u00e9publique : Interview de Paul-Henri Morard, porte-parole du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A097B138-85B8-4B50-98CE-5CB7F5513C94", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "violence politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Morard, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les enfants en mouvement (course, v\u00e9lo) appr\u00e9cient mal les distances et sont donc en danger face au trafic : Interviews de Michelangelo Fluckiger et de Bernard Baumberger, qui d\u00e9crivent quelques exp\u00e9riences destin\u00e9es \u00e0 mesurer l'\u00e9valuation des dist ances", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7552AED0-3621-44A8-A295-04E988E557A3", "durationSec": 611, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation sur l'homme", "circulation routi\u00e8re", "perception mentale", "enfant (\u00e2ge)", "accident routier", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant de M. Fluckiger", "name": "Baumberger, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un laboratoire de psychologie exp\u00e9rimentale \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Fluckiger, Michelangelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Th\u00e9voz : A l'occasion de la sortie de son livre \"Manifeste pour une mort douce\"(Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C585E722-F171-415E-B926-B48BBB72F626", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "euthanasie", "mort (biologie)", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut \u00e0 Lausanne, prof. en histoire de l'art", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, le candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le milliardaire texan Ross Perot brouille les cartes : Interview de Marc Kesselmann, de l'Universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New York. Portrait de Ross Perot et commentaires sur les autres candidats", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6B199FC0-28A0-4616-9B37-3B51A700E820", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 321, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perot, Ross"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue am\u00e9ricain de l'Universit\u00e9 de Columbia \u00e0 New York", "name": "Kesselmann, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les Ann\u00e9es silencieuses. D'Yvette Z'Graggen (4/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BD83A471-C425-4E3B-8A19-2C2E83165260", "durationSec": 543, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Melon, cafetier, antiquaire, assureur \u00e0 Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37F7D110-4B86-4E33-89E5-FF67996076E9", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon"], "thematicThemes": ["commerce", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cafetier \u00e0 Yverdon", "name": "Melon [=Jeanneret, Michel]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Toni Wicki, le chef du groupement de l'armement, s'est rendu \u00e0 Washington pour discuter avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines du mode de paiement des avions F-18 command\u00e9s par la Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E7896E6-0CCA-40F4-A235-A19D729C2552", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1992-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wicki, Toni"], "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "commerce d'armes", "arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}]}}