{"response": {"numFound": 7822, "start": 800, "docs": [{"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Alerte \u00e0 la bombe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444478.image", "id": "ece-3444480", "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le climat de la campagne a \u00e9t\u00e9 d'une duret\u00e9 particuli\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444480", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444480"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Georges Pirou\u00e9 s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Herbe tendre\" (Ed. Julliard)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2B033B41-CBDD-44CC-AD3D-1AB8B10590A0", "durationSec": 3551, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirou\u00e9, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Goumaz, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Wachter, Anna-Maria", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Ballaman, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edith Mari\u00e9tan, m\u00e9nag\u00e8re : L'enfance \u00e0 Monthey et la vie d'autrefois dans la Bas-Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB1CFA74-BA99-4730-BB3F-0F9F9122366A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Monthey"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Edith"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "carnaval", "vie quotidienne", "mine (site)"], "excerpt": "L'enfance \u00e0 Monthey. Le r\u00f4le et le caract\u00e8re du p\u00e8re. Son travail \u00e0 la carri\u00e8re. Le carnaval de Monthey. La vie quotidienne et pauvre de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9nag\u00e8re, m\u00e8re de Pierre Mari\u00e9tan, compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Ha\u00efti, la bataille de la radio\" : Avec Venel Remarais, directeur de l'Agence ha\u00eftienne de presse, Clarens Renois, r\u00e9dacteur en chef de Radio M\u00e9tropole, le Pr\u00e9sident Aristide (archives Radio M\u00e9tropole 27.9.1991), Zacharie, journaliste de province, qui souhaite conserver l'anonymat, Tony Esteus, journaliste \u00e0 Tropic FM et Liliane Pierre-Paul, journaliste du collectif Keskeya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E3E14CC-6434-43BC-B14A-8DCDF6962DF3", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "journaliste", "libert\u00e9 de la presse", "diffusion de l'information"], "excerpt": "Depuis 14 mois, Ha\u00efti vit sous la botte des militaires qui ont chass\u00e9 le Pr\u00e9sident d\u00e9mocratiquement \u00e9lu, Jean-Bertrand Aristide. La conclusion d'un rapport de l'ONU qui vient d'\u00eatre publi\u00e9 est accablante. La vie de chaque habitant et la libert\u00e9 individuelle sont \u00e0 la merci de la police et de l'arm\u00e9e. A Port-au-Prince, des journalistes tentent pourtant de faire leur m\u00e9tier. Nous avons choisi, en collaboration avec \"Reporters sans fronti\u00e8res-Suisse, de ne pas les laisser dans l'ombre. Sur 12 radios priv\u00e9es, 4 seulement ont encore le courage d'\u00e9mettre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste du collectif Keskeya", "name": "Pierre-Paul, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Agence ha\u00eftienne de presse", "name": "Remarais, Venel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Tropic FM", "name": "Esteus, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de Radio M\u00e9tropole", "name": "Renois, Clarens", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de province", "name": "Zacharie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'Ha\u00efti", "name": "Aristide, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "ANABOLISANT", "CULTURISME", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1960", "DOPAGE SPORTIF", "MORT (BIOLOGIE)", "CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "URINE", "TIRAGE AU SORT", "ANALYSE CHIMIQUE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "DOPAGE SPORTIF", "CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF"], "id": "asset-211060", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19921128, enqu\u00eate sur les dangers du dopage sportif et les moyens de d\u00e9tection employ\u00e9s dans les contr\u00f4les antidopage, \u00e0 travers l'analyse d'\u00e9chantillons d'urine ou de sang pr\u00e9lev\u00e9s sur les sportifs\n* SUISSE : 19921128, aper\u00e7u de la situation du ch\u00f4mage en Suisse, qui touche principalement les jeunes et les femmes, dont Laurence, jeune ch\u00f4meuse genevoise.", "title": "DOPAGE DOMMAGES 1 : LES DROGUES / CHOMAGE 1 : LA SUISSE DANS LA TOURMENTE - 92.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "DOPAGE SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.11.28", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC AJOIE", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-224899", "durationSec": 3889, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88175", "durationSec": 648, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "92.11.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-88168", "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le metteur en sc\u00e8ne italien Giorgio Strehler est accus\u00e9 d'avoir utilis\u00e9 de fa\u00e7on irr\u00e9guli\u00e8re des fonds de la CE pour la formation de jeunes artistes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D67BF4C-6D1B-429F-A990-87B39DF14E15", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strehler, Giorgio", "CEE"], "thematicThemes": ["subvention", "escroquerie", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-233471", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "VAUD"], "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Clarens : 19921128, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte La Chanson de Montreux.", "title": "A CLARENS AVEC LA CHANSON DE MONTREUX - 92.11.28", "visualGeographicals": ["CLARENS", "VAUD", "CLARENS", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127731", "durationSec": 205, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.11.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-97016", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA076", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97768", "durationSec": 1256, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOMBE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "SIDA", "PATCHWORK", "SIDA", "PATCHWORK", "SIDA", "PATCHWORK", "PR\u00c9SERVATIF", "SIDA", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION", "SC\u00c8NE DE RUE", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTERVIEW", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "OZONE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AUTOROUTE", "JEUNESSE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-126983", "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.28", "visualGeographicals": ["TESSIN", "ZURICH", "USA", "ZURICH", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "MADAGASCAR", "MADAGASCAR", "MADAGASCAR", "ANTANANARIVO", "NEUCHATEL", "ARCTIQUE", "NEUCHATEL", "ARCTIQUE", "NEUCHATEL", "PHILIPPINES", "ARCTIQUE", "NEUCHATEL", "ARCTIQUE", "NEUCHATEL", "JUNGFRAU", "ARCTIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "ARCTIQUE", "FRAUENFELD", "EUROPE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.11.28", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "PEUR", "CRIMINALIT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "PEUR", "CRIMINALIT\u00c9", "JEUNESSE", "CAMP DE CONCENTRATION", "JEUNESSE", "CAMP DE CONCENTRATION", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AUSCHWITZ", "FRANCE", "AUSCHWITZ", "FRANCE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126970", "durationSec": 1598, "publicationDate": "1992-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "EEE? No !", "imageURL": "http://www.rts.ch/8888594.image", "id": "ece-8888600", "durationSec": 140, "publicationDate": "1992-11-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Tessin oppose de la r\u00e9sistance \u00e0 l'Espace Economique Europ\u00e9en.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8888600", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8888600"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albert du Roy, journaliste : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"Le Serment de Th\u00e9ophraste\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBCCB9B8-FB9C-40B9-B472-4A510DB64A8D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3149, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Du Roy, Albert"], "thematicThemes": ["information", "presse", "\u00e9thique", "journaliste"], "excerpt": "L'examen de conscience d'un journaliste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de \"Le Serment de Th\u00e9ophraste\" (Ed. Flammarion)", "name": "Du Roy, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Semaine th\u00e9matique africaine (5/5) : Un jeune m\u00e9decin au S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A5D351C-D448-4C52-A889-9539247A4997", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 860, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la m\u00e9decine"], "excerpt": "Laurent Barbiot raconte son exp\u00e9rience de m\u00e9decin dans un village en Casamance, \u00e9voque sa perception de la m\u00e9decine traditionnelle locale et ses relations avec les indig\u00e8nes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin belge", "name": "Barbiot, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Rachid Boudjedra, Fawzi Mellah, Tahar Djaout, \u00e9crivains : Arabe ou fran\u00e7ais, choix de la langue au Maghreb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5FDE0F3-FFEF-4CCF-884B-1023FA077288", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Alg\u00e9rie", "Maghreb"], "durationSec": 2190, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djaout, Tahar", "Mellah, Fawzi", "Boudjedra, Rachid"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "langue arabe", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Djaout, Tahar", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Boudjedra, Rachid", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, libraire tunisien", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophia Loren, de retour de sa mission en Somalie comme ambassadrice du HCR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DD4A467-1DEB-4F84-9D81-6168606EF2B4", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loren, Sophia", "HCR"], "thematicThemes": ["acteur", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, ambassadrice du HCR en Somalie", "name": "Loren, Sophia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les radicaux genevois pr\u00e9conisent la suppression du conseil d'Etat au profit d'un gouverneur unique qui d\u00e9signerait ses secr\u00e9taires d'Etat cantonaux : Interview du conseiller d'Etat Guy-Olivier Segond", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42F42581-D159-4DE2-AE82-3D5BB7D7D159", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical genevois"], "thematicThemes": ["vie politique", "radicalisme", "ex\u00e9cutif cantonal", "parti politique", "r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vassilis Alexakis, \u00e9crivain grec : A l'occasion des Journ\u00e9es Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66EA94A4-086F-4FBB-B20A-E475C4297FCE", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexakis, Vassilis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Ecrivain \u00e9tabli entre Paris et Ath\u00e8nes d'o\u00f9 son roman \"Paris Ath\u00e8nes\", auteur notamment aux Editions du Seuil du roman \"Avant\" qui lui valut le Prix Exbrayat. La vie grecque - L'\u00e9criture - Paris vu d'un Grec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain grec", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "WAGON-RESTAURANT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET"], "visualPersons": ["BAILLOD, GIL"], "id": "asset-127204", "durationSec": 754, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224539", "durationSec": 216, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96971", "durationSec": 390, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION"], "id": "asset-127872", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 5746, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuchatel-Ville : d\u00e9bat avant la votation sur l'EEE sur trois aspects du trait\u00e9, \u00e9conomique, politique et social.", "title": "EEE VOTATION 6 DECEMBRE 92 : LE DEBAT - 92.11.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "BOXE", "BOXE", "RALENTI"], "visualPersons": ["STUERM, WALTER", "ZAVATTINI, FABIEN", "CHIARELLI, JEAN", "ZAVATTINI, FABIEN", "MOLUH, ISSA", "CHIARELLI, JEAN", "MEURET, JEAN-CHARLES", "BONZON, BERNARD"], "id": "asset-126902", "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "VOTATION", "INTERVIEW", "RACISME", "AVORTEMENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MASPOLI, FLAVIO", "SOMMARUGA, CORNELIO", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-126911", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "GENEVE", "SOMALIE", "FRIBOURG", "BERLIN", "DUBLIN", "IRLANDE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "SIB", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88083", "durationSec": 371, "publicationDate": "1992-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La mont\u00e9e de Blocher", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444472.image", "id": "ece-3436747", "durationSec": 119, "publicationDate": "1992-11-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Christoph Blocher est devenu le chef de l'opposition \u00e0 l'Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436747", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436747"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "A propos du film \"L'Ukraine \u00e0 petits pas\" du r\u00e9alisateur vaudois Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, tourn\u00e9 avec la collaboration de Catherine Azad, r\u00e9alisatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC41439-166D-4663-9183-0D879D172245", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 1993, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "vid\u00e9o"], "excerpt": "Le film documentaire, de voyage, de famille. La vid\u00e9o de reportage.La d\u00e9couverte d'un ex-pays communiste: v\u00e9rit\u00e9s complexes li\u00e9es \u00e0 un pass\u00e9 dramatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice vaudoise", "name": "Azad, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, critique", "name": "Perrin, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur vaudois", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le premier ministre anglais John Major a annonc\u00e9 que la reine Elisabeth II paierait dor\u00e9navant ses imp\u00f4ts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-296A1554-A4AA-441A-8709-0E8AF6470032", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["monarchie", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Oscar de la Renta, couturier, parfumeur et styliste no 1 aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02BE61D9-C601-40D9-AB46-5D655B2348D3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Saint-Domingue"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renta, Oscar de la"], "thematicThemes": ["orphelin", "protection de l'enfance", "parfum", "assistance sociale", "haute-couture"], "excerpt": "Parti tr\u00e8s jeune de Saint-Domingue pour l'Europe o\u00f9 il voulait \u00eatre peintre. 35 ans plus tard, il est le couturier-parfumeur no 1 aux Etats-Unis. Veuf, sans h\u00e9ritier, il vient de cr\u00e9er un orphelinat pour 270 enfants \u00e0 Saint-Domingue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier, parfumeur et styliste, originaire de Saint-Domingue", "name": "Renta, Oscar de la", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les radicaux genevois pr\u00e9conisent la suppression du conseil d'Etat au profit d'un gouverneur unique qui d\u00e9signerait ses secr\u00e9taires d'Etat cantonaux : Interview de Bernard Lescaze, membre du comit\u00e9 directeur du parti radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DAA7BBD-ED35-46DB-8B43-E0E2204F195F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical genevois"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "vie politique", "radicalisme", "parti politique", "r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 du parti radical genevois", "name": "Lescaze, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Semaine th\u00e9matique africaine (4/5) : La vie quotidienne au Za\u00efre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E1375A-347A-4AC3-89EB-7EB8A12052D7", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement sanitaire", "pauvret\u00e9", "prostitution", "transport", "d\u00e9linquance", "vie quotidienne"], "excerpt": "Evocation de la vie quotidienne au Za\u00efre: les probl\u00e8mes de transport, d' infrastructure hospitali\u00e8re, d'organisation. Les moyens pour survivre: la d\u00e9linquance, la prostitution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien za\u00efrois", "name": "Muvini, Lemba", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne za\u00efroise", "name": "Muvini, Diana Landa", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, com\u00e9dien za\u00efrois", "name": "Katanga, Mope\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224538", "durationSec": 194, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les principaux chefs religieux de l'ex-Yougoslavie ont lanc\u00e9 ensemble un appel pour la paix : Interview du patriarche Pavle, de Serbie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38C0316C-BCA3-4E91-BCD6-7D4F541540E7", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pulic, Vinco", "Selimoski", "Pavle"], "thematicThemes": ["attitude religieuse", "conflit yougoslave", "Eglise orthodoxe", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patriarche orthodoxe de Serbie", "name": "Pavle", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MARIAGE", "MARIAGE", "MARIAGE"], "id": "asset-220175", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2863, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : le mariage renouant avec la tradition, et surtout chez les jeunes, prend un nouvel essor avec la c\u00e9r\u00e9monie religieuse et la robe de mari\u00e9e (exemples des mariages princiers et de Sissi).", "title": "LE PLUS BEAU JOUR DE NOTRE VIE - 92.11.26", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040724 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAEDER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIVOLTA, Stephan", "type": "Personne physique"}, {"name": "SECHAUD, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "TOMASZEWSKI, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.11.26", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "COMMERCE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["RENENS", "MONTREUX", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "TERRITET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127203", "durationSec": 701, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126887", "durationSec": 511, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "PORTRAIT", "HORLOGERIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "STUERM, WALTER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "VODOZ, OLIVIER", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "FELBER, RENE"], "id": "asset-126790", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "JONA", "SUISSE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "JONA", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "BERNE", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205795", "durationSec": 261, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "JACQUELINE / ELISABETH / SANDRINE / JACQUES / ANTOINE - 92.11.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-127871", "durationSec": 1541, "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Sonia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "COMMERCE", "GR\u00c8VE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "POLLUTION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "A\u00c9ROSOL", "OZONE"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR", "DUNKEL, ARTHUR", "STUERM, WALTER", "STUERM, WALTER"], "id": "asset-126756", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["GATT", "GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Appel de Terre des Hommes en faveur des orphelins du sida en Afrique : Interview d'Edith Natukunda-Togboha, professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kampala (Ouganda)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DCCCEBB-0251-41B4-B584-323D0E05DDE8", "thematicGeographicals": ["Ouganda", "Afrique"], "durationSec": 312, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "orphelin", "protection de l'enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof. de fran\u00e7ais \u00e0 l'Uni de Kampala", "name": "Natukunda-Togboha, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Imsand, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EEEB488-B592-44CD-ADF9-D112A5E5F7F6", "durationSec": 3606, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Marcel Imsand \u00e9voque l'origine de sa vocation, la contemplation, les images de son enfance, le contact avec la terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Non-retour. De Gilbert Pingeon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-207C7FB8-4183-49D2-9B2B-B898EBC01EBA", "durationSec": 4055, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un homme d'environ 40 ans - ch\u00f4meur vivant dans la solitude d'une HLM - fait appel \u00e0 une agence pour l'aider \u00e0 r\u00e9soudre ses probl\u00e8mes; il attend un homme pour la signature et l'ex\u00e9cution d'un contrat tr\u00e8s particulier... Surprise, c'est un femme qui sonne \u00e0 sa porte. Tout se d\u00e9roulera alors d'une mani\u00e8re qu'il n'avait pas pr\u00e9vue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Homme", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Femme", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Lausanne porte plainte contre la soci\u00e9t\u00e9 Logacop, accus\u00e9e d'avoir gonfl\u00e9 de pr\u00e8s de 230 mios de francs la facture d'un projet subventionn\u00e9 : Interview de Pierre Tillmanns, patron de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A146EA20-EC12-4E1D-B4D3-57212FCB28B8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Logacop"], "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "commune", "proc\u00e9dure judiciaire", "d\u00e9pense publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Lausanne", "name": "Tillmanns, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9fugi\u00e9s bosniaques qui seront accueillis en Suisse pourront rester jusqu'\u00e0 ce qu'un pays tiers puisse les recevoir : Interview de Vera Britsch, porte-parole de l'ODR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22C97A38-8711-4C2F-BC8F-AD47C88ED82B", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ODR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ODR", "name": "Britsch, Vera", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Semaine th\u00e9matique africaine (3/5) : L'Afrique et le livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FB0A6CF-B62A-470C-A396-DEC9D2221D8C", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 811, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique culturelle", "culture", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9ducation", "politique de l'\u00e9ducation"], "excerpt": "Statut du livre et de l'\u00e9crivain. Le livre et l'Etat. Promotion du livre: le \"bouche \u00e0 oreille\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain za\u00efrois", "name": "Pius, Ngandu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Zagreb lors du d\u00e9part des prisonniers de guerre bosniaques pour la Suisse : Interview d'un prisonnier de guerre et d'Alessandra Moretti, responsable du HCR au centre de Karlovac", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B869747F-6AD4-46CB-946D-F47BCD04DFD2", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "aide humanitaire", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du HCR au centre de Karlovac", "name": "Moretti, Alessandra", "type": "Participant"}, {"role": "prisonnier de guerre bosniaque", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'ex\u00e9cutif de la ville de Zurich entend poursuivre sa politique face \u00e0 la drogue: mesures polici\u00e8res contres les traficants et accueil et prise en charge des toxicomanes : Interview d'Emilie Lieberherr, chef des affaires sociales", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-41E0AC8A-BF1A-476A-B82E-002E358F46F8", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "toxicomane", "trafic de stup\u00e9fiants", "ex\u00e9cutif communal", "assistance sociale", "politique des stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des affaires sociales \u00e0 Zurich", "name": "Lieberherr, Emilie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88191", "durationSec": 201, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["STRESS", "PRISON", "VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00d4PITAL", "SCANNER", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN", "POUSSIN, GERALD", "POUSSIN, GERALD", "POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-127197", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.25", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fils de tubes", "source": "gico", "title": "92.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88161", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091206"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CARDINALI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ANSARI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCATION", "EXPULSION", "LOCATION", "EXPULSION", "LOCATION", "EXPULSION", "LOCATION", "EXPULSION", "LOCATION", "EXPULSION"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, OLIVIER", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-241496", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19921125, le retard de payement d'un seul loyer peut entra\u00eener l'expulsion d'un locataire. Exemple d'une ch\u00f4meuse menac\u00e9e d'expulsion par la Ville de Lausanne.", "title": "LOCATAIRES ATTENTION ! - 92.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOCATION", "EXPULSION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAPHISME", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PEINTURE", "POP ART"], "id": "asset-238589", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 3507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19921125, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE s'int\u00e9resse \u00e0 la bande dessin\u00e9e et au pop art gr\u00e2ce \u00e0 l'exposition ROY LICHTENSTEIN \u00e0 Pully.", "title": "92.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PULLY"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SENN, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "HORLOGE", "HORLOGER", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "HORLOGER", "HORLOGER", "HORLOGE", "HORLOGER", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER"], "id": "asset-233452", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "ITALIE", "ROME", "SUISSE", "VATICAN"], "durationSec": 1488, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19921125, des horlogers passionn\u00e9s ont reconstitu\u00e9 les plans d'une montre \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition minute dont il existait un seul et unique exemplaire. Ils ont r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 100 exemplaire cette montre qui utilise 330 pi\u00e8ces fabriqu\u00e9es artisanalement\n* Vatican, Rome, ITALIE, Lucerne, SUISSE : 19921125, portrait de l'arch\u00e9ologue et philosophe OECHSLIN Ludwig devenu par passion horloger. Il est le cr\u00e9ateur des 3 montres les plus compliqu\u00e9es du monde.", "title": "DES MONTRES QUI SE MONTRENT - 92.11.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VATICAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "ITALIE", "LUCERNE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e lors du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97216", "durationSec": 298, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNSTRASTS - 92.11.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-127313", "durationSec": 2762, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "FAMINE", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MINORIT\u00c9", "FAMINE", "AVORTEMENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AVORTEMENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AVORTEMENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AVORTEMENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "DENIAU, GEORGES", "ROSSET, MARC", "COURIER, JIM", "DENIAU, GEORGES"], "id": "asset-126539", "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.25", "visualGeographicals": ["MADAGASCAR", "BANGLADESH", "MAURITANIE", "SOMALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CROATIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DUBLIN", "IRLANDE", "DUBLIN", "IRLANDE", "DUBLIN", "IRLANDE", "DUBLIN", "IRLANDE", "USA", "COINTRIN", "USA", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "DIOXINE", "POLLUTION DU SOL"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "REYNOLDS, ALBERT", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE"], "id": "asset-126631", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "BIENNE", "ALGERIE", "GENEVE", "GENEVE", "PAKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "IRLANDE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "BUCHS (ZH)"], "visualCorporations": ["GATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126664", "durationSec": 639, "publicationDate": "1992-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Th\u00e9voz, prof. \u00e0 l'Uni de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE28A4EE-3A18-46C1-81B5-2F9641AD2878", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit", "euthanasie", "libert\u00e9s individuelles", "Etat"], "excerpt": "Adaptation de la l\u00e9gislation suisse \u00e0 la pratique de l'euthanasie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof. \u00e0 l'Uni de Lausanne, co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\"", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Freymond, animateur du groupe \"A propos\" qui a organis\u00e9 un forum sur l'euthanasie active", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6289809-D9AB-4480-B0F8-88ED6BDE39CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9s individuelles", "euthanasie", "droit"], "excerpt": "L'euthanasie doit \u00eatre accept\u00e9e avec une l\u00e9gislation appropri\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur du groupe \"A propos\"", "name": "Freymond, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview du docteur J\u00e9r\u00f4me Sobel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F12C5FF-8D82-4E12-8CB0-C683BAAC65F9", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "droit", "euthanasie", "libert\u00e9s individuelles"], "excerpt": "La pratique de l'euthanasie en Hollande, o\u00f9 la pratique est accept\u00e9e (environ 3000 cas par ann\u00e9e)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les aspects juridiques de l'euthanasie active: faut-il l\u00e9gif\u00e9rer en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1149FF79-882F-45A6-97CB-B9603ABF372D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur du groupe \"A propos\"", "name": "Freymond, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "prof. \u00e0 l'Uni de Lausanne, co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\"", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "prof. de th\u00e9ologie \u00e0 l'Uni de Lausanne", "name": "Keller, Carl", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions f\u00e9minines du premier rapport global sur les structures d'accueil pour les enfants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F429B8E3-5382-4EE4-BAAA-21A084BCA86D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "garderie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante \u00e0 l'enqu\u00eate suisse sur les structures d'accueil pour les enfants", "name": "Ducret, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Carl Keller, prof. honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Uni de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF78F01F-E170-4203-B4B5-11B2E5377665", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "euthanasie", "libert\u00e9s individuelles", "droit", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "La prise de position des th\u00e9ologiens au sujet de l'euthanasie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof. de th\u00e9ologie \u00e0 l'Uni de Lausanne", "name": "Keller, Carl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Amoyal, violoniste fran\u00e7ais, et Buffo, clown : A l'occasion du spectacle qu'ils donnent au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy. La vie de clown. La vie de violoniste. Le spectacle. Le violon, instrument qui r\u00e9unit les deux protagonistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D53E0EC-EF73-4167-90CE-0FE471A053BC", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\"", "Amoyal, Pierre"], "thematicThemes": ["violon", "clown", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dit \"Buffo\", comique am\u00e9ricain \u00e9tabli \u00e0 Paris", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste fran\u00e7ais, enseignant au Conservatoire de Lausanne", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Tacchino, pianiste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-098AC41F-F646-4818-ABE7-8BC0897F2EB6", "durationSec": 1651, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tacchino, Gabriel"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tacchino, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences humaines", "source": "siranau", "title": "L'histoire du paradis : Interview de Jean Deluneau, historien, auteur de \"Une Histoire du paradis\"", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-21584823-8A65-4500-A6FD-BE158EECA789", "durationSec": 2120, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "paradis", "repr\u00e9sentation mentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Deluneau, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Th\u00e9voz, prof. \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C967731-D970-4D4F-8025-57C69EE1BCBC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "Etat", "libert\u00e9s individuelles", "droit"], "excerpt": "\"La mainmise de l'Etat sur notre vie est une sorte de totalitarisme\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof. \u00e0 l'Uni de Lausanne, co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\"", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Ducret, participante \u00e0 l'enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FF9ED3A-BCEE-4E1D-BF84-35A13A252109", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "femme", "garderie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante \u00e0 l'enqu\u00eate suisse sur les structures d'accueil pour les enfants", "name": "Ducret, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Tarot. Le pendu, lame 12 : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B6E1A1-3A22-4FFA-ACBA-224551134D29", "durationSec": 265, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D306BD6F-745C-4EFE-80C4-DF125EBFE036", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "garderie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-003E809C-E008-45F2-910C-7AE3255CB950", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.11.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88188", "durationSec": 233, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "CHORALE GAY DE SAN FRANCISCO - 92.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-238527", "thematicGeographicals": ["SAN FRANCISCO"], "durationSec": 2992, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* San Francisco : 1992, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e mondiale du sida, reportage au sein de la communaut\u00e9 homosexuelle de San Francisco sur les \"chorales\" gay.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CAPA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-211000", "durationSec": 2737, "mediaType": "video", "title": "92.11.24", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC AJOIE", "FC LUGANO", "FC AARAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97215", "durationSec": 371, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TRANSPORT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "TRANSPORT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "BARRAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "CIGARETTE", "GR\u00c8VE", "CIGARETTE", "GR\u00c8VE", "CIGARETTE", "GR\u00c8VE", "CIGARETTE", "GR\u00c8VE", "INTERVIEW", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "D\u00c9BAT", "RESTAURANT", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "FONCTIONNAIRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["PONCET, DOMINIQUE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "FONTANET, GUY", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-126396", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.11.24", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "MILAN", "PALERME", "CHIASSO", "MILAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "GRAVI\u00c8RE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["DEFERR, RAYMOND", "NOEL, MAGALI"], "id": "asset-127191", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.11.24", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "MARLY", "VALAIS", "BRIGUE", "VALAIS", "MONTHEY", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "JEUNESSE", "VOTATION", "AVORTEMENT", "ORCHESTRE", "CIN\u00c9MA", "FAMILLE", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["STREBEL, MARCEL"], "id": "asset-210993", "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.11.24", "visualGeographicals": ["DUBLIN", "ZURICH-VILLE", "TESSIN", "SCHWYZ-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.11.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126513", "durationSec": 516, "publicationDate": "1992-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Sobel, m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2928FD82-BD3A-4089-A4C8-781D89AE4317", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "euthanasie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections au P\u00e9rou : Le pr\u00e9sident Alberto Fujimori a pratiquement gagn\u00e9 son pari. Le scrutin s'est d\u00e9roul\u00e9 sans incidents mais sous la surveillance de la police. Commentaire de Jean-Pierre Boris", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-4C80C5D0-762F-4D8B-9473-7BCF75DF36F1", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "P\u00e9rou"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fujimori, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lima", "name": "Boris, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Tacchino, pianiste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99BE20B6-DAC4-4849-AFFC-8CAE6822103A", "durationSec": 1649, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tacchino, Gabriel"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tacchino, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le des casques bleus \u00e0 Sarajevo : D\u00e9ploiement international quasiment accompli, ils doivent se d\u00e9ployer en zone serbe, mais ce n'est pas encore fait. Interview du g\u00e9n\u00e9ral Morillon, commandant en chef des troupes", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D0B956D8-73DA-4F50-8437-1AA7779C117E", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Serbie", "Sarajevo", "Yougoslavie", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre civile", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef des troupes de casques bleus \u00e0 Sarajevo", "name": "Morillon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelles violences raciales en Allemagne : Deux femmes et une fillette turques sont mortes dans l'incendie d'un foyer d'immigrants pr\u00e8s de L\u00fcbeck. Le racisme a fait 16 morts depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Commentaire de Marc Leroy-Beaulieu", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-D015827A-293F-419C-B4DD-07B4C1DAEA4D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "violence", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Th\u00e9voz, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut et co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\" (\u00e9d. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E294622C-7BDB-45B6-9022-202FDC2C741E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut, co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce)", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Sobel, m\u00e9decin, qui parle de son exp\u00e9rience personnelle face \u00e0 la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0D7DF63-1B9C-451B-ADE7-10579B7CD2F0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "euthanasie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Sobel, m\u00e9decin, sur les souffrances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F468AD9F-1956-4A2B-9E38-C3E86ADB6B93", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "douleur (psychologie)", "douleur (physiologie)", "euthanasie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Semaine th\u00e9matique africaine (1/5) : L'\u00e9cole en Afrique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B545486-D43E-46D0-95D0-C7F2C5334132", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences de l'\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain za\u00efrois", "name": "Pius, Ngandu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Carl Keller, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, oppos\u00e9 \u00e0 l'euthanasie active", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6782E486-DF7C-4242-882F-D91CD8A1976F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "euthanasie", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Keller, Carl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Th\u00e9voz, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut et co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\" (\u00e9d. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B99E50-B192-4A22-9839-36F844999FFF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut, co-auteur du \"Manifeste pour une mort douce\"", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chedli Klibi, \u00e9crivain tunisien, ancien pr\u00e9sident de la Ligue Arabe : Auteur, notamment, de \"Les Arabes face \u00e0 la question palestinienne\". Ancien maire de Carthage. Ancien journaliste. H\u00f4te des Rencontres de la Rotonde, \u00e0 Lausanne, o\u00f9 il donne une conf\u00e9rence sur le th\u00e8me \"Les relations difficiles entre les Arabes et l'Europe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0B7C4F5-A261-4E03-8D2E-E4C93A6C3EA5", "thematicGeographicals": ["Pays arabes"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue arabe", "Klibi, Chedli"], "thematicThemes": ["Arabes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tunisien, ancien pr\u00e9sident de la Ligue Arabe", "name": "Klibi, Chedli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Parantho\u00ebn, r\u00e9alisateur de radio : A propos de son oeuvre \"Lulu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71F053CD-CEBA-41B9-B6E1-FCBC65EB6085", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2175, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parantho\u00ebn, Yann"], "thematicThemes": ["radio", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "technique du son"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, Radio-France", "name": "Parantho\u00ebn, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Sobel, m\u00e9decin, sur les soins palliatifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D59E87B5-C383-4913-8E54-8992B0013518", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "soin palliatif", "euthanasie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97214", "durationSec": 328, "publicationDate": "1992-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}