{"response": {"numFound": 7822, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-222300", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223600", "durationSec": 334, "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Baudo, chef d'orchestre (3/3) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE77BEEF-419D-49A9-82E6-83F13CA7C870", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Baudo, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Vendanges. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-00DBD02C-9EDE-46F4-8A9F-82E1A7C3D309", "durationSec": 606, "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "HENRI GUILLEMIN A LA COUR DES BOIS", "visualThemes": ["HISTOIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-243808", "durationSec": 2885, "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AVION MILITAIRE", "FA18 HORNET", "ALLAITEMENT MATERNEL", "B\u00c9B\u00c9", "ALLAITEMENT MATERNEL", "B\u00c9B\u00c9", "ALLAITEMENT MATERNEL", "B\u00c9B\u00c9", "VACCINATION", "VACCINATION", "VACCINATION", "VACCINATION", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "VACCINATION", "VACCINATION", "VACCINATION"], "visualPersons": ["LEHMANN, ERIC", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BERGER, JEAN-PIERRE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-222277", "durationSec": 240, "mediaType": "video", "title": "MATIN - 92.03.16", "visualGeographicals": ["TOKYO", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "AFRIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR", "UNICEF", "UNICEF", "UNICEF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222342", "durationSec": 626, "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["LOETSCHER, HUGO"], "id": "asset-222281", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "V\u00e9lo courrier", "imageURL": "http://www.rts.ch/7455015.image", "id": "ece-7455022", "durationSec": 125, "publicationDate": "1992-03-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des coursiers \u00e0 v\u00e9lo livrent des lettres et colis \u00e0 Bienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7455022", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7455022"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Pastiche de film \"En libert\u00e9 dans les champs du Seigneur ou les bons blancs au secours des Indiens d'Am\u00e9rique latines\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-62037CE9-2A79-47D7-BE6F-3A18C3E7258E", "durationSec": 562, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Si en Inde on peut louer des \u00e9l\u00e9phants, ici on loue Lova Golovtchiner", "genres": ["Animation"], "id": "sound-12DDB9A6-8A64-403F-BE8A-722AC2B7B86D", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Golovtchiner, Lova"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de l'Abbaye \u00e0 La Chaux-de-Fonds : Pr\u00e9dication du pasteur Pedro E. Carrasco", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-679512D1-42DB-491B-B912-295CD755FFE4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carraco, Pedro E"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Carrasco, Pedro E.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le comptage fantaisiste des signatures de l'intitiative contre les transversales ferroviaires", "genres": ["Animation"], "id": "sound-09A9066E-A9AD-4B40-84F1-D21A17DA4C36", "durationSec": 450, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude \u00e9lectorale", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Despland, expert-comptable, pr\u00e9sident de la Chambre fiduciaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2514FC2F-7551-4377-80BA-95D983BA915B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chambre fiduciaire", "Despland, Pierre"], "thematicThemes": ["fonction politique", "comptable", "soci\u00e9t\u00e9 fiduciaire"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Sainte-Croix (VD), Pierre Despland, devient expert-comptable et monteune fiduciaire \u00e0 Yverdon. Il fait une carri\u00e8re militaire (lt-colonel). Conseiller communal \u00e0 Yverdon, il s'investit dans la vie de cette cit\u00e9. Il \u00e9voque sa famille. Comme pr\u00e9sident de la Chambre fiduciaire, il parle des projets et objectifs de la Chambre pour les deux prochaines ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert-comptable, pr\u00e9sident de la Chambre fi duciaire, conseiller communal \u00e0 Yverdon", "name": "Despland, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Kaspar Villiger : A propos du sondage sur le FA-18, de l'affaire Jung, de l'initiative que le GSsA a l'intention de lancer d'ici fin mars contre l'achat de l'avion de combat FA-18", "genres": ["Interview"], "id": "sound-324A8BB9-672F-446F-9A3E-BD68E27A1EB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jung, Werner"], "thematicThemes": ["avion militaire", "sondage d'opinion", "initiative populaire", "F-18 Hornett", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Annick de Souzenelle (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E629F81A-9576-4369-AFD9-A3D4055C1161", "durationSec": 2602, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Souzenelle, Annick de"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Souzenelle, Annick de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8F99C406-94C9-4287-962E-DE1A273369B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2108, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "prix litt\u00e9raire", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "animateur \u00e0 France-Inter", "name": "Tast\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "animateur \u00e0 France-Inter", "name": "Villers, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice \u00e0 France-Inter", "name": "Lemoyne, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Extrait du \"Vrai faux journal\" de France Inter qui traite de l'humour suisse et diffuse l'improvisation de Cinq sur cinq \"Le prix des auditeurs de la Premi\u00e8re\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9AC6F953-0498-4F75-8683-F5189449B526", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "humour", "fromage"], "excerpt": "L'\u00e9quipe du \"Vrai faux journal\" de France-Inter pr\u00e9sente l'humour suisse. Ils imitent les diff\u00e9rents accents suisses, chacun vantant le fromage de sa r\u00e9gion. France-Inter diffuse l'improvisation de 5/5 o\u00f9 une infirmi\u00e8re tente de s'inscrire dans le jury du prix litt\u00e9raire de la Premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "animateur \u00e0 France-Inter", "name": "Tast\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice \u00e0 France-Inter", "name": "Lemoyne, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "animateur \u00e0 France-Inter", "name": "Villers, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions des t\u00e9l\u00e9spectateurs apr\u00e8s que Massimo Lorenzi ait \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 du TJ-Midi par la TSR", "genres": ["Animation"], "id": "sound-639A1D9D-5575-411C-8F03-93905B794E46", "durationSec": 417, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Lorenzi, Massimo"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.03.15", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "LIECHTENSTEIN"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222136", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MOINE", "ARTISTE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL", "MOINE", "ARTISTE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL"], "id": "asset-222682", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 941, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : rencontre avec le moine et artiste tessinois FRA ROBERTO qui cr\u00e9e des vitraux, peint des tableaux d'inspiration religieuse et m\u00e8ne une r\u00e9flexion sur l'art sacr\u00e9.", "title": "ARTISTE ET MOINE FRA ROBERTO - 92.03.15", "visualGeographicals": ["TESSIN", "ROMONT", "TESSIN"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOINE", "ARTISTE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "COURRIER", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "COURRIER", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "COURRIER", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "ATTENTAT", "STATION D'\u00c9PURATION", "S\u00c9CHERESSE", "APARTHEID", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "BANDE DESSIN\u00c9E", "SIDA", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-221931", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BERNE", "AARAU", "AARAU", "AARAU", "CULLY", "ZURICH", "BERNE", "EVIONNAZ", "VALAIS", "EVIONNAZ", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "ST-MAURICE", "VALAIS", "ST-MAURICE", "VALAIS", "ST-MAURICE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE", "HAVRE, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.03.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222533", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222271", "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["DE DIESBACH, ROGER", "SOMMARUGA, CORNELIO", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-223292", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920315, questions au pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge, SOMMARUGA Corn\u00e9lio sur l'identit\u00e9 et le r\u00f4le futur du CICR qui conna\u00eet des probl\u00e8mes nouveaux en raison de l'\u00e9volution de la situation internationale.", "title": "LE CICR EN QUESTION : DITES-NOUS M. SOMMARUGA ? - 92.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-03-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "Les Ajoulots, entre contrebande et braconnage : Entretien avec Germain Bregnard, habitant de Boncourt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23B4C08F-B7AF-4F05-8F08-6905F4FE66B8", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Boncourt"], "durationSec": 1447, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bregnard, Germain"], "thematicThemes": ["braconnage", "contrebande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Boncourt", "name": "Bregnard, Germain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Homosexuels chr\u00e9tiens, par Daniel Saugy et Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-C8A0A3E2-E2D5-4474-96D4-F8A7706B1A30", "durationSec": 2200, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin homosexuel anonyme", "name": "Christian", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin homosexuel anonyme", "name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin homosexuelle anonyme", "name": "V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "Bonjour Madame la Peur : A propos de l'exposition sur le th\u00e8me des peurs enfantines au Mus\u00e9e des Enfants de Bruxelles", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A7B3F464-B1D1-4B2C-B0F4-6DD819357366", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e des Enfants (Bruxelles)"], "thematicThemes": ["peur", "psychologie", "enfant (\u00e2ge)", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fillette de 4 ans", "name": "Camille", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Der Straaten, Katy van", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de psychologie de l'enfant et de l'adolescent \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Von\u00e8che, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes visiteurs de l'exposition", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re lecture", "source": "siranau", "title": "Patrick Grainville s'entretient avec un groupe d'auditeurs \u00e0 propos de son ouvrage \"Col\u00e8re\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DF1F024D-C93D-482B-BFCA-3C64AD14AE87", "durationSec": 3413, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grainville, Patrick"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grainville, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "auditrice", "name": "Droz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur(trice)", "name": "Schucani, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Andersen, Sven", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Lachat, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Evangelista, Sandy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cri lanc\u00e9 par un nouveau Comit\u00e9 contre l'int\u00e9gration de la Suisse \u00e0 l'Europe : Interview de Heinrich Guggenbuhl. Quelle est la motivation de ses repr\u00e9sentants ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AFF6F36-BF2D-4C60-9B9B-3ED99C047159", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comit\u00e9 contre l'int\u00e9gration de la Suisse \u00e0 l'Europe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 contre l'int\u00e9gration de la Suisse \u00e0 l'Europe", "name": "Guggenbuhl, Heinrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Knie sous le signe du soleil canadien\". Le Cirque Knie s'impr\u00e8gne de couleurs canadiennes avec un cirque futuriste, le Cirque du soleil : Interviews de Fr\u00e9dy Knie (Jr), de Guy Carron, de Marie-Jos\u00e9 Knie, de Luc, de Fr\u00e9d\u00e9ric Bollmann, de Marcelle Gravel et d'Adr\u00e9naline", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1347E46B-430A-489B-9F7B-E223AD799D62", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse"], "durationSec": 1086, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)", "Cirque du Soleil"], "thematicThemes": ["cirque", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste du Cirque Knie", "name": "Knie, Mary-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "costumi\u00e8re du Cirque du Soleil (Canada)", "name": "Gravel, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "clown au Cirque du Soleil (Canada)", "name": "Adr\u00e9naline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du Cirque Knie", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Jr)", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9gisseur, metteur en sc\u00e8ne du Cirque du Soleil (Canada)", "name": "Carron, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'\u00e9quipe de production du Cirque Knie", "name": "Bollmann, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "artiste du Cirque du Soleil (Canada)", "name": "Luc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un s\u00e9isme a fortement \u00e9branl\u00e9, hier, les alentours et la ville d'Erzincan. Les secours s'organisent, dont ceux de la Suisse : Commentaire de Sylvie Cohen et interview de Jean-Jacques Wagner", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EA3DB7E7-0F66-46F1-B808-94410AE1A7B3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Erzincan"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Wagner, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.03.14", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-222619", "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Patois toujours vivant", "source": "siranau", "title": "\"Oun anna\u00efe C\u00e9line\" = Une ann\u00e9e C\u00e9line. Essai en patois vaudois : Lecture d'extraits avec traduction", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E89BAB57-5CD4-4A95-96BC-83B364905E51", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1559, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur \u00e0 Mollie Margot (VD), auteur de", "name": "Badoux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\"Oun anna\u00efe C\u00e9line\"", "name": "Badoux, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, auteur de la traduction", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\"Oun anna\u00efe C\u00e9line\"", "name": "Badoux, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-221785", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1398, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920314, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "LIVINGART MAGIC THEATRE DE BIENNE - 92.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APARTHEID", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FEMME", "POLICE", "PIPE", "TABAGISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "TYPOGRAPHIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPRIMERIE", "KURDES", "APARTHEID", "BLANCS", "APARTHEID", "BLANCS", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AIDE HUMANITAIRE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "ESCROQUERIE", "DROIT FINANCIER", "ESCROQUERIE", "DROIT FINANCIER", "ESCROQUERIE", "DROIT FINANCIER", "ESCROQUERIE", "DROIT FINANCIER", "D\u00c9FENSE", "RADAR MILITAIRE", "RACISME", "INCENDIE", "RACISME", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-221726", "durationSec": 1367, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.14", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "FRANCE", "ST-CLAUDE", "GENEVE", "TURQUIE", "NEUCHATEL-VILLE", "KURDISTAN", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "CHINE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "KLOTEN", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "USA", "OLTEN", "SUISSE", "USA", "FLORIDE", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA050", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221007", "durationSec": 1201, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221896", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualPersons": ["DUBCEK, ALEXANDRE", "HAVEL, VACLAV"], "id": "asset-223547", "thematicGeographicals": ["PRAGUE"], "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prague : en compagnie de jeunes \u00e9tudiants, nous d\u00e9couvrons Prague apr\u00e8s la r\u00e9 volution et leurs aspirations.", "title": "PRAGUE : AN 2 DE LA REVOLUTION 1 : KLARA, VERA ET LES AUTRES / L'HOMME QUI A VU\nL'HOMME 6 - 92.03.14", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualPersons": ["BIANCIOTTI, HECTOR", "BIANCIOTTI, HECTOR", "BIANCIOTTI, HECTOR"], "id": "asset-221711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Pierre-Pascal Rossi re\u00e7oit sur le plateau Hector Bianciotti.", "title": "92.03.14", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIANCIOTTI, HECTOR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.03.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221836", "durationSec": 1707, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-223556", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1019, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920314, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222526", "durationSec": 3744, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LE RALLY A COLOMB - 92.03.14", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220415", "durationSec": 753, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "CHOEUR D'ENFANTS LE CHABLE - VERBIER", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223324", "durationSec": 858, "publicationDate": "1992-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "J\u00fcrg Laederach", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3EB04E67-8495-401D-837D-2E482BC7D161", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laederach, J\u00fcrg"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kuhn, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain b\u00e2lois", "name": "Laederach, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Blanc, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre culturel suisse \u00e0 Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Davidovici, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "Editions Zo\u00e9", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "directeur du Centre culturel suisse \u00e0 Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 ses supporters et \u00e0 Andr\u00e9 Luisier, le FC Sion restera en LNA : Interview d'Andr\u00e9 Luisier, \u00e0 qui certains administrateurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Rh\u00f4ne-M\u00e9dia qui d\u00e9tient le \"Nouvelliste\" ont reproch\u00e9 son attitude trop on\u00e9reuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1515B9CF-FBCC-4A87-9CA3-84E55AA6FA7F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 Rh\u00f4ne-M\u00e9dia", "FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "supporter", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Luisier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Bon \u00e0 jeter. Nouvelle de Peter Bichsel", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-55590549-5011-4184-A7E7-B8A054E2315B", "durationSec": 627, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice du texte", "name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bichsel, Peter", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Charles-Henri Favrod restera encore 3 ans \u00e0 la t\u00eate du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, le Conseil d'Etat vaudois craignait qu'en se s\u00e9parant de M. Favrod, il s'en aille avec une partie des collections du mus\u00e9e : Interview de Pierre Cevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7B29622-86EA-4D87-9757-A4945B5A1CB5", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri", "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "collection d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement vaudois de l'instruction publique et des cultes", "name": "Cevey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Lavanchy, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Magnin, qui a officiellement quitt\u00e9 la sc\u00e8ne politique en faisant ses adieux au Grand Conseil genevois : Il \u00e9voque sa riche carri\u00e8re politique (la p\u00e9riode de la clandestinit\u00e9 en 1940, les rapports avec les partis bourgeois, la p\u00e9riode difficile de 1956, l'invasion de la Hongrie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E64173BD-B1EB-4C8D-8858-19B30281ED5D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hongrie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 718, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnin, Armand"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "vie politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique genevois", "name": "Magnin, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Licenciement, avec effet imm\u00e9diat, du chef de la rubrique sportive du journal la \"Suisse\" : Interviews de Michel Baettig et de Christian Fehlbaum, qui estime que ses activit\u00e9s syndicales sont en cause, contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9texte le journal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D78395D0-1E0A-4942-AEBB-10C3E458F66C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "thematicThemes": ["journal", "syndicat", "journaliste", "presse", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Suisse\"", "name": "Baettig, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la rubrique sportive de \"La Suisse\"", "name": "Fehlbaum, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Arthur Honegger: Un musicien dans la cit\u00e9 des hommes (10/10) : La derni\u00e8re moisson", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1DA7CD85-6611-4CA8-838F-5762B817B841", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Honegger apr\u00e8s la guerre. M\u00e9lancolie et angoisse suite \u00e0 un infarctus, en 1947. Pessimisme devant le monde. Le combat contre la mort. Sa femme: Andr\u00e9e Vaurabourg. R\u00e9flexions d'Honegger sur la musique minimaliste. Hommages de Jacques Ibert et Jean Cocteau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives RSR)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Un Musicien dans la cit\u00e9 des hommes\", Ed. Fayard", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Ibert, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "C'est le printemps et autres nouvelles chansons d'Henri D\u00e8s", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-45B52FB0-EC49-46DE-AFD7-A0E8E867C4D3", "durationSec": 940, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Charles-Henri Favrod restera encore 3 ans \u00e0 la t\u00eate du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e. Explications du gouvernement : Commentaire de Catherine Lavanchy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E177C23F-CB6C-443D-8071-506DBE6B4ABD", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri", "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["photographie", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Lavanchy, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Carl Davis, compositeur et Thomas Friedli, clarinettiste : A l'occasion de la cr\u00e9ation suisse du Concerto pour clarinette de Carl Davis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85EF85C9-5A96-4D5A-B359-EB1BD04C4E99", "durationSec": 1191, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Carl"], "thematicThemes": ["clarinette", "musique classique", "compositeur", "instrumentiste"], "excerpt": "La cr\u00e9ation du Concerto pour clarinette de Carl Davis. Evocation de la premi\u00e8re rencontre entre Davis et Friedli. Les sources d'inspiration pour le Concerto pour clarinette. Le travail de Davis avec Paul McCartney \u00e0 Liverpool. Davis et la parodie musicale. Ses projets de disques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Friedli, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Davis, Carl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Baudo, chef d'orchestre (2/3) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE595A17-E61F-4F55-A09F-FBB715976848", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1889, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Baudo, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Le mur : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8755C8B6-E979-4E1E-BF0F-8D838807AEC2", "durationSec": 325, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE SPECTACLE", "MUS\u00c9E", "INTERVIEW", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["MORAND, MARIE-CLAUDE"], "id": "asset-222351", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.03.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VALAIS", "JURA (CANTON)"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.03.13", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "INTERVIEW", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "JOURNALISTE", "MUSIQUE", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "CAROUGE", "LIECHTENSTEIN"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221478", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franco Sbarro, constructeur automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20293123-F54F-4D3A-96A4-8747154BE84E", "durationSec": 1414, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sbarro, Franco"], "thematicThemes": ["design", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructeur automobile \u00e0 Grandson", "name": "Sbarro, Franco", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.03.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221636", "durationSec": 775, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223539", "durationSec": 355, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.03.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221415", "durationSec": 232, "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "RADAR MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "RADAR MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "RADAR MILITAIRE", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "ARGENT (MONNAIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VIOLENCE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00c9RO\u00cfNE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TUBERCULOSE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECIN", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "DE KLERK, FREDERIC", "FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-221587", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "SION", "SION", "SUISSE", "SION", "SION", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE", "GENEVE", "VAUD", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "GENEVE", "USA", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "PONTS-DE-MARTEL, LES"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-223299", "thematicGeographicals": ["VERBIER"], "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 19920313, \u00e0 Verbier, ambulanciers, secouristes, m\u00e9decins et compagnies d'h\u00e9licopt\u00e8res se livrent une guerre des patients victimes d'accidents de ski dans la station. En effet, tous ces accident\u00e9s repr\u00e9sentent un march\u00e9 important que se disputent les diff\u00e9rents services m\u00e9dicaux de la r\u00e9gion.", "title": "LA CHASSE AUX JAMBES CASSEES - 92.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "ORSIERES", "VERBIER", "MARTIGNY", "VERBIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat\u00e9 anti-sp\u00e9culation et d\u00e9lai d'interdiction de revente des immeubles non-agricoles, le Conseil national maintient ce d\u00e9lai \u00e0 3 ans : Commentaire d'Alain Hertig et interviews de Charles Poncet et de Niels de Dardel", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C659E469-AD6C-4232-A8A9-2BB7459637C3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent", "sp\u00e9culation", "r\u00e9glementation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral genevois", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "socialiste genevois", "name": "Dardel, Niels de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Au cas o\u00f9 la Suisse livrerait Zeyal Sahradi \u00e0 la France sans preuve convaincante pour le gouvernement iranien, T\u00e9h\u00e9ran s'arrogera le droit de prendre des mesures de r\u00e9torsion, mesures prises tr\u00e8s au s\u00e9rieux \u00e0 Berne : Interview de Marco Cameroni", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654A94A2-8DFE-494B-8CB6-AB98D44224D2", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sahradi, Zeyal"], "thematicThemes": ["justice", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Cameroni, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Eva-Maria Thimme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BCA635B-8D3C-4604-A904-91A8AB3941D0", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "foire commerciale", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de l'exposition \"Univers juif\"", "name": "Thimme, Eva-Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rationalisation oblige, il n'y aura plus qu'un seul office de ch\u00e8ques postaux en Suisse romande d'ici 1996, au lieu des 7 centres existants : Interview de Jean-No\u00ebl Rey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90CB0C68-F96E-4467-B7CD-6F1B9F9343EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "\u00e9conomie", "ch\u00e8que postal", "strat\u00e9gie de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Une histoire anachronique. Nouvelle de Peter Bichsel", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BE80F311-FBE4-4770-B161-04E6860E92BA", "durationSec": 489, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice du texte", "name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bichsel, Peter", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Dorsaz en Valais : Interview d'Hans Wyer qui s'est exprim\u00e9 devant le Grand Conseil pour r\u00e9affirmer que le conseil d'administration de la BCV ignorait tout de la situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D618C8AB-3463-437E-A13B-21D0746F61A8", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean", "Banque Cantonale du Valais"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "banque", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des finances de la BCV", "name": "Wyer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Baudo, chef d'orchestre (1/3) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A106BCE-0669-4630-8666-21EF57D87081", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1649, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Baudo, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Steffie Spira, com\u00e9dienne qui a travaill\u00e9 avec Bertold Brecht", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9034B98-4A80-4E70-8FA1-CCA6947011C9", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertold"], "thematicThemes": ["foire commerciale", "nationalisme", "Juifs", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e2g\u00e9e de 83 ans", "name": "Spira, Steffie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vertigineuse augmentation du taux de criminalit\u00e9 en Russie, plus de 30% au cours des 2 premiers mois de l'ann\u00e9e. C'est \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg que l'on bat tous les records : Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EDEE78A-8DEA-41C4-BAA0-6A8F904E1958", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "Russie"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve des fonctionnaires \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Marco Polli sur les raisons du succ\u00e8s de la participation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1181D755-6C01-4AB6-B0DE-B564541ED166", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "cartel", "syndicat", "fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du cartel intersyndical de la fonction publique", "name": "Polli, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Berlin, trois ans apr\u00e8s la chute du Mur : deux t\u00e9moignages sur la situation actuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2474C21-39BA-48DB-9B8A-57334FB5B49B", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "mur de s\u00e9paration", "foire commerciale", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de l'exposition \"Univers juif\"", "name": "Thimme, Eva-Maria", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, \u00e2g\u00e9e de 83 ans", "name": "Spira, Steffie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Arthur Honegger: Un musicien dans la cit\u00e9 des hommes (9/10) : Un t\u00e9moin angoiss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4B80607E-7ED1-4C86-A305-258FAD2B729E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["composition musicale", "religion et croyances", "compositeur", "musique classique", "fascisme", "musique religieuse"], "excerpt": "L'amertume d'Honegger devant l'indiff\u00e9rence du public lors de la cr\u00e9ation de \"Cris du monde\". R\u00e9lexions sur la guerre, le fascisme. Le dessein m\u00e9lodique. R\u00e9flexions sur la religion. Honegger et Messiaen, grands compositeurs religieux du 20e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Un Musicien dans la cit\u00e9 des hommes\", Ed. Fayard", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le termite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75AC043A-90A6-40F8-9B74-427B8C7595BD", "durationSec": 910, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["termite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste, Dijon", "name": "Noirot, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eete Saucy, institutrice et \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-16E6247F-5EB0-412B-923D-43F27F5F294D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saucy, Beno\u00eete"], "thematicThemes": ["instituteur", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice \u00e0 Lajoux (JU) et \u00e9crivain(e)", "name": "Saucy, Beno\u00eete", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Le 40\u00e8me anniversaire des \"Cahiers du Cin\u00e9ma\" : Avec un hommage au r\u00e9alisateur Richard Brooks", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0838F997-17E1-4672-856A-F1C7ABD567D9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cahiers du Cin\u00e9ma", "Brooks, Richard"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Histoire de la revue. Situation actuelle. Critiques et r\u00e9serves. Les d\u00e9bats internes \u00e0 la revue. Perspectives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur d'une histoire des \"Cahiers du Cin\u00e9ma\" et r\u00e9dacteur de la revue", "name": "Baeque, Antoine de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la r\u00e9daction des \"Cahiers\"", "name": "Toubiana, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, ancien critique de cin\u00e9ma", "name": "Assayas, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Trafic\", ancien r\u00e9dacteur en chef des \"Cahiers\"", "name": "Daney, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "AUDIOVISUEL", "OECUM\u00c9NISME", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-222138", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 950, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : \u00e9mission magazine pr\u00e9sente divers sujets, le CREC-AVEX, 2 Roumaines qui chantent, le livre de BASTIAN Jean-Pierre et le Groupe des Dombes.", "title": "MARS 92 - 92.03.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LYON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PORTRAIT", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["MAGNIN, ARMAND", "KASPAR-ANSERMET, LAURENT"], "id": "asset-222259", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.03.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "DIALECTE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "TSCHOPP, PETER", "REBEAUD, LAURENT", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-221414", "durationSec": 775, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.03.07", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-220487", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SP\u00c9CULATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "FREY, CLAUDE", "PONCET, CHARLES", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-221010", "durationSec": 1908, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "RADAR MILITAIRE", "INTERVIEW", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "JOURNALISTE", "CANCER", "SEIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "KOLLER, ARNOLD", "MAO TSE-TOUNG"], "id": "asset-221047", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SION", "SUISSE", "CHINE", "PARIS", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "MASPOLI, FLAVIO", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND"], "id": "asset-220217", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "SUISSE"], "durationSec": 3874, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ALLEMAGNE : Les incidents racistes violents se sont multipli\u00e9s. Quels sont les facteurs qui alimentent ce courant raciste et x\u00e9nophobe ?", "title": "ETRANGES ETRANGERS (1) : SUISSE - 92.03.12", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAISER, EDMOND"], "thematicThemes": ["RACISME", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RIBEIRO, Antonio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "FARINE, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SEBAN, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223538", "durationSec": 316, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (1991-1993)", "source": "gico", "title": "ESCALADE DANS UN MAROC DE REVE / HAUT LES VELOS ! / LEVITATION - 92.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221625", "durationSec": 1668, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.03.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221003", "durationSec": 266, "publicationDate": "1992-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascale Honegger, fille du compositeur (3/3) : A propos d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6145601D-8EA1-40E5-86B3-32C94A9FDA4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1768, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille d'Arthur Honegger", "name": "Honegger, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "George Bush et Bill Clinton, les vainqueurs du super-tuesday pour les \u00e9lections primaires. Bill Clinton se profile comme l'adversaire de George Bush en novembre prochain : Commentaire de Monique Silberstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A81845F9-F66C-4364-8D02-70AF57F7ADCE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La fonction publique genevoise fait gr\u00e8ve en signe de protestation contre les mesures d'\u00e9conomie du gouvernement : Reportage dans les rues de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-80AB726F-53C5-467C-AACB-86DD4CA923DF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "fonctionnaire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le \"Journal de Gen\u00e8ve\" a trouv\u00e9 un partenaire. Ce sera Sonor, l'\u00e9diteur de \"La Suisse\" : Interview de Luc Macherel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FBB30F0-6B0F-471A-AB56-D633035D9052", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonor"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "journal", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du \"Journal de Gen\u00e8ve\"", "name": "Macherel, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Arthur Honegger: Un musicien dans la cit\u00e9 des hommes (8/10) : La muse l\u00e9g\u00e8re", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-29FEB6F0-62F3-4FA6-BB83-DCA33D857685", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "musique de film", "composition musicale", "op\u00e9rette", "m\u00e9lodrame"], "excerpt": "Les musiques de films, le m\u00e9lodrames, les op\u00e9rettes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse (Archives RSR)", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Un Musicien dans la cit\u00e9 des hommes\", Ed. Fayard", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Vous avez le bonjour de Yodok. Nouvelle de Peter Bichsel", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E95C4503-19D5-4492-A5A7-98F10797646E", "durationSec": 598, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur du texte", "name": "Schweyer, Marc", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur du texte", "name": "Maillard, Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bichsel, Peter", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9thodes de la permanence t\u00e9l\u00e9phonique pour enfants, le Sorgentelephon, sont fortement contest\u00e9es en Suisse romande. Plusieurs associations romandes d\u00e9noncent l'absence de formation et de d\u00e9ontologie : Interview de Georges Glatz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-36CA12FD-3E69-47F4-94C3-188E18F7010C", "durationSec": 165, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Sorgentelefon"], "thematicThemes": ["service t\u00e9l\u00e9phonique", "protection de l'enfance", "formation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 vaudois \u00e0 la protection de l'enfance", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain F\u00fcrst, biologiste et arachnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9538F11-2198-4B08-8B13-0CB1B520A55A", "durationSec": 1369, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00fcrst, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["arachnide", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et arachnologue", "name": "F\u00fcrst, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire Tannouri. Promesse non tenue, les salaires des ouvriers n'ont pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s, les syndicats demandent la faillite : Interviews d'Edgar Hofer et de Fran\u00e7oise Kreienbuhl", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D49D4248-36C3-4D1E-ADFA-09DA9E155B69", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bielna", "Tannouri, Antony"], "thematicThemes": ["syndicat", "entreprise", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e chez Bielna", "name": "Kreienbuhl, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical \u00e0 Bienne", "name": "Hofer, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Berne-Bienne", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Roman, \u00e9crivain : A l'occasion de la diffusion de sa pi\u00e8ce \"Venu mal tourn\u00e9\" sur Espace 2 le 11 mars 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A10006-5844-4831-A1E5-0BC39F925B23", "durationSec": 2132, "publicationDate": "1992-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roman, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique", "radio"], "excerpt": "Jacques Roman parle de l'\u00e9criture. Il retrace quelques \u00e9l\u00e9ments autobiographiques. Il parle de sa pi\u00e8ce \"Venu mal tourn\u00e9\", qui a remport\u00e9 le 2e prix ex-aequo du Concours d'oeuvres radiophoniques de fiction (Espace 2 et Soci\u00e9t\u00e9 suisse des auteurs)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}]}}