{"response": {"numFound": 7822, "start": 3700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Nicolas Doxat, VD (1682-1738) : L'ingratitude des princes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2530470-B6CE-466A-AF9E-F037E2FC87D5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Autriche"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doxat, Nicolas"], "thematicThemes": ["mercenaire"], "excerpt": "\"Fort math\u00e9maticien, il entre apr\u00e8s diverses p\u00e9rip\u00e9ties au service de l'Autriche \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 celle-ci tente de s'opposer \u00e0 la reconqu\u00eate turque. Il fortifie de fa\u00e7on exemplaire Belgrade puis, charg\u00e9 de d\u00e9fendre une place, mais abandonn\u00e9 des siens, il est oblig\u00e9 de capituler avec les honneurs de la guerre. Jug\u00e9 par les Autrichiens pour trahison, victime de sordides intrigues, il sera d\u00e9capit\u00e9 devant Belgrade. Son ex\u00e9cution r\u00e9voltera les consciences de l'\u00e9poque, beaucoup plus que celle de son compatriote Davel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Mikael Adari, cadre sup\u00e9rieur du parti d'Yitzhak Shamir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C398E5-5ACA-4DCB-8C0D-CD0D89688CF7", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Likoud"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cadre sup\u00e9rieur du parti d'Yitzhak Shamir", "name": "Adari, Mikael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Jakob Dubs, ZH (1822-1879) : Un visionnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEA63883-9D1C-4312-B574-CD686AE700AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubs, Jakob"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "19e si\u00e8cle", "mer"], "excerpt": "\"Si l'homme est encore connu en tant que pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (plut\u00f4t effac\u00e9 et timide), on ignore en revanche qu'il fut poss\u00e9d\u00e9 par une id\u00e9e fixe \u00e0 la r\u00e9alisation de laquelle il consacrera toutes ses forces: l'acc\u00e8s de la Suisse \u00e0 la mer, la construction d'une flotte, l'installation d'un port sur la M\u00e9diterran\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ilan Greilsammer, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Bar-Ilan de Tel-Aviv. Air maghr\u00e9bin \u00e0 la gloire du Likoud et de ses chefs Yitzhak Shamir et David L\u00e9vy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A301DDDA-136B-4019-8917-D4058E94C163", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Likoud"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Bar-Ilan de Tel-Aviv", "name": "Greilsammer, Ilan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Burckhardt, BS (1784-1817) : Une course haletante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE52868-771C-46CA-B17A-D4752678EF1D", "thematicGeographicals": ["P\u00e9tra", "Suisse"], "durationSec": 720, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burckhardt, Johann Ludwig"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Il d\u00e9couvre Petra, la myst\u00e9rieuse, s'introduit au p\u00e9ril de sa vie dans la cit\u00e9 sainte de la Mecque dont il fournit la premi\u00e8re description compl\u00e8te. Dans sa course haletante vers les sources du Niger, il meurt \u00e0 33 ans, apr\u00e8s avoir vendu son dernier esclave pour subsister.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Menahem Gur Ari, partisan du Grand Isra\u00ebl et membre du Gush Emunin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60CE9B3C-8C7E-4381-84A2-D5F7C4C734B3", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Likoud"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partisan du Grand Isra\u00ebl et membre du Gush Emunin", "name": "Gur Ari, Menahem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Isra\u00ebl", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Malgoire, chef d'orchestre : A propos de l'op\u00e9ra \"Montezuma\" d'Antonio Vivaldi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B9002A-D3F3-4ACE-A70C-F5A86B370AB2", "durationSec": 1731, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malgoire, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "art baroque", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Malgoire, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Catherine de Watteville, (BE) 1645-1714 : Un espion en jupons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-334EEBFC-B4D4-4D94-8EF6-EBB43F420C0E", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "France", "Suisse"], "durationSec": 798, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watteville, Catherine de"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "femme", "espionnage", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Ses extravagances d\u00e9frayent la chronique bernoise. Ayant entretenu des relations trop \u00e9troites avec l'ambassadeur de France, elle est condamn\u00e9e \u00e0 mort, peine commu\u00e9e en bannissement perp\u00e9tuel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Suisses m\u00e9connus", "source": "siranau", "title": "Sybille Merian, BS (1647-1717) : La fascination des insectes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-114492B0-F7C6-4666-8FB3-EBB9927C75F4", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merian, Sybille"], "thematicThemes": ["insecte", "entomologie"], "excerpt": "\"Fille du c\u00e9l\u00e8bre graveur Matthieu Merian, elle s'int\u00e9resse aux insectes \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on les consid\u00e8re encore comme des \"\u00e9manations du diable\". Elle parcourt l'Europe afin de les dessiner avec un art consomm\u00e9, puis s'embarque pour Surinam pour y poursuivre ses recherches.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire Achtari : Demande de r\u00e9vision de cette affaire par un des d\u00e9fenseurs de l'accus\u00e9 qui purge une peine de 10 ans de prison. Selon les r\u00e9v\u00e9lations de l'\"Illustr\u00e9\", la th\u00e8se du huis-clos va \u00eatre contest\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAFE5B5A-6E42-4473-BF7E-E56C8EB9579D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achtari, Marc", "Illustr\u00e9"], "thematicThemes": ["pharmacien", "presse", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9as Vollenweider, harpiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-200555C0-64F5-4E3E-93B3-F37AD393A6A6", "durationSec": 372, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vollenweider, Andreas"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Vollenweider, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : musique", "source": "siranau", "title": "Qu'entend un musicien d'orchestre?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371451DA-ACA6-4CD4-A773-50F49538A071", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "perception mentale", "instrumentiste", "fonction sensorielle"], "excerpt": "Situation de chaque musicien dans un grand orchestre: qu'entend chaque membre de l'orchestre?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste", "name": "Capeille, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Michel, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Courvoisier, David", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Senn, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Daho, chanteur : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3886B25-8D20-47BD-A47E-ECD26332DF59", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daho, Etienne"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daho, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Scandale du sang contamin\u00e9 en Autriche : Une firme pharmaceutique autrichienne exportait du plasma sanguin contamin\u00e9 par le virus du sida en toute connaissance de cause", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3502206-99A3-470B-9271-0046AC8078E3", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Autriche"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plasma sanguin", "exportation", "sida", "industrie pharmaceutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur la vidange du barrage du Day, pr\u00e8s de Vallorbe : Cette p\u00e9riode de gros travaux de r\u00e9fection co\u00efncide avec l'aspect brun\u00e2tre apparu dans la rivi\u00e8re l'Orbe. Interviews de Serge Ansermet, secr\u00e9taire vaudois du WWF, qui a r\u00e9agi imm\u00e9diatement et de Jean-Fran\u00e7ois Morel, directeur des travaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0079A393-7915-4AD1-B328-00D21190951E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vallorbe"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["entretien des cours d'eau", "travaux publics", "barrage", "rivi\u00e8re", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire vaudois du WWF", "name": "Ansermet, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des travaux", "name": "Morel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mesures de rallonges des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage : Les cantons devront \u00e9galement passer \u00e0 la caisse, ce qui provoque l'inqui\u00e9tude dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve notamment, o\u00f9 vont-ils trouver l'argent ? Interview de Roger Piccand, chef du service de l'emploi dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7ACB04A-FDF1-4AAB-ACFC-8CC9F1E7A234", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "aide de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'emploi dans le canton de Vaud", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sence de la 6e flotte en M\u00e9diterran\u00e9e : Une flotte multinationale qui pourrait se mettre \u00e0 la disposition, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des Nations-Unies au vu de la situation en Yougoslavie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00355DEF-3902-4384-A09A-7F17BE261FC5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Yougoslavie"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "flotte de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en France", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Personne, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BA38486-59B0-46E9-A759-7CF0AC45B89F", "durationSec": 715, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Personne, Paul"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Personne, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Murat, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B18D282-FB20-4D5C-B077-B9E9D8FB42D8", "durationSec": 585, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Murat, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Murat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "id": "asset-222588", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19880610, le journaliste MASSELOT Thierry retrace une des plus c\u00e9l\u00e8bres affaires criminelles fran\u00e7aises, l'affaire Seznec qui survint en 1923. Le directeur d'une scierie SEZNEC Guillaume fut accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 et d'avoir fait dispara\u00eetre le corps d'un associ\u00e9 en affaire pour lui d\u00e9rober sa fortune. Condamn\u00e9 au bagne, SEZNEC Guillaume n'aura cesse de crier son innocence. Graci\u00e9, il mourra en 1954 sans avoir pu assister \u00e0 sa r\u00e9habilitation qui lui sera sans doute accord\u00e9e prochainement.", "title": "L'AFFAIRE SEZNEC - 92.07.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas si b\u00eates.", "source": "gico", "title": "LA FOURMI", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-224102", "durationSec": 180, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.07.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223982", "durationSec": 217, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.07.01", "visualThemes": ["PRODUIT LAITIER", "FROMAGE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "RADIO"], "visualGeographicals": ["MOUDON", "MOUDON", "MOUDON", "MOUDON", "SOTTENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-223318", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.07.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-222236", "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "CLIP-VID\u00c9O", "CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "AMENDE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["JOHN, ELTON"], "id": "asset-221903", "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.07.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALGERIE", "LESSOC", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9THADONE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "RAFALE", "AVION MILITAIRE", "EUROFIGHTER TYPHOON", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-222140", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.07.01", "visualGeographicals": ["IRLANDE", "IRLANDE", "IRLANDE", "IRLANDE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "FRANCE", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FRANCE T\u00c9L\u00c9COM", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pas de red\u00e9marrage pour Super-Ph\u00e9nix : Le premier ministre fran\u00e7ais, Pierre B\u00e9r\u00e9govoy, a annonc\u00e9 que des travaux devraient \u00eatre effectu\u00e9s avant d'envisager toute remise en route de cette centrale nucl\u00e9aire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-312BCCCC-A55A-4E5A-A841-34777BE74B64", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baladeur", "source": "siranau", "title": "Le dernier num\u00e9ro de \"Riviera\" : Interviews de Jean-Louis Rebetez, r\u00e9dacteur en chef-adjoint de l'ex-quotidien et de Jacques Vallotton, r\u00e9dacteur en chef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3245FC60-B565-4B07-8A58-1BB8033E679B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riviera"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "presse quotidienne", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef-adjoint de \"Riviera\"", "name": "Rebetez, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Riviera\"", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Compte rendu de l'audience d'une \"taupe\" \u00e0 Lausanne : Pour la premi\u00e8re fois, un policier infiltr\u00e9 dans un trafic de drogue a \u00e9t\u00e9 entendu publiquement par un tribunal vaudois. Avec la voix de l'agent Beno\u00eet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0881EFC-E588-4492-ADCB-6F3D4EB3E9CC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9moignage (justice)", "trafic de stup\u00e9fiants", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent de police", "name": "Benoit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal cantonal vaudois", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Cristobal Colon, l'aventurier des mers (10 \u00e9pisodes). Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9F0993C0-004F-46B6-AAB8-0CB2BD840B4E", "durationSec": 580, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "r\u00e9gie", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Eychenne, Eric", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Cavalier", "name": "Spuhler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Cristobal Colon", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Hernando de Talavera", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Juan de Coloma", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Ruiz Sancho", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Luis de Santagel", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au lendemain de l'assassinat du pr\u00e9sident alg\u00e9rien Mohamed Boudiaf : R\u00e9action de l'\u00e9crivain alg\u00e9rien, Rachid Boudjedrah", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2545FEC4-2835-4F60-BD3D-2741DB804204", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suspension du red\u00e9marrage de Super-Ph\u00e9nix : Reportage \u00e0 Creys-Malville avec l'interview d'un syndicaliste: compressions de personnel, recyclage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CCF098AF-F4F0-4CE5-801D-F2A5C38FBF53", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["syndicat", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire Achtari : Interview de Pascal Auchlin, auteur d'un article dans l'\"Illustr\u00e9\": la th\u00e8se du huis-clos va \u00eatre contest\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01091925-D32A-4E3A-96D6-98FE26FA5668", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Illustr\u00e9", "Achtari, Marc"], "thematicThemes": ["presse", "pharmacien", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur d'un article dans l'\"Illustr\u00e9\"", "name": "Auchlin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Kudelski SA va mieux gr\u00e2ce \u00e0 la restructuration op\u00e9r\u00e9e : Le b\u00e9n\u00e9fice esp\u00e9r\u00e9, pour cette ann\u00e9e, est de plus de 1 million de francs, gr\u00e2ce notamment au Nagra D audio-num\u00e9rique. Interview d'Andr\u00e9 Kudelski, patron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66AA821D-511E-41D8-AC74-DFC441418496", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie de l'entreprise", "industrie \u00e9lectronique", "\u00e9quipement audiovisuel", "support d'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Kudelski", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie au lendemain de l'assassinat de Mohamed Boudiaf : Les rues d'Alger sont rest\u00e9es calmes durant toute la nuit, m\u00eame dans les quartiers contr\u00f4l\u00e9s par les fondamentalistes les fondamentalistes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE354C24-C547-4FAE-9858-7F8176181027", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat", "assassinat politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Alger", "name": "Dissez, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas si b\u00eates.", "source": "gico", "title": "LA MANTE RELIGIEUSE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-224099", "durationSec": 180, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "INTERVIEW", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INTERVIEW", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INTERVIEW", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "id": "asset-223317", "durationSec": 1371, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.06.30", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "GORGES DE L'AREUSE", "MOTIERS", "FLEURIER", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Champs-du-Moulin, Creux-du-Van"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.06.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221100", "durationSec": 211, "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ISLAM", "SC\u00c8NE DE RUE", "ALCOOLISME", "STUP\u00c9FIANT", "H\u00d4PITAL", "ALCOOLISME", "STUP\u00c9FIANT"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE", "VANEK, PIERRE", "SMITH, IAN"], "id": "asset-220150", "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ALGER", "HARARE", "HARARE"], "visualCorporations": ["OIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["AIT-AHMED, HOCINE"], "id": "asset-221664", "durationSec": 596, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.06.30", "visualGeographicals": ["ALGER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "EMPOISONNEMENT", "JUSTICE", "EMPOISONNEMENT", "JUSTICE", "EMPOISONNEMENT", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "EMPOISONNEMENT", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "EMPOISONNEMENT", "PRISON", "JUSTICE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "LICENCIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TRAVAILLEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BEREGOVOY, PIERRE", "FABIUS, LAURENT", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "LALONDE, BRICE", "FABIUS, LAURENT", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "ACHTARI, MARC", "GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-221594", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.30", "visualGeographicals": ["ISERE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "ISERE", "FRANCE", "FRANCE", "ISERE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ROMONT", "SUISSE", "ROMONT", "SUISSE", "BULLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "IRLANDE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["L'ILLUSTR\u00c9", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Neuvi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FC6CC30A-D2F0-4CD5-AF82-471141221E84", "durationSec": 657, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis d'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Bezzola", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Voix diverses (\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole professionn elle d'art dramatique de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DEA2C1DE-8032-4128-BC5C-48F8E9A495E1", "durationSec": 755, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une Dame", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "La Dauphine", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Un M\u00e9decin", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Loubes", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Un M\u00e9decin", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis d'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Treizi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F6C73589-AFC4-4899-88E3-361DFA73CF6D", "durationSec": 680, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Duc d'Orl\u00e9ans", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Un Concierge", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Septi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FBC5ECFD-0E3F-4C79-9D9F-B525443B1D7C", "durationSec": 790, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Loubes", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand Dauphin", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "La Princesse de Tarente", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re de la Chaise", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Qui pouvait avoir int\u00e9r\u00eat \u00e0 assassiner Mohamed Boudiaf, \u00e0 qui profite le crime, les int\u00e9gristes mis en cause avec Rachid Mimouni, \u00e9crivain alg\u00e9rien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DF05BB27-F242-4157-A37A-9531A71F4EE9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Annaba"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["vie politique", "assassinat politique", "int\u00e9grisme", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Mimouni, Rachid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de diverses r\u00e9actions par Jean-Philippe Schaller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC197297-A902-4EE0-AF27-A1B63520F19C", "thematicGeographicals": ["Annaba", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "vie politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Douzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-242C17D2-CD6A-4620-B151-A38D79F7D026", "durationSec": 770, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc de Chartre", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BEC11D51-6CF5-43B0-8C30-57931A8EC288", "durationSec": 675, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie, en marge de l'assassinat du pr\u00e9sident Mohamed Boudiaf : Avec Charles-Henri Favrod, Antoine Zorzi, tous deux journalistes et sp\u00e9cialistes de l'Alg\u00e9rie ainsi que Jean-Fran\u00e7ois Moulin, collaborateur RSR, qui se trouvait en Alg\u00e9rie lors de la r\u00e9volte", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C51F90B1-FC21-4ACE-B5BF-1607B6D592BC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "vie politique", "assassinat politique"], "excerpt": "Il y a moins d'un an, l'Alg\u00e9rie \u00e9tait en marche vers la d\u00e9mocratie. Le FLN, parti au pouvoir depuis 30 ans, permettait \u00e0 d'autres partis de s'exprimer. Le FIS remportait le 26 d\u00e9cembre pr\u00e8s de 50% des suffrages exprim\u00e9s. Le 11 janvier, annulation des \u00e9lections et formation d'un Conseil consultatif national. D\u00e9mission du pr\u00e9sident Chadli. Dissolution du FIS, confirm\u00e9e \u00e0 fin avril. Mohamed Boudiaf, 73 ans, pionnier de la lutte pour l'ind\u00e9pendance. La situation en Alg\u00e9rie avec Mohamed Boudiaf", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Alg\u00e9rie", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Alg\u00e9rie", "name": "Zorzi, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Huiti\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E3EB404D-69F3-49F7-82FD-6F75BBC1D71F", "durationSec": 730, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Garde", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Weingard", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand Dauphin", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Louvois, ministre de la guerre", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le peintre Rousseau", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis d'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-268180A2-570D-4F56-ACA5-09EE330BFEB8", "durationSec": 664, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc de Chartre", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Loubes", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Onzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BBB85381-1B4D-41AC-B708-09FB73C6F3A4", "durationSec": 724, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle de Loubes", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc de Chartre", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le quotidien \"Riviera\" fusionne avec l\"'Est vaudois\" Interview de Jean-Paul Corbaz, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC7CED2E-1223-4230-A672-22F586F7EDB6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riviera", "Est vaudois"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "vie de l'entreprise", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de l'\"Est vaudois\"", "name": "Corbaz, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Cristobal Colon, l'aventurier des mers (10 \u00e9pisodes). Premier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0237F667-B0C1-4283-B176-2EC06838C705", "durationSec": 672, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "r\u00e9gie", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Eychenne, Eric", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fr\u00e8re portier", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Le Conseiller portugais", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Maria Telles", "name": "Revaz, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Le Prieur Juan Perez", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Diego Colon, fils de Cristobal", "name": "Bousso, Ibrahim", "type": "Participant"}, {"role": "Carlos De Castro", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Cristobal Colon", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Longet : Sur son livre \"Au-del\u00e0 des apparences\" (Ed. Georges)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DC651A3-C231-4305-92B2-54422429C495", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 471, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences sociales", "politique", "neutralit\u00e9", "\u00e9conomie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-421DBB02-262A-4993-A8A4-FE6D31A9CC0C", "durationSec": 695, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Horner, Marcel Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "MademoiselMademoiselle de Grancy", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis d'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mohamed Boudiaf par Frank Leutenegger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36DD1EBF-C907-42B8-9355-E6E5A3FA27FC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Annaba"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "assassinat politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Premier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E26E7F5B-1775-4571-8808-E07959E28272", "durationSec": 850, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix diverses (\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole professionn elle d'art dramatique de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand Electeur, p\u00e8re de la Palatine", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Un Aide de camp", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie de Hanovre", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Quatorzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-69055891-3196-4EB7-BA96-FB9DE2714A65", "durationSec": 800, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc d'Orl\u00e9ans", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Mar\u00e9chal, chirurgien", "name": "Scheidt, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Un Aide de camp", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Quinzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-84C8E0CD-B6D2-4032-BA73-E2FD7C1AC01C", "durationSec": 780, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une CourtiUne Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "La Duchesse de Berry", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Teray", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc d'Orl\u00e9ans", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix diverses (\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole professionn elle d'art dramatique de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Madame Panache, princesse de Versailles. Feuilleton en 15 \u00e9pisodes de Bernard Da Costa", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8F89CBEF-4225-4B07-A770-CF5146D90BA3", "durationSec": 11130, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Garde", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie de Hanovre", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Grancy", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Mar\u00e9chal, chirurgien", "name": "Scheidt, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Une Courtisanne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Teray", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand Electeur, p\u00e8re de la Palatine", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Loubes", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Un Aide de camp", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "MademoiselMademoiselle de Grancy", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Weingard", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Voix diverses (\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole professionn elle d'art dramatique de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "Une CourtiUne Courtisanne", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Le peintre Rousseau", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc d'Orl\u00e9ans", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Wendt", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis de l'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re de la Chaise", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Un Concierge", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "Louvois, ministre de la guerre", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Julien, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Le Duc de Chartre", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand Dauphin", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis d'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "La Dauphine", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Un Garde", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "La Princesse de Tarente", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Un M\u00e9decin", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "La Bezzola", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Lydie de Th\u00e9obon", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Un Courtisan", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "La Duchesse de Berry", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Mar\u00e9chale de Cl\u00e9rambault", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Un M\u00e9decin", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-44D1662C-BAF4-480A-8FBE-D1A0813F1C30", "durationSec": 890, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Un Aide de camp", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Grancy", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur place par Hadji Khedoud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26AE382E-2454-4CBF-B4C8-BD6B2ADCF89D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Annaba"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "vie politique", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assassinat de Mohamed Boudiaf, pr\u00e9sident du haut comit\u00e9 d'\u00e9tat alg\u00e9rien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10F9ECB2-09E2-4335-8083-D848E7C341DD", "thematicGeographicals": ["Annaba", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudiaf, Mohamed"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "chef d'Etat", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Mimouni, Rachid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Des femmes dans les \u00e9coles de recrues : Environ 30 d'entre elles iront dans les \u00e9coles mixtes. Interview de Martin B\u00fchler, porte-parole du groupement de l'instruction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C61EB22-9D79-48ED-B685-FB16A0133CC0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire f\u00e9minin", "\u00e9cole de recrues", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du groupement de l'instruction", "name": "B\u00fchler, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Question du jour", "source": "siranau", "title": "Que ressent-on lors d'un tremblement de terre ? : Interview de Florence Hemsch, suissesse vivant \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E876548A-58F1-4340-A563-406BC70567D9", "thematicGeographicals": ["Los Angeles"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment", "psychophysiologie", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Los Angeles", "name": "Hemsch, Florence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.06.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221099", "durationSec": 169, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "92.06.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-224254", "durationSec": 296, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Cristobal Colon, l'aventurier des mers. Feuilleton en 10 \u00e9pisodes d'Eric Eychenne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FFE6EDBF-E01E-44A8-9097-87F6BB41A03E", "durationSec": 6120, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Eychenne, Eric", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Luis de Santangel", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Rogrigo Sanchez", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Giambe, l'Indien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Hernando de Talavera", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Carlos De Castro", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Luis de Santagel", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Juan de Coloma", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipage + indig\u00e8ne", "name": "Perrin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Guacanagari", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Francisco Roldan", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Beatriz Enriquez", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Un Officier", "name": "Greset, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Cavalier", "name": "Spuhler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Diego Mendez", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Ruiz Sancho", "name": "Denoues, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Maria Telles", "name": "Revaz, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Le Prieur Juan Perez", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Bartolomeo Colon", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Chaca", "name": "Tranvouez, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipage + indig\u00e8ne", "name": "Bazzichi, Gabriele", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipage + indig\u00e8ne", "name": "Grilli, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "Un Marin", "name": "Mayoraz, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Juan de la Cosa", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Rodrigo Sanchez", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Diego Colon, fils de Cristobal", "name": "Bousso, Ibrahim", "type": "Participant"}, {"role": "Ogiedo", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Cristobal Colon", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Le Conseiller portugais", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Diego d'Arana", "name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipage + indig\u00e8ne", "name": "Dentan, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e8re portier", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Martin Alonzo Pinzon", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Juan de la Fonseca", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Reine Isabelle", "name": "Vaucher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipage + indig\u00e8ne", "name": "Kehtari, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "Un Crieur public", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner plus", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3D0DE68A-393E-41E3-8208-69583C44A555", "durationSec": 670, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlotte-Elisabeth de Bavi\u00e8re (dite La Palatine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Marquis de l'Effiat", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Panache, princesse de Versailles", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Grancy", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Le Roi Louis XIV", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Gouvernante", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chevalier de Lorraine", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas si b\u00eates.", "source": "gico", "title": "LE COQ", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-224101", "durationSec": 180, "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CARDIOLOGIE", "CARDIOLOGIE", "CARDIOLOGIE", "CARDIOLOGIE"], "id": "asset-223418", "durationSec": 1274, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.06.29", "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "MURIAUX", "FRANCHES-MONTAGNES", "SOUBEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Noirmont"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE"], "id": "asset-223297", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.06.29", "visualGeographicals": ["FRANCE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INCENDIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "BOXE"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL", "BUHLER, CHARLY", "MEURET, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-223267", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.06.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STUCKY, MIGUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "PROC\u00c8S", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "PROC\u00c8S", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "PROC\u00c8S", "JOURNAL", "JOURNALISTE", "JOURNAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "PLAGE", "INFORMATION", "PLAGE", "INFORMATION", "PLAGE", "INFORMATION", "PLAGE", "INFORMATION", "PLAGE", "INFORMATION", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "ASSASSINAT POLITIQUE", "BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BIOGRAPHIE", "INTERVIEW DE RUE", "ASSASSINAT POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-223290", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "YVERDON", "VEVEY", "VEVEY", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 11.01.11 (1/2) - ARCHIVES LITTERAIRES SUISSES - ADOLF MUSCHG", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-87EA5B50-A46E-47EC-A025-4505DE1EA0C9", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 24, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muschg, Adolf", "CEE"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "public participant au d\u00e9bat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Sommet de Lisbonne sur l'EEE : Les points forts de cette conf\u00e9rence avec l'interview de Jacques de Watteville, observateur de la Suisse \u00e0 Lisbonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B93E343-97D9-43A7-9520-3140F1ED450E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lisbonne"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "sommet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur de la Suisse au Sommet de Lisbonne", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lisbonne", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre-Alain Blum, patron des montres Ebel : Apr\u00e8s une r\u00e9putation de chiffres d'affaires et de b\u00e9n\u00e9fices tr\u00e8s all\u00e9chants, les chiffres de la maison horlog\u00e8re virent au rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA22B2A-CE00-456A-B450-9F992591A502", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ebel"], "thematicThemes": ["entreprise", "endettement priv\u00e9", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron des montres Ebel", "name": "Blum, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Infos ou intox \u00e0 l'hebdomadaire \"Blick\" ? : Selon le journal, la moiti\u00e9 des m\u00e9decins bernois effectueraient des tests de d\u00e9pistage du sida sans en avertir les patients concern\u00e9s. Interviews du Dr Raffaelle Malinverni, \u00e0 l'origine d'une \u00e9tude bas\u00e9e sur plus de mille questionnaires et du Dr Jean Martin, m\u00e9decin cantonal vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75EFB320-B6CD-432A-A0CE-C8701FC7E308", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blick"], "thematicThemes": ["droit des malades", "d\u00e9pistage de maladies", "presse hebdomadaire", "m\u00e9decin", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal vaudois", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, auteur d'une \u00e9tude bas\u00e9e sur des questionnaires concernant des tests de d\u00e9pistage du sida", "name": "Malinverni, Raffaelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entre les lignes : Rencontre en public avec l'\u00e9crivain Adolf Muschg", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-0C15CB87-4A1E-4A50-BFD4-6B210FF289E9", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3154, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muschg, Adolf", "CEE"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "public participant au d\u00e9bat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Lecture par un auditeur d'une petite annonce parue \u00e0 Paris sur la chorale du cr\u00e9matoire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-79DFACCC-772D-4336-8F7B-62817C74DC16", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9matoire", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Maillard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 11.01.11 (2/2) - ARCHIVES LITTERAIRES SUISSES - ADOLF MUSCHG", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-7AC80069-6BE6-4381-8D19-1161EBB5D703", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muschg, Adolf", "CEE"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Muschg, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "public participant au d\u00e9bat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "R\u00e9p\u00e9tition de la chorale du cr\u00e9matoire (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-46E11E40-C841-4A7B-9F92-12999C02FF9D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9matoire", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des voisins sur le bruit du festival rock de Sion, sur fond de bruits d'avions", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4CBC3DD9-A8D6-426F-A2FE-2D738E2870DA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "bruit", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "La casquette vol\u00e9e du colonel-commandant de corps : appel aux t\u00e9moins (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A279567A-0A87-4331-8009-62D1D4232DAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["officier", "couvre-chef"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Kenneth White: Le Visage du vent d'Est : Extrait de sa relation de voyage en Orient (Hong-Kong, Ta\u00efwan, Tha\u00eflande et Birmanie)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61067895-0554-4383-81DC-90CA2BA5D8CF", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong", "Ta\u00efwan", "Birmanie", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 5607, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "White, Kenneth", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Caf\u00e9 du commerce", "source": "siranau", "title": "Concours national Radio-TV Swiss Brass 1992. Brass Band Fricktal", "genres": ["Reportage", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0B8FA3A6-F958-42A2-97B6-8CA1381C955B", "durationSec": 1318, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["brass band"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Beltrami, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tzaud, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation \u00e0 Belgrade : Pr\u00e8s de 100 mille personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de la ville pour demander la d\u00e9mission du pr\u00e9sident Slobodan Milosevic, accus\u00e9 d'\u00eatre un fauteur de guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF16C831-1628-471B-BAA1-EAE9BB531CA4", "thematicGeographicals": ["Belgrade"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["guerre civile", "chef d'Etat", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans 5/5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C1AC135B-3EC3-4B1D-A452-DBD99710D425", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2044, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["officier", "couvre-chef"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Maillard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Jouret, m\u00e9decin hom\u00e9opathe, fondateur de l'Ordre International Chevaleresque de Tradition Solaire (OICTS), futur Ordre du Temple Solaire (OTS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF1AFE35-C933-4580-BFD9-4ED6A22FCA68", "durationSec": 2709, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS (Ordre du Temple solaire)", "Jouret, Luc"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin hom\u00e9opathe", "name": "Jouret, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "EQUIPE CHAUX-DE-FONDS ITALIE - 92.06.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-224273", "durationSec": 3897, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Oin-Oin ne se souvient plus de l'histoire des toilettes sib\u00e9riennes (improvisation \u00e0 propos d'un com\u00e9dien amn\u00e9sique perdu dans Paris)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1E862DA8-9C49-49A7-A616-7C766083C69E", "durationSec": 496, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oin-Oin"], "thematicThemes": ["amn\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.06.28", "visualThemes": ["ESCRIME", "AUTOMOBILISME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220156", "durationSec": 1601, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.06.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221084", "durationSec": 207, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "M. Demartines d\u00e9voile la grille d'\u00e9t\u00e9 de la RSR", "genres": ["Animation"], "id": "sound-ACD1CE26-72CA-4AA1-BCC6-98969CFDE474", "durationSec": 337, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demartines, Jean-Jacques", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C\u00f4t\u00e9 jardin", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "CLOWN", "PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DIMITRI", "DIMITRI"], "id": "asset-224353", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19920628 et archives, WAHLI Catherine s'entretient avec le c\u00e9l\u00e8bre clown suisse DIMITRI qui \u00e9voque plusieurs aspects de sa vie priv\u00e9e tels que ses opinions sur la politique men\u00e9e en Suisse et sa vocation de clown.", "title": "DIMITRI - 92.06.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRI"], "thematicThemes": ["CLOWN", "PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.06.28", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "BIBLE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ORBE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223171", "durationSec": 1152, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.06.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-223217", "durationSec": 537, "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "VIOLENCE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "VIOLENCE", "TAXIDERMIE", "TOURNAGE DE FILM", "TOURNAGE DE FILM", "D\u00c9COR", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE"], "visualPersons": ["GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-223206", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.06.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SARAJEVO", "SARAJEVO", "LAUSANNE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}