{"response": {"numFound": 7822, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "De Cavergno en Australie. Nouvelle de Plinio Martini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0EC3F228-945D-4DC3-9D5D-B7C3A6CE82D2", "durationSec": 643, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "G\u00e9rard-Zai Marie-Claire", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Martini, Plinio", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (15/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6AE034CD-1787-4AF9-9E7E-B219C1A47D55", "durationSec": 870, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mokhiat, Mohammed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "L'h\u00f4tesse", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Muthana Mushen", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroubi, Rana", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (3/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A025CE6E-8752-47D3-A561-C04EC8DA0229", "durationSec": 654, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (5/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6AA49024-BEB3-4A50-AE74-4EBACE727F46", "durationSec": 736, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (2/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DEACF601-A6AE-4AD6-B0F5-4426A9375CDC", "durationSec": 729, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohamed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroudi, Rana", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (10/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6214FC3A-CB4B-4740-91AE-50333188248A", "durationSec": 793, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Haola", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam, m\u00e8re de Zana", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (14/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D605DA51-0CE9-4A0B-842D-50BA44990A1B", "durationSec": 777, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"role": "Samir", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Le repr\u00e9sentant du Minist\u00e8re", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Jim Halley", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Un policier", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohammed Amine", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, et G\u00e9rard Meyer, agriculteur jurassien, en direct du bureau du ministre de l'\u00e9conomie : Pr\u00e9sentation des locaux respectifs (ferme et bureau). L'engagement \u00e0 la CEE. Cons\u00e9quences pour l'agriculture. Soutien actuel \u00e0 l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78FFD314-0477-446F-88CE-40ED20882BD3", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 2800, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "CEE", "Meyer, G\u00e9rard", "Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "politique agricole", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ministre de l'\u00e9conomie", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur jurassien", "name": "Meyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues (11/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B5EC2CFC-995E-423F-A376-F6C2A6E5C857", "durationSec": 736, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "excerpt": "4500 franc. C'est le prix que Muthana Mushen a vendu ses filles Zana (15 ans) et Nadia (14 ans)... De p\u00e8re y\u00e9m\u00e9nite et de m\u00e8re anglaise, Zana et Nadia vivaient \u00e0 Birmingham la vie habituelle d'adolescentes de cet \u00e2ge. Parties pour des vacances de r\u00eave, elles se sont brutalement retrouv\u00e9es mari\u00e9es de force, prisonni\u00e8res dans un village perdu du Y\u00e9men. Elles ont subi toutes les violences et toutes les humiliations. Aujourd'hui, apr\u00e8s sept ann\u00e9es de lutte, Zana a r\u00e9ussi \u00e0 fuir l'enfer. Mais pour sa soeur et ses trois enfants, toujours captifs, le cauchemar continue.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collabora", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Ward", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Chauvir\u00e9, ballerine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDE5F459-12F8-4104-8120-EBC2BC507341", "durationSec": 1826, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauvir\u00e9, Yvette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ballerine", "name": "Chauvir\u00e9, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le \"non\" de l'UDC \u00e0 l'EEE : Selon Jean-Pascal Delamuraz, le \"non\" de l'UDC, parti gouvernemental, \u00e0 l'EEE peut remettre en cause sa participation au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Jean-Pascal Delamuraz, \"un divorce du parlement rend absolument difficile la position d'un parti gouvernemental\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D9B9AD6-54AE-419E-B697-EF70A56772DC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC", "EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97219", "durationSec": 287, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Apr\u00e8s-midoux", "source": "siranau", "title": "Vendues. Un r\u00e9cit en 15 \u00e9pisodes de Zana Mushen et Andrew Crofts", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9A63D5DC-467F-4E6B-B255-58C162255D6A", "durationSec": 11953, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mushen, Zana"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur", "name": "Crofts, Andrew", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte (autobiographie)", "name": "Mushen, Zana", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Al-Jrab, Yasser", "type": "Participant"}, {"role": "Zana Mushen", "name": "Benbadis, Za\u00efra", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohammed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam Mushen", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Jim Halley", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"name": "Al-Jrab, Ayman", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Cha\u00efb, Lakdar", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam, m\u00e8re de Zana", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Horner, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Muthana Mushen", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroudi, Rana", "type": "Participant"}, {"role": "Ward", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Walli", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Myriam", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Khada", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Le M\u00e9decin", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "L'h\u00f4tesse", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Jaroubi, Rana", "type": "Participant"}, {"role": "Haola", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}, {"name": "El-Dib, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "Un policier", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Mokhiat, Mohamed Amine", "type": "Participant"}, {"role": "Mackie", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Une Jeune Anglaise", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "La Voisine", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Le repr\u00e9sentant du Minist\u00e8re", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Abdul Noor", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Mohammed", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Benfriha, Namira", "type": "Participant"}, {"role": "Samir", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Eilen McDonald", "name": "Kraatz, Hariett", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}, {"name": "Cuny, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Sten Hanson, compositeur, pr\u00e9sident de l'Union des compositeurs su\u00e9dois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAB12C6B-4238-4E2E-A5B7-807D8FA81A37", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 965, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanson, Sten", "Rosenberg, Hilding"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Portrait du compositeur su\u00e9dois Hilding Rosenberg \u00e0 l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de sa naissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur su\u00e9dois", "name": "Hanson, Sten", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-241459", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 5093, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921026, c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix du Festival du film europ\u00e9en de Gen\u00e8ve.", "title": "GALA DE CLOTURE DU FESTIVAL DU FILM GENEVE 92 : ESPOIRS EUROPEENS - 92.10.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127908", "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.26", "visualThemes": ["LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "TEMP\u00caTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126822", "durationSec": 646, "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ABSENT\u00c9ISME", "PISTE CYCLABLE", "PLUVIEUX", "BICYCLETTE", "JOURNAL", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TAVERNIER, BERTRAND"], "id": "asset-126898", "durationSec": 782, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DRAPEAU", "PI\u00c9TON", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "BANQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AVION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "BANQUE", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "JUGE", "JURIDICTION EUROP\u00c9ENNE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "JUGE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "AFFICHE", "CIRQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["MULRONEY, BRIAN", "MULRONEY, BRIAN", "DEMIREL, SOULEYMAN", "DEMIREL, SOULEYMAN", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN, SADDAM", "RAFSANDJANI, ALI AKBAR", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "MERCKX, EDDY", "MERCKX, EDDY", "GRECO, JULIETTE", "GRECO, JULIETTE"], "id": "asset-126769", "durationSec": 1533, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.26", "visualGeographicals": ["MONTREAL", "PRINCE-EDOUARD (\u00ceLE DU)", "MONTREAL", "CANADA", "KURDISTAN", "IRAK", "TURQUIE", "KURDISTAN", "IRAK", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "STRASBOURG", "STRASBOURG", "MEXICO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXICO", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DRAPEAU", "PI\u00c9TON", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "M\u00c9DECINE", "PALUDISME", "M\u00c9DECINE", "MICROSCOPE", "PALUDISME", "M\u00c9DECINE", "PALUDISME"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BONNY, JEAN-PIERRE", "STICH, OTTO", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "PARIZEAU, JACQUES"], "id": "asset-126776", "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.26", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "NEW YORK", "RIO DE JANEIRO", "GENEVE", "NEW YORK", "RIO DE JANEIRO", "GENEVE", "NEW YORK", "RIO DE JANEIRO", "MONTREAL", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UDC", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fawzia Assaad, philosophe et \u00e9crivain : Son dernier livre \"La grande maison de Luxor\" re\u00e7oit le Prix des Ecrivains genevois (Ed. de l'Harmattan)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50815471-22A4-47E8-B95C-34B72631CD4B", "durationSec": 3289, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assaad, Fawzia"], "thematicThemes": ["philosophie", "litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "N\u00e9e en Egypte. Doctorat \u00e8s-lettres \u00e0 la Sorbonne. Rencontre Butor, Sartre. Enseignement \u00e0 Taiwan et Gen\u00e8ve (Ecole Internationale)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain d'origine \u00e9gyptienne", "name": "Assaad, Fawzia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rencontre en public avec l'\u00e9crivain tessinois Alberto Nessi : A propos de son livre \"Le Train du soir\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-876B4462-F8B2-4FBE-B8DE-82334934ED6F", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nessi, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain tessinois", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain tessinois", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "public participant au d\u00e9bat", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Des Suisses jouent leur femme au jass (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-44F45B8E-8D23-47DB-9551-30DA1931638C", "durationSec": 260, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu", "jass"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Service t\u00e9l\u00e9phonique f\u00e9minin au sujet de l'EEE : Des d\u00e9put\u00e9es r\u00e9pondent aux questions des femmes qui appellent ce num\u00e9ro. Interview de Christiane Brunner, socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3F1CCCC-A67C-4D5C-93FF-71E1D49AD208", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["femme", "d\u00e9put\u00e9", "service t\u00e9l\u00e9phonique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Madame Kopp reprend du service", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F3BD2DED-349A-45B8-91F8-C71F6CED40B7", "durationSec": 135, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Victoire de Christoph Blocher, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC dit \"non\" \u00e0 l'EEE par 289 voix contre 119 : Interview de Christoph Blocher, conseiller national UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B7B8464-1974-43B3-B529-209B9C1FD1DC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "EEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'autre Am\u00e9rique (4/5) : Les ensembles de fl\u00fbte de l'altiplano", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A044FDF1-B384-498B-BE37-0B628BEC9459", "thematicGeographicals": ["Bolovie"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fl\u00fbte", "ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble de fl\u00fbtes", "name": "Wayte (ensemble)", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble de fl\u00fbtes", "name": "Sicuris (ensemble)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e du bless\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-38464B34-3906-4168-97DB-1035A3DA3F05", "durationSec": 355, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "accident du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Panne au central t\u00e9l\u00e9phonique : L'\u00e9quipe de 5/5 ne peut plus rappeler l'auditeur pour le sujet d'improvisation (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-93E4F9FE-C022-4BB0-A333-859F37F3D6C3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["central t\u00e9l\u00e9phonique", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone d'une auditrice", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CE379AD2-B7BF-48CB-AC26-CCE5A24F3B84", "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "une auditrice", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Service t\u00e9l\u00e9phonique f\u00e9minin au sujet de l'EEE \u00e0 Berne : Des d\u00e9put\u00e9es r\u00e9pondent aux questions des femmes qui appellent ce num\u00e9ro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15C1D550-7FD5-4586-8200-57FDE826A5FC", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["femme", "d\u00e9put\u00e9", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "service t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Maheu, pr\u00e9sident de Radio France : A l'occasion de l'op\u00e9ration \"Cousins Voisins\" entre Radio France Besan\u00e7on et la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB31EC3D-0B97-467F-947E-63E9DF577C39", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Besan\u00e7on"], "durationSec": 1154, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousins Voisins", "Radio France", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Radio France", "name": "Maheu, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'Etat pro-communiste \u00e0 Douchanbe au Tadjikistan : Le personnel de l'ambassade des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 temporairement. Interview de Dominique de Riva, cin\u00e9aste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFCEC441-E38F-460F-8A3F-F4A116CDC3C1", "thematicGeographicals": ["Tadjikistan", "Dushanbe"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse \u00e0 Douchanbe", "name": "Riva, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Un doigt coup\u00e9 dans une machine agricole", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1F7A0C59-F600-4FAE-828F-5AA0AB635D7B", "durationSec": 425, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "une auditrice", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Sondage de popularit\u00e9 des conseillers f\u00e9d\u00e9raux publi\u00e9 par L'Illustr\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F2824F26-9615-4F68-BAC3-EF7592FCAE8B", "durationSec": 140, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MINE (SITE)", "LICENCIEMENT", "CHARBON", "CH\u00d4MAGE", "MINE (SITE)", "LICENCIEMENT", "CHARBON", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "CH\u00d4MAGE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CH\u00d4MAGE", "ARM\u00c9E", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ENNEIG\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "PRISON", "SQUAT"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "KAPPELER, BEAT"], "id": "asset-126745", "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.25", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "VILNIUS", "VILNIUS", "VILNIUS", "CALIFORNIE", "KLOTEN", "CALIFORNIE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC dit \"non\" \u00e0 l'EEE par 289 voix contre 119 : Interview d'Adolf Ogi, qui exprime sa d\u00e9ception", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70EFE7AD-70C7-425B-9217-02434908BA65", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "EEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Martin (5/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53D380AB-B0D0-4871-BAF2-7AD3B4ACB7D0", "durationSec": 2490, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233485", "durationSec": 206, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PENTEC\u00d4TISTE", "PAUVRET\u00c9", "PENTEC\u00d4TISTE", "BIDONVILLE", "PROTESTANTISME", "PAUVRET\u00c9", "PENTEC\u00d4TISTE", "PAUVRET\u00c9", "PENTEC\u00d4TISTE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-211056", "thematicGeographicals": ["MEXICO"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mexico : 19921025, malgr\u00e9 des affrontements avec l'\u00e9glise officielle catholique, l'\u00e9glise pentec\u00f4tiste a fait son chemin. Elle apporte aux pauvres des bidonvillles, \u00e0 la fois un r\u00e9confort moral et un soutien social.", "title": "LE PENTECOTISME A MEXICO - 92.10.25", "visualGeographicals": ["MEXICO", "PLATEAU", "MEXICO", "MEXICO", "MEXICO"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PENTEC\u00d4TISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FORMULE 1", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-96823", "durationSec": 3229, "mediaType": "video", "title": "92.10.25", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "BAYERN MUNICH", "WERDER BR\u00caME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126751", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127913", "durationSec": 660, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 92.10.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-127815", "durationSec": 648, "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "MINORIT\u00c9", "AUTOMOBILE", "MOTO", "D\u00c9COR", "OP\u00c9RA BALLET"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-126726", "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.25", "visualGeographicals": ["VILNIUS", "MARTIGNY", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Les Hommes, une exposition imaginaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB10A1D0-33E0-4A7C-BBA8-3A32A24113E4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 6711, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "manifestation culturelle", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "Gonik, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'etnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\"metteuse\" en espace d'expos, Gen\u00e8ve", "name": "Horisberger, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Rath de Gen\u00e8ve", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethno, Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Preiswerk, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9ripat\u00e9ticienne, f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Champod-Yenny, ancienne championne de natation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE52C09C-F5C5-4C7E-9CAA-967D5EE2BC53", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3556, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champod-Yenny, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["natation (comp\u00e9tition)", "natation (loisir)", "vie quotidienne", "plong\u00e9e (loisir)"], "excerpt": "Les Bains de l'Evole (NE). Son chat. La natation en 1930. Les premiers postes de radio. La travers\u00e9e du lac de Neuch\u00e2tel. La plong\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne championne de natation", "name": "Champod-Yenny, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Christoph Blocher \u00e0 Gen\u00e8ve : 300 personnes n'ont pas pu assister \u00e0 la premi\u00e8re conf\u00e9rence en Suisse romande de Christoph Blocher, enfant terrible de la politique suisse contre l'EEE. Interviews de quelques frustr\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C6D536-0397-47B2-A601-716EDF6B8529", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partisans de Christoph Blocher", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Giauque, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Troistorrents : 15e anniversaire de l'orchestre champ\u00eatre Les Rhodos", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-77705944-2084-4167-BCD7-0808B53DD966", "thematicGeographicals": ["Troistorrents"], "durationSec": 4780, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare L'Union instrumentale de Troistorrents, du choeur mixte Chante Vi\u00e8ze de Troistorrents, de l'orchestre folklorique Au bon vieux temps de Troistorrents, du choeur d'hommes Caecilia de Troistorrents, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes L'Echo des torrents de Troistorrents, du choeur mixte de Morgins et de l'orchestre champ\u00eatre Les Rhodos de Troistorrents.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Philippe Beaussant par lui-m\u00eame (2/5) : Le romancier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D4A6FA4-94C1-4F71-A548-06B88AEFC4DB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2089, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["musique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue fran\u00e7ais", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Discussion et critiques \u00e0 propos de l'exposition \"Les Femmes\" au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2BBB662-FDFC-442B-B57B-1C668887A0F4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "f\u00e9minit\u00e9", "anthropologie", "f\u00e9minisme", "femme", "homme"], "excerpt": "L'image de la femme \u00e0 travers une exposition con\u00e7ue par des hommes: caricature? Le pourquoi d'une exposition consacr\u00e9e \u00e0 un seul des deux sexes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'etnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "Gonik, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9ripat\u00e9ticienne, f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Preiswerk, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Douchanbe, capitale du Tadjikistan : Interview de Dominique de Riva, qui tourne un film et s'exprime apr\u00e8s l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDA4F00C-5302-49C4-AFE8-B6C420EF46E7", "thematicGeographicals": ["Tadjikistan", "Dushanbe"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "tournage de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un film tourn\u00e9 \u00e0 Douchanbe", "name": "Riva, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Vie de famille : Les familles nombreuses, cela existe encore. Comment vit-on aujourd'hui quand on a 6 voire 8 enfants. Reportage dans l'intimit\u00e9 de deux familles nombreuses. L'une ais\u00e9e et l'autre de condition modeste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E97397A-7278-4A9B-A8EC-9F12A598F8C6", "thematicGeographicals": ["Posat", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Posat", "name": "Dougoud, Ra\u00efssa", "type": "Participant"}, {"role": "enfants des familles Michel et Dougoud", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Fribourg", "name": "Michel, Fanny", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s celle consacr\u00e9e aux femmes au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel. Effets et raisons d'\u00eatre de telles expositions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20DEA836-191C-45BC-84C9-912AC90EB122", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "manifestation culturelle", "f\u00e9minisme", "soci\u00e9t\u00e9", "homme", "anthropologie"], "excerpt": "L'androgynie. Le Conte des trois soeurs et du prince monstrueux. Instaurer le d\u00e9bat pour une meilleure connaissance r\u00e9ciproque entre les sexes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethno, Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Preiswerk, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "\"metteuse\" en espace d'expos, Gen\u00e8ve", "name": "Horisberger, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "Gonik, Viviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Des femmes imaginent une exposition consacr\u00e9e aux hommes (suite \u00e0 celle, vou\u00e9e aux femmes, mont\u00e9e au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E82A2F8E-5772-4487-9338-FD9116B462AA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "f\u00e9minisme", "anthropologie", "femme"], "excerpt": "L'homme: r\u00f4les sexuel, social et professionnel, les objets signifiants (voiture, cravate...). La transposition des r\u00f4les homme-femme. Les hommes et l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"metteuse\" en espace d'expos, Gen\u00e8ve", "name": "Horisberger, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9ripat\u00e9ticienne, f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Rath de Gen\u00e8ve", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "f\u00e9ministe, Gen\u00e8ve", "name": "Gonik, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Preiswerk, Yvonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-96809", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 954, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19921024, les humoristes CHARLES Jean, RIESEN Raoul et COHEN Philippe passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flash sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "92.10.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96714", "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "POULE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "AIDE HUMANITAIRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CH\u00d4MAGE", "FRONTALIER", "D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT", "DRAPEAU", "TOURNAGE DE FILM", "CH\u00d4MAGE", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-126477", "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.24", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "PONTARLIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-127056", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : Le plan-media des maisons de disques, une promotion par la t\u00e9l\u00e9vision, la radio (hit-parade) et la presse.", "title": "SHOW-BIZ 3 : LES SENTIERS DE LA PROMO / PHARES D'OUEST 9 : LES NAVIGATEURS DES\nCARAIBES - 92.10.24", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Les Femmes\" au Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel (textes et bande-son)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C07800-1BA7-49D6-9582-81465A97F15C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "anthropologie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224813", "durationSec": 191, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-208714", "thematicGeographicals": ["PAYS-D'ENHAUT"], "durationSec": 2390, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pays-d'Enhaut : 19921024, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation des yodleurs du Pays- d'Enhaut.", "title": "AU PAYS-D'ENHAUT AVEC LES YODLEURS DU PAYS-D'ENHAUT - 92.10.24", "visualGeographicals": ["PAYS-D'ENHAUT", "PAYS-D'ENHAUT"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "92.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211098", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "METEO - 92.10.24", "id": "asset-235716", "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "92.10.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-96790", "durationSec": 1803, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233469", "durationSec": 420, "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "AUTOMOBILE", "ART DRAMATIQUE", "PRISON", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GROSS, ANDREAS", "FELBER, RENE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-126489", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.24", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "VOUVRY", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VILNIUS", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "UDC", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL"], "visualPersons": ["CHIARELLI, JEAN", "MEURET, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-230938", "durationSec": 3886, "mediaType": "video", "title": "92.10.24", "visualCorporations": ["FC CHIASSO", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestations de fonctionnaires \u00e0 B\u00e2le : Les syndicats suisses al\u00e9maniques ont appel\u00e9 \u00e0 plusieurs grandes manifestations. 10'000 personnes se seraient r\u00e9unies devant l'H\u00f4tel-de-Ville de B\u00e2le. Interview de Corinne Panchaud, secr\u00e9taire de l'Union syndicale b\u00e2loise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FA0F591-85A5-43F2-BBF8-2C400505105F", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Union syndicale b\u00e2loise", "name": "Panchaud, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite historique de l'empereur Akihito en Chine : Avec son \u00e9pouse et sa suite, ils sont les premiers \u00e0 se rendre dans l'Empire du milieu depuis 2 mill\u00e9naires. Commentaire d'Eric Meyer en Bosnie-Herz\u00e9govine est accablant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80D8FD65-6E61-4CE2-8DA9-2E2F31B81CE5", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin", "Japon"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akihito"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entracte avec Per Norgaard, compositeur danois, et Olivier Cuendet, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5057EAC-6C73-405C-9595-2FDCFE192EA1", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Suisse"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AMS", "Cuendet, Olivier", "N\u00f8rgaard, Per"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique orchestrale", "oeuvre musicale"], "excerpt": "Norgaard: explications de l'oeuvre \"Remembering Child\" jou\u00e9e \u00e0 Lucerne; premier compositeur \u00e9tranger invit\u00e9 par l'AMS \u00e0 l'une de ses f\u00eates; \u00eatre compositeur danois apr\u00e8s Nielsen. Cuendet: \u00e9tat de l'Association des musiciens suisse (AMS) avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 24.10.1992.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur danois", "name": "N\u00f8rgaard, Per", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Philippe Beaussant par lui-m\u00eame (5/5) : Le Centre de musique baroque de Versailles: les grands projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-810C629B-902E-4C22-9B71-F79252582563", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["musique", "enseignement de la musique", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue fran\u00e7ais", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Schuiten et Beno\u00eet Peeters, dessinateur et sc\u00e9nariste de BD : A l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Br\u00fcsels\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE7F50F-A002-4268-AD5B-92818878E0B1", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuiten, Fran\u00e7ois", "Peeters, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["urbanisme", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de BD", "name": "Schuiten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste de BD", "name": "Peeters, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, des h\u00e9mophiles ont \u00e9t\u00e9 transfus\u00e9s avec du sang contamin\u00e9. Interview du Dr Philippe Schneider, directeur du Centre de transfusion sanguine de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01EFCEF6-4A13-4176-B431-B9A80C0D44A5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "h\u00e9matologie", "sang", "transfusion sanguine", "sida", "responsabilit\u00e9 m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur du Centre de transfusion sanguine de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Lausanne", "name": "Schneider, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Le Petit indien. De Janry Varnel", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-36B9C248-EF03-4D31-80F3-1CB719D00468", "thematicGeographicals": ["Bolivie", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 904, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Evocation de la musique bolivienne et indienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Favre, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "musicien bolivien", "name": "Dominguez, Alfredo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Favre, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "musicien bolivien", "name": "Dominguez, Alfredo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jugement au proc\u00e8s des responsables du sang contamin\u00e9 en France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6DBA2BC-61D0-418F-A3E0-15A24F1438BA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garetta, Michel", "Alain, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["h\u00e9matologie", "proc\u00e8s", "sida", "responsabilit\u00e9 m\u00e9dicale", "sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur du Centre de transfusion sanguine de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Lausanne", "name": "Schneider, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation de solidarit\u00e9 \u00e0 Zurich : Descente des travailleurs dans les rues de B\u00e2le et Zurich pour protester contre le d\u00e9mant\u00e8lement salarial et social. Commentaire de Pierre-Han Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-941CCAA5-B979-413B-9480-683423B17636", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie sociale", "salaire", "travailleur"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions apr\u00e8s le jugement au proc\u00e8s du sang contamin\u00e9 en France : Tous les responsables n'ont pas \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s, l'affaire n'est pas encore termin\u00e9e. Interview de Francis Gr\u00e8ves, pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise des h\u00e9mophiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02289A07-F8A2-4D26-9994-9C5629B10568", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "sang", "responsabilit\u00e9 m\u00e9dicale", "h\u00e9matologie", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise des h\u00e9mophiles", "name": "Gr\u00e8ves, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Dr Michel Garetta condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison ferme, 2 autres accus\u00e9s condamn\u00e9s l'un \u00e0 4 ans, dont 2 avec sursis, l'autre \u00e0 4 ans avec sursis. Le Dr Garetta et Jean-Pierre Alain condamn\u00e9s \u00e0 verser plus de 9 millions de FF. Commentaire d'Istvan Felka\u00ef", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFFC6A56-5078-4FAC-B986-8F63898B1842", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain, Jean-Pierre", "Garetta, Michel"], "thematicThemes": ["responsabilit\u00e9 m\u00e9dicale", "sida", "proc\u00e8s", "sang", "h\u00e9matologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Voyage de l'empereur japonais Akihito en Chine : Visite historique, la premi\u00e8re depuis 2 mill\u00e9naires. Akihito est le fils de l'ex-dieu vivant Hirohito, dont les troupes japonaises tu\u00e8rent et bless\u00e8rent 20 millions de Chinois dans les ann\u00e9es 1930-1940, durant la grande guerre d'Asie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52E0DE99-984D-4DE9-A800-DB9D023D0457", "thematicGeographicals": ["Japon", "Chine"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akihito"], "thematicThemes": ["diplomatie", "empereur", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97198", "durationSec": 303, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INDUSTRIE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "PAUVRET\u00c9", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "COMMERCE", "FOIRE COMMERCIALE", "GASTRONOMIE"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "id": "asset-126880", "durationSec": 722, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.10.23", "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "L'histoire locale cantonale : Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-98D99A56-1D4A-4F82-9C97-87886AFBF66B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4806, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "historiographie", "canton"], "excerpt": "Comment s'est \u00e9crite l'histoire de la R\u00e9publique et Canton de Gen\u00e8ve, de l'Ancien r\u00e9gime au 20e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Guichonnet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, archiviste", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Atrocit\u00e9s en Bosnie-Herz\u00e9govine : Meurtres, tortures, mutilations, viols. Le rapport remis aux Nations-Unies par Washington sur les actes inqualifiables commis par les Serbes en Bosnie-Herz\u00e9govine est accablant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E591DA3-AF76-4F45-BE7B-9D302101E90D", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["viol", "homicide", "violation des droits de l'homme", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Blaye, Edouard de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES"], "id": "asset-241461", "thematicGeographicals": ["GLION", "SUISSE"], "durationSec": 2584, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Rem\u00e8des \u00e0 la crise discut\u00e9s et analys\u00e9s par des personnalit\u00e9s du monde politique, \u00e9conomique et syndical.", "title": "CRISE : ON PEUT S'EN SORTIR - 92.10.23", "visualGeographicals": ["GLION", "VAUD", "GLION", "VAUD", "GLION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GLION", "VAUD", "GLION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GLION", "VAUD", "GLION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.10.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126423", "durationSec": 375, "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "STATISTIQUE", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "CH\u00d4MAGE", "ALUMINIUM", "\u00c9L\u00c9VATEUR", "CH\u00d4MAGE", "PSYCHOLOGIE", "CADRE", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CH\u00d4MAGE", "POINTAGE (CH\u00d4MAGE)", "GRAFFITI", "CH\u00d4MAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-211057", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.10.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTHEY", "CHIPPIS", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "ZOUG", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "LANDIS ET GYR"], "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion dans les locaux de l'entreprise ETA SA "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["MAZOWIECKI, TADEUSZ"], "id": "asset-211017", "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.10.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "MARIN-EPAGNIER"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Philippe Beaussant par lui-m\u00eame (4/5) : Le Centre de musique baroque de Versailles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E406762B-A542-47E4-935A-804FE1EF85E4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2309, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["musique", "enseignement de la musique", "art baroque", "m\u00e9c\u00e9nat"], "excerpt": "Le Centre de musique ancienne de Versailles. Le m\u00e9c\u00e9nat. Les concerts. La p\u00e9dagogie. Le centre de recherche et de documentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue fran\u00e7ais", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le phoque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA6E4F86-39A7-4F89-8A93-766F3950B454", "durationSec": 867, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phoque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de \"Oceanopolis\", Brest", "name": "Hussenot, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les progr\u00e8s dans le d\u00e9cryptage de g\u00e9nome au colloque de Nice : Interviews de Jean-Louis Mandel, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Strasbourg, de Daniel Cohen, directeur du Centre d'Etudes du polymorphisme humain et de Bernard Barataud, pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise contre les myopathies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-345F30AC-1580-4A74-B6C5-F7EDDD443157", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 695, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["myopathie", "g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Strasbourg", "name": "Mandel, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association fran\u00e7aise contre les myopathies", "name": "Barataud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'Etudes du polymorphisme humain", "name": "Cohen, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9gociations entre les Etats-Unis et la CE sur le GATT ont \u00e9chou\u00e9 : Interview d'Arthur Dunkel, directeur-g\u00e9n\u00e9ral du GATT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4A46AA4-0486-412F-81D0-5368AF632C65", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "CE"], "thematicThemes": ["politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral du GATT", "name": "Dunkel, Arthur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Demain la veille", "source": "siranau", "title": "Le chariot : Avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon", "genres": ["INT"], "id": "sound-3CDE55B2-724C-4181-A5A1-1C7DBA3EEE36", "durationSec": 217, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le vice-pr\u00e9sident russe qualifie la Russie de \"grande poubelle politique\" et demande la d\u00e9mission de 6 hauts dirigeants : Commentaire de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D40BF275-9BB6-4E86-ACAF-1EBDB1F9C647", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franz Blankart, secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9conomiques ext\u00e9rieures : N\u00e9gociations du trait\u00e9 de la CEE. La Suisse et l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A379507-FB2D-446A-B8AD-163556F9391C", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blankart, Franz", "CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9conomiques ext\u00e9rieures", "name": "Blankart, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour des \"Suites pour orchestre no 2 BWV 1067, no 3 BWV 1068\" de Jean-S\u00e9bastien Bach", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-64F31580-EF39-425E-A113-57B8C6F6CD9F", "durationSec": 8711, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["suite"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Morrier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical, musicologue", "name": "Merlet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carnet de route en Asie Centrale (3/4) : Halte \u00e0 Alma-Ata, capitale du Kazakhstan en compagnie d'un po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC6E37A1-3086-47CC-80AD-9BFC50E6DAC8", "thematicGeographicals": ["Kazakhstan"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "po\u00e8te du Kazakhstan", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.10.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223402", "durationSec": 317, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "PUNK"], "visualPersons": ["PICASSO, PABLO", "HENDRIX, JIMI", "FRANCOIS, CLAUDE", "LENNON, JOHN", "PRESLEY, ELVIS"], "id": "asset-96727", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19921021, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE revit les ann\u00e9es 70.", "title": "92.10.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICASSO, PABLO", "HENDRIX, JIMI", "FRANCOIS, CLAUDE", "LENNON, JOHN", "PRESLEY, ELVIS"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "PUNK"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "KATIA / LAETITIA / SOPHIE / NICOLAS / ALEXANDRE - 92.10.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-126436", "durationSec": 1551, "publicationDate": "1992-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SCHROETER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBRY, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}]}}