{"response": {"numFound": 7822, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW", "TUNNEL", "TAXI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "AFFICHE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD"], "id": "asset-222471", "durationSec": 482, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.07", "visualGeographicals": ["SALQUENEN", "VIEGE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "CONCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221657", "publicationDate": "1992-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221767", "publicationDate": "1992-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les manipulations g\u00e9n\u00e9tiques du ma\u00efs : Le conseiller d'Etat fribourgeois Urs Schwaller pr\u00e9cise la position du gouvernement de son canton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3D9BE40-214F-4CB6-9F20-CBB7269063A5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwaller, Urs"], "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier D\u00e9riaz, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9266712E-C961-400D-8233-C93278A39711", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deriaz, Didier"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Deriaz, Didier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : De la grammaire de Nebrija au Codex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3C281E-F12A-4807-8A26-7155F058819D", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue espagnole", "grammaire"], "excerpt": "A propos de la parution de la premi\u00e8re grammaire en langue vernaculaire, la grammaire castillane de Nebrija.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, Paris", "name": "Gruzinski, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, Paris", "name": "Vincent, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte inachev\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le Boulanger de Roc noir", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-01E48714-874D-48AB-9964-5E4F15CB8E3C", "durationSec": 710, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le silence", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5B1CE89D-DBA2-44B5-B107-730E512AFB60", "durationSec": 2929, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Femme 3", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Femme 4", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "Femme 1", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Pierre", "name": "Jodry, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Homme 2", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Femme 2", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Homme 1", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruce Myers : Qui joue actuellement \"Le Puits des saints\" au th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34162527-4039-4052-9226-8B122F302253", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal Shakespeare Company", "Brook, Peter", "Jabert, Corinne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Le com\u00e9dien anglais parle de Peter Brook, avec qui il a notamment travaill\u00e9 dans \"La Temp\u00eate\", de la Royal Shakespeare Company, de sa femme Corinne Jabert, avec qui il va jouer \"Lady Book\" \u00e0 Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien anglais", "name": "Myers, Bruce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Derni\u00e8re confession. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-07691A59-4842-4797-9FBE-F1617D363B78", "durationSec": 632, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrcie RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "R\u00e9citant", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9citante", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Lully, ou le musicien du Soleil (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97703980-DE04-404D-9CA0-1C274871F47F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2071, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur", "art baroque", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, romancier, auteur de \"Lully, ou le musicien du Soleil\", 1992", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE MILITAIRE", "VOTATION", "SERVICE CIVIL", "L\u00c9GISLATION", "VOTATION", "SERVICE CIVIL", "L\u00c9GISLATION", "SERVICE MILITAIRE", "VOTATION", "SERVICE CIVIL", "L\u00c9GISLATION", "RECRUE"], "visualPersons": ["BOREL, FRANCOIS", "SANDOZ, SUZETTE"], "id": "asset-223792", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1247, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19920506 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BHEND Roland entre 2 conseillers nationaux \u00e0 propos de l'article constitutionnel introduisant un service civil. Cet article sera soumis en votation populaire le 19920517. Itw de recrues qui s'expriment sur le choix entre le service militaire et le service civil.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : FACE A FACE ARTICLE CONSTITUTIONNEL SUR SERVICE CIVIL - 92.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION", "SERVICE CIVIL", "L\u00c9GISLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.05.06", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "GR\u00c8VE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BIT"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "DIETRICH, MARLENE", "HEDIGER, ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-221582", "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223788", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221608", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "MUSIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-222440", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3610, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19920506, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE suit l'entra\u00eenement des chiens de tra\u00eeneaux.", "title": "92.05.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221620", "durationSec": 684, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221607", "durationSec": 1893, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "VIEILLESSE", "FOYER", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "WYDER, BERNARD"], "id": "asset-221747", "durationSec": 543, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SION", "SION", "SION", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "92.05.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-220643", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEORG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DU TRAVAIL", "ASSURANCE ACCIDENT", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "ASSURANCE ACCIDENT", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "ASSURANCE ACCIDENT"], "id": "asset-221681", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : le cas litigieux d'un accident\u00e9 du travail avec ses assurances.", "title": "L'AFFAIRE PLACER - 92.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCIDENT DU TRAVAIL", "ASSURANCE ACCIDENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9meutes de Los Angeles, le regard que porte l'Am\u00e9rique sur elle-m\u00eame est en train de changer : Interviews d'une journaliste, d'un juriste noir (sur les motifs des Noirs), d'un psychiatre et psychanaliste (sur les origines de ces \u00e9meutes et les s\u00e9quelles possibles), extrait de la voix du Noir qui avait \u00e9t\u00e9 \"tabass\u00e9\" par les policiers, interview d'un politologue sur les cons\u00e9quences de ces \u00e9meutes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8B394012-67A7-493D-A201-AC75067DD61D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Los Angeles"], "durationSec": 610, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ir\u00e8ne Savoy : La d\u00e9put\u00e9e socialiste genevoise est de retour en Suisse apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin pour avoir particip\u00e9 \u00e0 une manifestion sur la place Tien An Men", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D9A0E8-C022-4B82-8FD6-57652C82C22F", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "manifestation politique", "d\u00e9tention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste genevoise", "name": "Savoy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Villa des roseaux. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-43E188E7-FC62-4629-9FC3-A116FB6E65E2", "durationSec": 640, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrcie RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "R\u00e9citant", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Les ballons de Mars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBB19F0D-C866-4EFC-AEF3-08B35BF6B4A8", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mars (plan\u00e8te)", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet au CNES, Toulouse", "name": "Tarrieu, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9e-Bernard Delorme, sage-femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBCCCB61-8653-4556-BA5D-14C8233EAE24", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delorme, Jos\u00e9e-Bernard"], "thematicThemes": ["sage-femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage-femme", "name": "Delorme, Jos\u00e9e-Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Lully, ou le musicien du Soleil (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46793187-34C6-4A0A-A85F-2DE6B24EFD28", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2298, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lully, Jean-Baptiste", "Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["art baroque", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, romancier, auteur de \"Lully, ou le musicien du Soleil\", 1992", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Henri Guillemin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25E5C231-2830-456D-9DED-EC2690FD70B4", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Emission-m\u00e9moire", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Espoir de paix \u00e0 Sarajevo : T\u00e9moignage de Mme Souraya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1C10204-EB8D-458C-A291-D95A29A93184", "thematicGeographicals": ["Sarajevo"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Sarajevo, citoyenne franco-yougoslave qui a v\u00e9cu 15 ans au Liban", "name": "Souraya", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "De violents combats opposent musulmans et Serbes \u00e0 Sarajevo : Les rues sont jonch\u00e9es de cadavres et de nombreux b\u00e2timents sont en flammes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B9BA463-136D-4565-A550-B950509CF89D", "thematicGeographicals": ["Sarajevo"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Donoso, \u00e9crivain chilien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-256E4296-07D2-4409-855D-D1ED4BA5CB0F", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donoso, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain chilien", "name": "Donoso, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "24'000 emplois supprim\u00e9s dans l'industrie de l'armement en Suisse d'ici la fin du si\u00e8cle : Quels probl\u00e8mes vont poser les reconversions d'emploi de cette industrie ? R\u00e9ponse de Peter Hug, repr\u00e9sentant le syndicat de la m\u00e9tallurgie et des services publiques, qui a pr\u00e9sent\u00e9 ces chiffres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B9AEA8-69D6-49ED-90CB-E3F938449C44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syndicat de la m\u00e9tallurgie et des services publics"], "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "perte d'emploi", "syndicat", "industrie de l'armement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du syndicat de la m\u00e9tallurgie et des services publics", "name": "Hug, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223784", "durationSec": 302, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221576", "durationSec": 648, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.05.05", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "A\u00c9ROPORT", "GR\u00c8VE", "A\u00c9ROPORT", "GR\u00c8VE", "AUTOD\u00c9FENSE", "INAUGURATION", "FERROUTAGE", "GARE FERROVIAIRE", "INCENDIE", "\u00c9MEUTE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DONATION", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARTISTE", "A\u00c9ROPORT", "BILINGUISME", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CH\u00d4MAGE", "ARM\u00c9E", "INDUSTRIE", "A\u00c9ROPORT"], "visualGeographicals": ["SION", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "FOUNEX", "MILAN", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["PTT", "USS", "AMERICAN AIRLINES"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "LUISIER, ANDRE", "OGI, ADOLF", "PASCAL, JEAN-CLAUDE", "MACHERET, AUGUSTIN", "DONZEL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-220215", "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-220249", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.05.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221570", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["JOBERT, MARLENE", "NOEL, MAGALI", "KAISER, EDMOND", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "JOBERT, MARLENE", "DARD, FREDERIC", "HENDRICKS, BARBARA", "ERNI, HANS", "DES, HENRI", "HIGELIN, JACQUES", "PLANTU", "HENDRICKS, BARBARA", "HEPBURN, AUDREY"], "id": "asset-223724", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920505, l'engagement humanitaire des vedettes du spectacle.", "title": "CES STARS QUI VEULENT CHANGER LE MONDE - 92.05.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ETHIOPIE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GSTAAD", "THAILANDE", "PARIS", "THAILANDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIETNAM", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO", "UNICEF", "UNESCO"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UNICEF", "UNESCO"], "thematicThemes": ["BIENFAISANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI"], "id": "asset-223842", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "92.05.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CHALAIS, FRANCOIS", "CHALAIS, FRANCOIS", "MINNELLI, LIZA", "DE NIRO, ROBERT", "CHALAIS, FRANCOIS"], "id": "asset-211080", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830505, itw du journaliste et critique de cin\u00e9ma CHALAIS Fran\u00e7ois \u00e0 l'occasion de la diffusion de la 2 \u00e8me partie de son reportage \"Cannes noir sur blanc\" relatant 30 ann\u00e9es du Festival de Cannes.", "title": "CANNES NOIR SUR BLANC - 83.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHALAIS, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "BILINGUISME", "ADOLESCENT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "FOYER"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-221707", "durationSec": 579, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.05", "visualGeographicals": ["BERNE", "BRIGUE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Le p\u00e9ril du feu", "imageURL": "http://www.rts.ch/5997036.image", "id": "ece-5997037", "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-05-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La roseli\u00e8re et ses habitants sont fragiles, un incendie fait des d\u00e9g\u00e2ts aux Grangettes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5997037", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5997037"}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Oui \u00e0 un service civil", "imageURL": "http://www.rts.ch/8039516.image", "id": "ece-8039522", "durationSec": 205, "publicationDate": "1992-05-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Delamuraz lance un appel  \u00e0 r\u00e9soudre enfin la question de l'objection de conscience. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8039522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8039522"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Inauguration \u00e0 Sion du premier vol r\u00e9gulier entre Zurich et Sion : Interview de Moritz Suter, patron de Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D99B0F7-769F-4D1F-9F73-46CF719C6022", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion", "Zurich (ville)"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "r\u00e9seau a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Crossair", "name": "Suter, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Hugentobler, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adolf Ogi, sur le vote des Suisses concernant les nouvelles transversales ferroviaires de septembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4B3A158-0026-43D5-9E36-36700D93DA7F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Porto"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "commerce international", "signature", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Edern Hallier, \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de \"La force de l'\u00e2me\", livre-pamphlet consacr\u00e9 \u00e0 la Ve R\u00e9publique et, en particulier, \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF54908-CF06-4C8B-A956-B20B916A1358", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallier, Jean-Edern", "L'Idiot International", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique", "censure", "pamphlet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hallier, Jean-Edern", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Chambre d\u00e9serte. Nouvelle de Corinna Bille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3B7609D1-391F-4437-B8ED-714F919E8760", "durationSec": 649, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrcie RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "R\u00e9citante", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ulf Dinkelspiel, n\u00e9gociateur su\u00e9dois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B36ECE6E-34B0-48A7-96C4-611EA6544C55", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Europe", "Porto"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "commerce international", "signature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur su\u00e9dois", "name": "Dinkelspiel, Ulf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Delors, le p\u00e8re spirituel du trait\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EB3B4FD2-10F5-4637-A836-616C8E87C981", "thematicGeographicals": ["Europe", "Porto"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["commerce international", "trait\u00e9 politique", "signature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission des Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Sokal, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, cr\u00e9ateur de \"Canardo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A598360E-33B1-443C-B6DB-6C05C698D9BE", "durationSec": 4798, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sokal, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Commence par la promo de la s\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Sokal, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pavia, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Concert du monde", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Olivier Messiaen : Avec Theo Hirsbrunner, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B116CCDF-1EC3-41DC-955E-12E829242EF5", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Messiaen a \u00e9t\u00e9 le professeur de beaucoup de grands compositeurs. Pr\u00e9sentations des sept \"Ha\u00efka\u00ef\", de la Sonate en trio, de \"Harawi\". L'importance du piano pour lui. Son exotisme en musique. Son catholicisme. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 un avant-gardiste. Pr\u00e9sentations des \"Oiseaux exotiques\", de \"Cant\u00e9yodjay\u00e2\", de \"Des canyons aux \u00e9toiles\". \"Il \u00e9tait un musicien accessible et g\u00e9n\u00e9reux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hirsbrunner, Theo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Lully, ou le musicien du Soleil (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81441133-EFBE-479D-8261-24249C4B17D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2169, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, romancier, auteur de \"Lully, ou le musicien du Soleil\", 1992", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Manfred Scheich, n\u00e9gociateur en chef de l'EEE pour l'Autriche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AC139FA-EF1A-438F-8A65-6C8C83FDE10D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Autriche", "Porto"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["commerce international", "trait\u00e9 politique", "signature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur en chef de l'EEE pour l'Autriche", "name": "Scheich, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDD5968B-D333-45DE-B58B-A92B0B7E4539", "thematicGeographicals": ["Porto", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["signature", "trait\u00e9 politique", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature \u00e0 Porto du trait\u00e9 sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F6997DCE-CA90-4E7F-ACC4-2742F9B15BA1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Porto"], "durationSec": 542, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["commerce international", "signature", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur su\u00e9dois", "name": "Dinkelspiel, Ulf", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission des Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "n\u00e9gociateur en chef de l'EEE pour l'Autriche", "name": "Scheich, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne", "name": "Andriessen, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Andriessen, vice-pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FE79ECF-7431-47B4-A994-DAA6065EC51E", "thematicGeographicals": ["Porto", "Europe"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["signature", "trait\u00e9 politique", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne", "name": "Andriessen, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "1. Edito : Peinture = art de l'illusion. - 2. Entretien avec des pensionnaires de l'Or\u00e9ade, foyer pour personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 Moutier. - 3. Entretien avec Armand Forel, m\u00e9decin, homme politique : Sa vie, la m\u00e9decine, le fascisme, le communisme, la mort", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4223B077-97C3-426D-BA19-D55A60B0FFA9", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Vaud"], "durationSec": 5456, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forel, Armand", "L'Or\u00e9ade"], "thematicThemes": ["communisme", "peinture", "vie politique", "vieillesse", "fascisme", "maison de retraite", "mort (philosophie)", "exercice de la m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, homme politique vaudois", "name": "Forel, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaires du foyer l'Or\u00e9ade", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fischer, Denis", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Bruno Cremer, com\u00e9dien, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E797DE9A-2B78-4C44-8687-CE94D1ABB65F", "durationSec": 639, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremer, Bruno"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections communales neuch\u00e2teloises : Les majorit\u00e9s basculent dans le chef-lieu, o\u00f9 les partis bourgeois sont battus par les socialistes, et au Locle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE62DC20-CA7C-402D-B375-CF34915FE19A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Locle (Le)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection communale", "socialisme", "droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Superbe performance hier \u00e0 Prague des hockeyeurs suisses, qui ont assur\u00e9 leur qualification pour les quarts de finale des championnats du monde en battant la Norv\u00e8ge 3 \u00e0 1 : Interview de Roberto Triulzi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B8B0E4-631F-45CE-B527-5AF22F508D02", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hockeyeur suisse", "name": "Triulzi, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["GORETTA, CLAUDE", "DE NIRO, ROBERT", "DE NIRO, ROBERT", "PASCO, ISABELLE", "TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL"], "id": "asset-223925", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 DE NIRO Robert et BRISSEAU Jean-Claude.", "title": "92.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223773", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "LUISIER, ANDRE"], "id": "asset-221518", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.05.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHINE", "PEKIN", "SUISSE", "CHINE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz : quels objectifs pour la Suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9860505F-3505-4C37-8180-9DD04D42CDD1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Porto"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "signature", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : arts visuels", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition d'oeuvres de Ren\u00e9 Auberjonois \u00e0 Bellinzone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5178A610-7A8B-467F-AED2-9614EE3E356B", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Bellinzone"], "durationSec": 2150, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberjonois, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "excerpt": "La couleur, la le\u00e7on de peinture. C\u00e9zanne et le n\u00e9o-impressionisme. Les autoportraits. Les natures mortes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Bianchi, Matteo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.04", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221272", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "GR\u00c8VE", "GR\u00c8VE", "SQUAT", "SQUAT", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "BATEAU", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU VERRE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "BANQUE", "CR\u00c9DIT"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "BARILLON, JACQUES", "BARILLON, JACQUES", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "VODOZ, OLIVIER", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-221511", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CORSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCFORT", "BERLIN", "FRANCFORT", "BERLIN", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ESPAGNE", "SUISSE", "BERNE", "ZURICH", "BERNE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS", "UBS", "LUFTHANSA", "LUFTHANSA", "ONU", "BANQUE POPULAIRE SUISSE", "BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "CASTING PRESENTATEURS(TRICES) - 92.05.04", "id": "asset-223530", "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "IMPRESSIONS DE PARIS", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-221418", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2859, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "P\u00c9TITION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "CR\u00c9DIT", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ARM\u00c9E", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "CERF-VOLANT (JEU)"], "visualPersons": ["SUTER, MORITZ"], "id": "asset-221552", "durationSec": 778, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.04", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "COUVET", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "AROLLA", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Bosnie, le pr\u00e9sident Alija Izetbegovic a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 par l'arm\u00e9e, qui le retenait depuis samedi dans une caserne de Sarajevo : Interview d'Heidi Huber", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36534560-127B-499B-AF2E-01EAA13E900C", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Sarajevo"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Izetbegovic, Alija"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "arm\u00e9e", "d\u00e9tention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du CICR en Bosnie", "name": "Huber, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.05.04", "id": "asset-221241", "publicationDate": "1992-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Patrouille des glaciers", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0453D851-6C3B-4B73-9415-4A09AF331B3D", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport de neige (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant de la patrouille RSR", "name": "Bichsel, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la patrouille RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le classement avec les temps de chaque patrouille", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2FA91D6E-AE15-4FB8-9C34-04B16D64E433", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["sport de neige (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3E0ECC9B-714B-4990-A236-787E3C7989E4", "durationSec": 1641, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["chien de tra\u00eeneau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Cinq sur sept : la remise en service du funiculaire \"\u00e0 eaux us\u00e9es\" de Fribourg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9F68DF0F-F9CB-4585-B34A-18C60E4A2EEF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de l'eau", "funiculaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur rSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Le Voyage du Comte de Forbin \u00e0 Siam (1685-1688)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3137195B-F456-41EB-A2A9-0ACA3CB0591D", "thematicGeographicals": ["Siam", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 5680, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Forbin, Claude de (Comte)", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A la Patrouille des glaciers, les chiens de tra\u00eeneau se plaignent (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-828ABF47-F873-4764-B557-540AAA1B3CB4", "durationSec": 357, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["chien de tra\u00eeneau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 Verbier des gardes de fortifications 13 \u00e0 9 h. 39, avec un record franchi de 11 minutes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1617AC9A-5009-43DD-9FC4-55057C2C0D84", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 28, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["sport de neige (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Des cadeaux suisses pour l'anniversaire de Saddam Hussein (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-633D6FAA-3B89-4B94-9279-DE0EA5A5148D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 410, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["anniversaire", "cadeau"], "alternativeExcerpt": ["Des cadeaux suisses pour le pr\u00e9sident irakien : improvisation humoristique"], "alternativeTitle": ["L'anniversaire de Saddam Hussein / SIR_1992-05-03_cinq-sur-sept_633D6FAA-3B89-4B94-9279-DE0EA5A5148D / Des cadeaux suisses pour l'anniversaire de Saddam Hussein (improvisation)", "cinq sur sept - 03.05.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9061646", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9061642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "A Computer 92, jargon et non sp\u00e9cialiste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-57D00604-AA4B-4EC9-B027-EA30C0C4F37B", "durationSec": 187, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jargon", "informatique", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Marc Decrey, chef de la patrouille RSR et de Pierre-Andr\u00e9 Bichsel, participant de cette patrouille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADC38776-A8D0-40BF-9160-F406D8257613", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers", "RSR"], "thematicThemes": ["sport de neige (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la patrouille RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "participant de la patrouille RSR", "name": "Bichsel, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Cambodge, musique de l'exil : Jean-Daniel Bloesch \u00e9voque sa rencontre avec une troupe de musique cambodgienne rencontr\u00e9e aux Etats-Unis et en Tha\u00eflande (avec illustations sonores)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD8B449-BD5F-4164-914D-EBE5172C01C6", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 3886, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "exil", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Bloesch, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8B5EF25B-2E1F-4B11-AD62-CEE8613C1037", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Morier-Genoud, Pierre-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9trange proposition de spectacle pour le th\u00e9\u00e2tre Boulimie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EA84FAC4-856E-444F-9A94-4EDD7F561069", "durationSec": 284, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Boulimie"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "92.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222996", "durationSec": 4230, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "RELIGION ET CROYANCES", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE"], "id": "asset-223450", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : en direct du Salon du Livre, KOCHER Michel s'entretient avec LONGCHAMP Albert et DE MONTMOLLIN Gabriel.", "title": "AU SALON DU LIVRE - 92.05.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "RELIGION ET CROYANCES", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN"], "id": "asset-220493", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 927, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19920503, portrait de la premi\u00e8re femme rabbin d'Europe BEBBE Pauline, repr\u00e9sentante du judaisme r\u00e9form\u00e9.", "title": "PAULINE BEBBE - 92.05.03", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["RELIGION"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.05.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220310", "durationSec": 997, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fans de sports", "title": "Patrouille des glaciers", "imageURL": "http://www.rts.ch/8997217.image", "id": "ece-8997223", "durationSec": 369, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e de la Patrouille des glaciers", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8997223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8997223"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-220170", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Grand-Saconnex : Palexpo, en direct du Salon du Livre NOYER Catherine et ZANETTA Jacques re\u00e7oivent AUPHAN Ren\u00e9e.", "title": "RENEE AUPHAN - 92.05.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221245", "durationSec": 464, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-220599", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920503, d\u00e9bat au sujet de la prochaine votation populaire sur une loi pour la sauvegarde et la protection de nos cours d'eau et rivi\u00e8res.", "title": "FAUT-IL SAUVEGARDER NOS EAUX ? - 92.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.03", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "BANQUE", "TRAFIC D'ARMES", "DAMES", "PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "ZERMATT", "VALAIS", "VALAIS", "AROLLA", "VALAIS", "SUISSE", "VERBIER"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221243", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.05.03", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "RACISME", "\u00c9MEUTE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "SALON DU LIVRE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "JOURNAL", "LANGUE ROMANCHE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "LOS ANGELES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SALVADOR", "SARAJEVO", "SAXON", "BERNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "COIRE", "GRISONS"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221244", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A FRANCIS BACON - 92.05.03", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-223924", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "MONTANDON, GIL", "BRUNDLE, MARTIN", "HAKKINEN, MIKA", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-223732", "durationSec": 3400, "mediaType": "video", "title": "92.05.03", "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "YVERDON-SPORT", "LAZIO ROME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "BRUMEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE PANORAMIQUE"], "id": "asset-224180", "thematicGeographicals": ["ALPES"], "durationSec": 370, "mediaType": "video", "title": "PATROUILLE DES GLACIERS - 92.05.03", "visualGeographicals": ["ALPES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "BRUMEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE PANORAMIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cinq sur sept", "title": "L'anniversaire de Saddam Hussein", "id": "ece-9061642", "durationSec": 410, "publicationDate": "1992-05-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des cadeaux suisses pour le pr\u00e9sident irakien : improvisation humoristique", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9061642", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9061642"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Emeutes raciales \u00e0 L.A.", "imageURL": "http://www.rts.ch/6335095.image", "id": "ece-6335096", "durationSec": 130, "publicationDate": "1992-05-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Troisi\u00e8me jour d'\u00e9meutes \u00e0 Los Angeles apr\u00e8s l'acquittement des policiers qui ont tabass\u00e9 Rodney King.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6335096", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6335096"}]}}