{"response": {"numFound": 7822, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE, les avantages pour un petit pays : Interview du ministre belge des AE Willy Claes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B58F061-636E-455D-A51E-E62F9EB398B4", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Belgique"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge des AE", "name": "Claes, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossiers d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Louis Althusser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-233ED68C-76D1-48E7-8CC0-EC948C17E013", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6346, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Althusser, Louis"], "thematicThemes": ["philosophie", "marxisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Degaudemard, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (\u00e9l\u00e9ments d'archives)", "name": "Althuser, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Breton, Stanislas", "type": "Participant"}, {"name": "Duroud, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "biographe d'Althusser", "name": "Moulier-Boutang, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Roy, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Balibard, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-France", "name": "Go\u00e9m\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE : R\u00e9action de l'industrie avec David de Pury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F633864-FE05-46A7-982C-FD93FEC29FA6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["industrie", "politique internationale", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'ABB", "name": "Pury, David de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE : R\u00e9action du parti radical avec interview de Peter Tschopp", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930D94E9-EF49-409C-9E6C-9BE2DF22A6FC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "radicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affrontements en Tha\u00eflande : La situation est alarmante", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C45B38A3-5D32-482B-AC2D-4D923E64865B", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "arm\u00e9e", "\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Tha\u00eflande", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-224011", "durationSec": 2608, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN", "CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN"], "id": "asset-223814", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19920519, La main expression de la personnalit\u00e9 mais aussi outil de travail et moyen de traduire la pens\u00e9e.", "title": "LA MAIN, SERVANTE ET MAITRESSE - 92.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "MARSEILLE", "ROME", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "BERLIN", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIRURGIE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : De l'imprimerie \u00e0 la boussole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F53037AA-D49F-4DFE-A711-D1EDD63C6B49", "durationSec": 1729, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences appliqu\u00e9es", "boussole", "sciences humaines", "sciences naturelles et exactes"], "excerpt": "Le point sur les connaissances \u00e0 l'heure des grandes d\u00e9couvertes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Bolens, Lucie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annonce de la demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE : R\u00e9action de Jacques-Simon Eggly, conseiller national lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25405A46-1F2E-4781-B3E2-81FE4F53963A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "parti politique", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.05.19", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BIJOUTERIE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "POLLUTION", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "BIDONVILLE", "POLLUTION"], "visualGeographicals": ["BEVAIX", "NEW YORK", "BANGKOK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-220364", "durationSec": 1527, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-220467", "durationSec": 719, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PANNE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "M\u00c9DECINE", "ORDINATEUR", "FESTIVAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AVION MILITAIRE", "FA18 HORNET"], "visualPersons": ["TAZIEFF, HAROUN", "BIRRAUX, CLAUDE", "STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "VAISSADE, ALAIN", "MORARD, PAUL-HENRI", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "ROCH, PHILIPPE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-220388", "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "SARAJEVO", "GENEVE-VILLE", "SARAJEVO", "BELGRADE", "BELGRADE", "SARAJEVO", "DALLAS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "CERNIER", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CASQUE ET BERET BLEU", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224023", "durationSec": 807, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.05.19", "visualThemes": ["RHUME DES FOINS", "RHUME DES FOINS", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SQUAT", "TOURISME", "VIGNE", "VIN"], "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL", "COLLOMBEY-MURAZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COLOGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-221484", "durationSec": 900, "publicationDate": "1992-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les socialistes satisfaits avec interview de Michel B\u00e9guelin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0E0AE698-DA70-4EEA-A465-33B51045F38C", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste vaudois", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple dit oui \u00e0 l'adh\u00e9sion de la Suisse au FMI et \u00e0 la Banque mondiale : R\u00e9action d'Otto Stich, qui exprime sa satisfaction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F226DB7-BF2E-43DA-BA3D-3170E0A6AD9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Mondiale", "FMI"], "thematicThemes": ["votation", "politique mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DF des finances", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le train rouge des CJ n'ira pas jusqu'\u00e0 Del\u00e9mont : Interview de Fran\u00e7ois Mertenat, pr\u00e9sident du Conseil d'administration des CJ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2B65DB3-9CB2-4D44-B2F0-4C023510E2E1", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Glovelier", "Jura (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CJ"], "thematicThemes": ["train", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des CJ", "name": "Mertenat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, porte-parole du comit\u00e9 d'opposition au prolongement de la ligne des CJ", "name": "Schweingruber, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple dit oui \u00e0 l'adh\u00e9sion de la Suisse au FMI et de la BM : R\u00e9action d'Otto Stich, qui exprime sa satisfaction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FBA2BA3-6E6E-4584-A6FE-1D5587C3B66A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI", "BM"], "thematicThemes": ["votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions dans la rue, micro-trottoir par Denis Fradkoff", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7FDAD019-F98D-4435-9445-082AE06F1BDF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne", "Europe"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants en ville de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00eblle Van Effenterre, monteuse de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9EB294C-C4B0-4E15-8EDA-1A2B90C567FE", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Effenterre, Jo\u00eblle"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monteuse de film", "name": "Van Effenterre, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Pierre Triponez, pr\u00e9sident de l'USAM (Union suisse des arts et m\u00e9tiers)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-95380E98-7F4B-436D-8645-1AE5069CD205", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USAM", "CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'USAM", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnoldo Crivelli, garde-fronti\u00e8re au Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA68CFF-446B-4E7B-AD7A-A84627CA4954", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crivelli, Arnoldo"], "thematicThemes": ["douane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-fronti\u00e8re au Tessin", "name": "Crivelli, Arnoldo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jacques Villeret, com\u00e9dien, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAC017FB-1D34-4FE7-B189-C41E8C69258B", "durationSec": 805, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villeret, Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Villeret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Andr\u00e9 Beaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF272CCA-7A1C-4AB3-A9A6-76E0C73EA0CA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, UDC zurichois, qui est oppos\u00e9", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-71D1D01E-3275-4502-B745-6BE4C5E60965", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "CEE"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'insatisfaction des radicaux avec la r\u00e9action de Pascal Couchepin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-758727CF-157D-4E38-8B2E-0C8863EC2D0B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["radicalisme", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BFC9479-032E-425C-BF30-1F3477F2BA84", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 751, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9actions \u00e0 chaud \u00e0 la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe."], "alternativeTitle": ["Adh\u00e9sion \u00e0 la CEE / SIR_1992-05-18_journal-du-soir_5BFC9479-032E-425C-BF30-1F3477F2BA84 / La demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE", "Journal du soir - 18.05.1992"], "imageURL": "//www.rts.ch/4454875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4438143", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'USAM", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "passants en ville de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "socialiste vaudois", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4438142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse dit oui \u00e0 un service civil dans la Constitution : R\u00e9action de Kaspar Villiger, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33B5CBCF-8988-409B-9E18-1592FBEA116A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "service civil", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse dit \"oui\" \u00e0 l'adh\u00e9sion au FMI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52D588B6-7606-4BE3-863F-FE9E6740AC17", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur des oeuvres d'entraide", "name": "Carrera, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national, ancien patron de l'USAM", "name": "Fischer, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Comment celle-ci sera-t-elle entendue \u00e0 Bruxelles ? Commentaire de Patrick Nussbaum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74B9CEDD-C12C-4469-A26A-F433853869E2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affrontement hier \u00e0 Bangkok pour r\u00e9clamer le d\u00e9part du premier ministre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B759AD7B-B0B2-4F21-BE5D-F5BDC99F9E49", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Bangkok"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Tha\u00eflande", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action d'Otto Fischer, opposant, ancien conseiller national et ancien patron de l'USAM", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1162CF18-BE69-4AEA-8767-DA966EB9C7A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national, ancien patron de l'USAM", "name": "Fischer, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Mario Carrera, coordinateur des oeuvres d'entraide, qui exprime sa satisfaction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4FCF8F7-37CF-45EB-82E9-BD62AD85C219", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 22, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["votation", "politique mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur des oeuvres d'entraide", "name": "Carrera, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse dit non \u00e0 l'initiative pour la sauvegarde des eaux, mais accepte le projet de loi sur la protection des eaux : R\u00e9action de Jean-Martin Kaelin, directeur-adjoint d'EOS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8562EBD-D64C-403D-90FC-D72ED150E276", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eos"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique", "captage d'eau", "l\u00e9gislation", "initiative populaire", "votation", "protection de l'environnement", "stockage d'eau potable", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint d'EOS", "name": "Kaelin, Jean-Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon les informations de la DRS, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aurait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser imm\u00e9diatement la demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la CEE : Une d\u00e9cision, non confirm\u00e9e, qui aurait \u00e9t\u00e9 prise par 4 voix contre 3", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F694114E-2275-410D-952A-E5727F97052F", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "SR-DRS", "CEE"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup de th\u00e9\u00e2tre au Kurdistan irakien : Les premi\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives ont d\u00fb \u00eatre report\u00e9es de 48 heures, l'encre utilis\u00e9e n'\u00e9tait pas ind\u00e9l\u00e9bile. Interview de Mahmoud Osman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5ECB91E-4F90-4C5D-8725-4C4C5D7530F2", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Irak"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "Kurdes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader d'un petit parti socialiste", "name": "Osman, Mahmoud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en Irak", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221912", "durationSec": 307, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "TUNNEL", "\u00c9BOULEMENT", "TUNNEL", "TUNNEL"], "visualPersons": ["MASPOLI, FLAVIO", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-221305", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.05.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ECUBLENS", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "EMMENTAL", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221306", "durationSec": 2399, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse dit non \u00e0 l'initiative pour la sauvegarde des eaux : R\u00e9action de Jean-Martin Kaelin, directeur-adjoint d'EOS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A884796-AC18-4627-A0F5-024C10E4BB5F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eos"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique", "votation", "eau (ressource)", "stockage d'eau potable", "captage d'eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint d'EOS", "name": "Kaelin, Jean-Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : Colomb esquiss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-D64169E8-F713-46D1-A06C-976D460147D4", "durationSec": 1831, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique"], "excerpt": "Tentative de portrait de Christophe Colomb.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action tr\u00e8s positive dans le monde \u00e9conomique avec interview de Ruth Dreifuss, secr\u00e9taire romande de l'Union syndicale suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-301E7ADB-84F6-4F1F-9ED9-8D7E34CE0669", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS", "CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "title": "92.05.18", "id": "asset-220259", "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1992 : PALMARES - 92.05.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220286", "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "SQUAT", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "AVION CIVIL", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SOUS-TRAITANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "id": "asset-221588", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.05.18", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE", "FRIBOURG", "SION", "SION", "NEUCHATEL", "MOUTIER", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221307", "durationSec": 767, "publicationDate": "1992-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Un pas vers l'Europe", "imageURL": "http://www.rts.ch/4454875.image", "id": "ece-4438142", "durationSec": 751, "publicationDate": "1992-05-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9actions \u00e0 chaud \u00e0 la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4438142", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4438142"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Robert Musil : A l'occasion d'un colloque qui lui est consacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-375D056C-15D6-46A7-9DDD-729EDDE1014D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Autriche"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musil, Robert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Modernit\u00e9 de Robert Musil. Musil et la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Centre Musil, Sarrebr\u00fcck", "name": "Roth, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00f6schenstein, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bouveresse, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Extraits de la relation du voyage de Pierre Belon, m\u00e9decin au Mans, en Egypte, en 1547", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5CA00106-5ABB-406D-B8C5-68EA6AC6FBD0", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 5589, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belon, Pierre"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "m\u00e9decin du XVI\u00e8me si\u00e8cle", "name": "Belon, Pierre", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le fromage Emmental est malade et subit une auscultation dans un cabinet m\u00e9dical (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F13954B3-F655-4AE3-927F-A24C8FA66980", "durationSec": 565, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "examen m\u00e9dical", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur rSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Pierre Mercier pr\u00e9pare son reportage sportif de l'arriv\u00e9e du Tour de Romandie, mais pas sur la bonne route (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8EE8F0C2-E6C5-4FD4-9A72-57DB4CBCF006", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 476, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercier, Pierre"], "thematicThemes": ["journaliste", "Tour de Romandie cycliste", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une femme \u00e0 nouveau au gouvernement bernois apr\u00e8s deux ans \"d'absence\" : Interview de Doris Schaer-Born, \u00e9lue socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC263380-A95B-4A05-B162-B81D9B0A4CEC", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "ex\u00e9cutif cantonal", "socialisme", "femme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat socialiste bernoise", "name": "Schaer-Born, Doris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Visite d'une exposition sur le th\u00e8me de l'inutilit\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B40A03C1-C98F-4BF4-8DA5-5E5F696D9489", "durationSec": 345, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de Cinq sur cinq", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9EB5FC81-8C0C-44EA-B9D2-235CEEF20F5A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1986, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercier, Pierre"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "journaliste", "Tour de Romandie cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul II a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la b\u00e9atification de Mgr Escriva de Balaguer, fondateur de l'Opus Dei : Une b\u00e9atification controvers\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C84C5D6-6123-49FC-9C11-54519E00F220", "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Opus Dei", "Escriv\u00e1 de Balaguer, Josermar\u00eda (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "b\u00e9atification"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Avec Hans Wyer, chef du D\u00e9partement valaisan des finances : Depuis plus an, l'affaire Dorsaz, ce d\u00e9sastre financier, alimente les conversations en Valais. Le Parlement a blanchi le conseiller d'Etat Hans Wyer, responsable de la haute surveillance de la Banque Cantonale du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-665DBF33-2A81-4CC7-8818-D8FD07FE76A6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1144, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale du Valais", "Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "agence immobili\u00e8re", "pr\u00eat bancaire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat : chef du D\u00e9partement valaisan des finances, responsable de la haute surveillance de la Banque Cantonale du Valais", "name": "Wyer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre de l'Arlequin \u00e0 F\u00e9tigny doit r\u00e9p\u00e9ter en chuchotant suite aux plaintes du cur\u00e9, qui habite la maison", "genres": ["Animation"], "id": "sound-62DE01B2-966C-4739-AFDE-D098CC96E697", "thematicGeographicals": ["F\u00e9tigny"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de l'Arlequin"], "thematicThemes": ["cur\u00e9", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Des Suisses essaient de consommer \u00e0 l'exposition universelle de S\u00e9ville, malgr\u00e9 des prix proches de l'arnaque (improvisation)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EDB0E19E-BF73-4327-B682-FDA6D07CB098", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "prix (\u00e9conomie)", "exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le cycliste suisse Tony Rominger : Vainqueur du Tour d'Espagne 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581FD173-8F86-47D4-ABAB-E597F76F2053", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Suisse"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rominger, Tony"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour d'Espagne cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste suisse : vainqueur du Tour d'Espagne 1992", "name": "Rominger, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.17", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221273", "durationSec": 631, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.05.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-220104", "durationSec": 3333, "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITE", "AGRICULTURE", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9LECTION", "VACANCES", "VACANCES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["RUF, MARKUS", "DUBCEK, ALEXANDRE", "HAVEL, VACLAV", "HAVEL, VACLAV", "METTAN, GUY"], "id": "asset-88112", "durationSec": 240, "mediaType": "video", "title": "METEO - 92.07.17", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "TCHECOSLOVAQUIE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "BRATISLAVA", "TCHECOSLOVAQUIE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "BERNE", "VAUD", "VAUD", "USA", "CHAMPERY", "SUISSE", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "EDIPRESSE", "EPFL", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-221639", "durationSec": 4635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : H\u00f4pital Cantonal, 19920517, y a-t-il vraiment p\u00e9nurie d'infirmi\u00e8res en Suisse Romande ?", "title": "PENURIE D'INFIRMIERES EN SUISSE ROMANDE ? - 92.05.17", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4PITAL", "INFIRMIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-224209", "durationSec": 60, "mediaType": "video", "title": "CYCLISME : TOUR D'ESPAGNE - 92.05.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROMINGER, TONY"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "VOTATION", "PROTECTION DE LA NATURE", "VOTATION", "SERVICE CIVIL", "BULLETIN DE VOTE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION"], "id": "asset-221230", "durationSec": 1415, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "AFRIQUE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["FMI", "HELVETAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "id": "asset-221232", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : ce que les cultes de gu\u00e9rison peuvent apporter aux croyants et comment ils sont re\u00e7us.", "title": "FOI ET GUERISON - LE REPORTAGE - 92.05.17", "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "BOUDRY", "ASSENS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CORCELLES (NE)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ART DRAMATIQUE", "AVION MILITAIRE", "PARTI POLITIQUE", "FA18 HORNET", "EXPOSITION D'ART", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "STICH, OTTO"], "id": "asset-221221", "durationSec": 1246, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.05.17", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "FULLY", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "WINTERTHUR", "WINTERTHUR", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Brialy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1EF9F7D-ABBF-4E2E-8E0C-2D3E64BB0989", "durationSec": 3405, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brialy, Jean-Claude", "Visconti, Luchino"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "J.C. Brialy \u00e9voque sa carri\u00e8re (allusions \u00e0 Visconti).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brialy, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Une journ\u00e9e particuli\u00e8re\", avec les 40 \u00e9tudiants du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de et les 180 personnes handicap\u00e9es mentales qui se sont r\u00e9unies pour des joutes sportives : Interviews d'Alain de Flaugergues et Jean Cieslak, professeurs de sport, d'Arlette Boget, directrice de la SGIPA, d'Anne, d'Ariel, d'Alexandre, de F\u00e9lix, de Caroline, \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, de Daphn\u00e9 et quelques autres copains, travailleurs \u00e0 la SGIPA dans des ateliers prot\u00e9g\u00e9s", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F8E382F4-E4E8-412B-AA7D-9D5183350B7D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1134, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SGIPA", "Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 mental", "\u00e9tudiant", "sport"], "excerpt": "Le d\u00e9fi \u00e0 relever allait bien au-del\u00e0 du simple r\u00e9sultat sportif. Pour les organisateurs, il s'agissait surtout de permettre \u00e0 des personnes handicap\u00e9es mentales et \u00e0 des jeunes coll\u00e9giens de se rencontrer et de faire connaissance, histoire de faire tomber quelques barri\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur \u00e0 la SGIPA", "name": "Daphn\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la SGIPA", "name": "Boget, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ariel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sport", "name": "Flaugergues, Alain de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sport", "name": "Cieslak, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Anne", "type": "Participant"}, {"role": "travailleurs \u00e0 la SGIPA", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LA FETE AUX CHEVAUX - 92.05.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220538", "durationSec": 919, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "EDWARD BUNKER/ JAMES CRUMLEY - 92.05.16", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-221622", "durationSec": 2634, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Chavornay : 36\u00e8me Giron des musiques du Nord Vaudois", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-440478A8-22DD-4B63-AED6-89869B28E616", "thematicGeographicals": ["Chavornay"], "durationSec": 4745, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la soci\u00e9t\u00e9 de musique La Lyre de Chavornay, le choeur des \u00e9coles de Chavornay, l'Ecole de musique de Chavornay, la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Les Ondins d'Orbe, le choeur mixte L'Aurore de Chavornay et le choeur d'hommes de Suchy-Corcelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Camille Michaud, instituteur retrait\u00e9 de Lourtier (VS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9616B4B-FA45-452E-B144-8E2FDF6B7DA6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lourtier", "Val de Bagnes"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaud, Camille"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "instituteur", "population de montagne", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur retrait\u00e9, Lourtier (VS)", "name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "FEUILLU GVE (LE)", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-220483", "durationSec": 840, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-224049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920516, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "92.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "OBS\u00c8QUES", "\u00c9DUCATION", "\u00c9DUCATION", "HORLOGERIE", "MONTRE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION D'ART", "TOILETTES"], "visualPersons": ["LEMPER, UTE", "MANDELA, NELSON", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-221019", "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.16", "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERLIN", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["CHRISTIE'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-222242", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1416, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "SALON DU LIVRE 1992 - 92.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-221006", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.05.16", "visualGeographicals": ["LYON", "DROME", "DROME", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA059", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221827", "durationSec": 1164, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["TAG", "TAG", "TAG"], "id": "asset-222955", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19920516, portrait d'Andr\u00e9, un jeune tagueur parisien.", "title": "TAGUER N'EST PAS JOUER / L'HOMME QUI A VU L'HOMME : LE FOND ET LA FORME - 92.05.16", "visualGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TAG"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DANIEL ROUSSEL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-221220", "durationSec": 408, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-223896", "durationSec": 5575, "publicationDate": "1992-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "L'homme qui dit \"nein\"!", "imageURL": "http://www.rts.ch/8578546.image", "id": "ece-6857145", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1992-05-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Outre-Sarine, Christoph Blocher tonne contre l'EEE.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6857145", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6857145"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Orin, correspondant RSR en Espagne, patrie de Josemaria Escriva de Balaguer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7958F9D9-B0C9-475C-8775-459C4BC5E269", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "b\u00e9atification", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Espagne", "name": "Orin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "1492, un monde nouveau : Les protestants en Am\u00e9rique latine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D414F0B-ABBF-430C-82AE-B75B29B48F6C", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste d'histoire moderne de l'Am\u00e9rique latine", "name": "Bastian, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste CRPLF", "name": "Castelnau, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Lecomte, journaliste \u00e0 l'Express", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A355333-A076-467C-BE1F-A1DF96D8A488", "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "b\u00e9atification", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Express", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Fais-voir le son. Chanson", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-02648CA9-3AB6-4232-91D9-A2EA207B2C4E", "durationSec": 903, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la chanson. Diffusion de la chanson. A. Jacquard \u00e9voque les similitudes g\u00e9n\u00e9tiques et sanguines entre les individus des diverses races. Commentaire sur la chanson diffus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien, chercheur", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois, fribourgeois qui fut approch\u00e9 lorsqu'il \u00e9tait coll\u00e9gien par l'Opus Dei, sur les m\u00e9thodes de recrutement", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8431DFEF-5BCB-4FC2-881E-C932C9CAADB6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Opus Dei", "Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "b\u00e9atification", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Rapha\u00ebl Aubert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-351DDF58-1D82-4E8C-AE03-B68ECE5ACAD7", "durationSec": 123, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "b\u00e9atification"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du P\u00e8re Albert Longchamp, r\u00e9dacteur en chef de l'Echo illustr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C735413-F728-4F73-82C8-5E7176918686", "durationSec": 425, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["b\u00e9atification", "catholicisme romain", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Echo illustr\u00e9", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucian Pintilie, r\u00e9alisateur roumain : Pour la pr\u00e9sentation hors comp\u00e9tition de son film \"Le Ch\u00eane\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D89EBCF-32C9-4600-8E7B-B021789DFFE7", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pintilie, Lucian"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma roumain", "name": "Pinitilie, Lucian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Chute de la Bourse de Tokyo de 3,9 % : Avec \u00e0 l'origine, le groupe Olympia et York Development Ltd", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-BE3C31EC-AAAF-462A-A70E-CA5F12DF3C5F", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Tokyo"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourse de Tokyo"], "thematicThemes": ["krach"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Le grand chambardement\" : Ren\u00e9 Felber r\u00e9pond \u00e0 la question: Pourrons-nous profiter du passeport europ\u00e9en en cas d'acceptation par le peuple suisse de l'EEE ?", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-F72F3FA6-1F6F-4A63-AABD-0D4DF4D8EDF9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "papier d'\u00e9tat civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du P\u00e8re Albert Longchamp, r\u00e9dacteur en chef de l'Echo illustr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71332576-AA05-4CD6-8D03-0D70C31EB4C6", "durationSec": 108, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["b\u00e9atification", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Echo illustr\u00e9", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les conditions de visite du charg\u00e9 d'affaires suisse \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 Hans B\u00fchler : Il est emprisonn\u00e9 depuis le 18 mars dernier en Iran et a eu droit \u00e0 2 visites totalisant 9 minutes. Interview de Christian Meuwly, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-3AFD6187-0057-4F3B-AFB1-D00DC86D0FA4", "thematicGeographicals": ["Iran", "T\u00e9h\u00e9ran", "Suisse", "T\u00e9h\u00e9ran", "Iran", "Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Hans"], "thematicThemes": ["d\u00e9tention", "droit international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique suscit\u00e9e par la b\u00e9atification du fondateur de l'Opus Dei", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-599D9119-D522-4E41-81BA-D10C5660E1DA", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["b\u00e9atification", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Espagne", "name": "Orin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Express", "name": "Lecomte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Echo illustr\u00e9", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Zacharias, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E94BFEC2-2809-42D7-AD43-9CEE8871285F", "durationSec": 809, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zacharias, Christian", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Il parle des \"Novelettes\" de Schumann : style nouveau, forme \u00e9clat\u00e9e. Les diff\u00e9rences entre Schumann et Beethoven. Son intention de s'investir compl\u00e8tement \"dans\" un compositeur. Il aime les formes \"petites\" chez Schumann : elles pr\u00e9figurent la musique d'aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Neuvecelle, correspondant RSR \u00e0 Rome", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-393B981B-84E2-40E3-9392-50CC3F5834B0", "durationSec": 238, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escriva de Balaguer, Josemaria (Mgr)", "Opus Dei"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "catholicisme romain", "b\u00e9atification"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAILLITE", "FAILLITE", "FAILLITE", "BOURSE", "BOURSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II", "KOLLER, ARNOLD", "BODENMANN, PETER", "FELBER, RENE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-220983", "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.05.15", "visualGeographicals": ["LONDRES", "TORONTO", "LONDRES", "TOKYO", "TOKYO", "FRIBOURG", "ROME", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "VATICAN", "ZURICH", "ZURICH", "VATICAN", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224003", "durationSec": 298, "publicationDate": "1992-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}