{"response": {"numFound": 7822, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Reportage dans le bassin houiller de Donetsk : Avec des t\u00e9moignages de mineurs, de femmes de mineurs et de Nicola\u00ef Wolenko, le \"Lech Walesa\" de Donetsk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A7970E-4B9A-4BE3-932B-42365EAAC13D", "thematicGeographicals": ["Donetsk"], "durationSec": 1167, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploitation mini\u00e8re", "mine (site)", "minerai non m\u00e9tallique", "syndicat ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste", "name": "Wolenko, Nicola\u00ef", "type": "Participant"}, {"role": "mineurs, femmes de mineurs de Donetsk", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Quartier, Maxence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9-Pierre Bise, cur\u00e9 de campagne : R\u00e9cit d'une vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8A45CE8-7DF7-4295-8B18-E2FFED2877FD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bise, Ren\u00e9-Pierre"], "thematicThemes": ["cur\u00e9", "paysage agraire", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de campagne, ancien professeur", "name": "Bise, Ren\u00e9-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-222137", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1409, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920404, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "CLAUDE SUNIER - 92.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.04", "visualThemes": ["TRAVAIL DE NUIT", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223428", "durationSec": 519, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 92.04.04", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-220293", "durationSec": 2610, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "92.04.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-223041", "durationSec": 933, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "FACHEUX OUBLI - 92.04.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-220466", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAILLITE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "MARIAGE"], "visualPersons": ["MAY, MATHILDA", "DUTRONC, JACQUES", "DEVILLE, MICHEL", "PLANCHON, ROGER", "BRUEL, PATRICK", "BORTOLUZZI, TONI", "MAURER, UELI"], "id": "asset-223413", "durationSec": 1445, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "BALE", "LYON", "KLOTEN", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MELS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "SCHWYTZEROERGELI QUARTETT-HOCHMATT - HOCHMATT", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-222692", "durationSec": 903, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-222531", "thematicGeographicals": ["PRAGUE"], "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prague: Les diff\u00e9rentes cha\u00eenes de tv et leurs sp\u00e9cificit\u00e9s respectives.", "title": "PRAGUE : AN 2 DE LA REVOLUTION 4 : RADKA, ANNA ET LA TV / L'HOMME QUI A VU\nL'HOMME : E=MC2 - 92.04.04", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.04.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223416", "durationSec": 1717, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA053", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223815", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualPersons": ["PASKOV, VICTOR", "PASKOV, VICTOR"], "id": "asset-223080", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 901, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Plateau, Pierre-Pascal Rossi re\u00e7oit l'\u00e9crivain Victor Paskov.", "title": "LE ROMAN DE VIE - 92.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASKOV, VICTOR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-220127", "durationSec": 3624, "mediaType": "video", "title": "92.04.04", "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1992-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Le Dragueur dans le public", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-77C857C0-A8BA-4156-80A4-46FAECA1B4A2", "durationSec": 130, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Alerte g\u00e9n\u00e9rale dans le nord-est de la Bosnie-Herz\u00e9govine et reprise des bombardements de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale sur Osijek en Croatie, \u00e0 quelques jours de l'arriv\u00e9e des premiers casques bleus en Croatie : Interview d'Herv\u00e9 Guequierre, correspondant RSR qui vient de passer 3 semaines sur le terrain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-173E37F4-10F8-41C5-8198-51EC9630CEC6", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Croatie"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "bombardement", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Yougoslavie", "name": "Guequierre, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Claude Proellochs : A l'occasion de la foire de l'horlogerie de B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D2BF43-3A8D-4B25-BD08-90C78F762FFA", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vacheron et Constantin"], "thematicThemes": ["musique classique", "horlogerie"], "excerpt": "Le haut de gamme en horlogerie, les nouveaut\u00e9s dans l'horlogerie, la musique classique, les buts de Vacheron et Constantin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Vacheron et Constantin", "name": "Proellochs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Cond\u00e9, critique musical et compositeur : A propos de Massenet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1C90487-CA73-4088-BFAD-90E5F6F239EB", "durationSec": 1748, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massenet, Jules"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique musical et compositeur", "name": "Cond\u00e9, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Les Merveilleux", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-52BE0C36-B377-47EB-82B7-26BDAB861067", "durationSec": 200, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un Temps de col\u00e8re et d'amour. D'Yvette Z'Graggen (5/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4DD3D32E-86CF-411B-9E06-9D5B425B571B", "durationSec": 590, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Camponovo, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Curriculum vitae", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E6DAE0B4-52A1-470F-A28B-6B1B542AED21", "durationSec": 127, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Formation du nouveau gouvernement fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FBAA2634-6D88-498A-9818-D0844E3BFF6C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : L'Op\u00e9rette", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9945C2CC-3C05-40FF-AAFE-DA17B334AFE6", "durationSec": 475, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phones des auditeurs sur l'op\u00e9ration \"Rouge et passe\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C9C5521C-CF03-4F38-8181-B438F106D4BF", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Russie"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "travail des femmes", "communisme", "r\u00e9forme \u00e9conomique"], "excerpt": "Sur la d\u00e9sillution et le d\u00e9senchantement rencontr\u00e9s, la nostalgie de l'\u00e9poque de Brejnev, le lib\u00e9ralisme, l'\u00e9galit\u00e9 des chances dans le travail, les femmes arriveront-elles \u00e0 les pr\u00e9server ? Les gens sont-ils conscients qu'il leur faudra du temps pour changer le syst\u00e8me ? Pourquoi les magazines ont-ils toujours \u00e9t\u00e9 n\u00e9gatifs par rapport au communisme et que peut-on offrir de concret ?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Milliet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs, auditrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Marche de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Biographies en parall\u00e8le: Guisan et Pilet-Golaz", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DBA3BAD2-A29A-4F8C-833C-B10A0F0A89B6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4801, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet-Golaz, Marcel", "Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["historiographie", "d\u00e9fense", "politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "vie politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "officier"], "excerpt": "Les relations entre l'arm\u00e9e et le politique en Suisse au cours de la seconde Guerre mondiale personnalis\u00e9es par le conflit Guisan/Pilet-Golaz. Discussion autour de nouvelles \u00e9tudes sur le sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Marguerat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident albanais Ramiz Alija annonce qu'il quitte le pouvoir : C'est le dernier dinosaure stalinien qui d\u00e9missionne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E380652-1F3E-4280-A9D1-05879808F95B", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alia, Ramiz"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "chef d'Etat", "vie politique"], "alternativeTitle": ["Changement en Albanie / SIR_1992-04-03_journal-du-soir_3E380652-1F3E-4280-A9D1-05879808F95B / Le pr\u00e9sident albanais Ramiz Alija annonce qu'il quitte le pouvoir : C'est le dernier dinosaure stalinien qui d\u00e9missionne", "Journal du soir - 03.04.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319306", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319302"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un strapontin pour deux", "source": "siranau", "title": "Entracte avec R\u00e9gis Pasquier, violoniste : Soliste lors du concert de l'OCL du 3 avril 92", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFAA531F-D167-4B15-A82C-05CE67B3A548", "durationSec": 533, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "\"Nostalgia\" de Takemitsu. L'enfance prodige de R. Pasquier. \"Trouver le temps de la r\u00e9flexion et celui de l'ouverture (la sc\u00e8ne)\". Importance de la musique de chambre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Pasquier, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Les Rois mages", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0E7A00C4-8800-4E4A-BED1-1E4B6FB75E73", "durationSec": 72, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Tactac meu n\u00e9n\u00e9", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B310C00F-506C-4177-951C-C8649674C8A8", "durationSec": 400, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : L'Agent foire", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-43EBEAEA-2D48-4A92-B8F8-A0D33C3CAC6D", "durationSec": 227, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire musicale de Vienne de 1848 \u00e0 nos jours (5/5) : Derniers feux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-897148A8-30A2-446E-9997-1C2DC31D3203", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 4152, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Johann (sen)", "Strauss, Edouard", "Supp\u00e9, Franz von", "Krenek, Ernst", "Bruckner, Anton", "Wolf, Hugo", "Brahms, Johannes", "Berg, Alban", "Mahler, Gustav", "Schreker, Franz", "Schoenberg, Arnold", "Wagner, Richard", "Strauss, Richard", "Rott, Hans", "Strauss, Johann (jun)", "Webern, Anton", "Schmidt, Franz", "Zemlinsky, Alexander von"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique", "vie culturelle", "musique contemporaine", "op\u00e9rette"], "excerpt": "Les trois viennois : destins divers, Vienne cruelle avec ses grands cr\u00e9ateurs. Les nouveaux rameaux de la solide branche tonale : Schreker, Schmidt. Le Jazzoper : Krenek. Fin de vie difficile pour Berg et Webern.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue auteur de \"Histoire musicale de Vienne\", Ed. Coutaz, 1991", "name": "La Grange, Henry-Louis de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Paskov, \u00e9crivain bulgare : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"Allemagne. Conte cruel\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A8B958-4A65-4B61-B63F-E80F368DDFED", "thematicGeographicals": ["Bulgarie", "Allemagne"], "durationSec": 1855, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paskov, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain bulgare", "name": "Paskov, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La compagnie Swissair soup\u00e7onn\u00e9e de d\u00e9lit d'initi\u00e9 selon le journal al\u00e9manique Cash et le Nouveau quotidien : Interview de Michael Wyler: une enqu\u00eate interne a \u00e9t\u00e9 ouverte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9C77422-64AA-4D58-934C-7D25AE718CFB", "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "d\u00e9lit d'initi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Wyler, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : Mister Coca-Cola", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2FB70358-0C50-4744-98AA-EF745BB22713", "durationSec": 120, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Raymond Roussel : A propos d'in\u00e9dits de l'\u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4B0C0146-C6AC-4E14-AAD1-E9B0C8CDB69D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2175, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Raymond"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale", "name": "Angr\u00e9my, Annic", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, lectrice de Roussel", "name": "Le Brun, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAFIA", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAFIA", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAFIA", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAFIA", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAFIA", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "EXPOSITION D'ART", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["BLUM, PIERRE-ALAIN", "BLUM, PIERRE-ALAIN", "BLUM, PIERRE-ALAIN", "BLUM, PIERRE-ALAIN", "BLUM, PIERRE-ALAIN", "DENG KSIAO PING", "DENG KSIAO PING", "MAO TSE-TOUNG", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-223359", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "SICILE", "PALERME", "SICILE", "SICILE", "PALERME", "SICILE", "PALERME", "SICILE", "PEKIN", "CHINE", "CHINE", "PEKIN", "CHINE", "CHINE", "CHINE", "SUISSE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "SUISSE", "LAUSANNE", "ALTDORF (UR)"], "visualCorporations": ["EBEL", "EBEL", "EBEL", "EBEL", "EBEL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.03", "visualThemes": ["TRAIN", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223208", "durationSec": 207, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELAITE, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223259", "durationSec": 310, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en exil : La Psychanalyse", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1F02A115-F11E-439D-8BED-E5E2135605D0", "durationSec": 366, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Chasseurs en exil)", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est-\u00e0-dire", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECIN"], "id": "asset-222344", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19920403, 3 m\u00e9decins r\u00e9pondent aux interrogations et r\u00e9flexions d'anciens patients concernant leurs rapports avec la m\u00e9decine et les m\u00e9decins.", "title": "LES MEDECINS - 92.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "VIOLON", "ORCHESTRE"], "id": "asset-223310", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.03", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["VACHERON CONSTANTIN"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.03", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223411", "durationSec": 660, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PRISON", "PRISON", "PRISON", "PRISON"], "id": "asset-223273", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION"], "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Champ d'Ollon, surpeuplement de la prison\n* Sion : surpeuplement du p\u00e9nitencier.", "title": "PRISONS : C'EST COMPLET ! - 92.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SION", "SION"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.04.03", "visualThemes": ["CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BUIX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "ST-MAURICE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223526", "durationSec": 818, "publicationDate": "1992-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Changement en Albanie", "id": "ece-3319302", "durationSec": 83, "publicationDate": "1992-04-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319302", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319302"}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Tapie ministre", "id": "ece-3319311", "durationSec": 103, "publicationDate": "1992-04-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319311", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3319311"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Un Temps de col\u00e8re et d'amour. D'Yvette Z'Graggen (4/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1F0E386-BDF0-4309-ABD1-2B32C6C6828A", "durationSec": 572, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Camponovo, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire musicale de Vienne de 1848 \u00e0 nos jours (4/5) : Le renouveau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51C1E5F9-D53E-4CF6-8988-4A2555E70330", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 4072, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Supp\u00e9, Franz von", "Strauss, Richard", "Berg, Alban", "Webern, Anton", "Strauss, Edouard", "Schoenberg, Arnold", "Strauss, Johann (sen)", "Wagner, Richard", "Zemlinsky, Alexander von", "Brahms, Johannes", "Rott, Hans", "Schreker, Franz", "Schmidt, Franz", "Krenek, Ernst", "Bruckner, Anton", "Mahler, Gustav", "Strauss, Johann (jun)", "Wolf, Hugo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "musique classique", "op\u00e9rette", "op\u00e9ra (oeuvre)", "vie culturelle"], "excerpt": "Hans Rott sacrifi\u00e9 : une symphonie pleine de promesse. Le Klagende Lied de Mahler. Mahler \u00e0 l'op\u00e9ra, la S\u00e9cession. Collaboration Mahler-Roller \u00e0 l'op\u00e9ra. Richard Strauss \u00e0 Vienne. Strauss et Mahler. Un compositeur longtemps ignor\u00e9 mais g\u00e9nial : Alexander von Zemlinsky. Scandales viennois autour de Sch\u00f6nberg. Les trois viennois et Freud. Le scandale historique du 31 mars 1913 : les Altenberg-Lieder de Berg cr\u00e9ent un esclandre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue auteur de \"Histoire musicale de Vienne\", Ed. Coutaz, 1991", "name": "La Grange, Henry-Louis de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Siedler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, de retour du Nagorny-Karabakh : Mission pr\u00e9liminaire avant de soupeser les besoins r\u00e9els, la d\u00e9l\u00e9gation a pu voir les prisonniers des deux c\u00f4t\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2387E698-EC92-4DD1-9FE1-5826773ACA77", "thematicGeographicals": ["Nagorny-Karabakh"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Siedler, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Tbilissi, dans une G\u00e9orgie en pleine r\u00e9volte, le 31 mars, jour anniversaire de l'ancien pr\u00e9sident Gamsakhourdia, sur les marches de l'Universit\u00e9, o\u00f9 une manifestation r\u00e9unit plusieurs centaines d'\u00e9tudiants et des personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5566EC04-1236-4673-A3A7-5518D3E8FE36", "thematicGeographicals": ["Tbilissi"], "durationSec": 1056, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gamsakhourdia, Zviad"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Avec des interviews de manifestants, le t\u00e9moignage d'une professeur de litt\u00e9rature et de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, \u00e9pouse d'un g\u00e9ologue, proche de Chevarnadze, qui a souffert du r\u00e9gime de Gamsakhourdia, un r\u00e9gime totalitaire et interview de M\u00e9d\u00e9, admiratrice de Gamsakhourdia", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Tbilissi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Luisier, tr\u00e8s surpris par ce retrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E7D334E-EEC7-4DCA-A3D0-25F2E1362D77", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Luisier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'avenir du FC Sion \u00e0 nouveau remis en question, les 3 personnes qui devaient reprendre les r\u00eanes de ce club se retirent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EC7B618-BB5A-4F24-8743-98C3607D8934", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 446, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur membre du Directoire du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Luisier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace 2 questionne", "source": "siranau", "title": "La chute de Grenade (4/5)", "id": "sound-37BC5DEF-8BAA-4F62-B737-6F50D188BD51", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Invit\u00e9s: Lucile Bennassar, Consuelo Varela, Jamel Bencheikh ainsi que des textes d'Aragon, Lorca et Montherlant", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Bolens, Lucie", "type": "Participant"}, {"name": "Vincent, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Chaunu, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Miquel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reportages en Russie et en G\u00e9orgie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C878065C-C956-4946-82BC-9AB49E31E79E", "thematicGeographicals": ["Sotchi", "Noire (mer)"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe sociale", "station baln\u00e9aire", "politique", "privil\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Tbilissi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te \u00e0 Sotchi", "name": "Dubrovnia, Mina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Claude Chabrol : A propos de son oeuvre. A l'occasion de la sortie de son film \"Betty\" sur les \u00e9crans romands", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34339C1F-8C67-47C5-B167-1F129DBD5841", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'oeuvre du cin\u00e9aste, ses th\u00e8mes, sa fa\u00e7on de travailler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Trafic\"", "name": "Daney, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "historien et critique de cin\u00e9ma", "name": "Douchet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef des \"Cahiers du Cin\u00e9ma\"", "name": "Toubiana, Serge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Constantin, l'un des futurs membres du Directoire, qui explique pourquoi il a renonc\u00e9 \u00e0 ce triumvirat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A232BB5C-085D-434F-9000-4140E7E84E6A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur membre du Directoire du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Edith Cresson, premier ministre fran\u00e7ais. Nomination, \u00e0 sa place, de Pierre B\u00e9r\u00e9govoy, ancien ministre de l'\u00e9conomie : Interview de Roland Cayrol, professeur de sciences politiques et patron du CSA, un des grands instituts fran\u00e7ais de sondage", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A26C54E9-29ED-49AD-AE38-EB430BA228CA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cresson, Edith", "B\u00e9r\u00e9govoy, Pierre"], "thematicThemes": ["vie politique", "premier ministre", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques, patron du CSA", "name": "Cayrol, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ach\u00e8vement des travaux des routes nationales : Feu vert pour la travers\u00e9e de Neuch\u00e2tel et le contournement de Gen\u00e8ve. Interview d'Adolf Ogi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEAC1CE9-2531-46A3-8BCD-E87565BA0D51", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9partement des transports et communications et de l'\u00e9nergie"], "thematicThemes": ["travaux publics", "route", "r\u00e9seau routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des transports et communications et de l'\u00e9nergie", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoinette et Ferdinand Fleury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D94A9C0-69FF-4FE4-8510-E01A8DA3F6D4", "durationSec": 1351, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleury, Antoinette", "Fleury, Ferdinand"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fleury, Ferdinand", "type": "Participant"}, {"name": "Fleury, Antoinette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Sotchi, au bord de la Mer Noire, avec Mina Dubrovnia, qui a jou\u00e9 le r\u00f4le d'interpr\u00e8te durant 20 ans dans un sanatorium et qui raconte l'histoire de ce b\u00e2timent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C11B53E9-0598-4CC1-BA0C-D57B47F9743B", "thematicGeographicals": ["Noire (mer)", "Sotchi"], "durationSec": 399, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "station baln\u00e9aire", "privil\u00e8ge", "classe sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te \u00e0 Sotchi", "name": "Dubrovnia, Mina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pirate TV", "source": "gico", "title": "92.04.02", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221346", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222383", "durationSec": 318, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "MAFIA"], "id": "asset-223454", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 3184, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : apr\u00e8s le tremblement de terre de 19801100, des milliers de personnes vivent encore dans des baraquements de t\u00f4le, car l'argent destin\u00e9 \u00e0 la reconstruction a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 par la Camorra, la mafia napolitaine.", "title": "LE BON, LE SEISME ET LE TRUAND - 92.04.02", "visualGeographicals": ["ITALIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9ISME", "MAFIA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YTV", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Etienne Delessert : A l'occasion de l'exposition du mus\u00e9e Jenish, sur sa peinture et ses nouvelles toiles \u00e0 l'encre de Chine, intitul\u00e9e \"Proph\u00e8tes et charlatans\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13BD3B74-4DDE-4D5B-B859-87AB6CDFD0CB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Etienne Delessert, \u00e9tabli \u00e0 Lake City, pr\u00e8s de New-York, est en Suisse \u00e0 l'occasion de l'exposition qui lui est consacr\u00e9e au Mus\u00e9e Jenish \u00e0 Vevey : il parle de sa peinture, de la vie aux Etats-Unis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, illustrateur et peintre", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "M\u00c9DICAMENT", "CONTREFA\u00c7ON", "D\u00c9MISSION", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "DOPAGE SPORTIF", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["CRESSON, EDITH", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "FELBER, RENE", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "FELBER, RENE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-223044", "durationSec": 1905, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.04.02", "visualGeographicals": ["AFRIQUE", "AFRIQUE", "FRANCE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223011", "durationSec": 300, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "92.04.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-222609", "durationSec": 900, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE DES MALOUINES", "GUERRE DES MALOUINES", "GUERRE DES MALOUINES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PREMIER MINISTRE", "PORTRAIT", "NEUTRALIT\u00c9", "NEUTRALIT\u00c9", "NEUTRALIT\u00c9", "NEUTRALIT\u00c9", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COMMUNICATION SOCIALE", "COMMUNICATION SOCIALE", "COMMUNICATION SOCIALE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["LUISIER, ANDRE", "FELBER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO", "FELBER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO", "FELBER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO", "FELBER, RENE", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-223182", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.02", "visualGeographicals": ["BALE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ANGLETERRE", "FALKLAND (\u00ceLES)", "ANGLETERRE", "FALKLAND (\u00ceLES)", "ANGLETERRE", "FALKLAND (\u00ceLES)", "SION", "SION", "SION", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "BERNE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "OLTEN", "ZURICH", "OLTEN", "BERNE", "OLTEN"], "visualCorporations": ["EPFL", "RSR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est les rats", "source": "gico", "title": "RATS D'HIVER - 92.04.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-221603", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.04.02", "visualThemes": ["BOURSE"], "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-223195", "durationSec": 724, "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "AUTOROUTE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "HORLOGERIE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["JAGGI, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-223509", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 92.04.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Laurence Caillet : Pour son dernier ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 japonaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-657360A7-EE5D-40EC-B061-4816EA144DF4", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "soci\u00e9t\u00e9", "cadre", "vie sociale", "croyance religieuse"], "excerpt": "Laurence Caillet, sp\u00e9cialiste du Japon (dont elle parle couramment la langue), est l'auteur de \"La Maison Yamazaki\", qui retrace la vie exemplaire d'une paysanne japonaise devenue chef d'entreprise, de \"Omizutori, rituel de l'eau de jouvence\" et de \"F\u00eates et rites des 4 saisons au Japon\". Elle pr\u00e9pare un nouvel ouvrage sur les croyances japon aises. Elle est l'h\u00f4te des conf\u00e9rences d'Artimon \u00e0 Lausanne ce 1er avril 1992.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, ethnologue au CNRS, journaliste et \u00e9crivain", "name": "Caillet, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Publication d'un rapport secret par la presse de Moscou : Les officiers de l'ancienne Arm\u00e9e rouge ont, semble-t-il, oubli\u00e9 leurs soucis de strat\u00e9gie militaire pour la strat\u00e9gie financi\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC142FC1-F94D-444F-ABEE-4A78463BE6C4", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique", "arm\u00e9e", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Ribinsky, Gautier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Oui 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-302129E5-67AE-497D-93E0-5866A6477566", "durationSec": 575, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oui 3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe", "name": "Oui 3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Nina Simone de passage \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 mars 1992, pour un unique concert ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E59F9B3-4DEC-445E-A7EE-D660676923E4", "thematicGeographicals": ["Philadelphie", "Lib\u00e9ria", "Afrique", "Suisse", "Nig\u00e9ria", "Etats-Unis"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther", "Brel, Jacques", "Simone, Nina", "Curtis Institute, Philadelphia / SO"], "thematicThemes": ["femme", "droits civiques", "discrimination raciale", "piano", "famille", "musique classique", "musique", "chanson", "race noire"], "excerpt": "Portrait de Nina Simone suivi de \"My baby just cares for me\". (07:47) Nina Simone est interview\u00e9e dans son h\u00f4tel \u00e0 Gen\u00e8ve, devant son bircher qu'elle mange tout en r\u00e9pondant \u00e0 son interlocutrice. Elle \u00e9voque la parution de ses m\u00e9moires, aux Editions de la Renaissance et son concert au Victoria Hall. Nina Simone devait jouer 6 heures de piano par jour, depuis l'\u00e2ge de 6 ans. Elle se produit en concert au Victoria Hall. (08:05) Nina Simone regrette de ne pas avoir fond\u00e9 de famille. Elle devait trop travailler. (21:20) On lui refuse l'entr\u00e9e de l'institut Curtis, \u00e9cole de musique classique \u00e0 Philadelphie, parce qu'elle est noire. Sa chanson \"Four women\" est interdite. (28:20) \"Black is the color of my true love's hair\" et \"Mississippi Goddam\" en 1963. Nina Simone parle de la Suisse. (42:30) \"Ne me quitte pas\". (47:37) Nina Simone a \u00e9crit un livre, Ne nous quittez pas. Parle de Jacques Brel et de sa rencontre avec lui. Origine de son nom: Nina et Simone. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Simone, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'ancien hymne sovi\u00e9tique remplacera l'hymne national suisse le 1er ao\u00fbt prochain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF7D6956-F48D-4DC5-ABE6-1BAF832603F0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne national", "poisson d'avril"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Joly", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76A650AC-29CD-4B23-83AA-054A308CC425", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joly, Raymond"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Joly, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sep Schaller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BFA5271-32E4-490D-9F11-103A707A7D2A", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaller, Sep"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schaller, Sep", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pascal D\u00e9caillet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AB62204-C2B7-4217-AA51-85BE4EFC7FC1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne national", "poisson d'avril"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 01.04.10 - Pascal D\u00e9caillet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA091D9A-85EC-495E-9F6C-CC2FC11CC5CF", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson d'avril", "hymne national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire musicale de Vienne de 1848 \u00e0 nos jours (3/5) : H\u00e9ros s\u00e9v\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF8EFA4D-2007-43C7-A083-CC950F8B70F9", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 3763, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Johann (jun)", "Mahler, Gustav", "Supp\u00e9, Franz von", "Rott, Hans", "Bruckner, Anton", "Brahms, Johannes", "Wolf, Hugo", "Webern, Anton", "Strauss, Johann (sen)", "Krenek, Ernst", "Zemlinsky, Alexander von", "Schoenberg, Arnold", "Strauss, Richard", "Berg, Alban", "Schreker, Franz", "Wagner, Richard", "Schmidt, Franz", "Strauss, Edouard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9rette", "vie culturelle", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique contemporaine", "musique classique"], "excerpt": "Brahms \u00e0 Vienne sur les traces de Beethoven. S\u00e9jours divers jusqu'\u00e0 l'\u00e9tablissement de 1868. Brahms et les institutions viennoises. Un conservateur g\u00e9nial mais ferm\u00e9. Les \u00e9tudes de Bruckner. Difficult\u00e9s \u00e0 faire admettre ses \u00bfuvres. Fonctions officielles. Brahms et Bruckner, une hostilit\u00e9 dont les \u00e9l\u00e8ves du premier sont les victimes. Le tragique destin de Hogo Wolf. Son extraordinaire quatuor d\u00e9daign\u00e9 par Brahms.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue auteur de \"Histoire musicale de Vienne\", Ed. Coutaz, 1991", "name": "La Grange, Henry-Louis de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe lausannois Sakaryn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC680729-9415-4D0E-B093-CEF5BAD39399", "durationSec": 1317, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sakaryn"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe lausannois", "name": "Sakaryn", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roy Sierra : Sa carri\u00e8re, la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D615B671-31C2-4315-85CA-BD36F6A93CD2", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sierra, Roy"], "thematicThemes": ["musique", "chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, compositeur", "name": "Sierra, Roy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chassagnac, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Petrucciani, pianiste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA3F3029-441F-4812-A324-B23816E35B94", "durationSec": 616, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petrucciani, Michel"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "piano"], "alternativeTitle": ["Michel Petrucciani / SIR_1992-04-01_baraka_EA3F3029-441F-4812-A324-B23816E35B94 / Entretien avec Michel Petrucciani, pianiste de jazz", "Baraka - 01.04.1992"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3319429", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Petrucciani, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3319425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale radicale bernoise, qui juge ce geste tr\u00e8s maladroit", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3E65C0EA-2A8F-4FD1-8C13-BE653E5DA3C8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson d'avril", "femme", "hymne national", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "program": "Zigzag", "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Jacques Briod et Jean-Luc Lehmann", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C89824FD-BA5D-4AEB-8BB7-421320F079E8", "durationSec": 56, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Racheter cet hymne n'est-ce pas une provocation, la Suisse \u00e9tant l'un des premiers pays \u00e0 reconna\u00eetre les nouveaux Etats ind\u00e9pendants ? Interview de Jean-Pascal Delamuraz: c'est la gratuit\u00e9 qui a pouss\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 cette d\u00e9cision", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AF838743-D1DF-470A-BC97-516D9F61019D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne national", "ex\u00e9cutif national", "poisson d'avril"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrire le pays : Importance du lieu, du paysage dans l'\u00e9criture", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BD095F2E-5EFC-4C36-B3BE-FB70A7850AC9", "durationSec": 3610, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gougaud, Henri", "Garat, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Garat, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Higelin, chanteur : A propos de sa tourn\u00e9e 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51248144-FC8D-4DCB-B14D-5AD4FBF0F4FA", "durationSec": 660, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Higelin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Higelin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "92.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-221955", "durationSec": 280, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "92.04.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-219956", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Alice Dona : Au micro de Jean-Claude Arnaudon (10 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF9F5AFE-409A-4C8A-A464-01004BEF52F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8833, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dona, Alice"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Alice Dona \u00e9voque sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Dona, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karim Kacel, chanteur - compositeur : Lors des Francomanias de Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F59BDFAE-8E04-4822-989D-3CA8BEB21DA5", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kacel, Karim"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur - compositeur fran\u00e7ais", "name": "Kacel, Karim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kent, chanteur fran\u00e7ais de rock : Sa carri\u00e8re, ses chansons, le rock", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13780FDB-0669-4C50-89E0-E2115F358828", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais de rock, compositeur", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 92.04.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-222866", "durationSec": 240, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Glucose", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-221698", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19920401, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par NKEBEREZA, Didier, L\u00e9onore et Christine. GLUCOSE aux th\u00e9\u00e2tre des Marionnettes de Gen\u00e8ve.", "title": "92.04.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "SUBVENTION", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "\u00c9CONOMIE", "SUBVENTION", "\u00c9CONOMIE", "SUBVENTION", "\u00c9CONOMIE", "SUBVENTION", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["DELORS, JACQUES", "JOSPIN, LIONEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "CRESSON, EDITH", "ROCARD, MICHEL", "DELORS, JACQUES", "OGI, ADOLF", "VAN MIERT, KAREL", "VAN MIERT, KAREL"], "id": "asset-222912", "durationSec": 2280, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 92.04.01", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "STRASBOURG", "BRUXELLES", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "BRUXELLES", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "ANVERS", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["CEE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "CEE", "MCDONNELL DOUGLAS", "CEE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "CEE", "CEE", "CEE", "CEE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PEZ A CUP - 92.04.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-223655", "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 92.04.01", "visualThemes": ["URBANISME", "DRAPEAU", "IMMIGR\u00c9", "IMMIGR\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ALPHABET"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["CEE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-222906", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "\u00c9CONOMIE", "AVION CIVIL"], "id": "asset-222930", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 92.04.01", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}]}}