{"response": {"numFound": 789, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Igor Stravinski : Evocation de sa vie d'artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59135C9B-F169-4EF5-B139-DFFF64427956", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur"], "excerpt": "Le grand compositeur russe relate les \u00e9tapes de sa carri\u00e8re depuis qu'il a quitt\u00e9 l'Europe pour les Etats-Unis. Il se souvient aussi de son s\u00e9jour en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "compositeur", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me session de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies \u00e0 Paris : Critique fran\u00e7aise aux propositions sovi\u00e9tiques de d\u00e9sarmement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E083E6-390C-4147-9604-E24665F68DB9", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "France", "Paris", "URSS", "Etats-Unis", "Chine", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "organisation internationale", "paix", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France aux Nations Unies", "name": "Chauvel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me session de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies au Palais de Chaillot \u00e0 Paris : Discours des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la France, d'URSS, de la Belgique et des Etats-Unis [extraits en fran\u00e7ais, russe et anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FD1A7860-F234-4957-830B-EC5668DBC6E2", "thematicGeographicals": ["URSS", "Grande-Bretagne", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["paix", "organisation internationale", "politique de d\u00e9fense", "arme atomique", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Belgique aux Nations Unies", "name": "Van Zeeland", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France aux Nations Unies", "name": "Moch, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'URSS aux Nations Unies", "name": "Vychinski, Andre\u00ef", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France aux Nations Unies", "name": "Baumont, Gu\u00e9rin de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Etats-Unis aux Nations Unies", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Fromentin, ethnographe et \u00e9crivain fran\u00e7ais : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"16'000 km \u00e0 travers l'Afrique\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-196A53C6-1940-4759-B9F2-F5A18D3ED7E4", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cameroun", "Congo"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Pygm\u00e9es", "Peuls", "ethnographie"], "excerpt": "Pierre Fromentin parle des Pygm\u00e9es du Congo belge et des Peuls du Nord Cameroun.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ethnographe fran\u00e7ais", "name": "Fromentin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du Corbusier : La construction de Chandig\u00e2rh, capitale du Penjab", "genres": ["INT"], "id": "sound-F2232D53-9815-4C5E-BA27-E74F0C298F01", "thematicGeographicals": ["Chandigarh", "Suisse", "Inde"], "durationSec": 289, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "Le Corbusier s'exprime sur le projet de construction de la capitale du Penjab qui lui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'architecte franco-suisse est de retour de Chandigarh."], "alternativeTitle": ["SIR_1951-11-01_emission-sans-nom_F2232D53-9815-4C5E-BA27-E74F0C298F01 / Interview du Corbusier : La construction de Chandig\u00e2rh, capitale du Penjab", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3553824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3275895", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et urbaniste", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3275891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "La 6e session de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies : La situation au Moyen Orient", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-46C3DBC9-DB1B-4817-AD6D-DF4B9C32E3A5", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moyen-Orient", "Cor\u00e9e", "Egypte", "Etats-Unis"], "durationSec": 319, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["paix", "organisation internationale", "conflit arm\u00e9", "guerre de Cor\u00e9e", "d\u00e9sarmement", "propagande politique"], "excerpt": "Situation au Moyen Orient. Interventions des petites Puissances \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schuman, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry de Monfreid, \u00e9crivain et aventurier : Sa d\u00e9couverte de l'Afrique \u00e9ternelle et ses regrets face \u00e0 la civilisation occidentale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-674B149D-F54A-43CB-90A0-8832A9968960", "thematicGeographicals": ["France", "Djibouti", "Afrique de l'Est"], "durationSec": 248, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monfreid, Henry de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "aventurier", "peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, aventurier", "name": "Monfreid, Henry de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "6e session de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies : Discours de Philip Jessup, repr\u00e9sentant des Etats-Unis \u00e0 propos de la r\u00e9duction des armements [extrait en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B7A65CED-D4DF-498A-BB22-7D91C2E251DC", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Etats-Unis", "URSS", "Pakistan", "France", "Irak"], "durationSec": 521, "publicationDate": "1951-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "organisation internationale", "diplomatie", "conflit arm\u00e9", "paix", "guerre froide", "relations Est Ouest", "relations internationales"], "excerpt": "Proposition occidentale pour discuter du d\u00e9sarmement. Forum de discussion propos\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant des Etats-Unis", "name": "Jessup, Philip C.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le Corbusier en Inde", "imageURL": "http://www.rts.ch/3553824.image", "id": "ece-3275891", "durationSec": 289, "publicationDate": "1951-10-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'architecte franco-suisse est de retour de Chandigarh.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3275891", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3275891"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Touzet du Vigier, g\u00e9n\u00e9ral, avant sa conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve : La personnalit\u00e9 et les exploits a\u00e9ronautiques de Jean Mermoz auquel vient d'\u00eatre consacr\u00e9 un film", "genres": ["INT"], "id": "sound-C817B57A-5FD6-4407-B97B-1D034E970DF9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1951-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoz, Jean"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, ancien gouverneur de Strasbourg \u00e0 la Lib\u00e9ration", "name": "Touzet du Vigier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marguerite Lobsiger-Dellenbach : Son int\u00e9r\u00eat pour l'ethnographie", "genres": ["INT"], "id": "sound-8F6CD1F0-4F18-4C3F-ADEA-068AF3A63515", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1951-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pittard, Eug\u00e8ne", "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite"], "thematicThemes": ["race humaine", "ethnographie", "peuple d'Afrique", "esclavage", "anthropologie", "voyage", "homme", "race noire"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans l'ethnographie comme secr\u00e9taire d'Eug\u00e8ne Pittard. Ses premiers voyages en Europe. Ses voyages en Afrique chez les Peuls et le Touaregs. La difficult\u00e9 de mesurer les indig\u00e8nes. Ses projets de voyage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnographe, directrice du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A la fleur de l'\u00e2ge", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge de la table : Sketches et chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-43453E8A-DA0D-41A7-8648-6B9BC9E17A4E", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1951-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Yvar, Yette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Pasquier, Romain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, prise de son", "name": "Dudan, Georges", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Fleury, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "arr. musicaux", "name": "Barbey, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Javet, Maddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gilbert Cesbron : A propos de son livre \"Innocents de Paris\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-A25A9261-556F-4A9F-B8C6-C70B9C33227C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1951-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesbron, Gilbert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9crivain", "enfance", "roman"], "excerpt": "Le regard d'enfant. Le tr\u00e9sor de l'enfance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cesbron, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'envol d'un bloc granitique du Cervin \u00e0 destination des Etats-Unis : Un morceau de la c\u00e9l\u00e8bre montagne repr\u00e9sentera le pays lors de l'inauguration du Centre suisse de New York le 4 octobre 1951", "genres": ["INT"], "id": "sound-5AA8CABA-090E-44F3-8E49-26AD4AE7E84E", "thematicGeographicals": ["Zermatt", "Cervin", "Etats-Unis", "New York (ville)", "Suisse"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1951-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre suisse de New York"], "thematicThemes": ["montagne", "pierre", "transport a\u00e9rien", "tourisme"], "excerpt": "But et logistique d'une op\u00e9ration de promotion touristique suisse aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat, chef du D\u00e9partement genevois des Travaux publics", "name": "Casa\u00ef, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Zermatt", "name": "Lehner", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Service de presse de Swissair pour la Suisse romande", "name": "Filliol", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'Office suisse du tourisme", "name": "Martinet", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service de presse de Swissair", "name": "Virchaux", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne de Zermatt", "name": "Franzen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e8tesse : Les f\u00e9es protectrices et r\u00e9citation de deux de ses po\u00e8mes (2/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-32F7B352-08BD-4AEC-AC81-3B0E435C08B1", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Bretagne"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e8tesse : Les f\u00e9es protectrices et r\u00e9citation de deux de ses po\u00e8mes (3/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5EFF8AE8-6BF8-4247-9A64-B5169955AA60", "thematicGeographicals": ["Paris", "Bretagne", "France"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Edwige Feuill\u00e8re, com\u00e9dienne : Ses projets cin\u00e9matographiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-6E7EF323-3F53-418A-8299-062200B64323", "durationSec": 188, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feuilli\u00e8re, Edwige"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son activit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma. Le film \"Le Cap de d\u00e9sesp\u00e9rance\". Ses r\u00f4les de m\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Feuilli\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e8tesse : Les f\u00e9es protectrices et r\u00e9citation de deux de ses po\u00e8mes (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-0A02AB9E-E3F9-47AB-BFA3-202CE7150DB9", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne", "Paris"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e8tesse : Les f\u00e9es protectrices et r\u00e9citation de deux de ses po\u00e8mes (1/4)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B14416C7-2EC5-4DE1-A284-7C711CDF547F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Bretagne"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage fun\u00e8bre du prince Charles II de Su\u00e8de par Martin Bodmer : Eloge de l'ancien pr\u00e9sident de la Croix-Rouge su\u00e9doise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0184994C-A8D5-4F81-AFA9-8D8B341AD19C", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1951-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles II de Su\u00e8de"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge", "name": "Bodmer, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "Le Bonjour de Christian Robert, com\u00e9dien, avec Isabelle Villars : Son d\u00e9part dans une plantation d'h\u00e9v\u00e9a \u00e0 Sumatra", "genres": ["INT"], "id": "sound-3C34BC4C-F2A1-4D3D-9214-574F3A496767", "thematicGeographicals": ["Sumatra", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1951-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Christian"], "thematicThemes": ["voyage", "caoutchouc", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Images du Maroc. Reportage de Jacques Paoli : Reflet de la c\u00e9r\u00e9monie de bapt\u00eame de la nouvelle promotion des officiers marocains form\u00e9s \u00e0 l'Ecole militaire de Dar-el-Be\u00efda \u00e0 Mekn\u00e8s [avec archive du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc]", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D22F8CCD-8B20-4EF5-B5D6-8E8984F021C0", "thematicGeographicals": ["Mekn\u00e8s", "Maroc"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1951-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit"], "thematicThemes": ["officier", "instruction militaire", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, inspecteur des Forces d'Afrique du Nord", "name": "Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "habitants marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arthur Rubinstein de passage \u00e0 Gen\u00e8ve : Sa tourn\u00e9e-marathon commenc\u00e9e aux Etats-Unis o\u00f9 il s'est r\u00e9fugi\u00e9. La pratique musicale am\u00e9ricaine. Souvenir de Paderewski et de Joachim. Sa notori\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FFC7BD9-C399-450F-A2CE-D1D33EF9C456", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Paris", "Morges", "France", "Europe", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 523, "publicationDate": "1951-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan", "Joachim, Joseph", "Rubinstein, Arthur"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "piano", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rubinstein, Artur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Cinqui\u00e8me entretien public (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-06507A97-57D8-4D87-AE7F-47A678512026", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1975, "publicationDate": "1951-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["culture", "philosophie"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe existentialiste chr\u00e9tien", "name": "Wahl, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Intervention de Mohammad Mossadegh, premier ministre iranien, devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 : A propos du conflit p\u00e9trolier en Iran", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5185B7A9-8654-4B44-A123-2C3D0EF8889C", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 835, "publicationDate": "1951-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de S\u00e9curit\u00e9", "Anglo-iranian oil company", "ONU", "Mossadegh, Mohammad"], "thematicThemes": ["paix", "industrie p\u00e9troli\u00e8re", "colonialisme", "p\u00e9trole", "organisation internationale", "politique internationale", "diplomatie"], "excerpt": "Refus de l'Iran de reconna\u00eetre la comp\u00e9tence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 dans le diff\u00e9rend entre l'Iran et la Grande-Bretagne. Nationalisation de l'Anglo-iranian oil company. D\u00e9nonciation de l'exploitation coloniale. Faiblesse des revenus retir\u00e9s par l'Iran de l'exploitation p\u00e9troli\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre iranien", "name": "Mossadegh, Mohammad", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Matthey, peintre", "genres": ["INT"], "id": "sound-7377DA77-80BB-4B89-B9A3-0F6CF2F588FA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1951-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Paul"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de son exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Matthey, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "peintre et portraitiste genevois", "name": "Hornung, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La situation des vignerons en 1951", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-8A6323F2-1529-42B2-B5AA-94E1F95EBBA9", "thematicGeographicals": ["Dully", "La C\u00f4te"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1951-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raisin", "vinification", "vigneron", "vin", "vendange"], "excerpt": "Propret\u00e9 des vignes. Nettoyage des vignes. Pr\u00e9visions pour la qualit\u00e9 de la r\u00e9colte. Prix du vin et du raison. Difficult\u00e9s d'\u00e9couler la r\u00e9colte. R\u00f4le des commer\u00e7ants dans l'augmentation du prix du vin. Le vigneron chante une chanson de vendange.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron", "name": "Ostermann [=Lolley]", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "vigneron, chanteur", "name": "Ostermann [=Lolley]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne Pittard, directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve : R\u00e9flexions anthropologiques sur le concept de races humaines, l'absurdit\u00e9 du racisme et ses \u00e9tudes sur les Tsiganes europ\u00e9ens", "genres": ["INT"], "id": "sound-340A6198-35E8-48AB-A1FE-583BD3844F8A", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Valais", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 812, "publicationDate": "1951-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gobineau, Joseph Arthur de"], "thematicThemes": ["racisme", "peuple d'Afrique", "race humaine", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, zoologue, directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration et interview d'Eleanor Roosevelt, veuve du pr\u00e9sident des Etats-Unis : A propos de l'Universit\u00e9 du Connecticut pour \u00e9tudiants \u00e9trangers", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-28EC3AAF-46A7-4EBA-BAB1-86C525EC2BC4", "thematicGeographicals": ["Connecticut", "Etats-Unis", "Hartford"], "durationSec": 297, "publicationDate": "1951-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Eleanor"], "thematicThemes": ["universit\u00e9"], "excerpt": "L'aspect positif des \u00e9changes entre \u00e9tudiants de nationali\u00e9s diverses. Pour une meilleure compr\u00e9hension r\u00e9ciproque entre eux et les Am\u00e9ricains. Son int\u00e9r\u00eat pour les jeunes. Sa connaissance de certaines langues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Eleanor", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "veuve du pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Eleanor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9armement de l'Allemagne et arm\u00e9e europ\u00e9enne : Interview de Georges Bidault, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["INT"], "id": "sound-06D424B6-A5ED-4D3A-9792-65E4219C5083", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1951-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Desses, couturier : A propos de sa collection d'automne", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-A8202C91-15BF-460C-BD9C-A4EBACC8B1F1", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1951-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desses, Jean"], "thematicThemes": ["femme", "mode vestimentaire"], "excerpt": "La mode parisienne. La femme comme source d'inspiration. Les robes-tablier. Les bustiers et chemisiers. Robes du soir. Th\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de la collection. Couleurs et accessoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier", "name": "Desses, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Inauguration du Swiss-Center de New York", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-51F0ACED-0C98-45C8-88F3-645C7EB8A0EE", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1951-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office central du tourisme", "Swissair", "SBS"], "thematicThemes": ["promotion touristique", "tourisme de masse", "tourisme"], "excerpt": "Promotion touristique suisse aux Etats-Unis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office central du tourisme de New York", "name": "[Pilly-Chody]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jany Alfa, chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de la vie antillaise", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7A314093-2BEE-4CB2-9372-027E6AAE4BD9", "thematicGeographicals": ["Fort-de-France", "Antilles", "Martinique"], "durationSec": 886, "publicationDate": "1951-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alfa, Jany"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "N\u00e9e en Martinique. a v\u00e9cu dans la rue. Le folklore dans les rues de Fort de France. Les marchandes ambulantes. Fruits du pays. Elle a servi d'effigie pour un timbre. Interview illustr\u00e9e de diverses chansons qu'elle interpr\u00e8te: \"Mademoiselle Sisi\", \"La Marchande de bananes\", \"La Chanson de la canne \u00e0 sucre\", \"Mon grand-p\u00e8re \u00e9tait cannibale\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Alfa, Jany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Alfa, Jany", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Nerob, Victor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean de la Varende, \u00e9crivain : A propos de son livre Indulgence pl\u00e9ni\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-B53D92AB-0F1C-4AD2-9D74-3EACF5561DB5", "thematicGeographicals": ["Paris", "Normandie"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1951-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varende, Jean de la"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "Impressions de la vie parisienne. Son go\u00fbt pour la province. Pr\u00e9sentation de son dernier livre \"Indulgence pl\u00e9ni\u00e8re\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Varende, Jean de la", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Mohammad Mossadegh, premier ministre iranien : A propos de la mission iranienne \u00e0 New York concernant la question du p\u00e9trole", "genres": ["INT"], "id": "sound-101D6BD1-89DC-4CB1-94BF-0DB74A8E148B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Iran", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Suisse", "New York (ville)"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1951-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "nationalisation"], "excerpt": "La position des Anglais contre la nationalisation du p\u00e9trole. La sant\u00e9 de Mossadegh. Sa fatigue. Son travail incessant. Les \u00e9tudes de m\u00e9decine de son fils \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Mossadegh", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre iranien", "name": "Mossadegh, Mohammad", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'Education nationale", "name": "Senjabi", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de Mossadegh", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Dieval, jazzman fran\u00e7ais : Les influences am\u00e9ricaines et fran\u00e7aises dans la musique de l'orchestre Jacques Dieval", "genres": ["Interview"], "id": "sound-955DECDD-3A8D-449D-8FAE-3ACF94B67086", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Paris"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1951-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gillespie, Dizzy", "Di\u00e9val, Jacques", "Hampton, Lionel", "Grappelli, St\u00e9phane", "Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["orchestre d'harmonie", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz, chef de l'Orchestre Jacques Dieval", "name": "Di\u00e9val, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'exploit au Mont-Blanc des aviateurs Darmstetter et Zehr : Survol a\u00e9rien par un avion affr\u00e9t\u00e9 par Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7EC7F81B-999F-492D-B763-84CF244171B6", "thematicGeographicals": ["Chamonix", "Mont-Blanc", "D\u00f4me du Go\u00fbter"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1951-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zehr, Georges-Andr\u00e9", "Darmsteter, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["montagne", "exploit sportif", "avion civil"], "excerpt": "Succ\u00e8s du premier atterrissage du Piper Continental HB OIS au D\u00f4me du Go\u00fbter \u00e0 4300 m\u00e8tres. Reportage en avion autour du Mont-Blanc.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "op\u00e9rateur radio", "name": "Jeunesse", "type": "Participant"}, {"role": "contr\u00f4leur a\u00e9rien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cam\u00e9raman, r\u00e9alisateur du cin\u00e9 journal", "name": "Thund, Friedrich", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Anniversaire de la Charte des Nations Unies : Les bourses du travail social", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3BEABE7-506E-4D5C-9134-C8DF7F953893", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Palais des Nations", "Suisse"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1951-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "bourse d'\u00e9tudes", "relations internationales"], "excerpt": "La coop\u00e9ration internationale au moyen des agences sp\u00e9cialis\u00e9es. Les bourses sociales. La vie en Suisse vue par les \u00e9trangers.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Squibbs [=Su\u00e8s, Marcel], collaborateur Radio-Gen\u00e8ve apr\u00e8s ses 25 ans de radio : Ses \u00e9missions et quelques anecdotes", "genres": ["INT"], "id": "sound-C2ADD52B-8C54-4B16-BA33-1587808E3316", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1951-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dovaz, Ren\u00e9", "Ecole sup\u00e9rieure de jeunes filles", "Su\u00e8s, Marcel"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "\u00e9mission de radio", "art dramatique", "sport", "politique internationale", "radio"], "excerpt": "Son travail et sa r\u00e9ussite \u00e0 la radio. Sa chronique des Institutions internationales. Incident \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de jeunes filles apr\u00e8s une chronique de Su\u00e8s. Sa fa\u00e7on de commenter les comp\u00e9titions sportives. Son professionnalisme.", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq ans devant le micro. Marcel-W. Su\u00e8s est toujours enthousiaste."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Squibbs / SIR_1951-10-05_emission-sans-nom_C2ADD52B-8C54-4B16-BA33-1587808E3316 / Hommage \u00e0 Squibbs [=Su\u00e8s, Marcel], collaborateur Radio-Gen\u00e8ve apr\u00e8s ses 25 ans de radio : Ses \u00e9missions et quelques anecdotes", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3814612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818052", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Savoy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Savoy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3818051"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Hommage \u00e0 Squibbs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3814612.image", "id": "ece-3818051", "durationSec": 393, "publicationDate": "1951-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vingt-cinq ans devant le micro. Marcel-W. Su\u00e8s est toujours enthousiaste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818051", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3818051"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral de Lattre de Tassigny au d\u00e9jeuner de la presse anglo-am\u00e9ricaine : A propos de la guerre d'Indochine", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-77A72C86-AD28-4568-918C-90D9CE10085D", "thematicGeographicals": ["Chine", "Indochine", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1951-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "excerpt": "L'arm\u00e9e du Viet Minh forte de 390.000 hommes. L'\u00e9quipement am\u00e9ricain fourni \u00e0 l'ennemi par les Chinois. Les cadres ennemis form\u00e9s par la Chine. Guerre colonialiste de la France aux yeux des Etats-Unis, mais le point de vue am\u00e9ricain change. Les d\u00e9penses fran\u00e7aises en 1951. La France ne fait pas la guerre pour d\u00e9fendre des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels. Les pertes fran\u00e7aises en hommes. Effort g\u00e9n\u00e9reux de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Fromentin, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Lattre de Tassigny, Jean-Marie de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Victor Francen, acteur et com\u00e9dien", "genres": ["INT"], "id": "sound-D7F9D699-B681-41D0-AE93-3A4230AB259B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 431, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francen, Victor", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Diff\u00e9rences pour les acteurs entre le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, acteur", "name": "Francen, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Jacquelin, directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve : La saison th\u00e9\u00e2trale 1951-1952 [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-677D3F70-EF6A-47B0-A44C-31B152870CE1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "alternativeExcerpt": ["Le directeur de la Com\u00e9die d\u00e9taille la saison th\u00e9\u00e2trale 1951-1952."], "alternativeTitle": ["Maurice Jacquelin / SIR_1951-10-01_emission-sans-nom_677D3F70-EF6A-47B0-A44C-31B152870CE1 / Interview de Maurice Jacquelin, directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve : La saison th\u00e9\u00e2trale 1951-1952", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4832339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832215", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4832213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9sum\u00e9 d'une conf\u00e9rence de presse du chancelier allemand Konrad Adenauer : A propos du statut de la RFA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70158DEA-7F30-452D-9533-4927448D4148", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Les engagements des Alli\u00e9s concernant l'unit\u00e9 de l'Allemagne sur des bases d\u00e9mocratiques. Refus de la neutralisation de l'Allemagne. Pour l'int\u00e9gration de l'Allemagne \u00e0 l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Bell et Jean Chevrier : En marge de leur tourn\u00e9e de \"Ph\u00e8dre\" de Racine", "genres": ["INT"], "id": "sound-710AB50C-BFC6-4AAE-B7BE-A74B25DB00BD", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bell, Marie [Bellon-Downwey, Marie-Jeanne]", "Chevrier, Jean"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Blareau, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "name": "Bell, Marie [= Bellon-Downey, Marie-Jeanne]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Chevrier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dienh, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Sologne, com\u00e9dienne : A propos du film de Jean Cocteau \"L'Eternel retour\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-F63DFFDB-DB8C-41E8-98A7-A80D0DED5B27", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris", "France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 517, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Sologne, Madeleine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Sologne, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois de Thunel, chevalier d'Orgeix, alias Jean Paqui, com\u00e9dien et cavalier \u00e9m\u00e9rite : Ses r\u00f4les \u00e0 l'\u00e9cran, ses comp\u00e9titions hippiques et son cheval Le Capitan", "genres": ["INT"], "id": "sound-D9381751-D0A3-404E-B3F6-A51A2B293544", "thematicGeographicals": ["Camargue", "France", "Paris"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thunel, Jean-Fran\u00e7ois de, chevalier d'Orgeix [= Paqui, Jean]", "Le Capitan (cheval)"], "thematicThemes": ["sport \u00e9questre (comp\u00e9tition)", "com\u00e9dien", "cheval", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aristocrate, cavalier, com\u00e9dien", "name": "Thunel, Jean-Fran\u00e7ois de, chevalier d'Orgeix [= Paqui, Jean]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9sum\u00e9 d'une conf\u00e9rence de presse du chancelier allemand Konrad Adenauer : A propos du statut de la RFA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B9F6E15-655D-462B-8187-A334E53D8ACA", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Les engagements des Alli\u00e9s concernant l'unit\u00e9 de l'Allemagne sur des bases d\u00e9mocratiques. Refus de la neutralisation de l'Allemagne. Pour l'int\u00e9gration de l'Allemagne \u00e0 l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Arthur Rubinstein, pianiste : A propos de sa tourn\u00e9e de concerts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7546B8-6048-4A5D-9445-0DD82224972B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Arthur"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rubinstein, Artur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves All\u00e9gret, sc\u00e9nariste : Les nouvelles tendances de la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["INT"], "id": "sound-AF685CE4-5D25-4422-91F9-260405B1E781", "thematicGeographicals": ["Joinville"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["All\u00e9gret, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Tendance \u00e0 la condensation des sc\u00e9narios de films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nariste", "name": "All\u00e9gret, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Montand, chanteur : A propos de ses disques", "genres": ["INT"], "id": "sound-F2A1EB5A-BAA6-42DB-B0F3-894B3186A110", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Paris", "Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montand, Yves"], "thematicThemes": ["sport", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le travail de l'artiste et les rappels. Sa peur du micro. Son appartement au Quai des orf\u00e8vres, dans une boutique. Sa tourn\u00e9e au Br\u00e9sil. Son go\u00fbt pour le sport. Ses projets au cin\u00e9ma dont \"Le Salaire de la peur\". Le choix de ses chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Veranne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillons de Port Valais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E2EABB4B-0AEF-412A-9573-B9B0A08EC60A", "thematicGeographicals": ["Port-Valais"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Augustin Guillaume, g\u00e9n\u00e9ral : L'avenir du Maroc", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-790F746E-6342-4936-8D11-43ED9B70911C", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Afrique du Nord", "France", "Allemagne"], "durationSec": 661, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume, Augustin", "Mohammed V", "Lyautet, Louis Hubert"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "soldat", "paix", "relations internationales", "colonialisme", "officier", "peuple d'Afrique", "d\u00e9colonisation", "nationalisme"], "excerpt": "Avenir du Maroc. Rappel de la pacification du pays. Hommage aux pionniers, soldats et civils. Condamnation du nationalisme. R\u00e9forme et modernisation du Maroc. Adieu au forces fran\u00e7aises d'Allemagne command\u00e9es pendant trois ans par le g\u00e9n\u00e9ral Guillaume.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral d'arm\u00e9e, r\u00e9sident-g\u00e9n\u00e9ral du Maroc", "name": "Guillaume, Augustin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Evocation d'une interview de Staline : A propos du contr\u00f4le international de l'\u00e9nergie atomique et du d\u00e9sarmement", "genres": ["COM"], "id": "sound-9A3DBB19-E2F4-4992-B6E6-942825DD5A9B", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "d\u00e9sarmement", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Francis Casadesus, compositeur et chef d'orchestre : A l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["INT"], "id": "sound-CE1C1DE3-13BA-4EF5-9155-00C7059231B0", "thematicGeographicals": ["Fontainebleau", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casadesus, Francis", "Franck, C\u00e9sar"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "musique contemporaine", "chef d'orchestre", "musicien"], "excerpt": "A l'occasion de ses 80 ans, un r\u00e9cital a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par les nombreux musiciens de cette famille. Lors de cet interview, Francis Casadesus parledes origines de sa famille, puis des musiciens et des interpr\u00e8tes qu'il a rencontr\u00e9s. Il parle ensuite de la cr\u00e9ation du Conservatoire am\u00e9ricain de Fontainebleau \u00e0 laquelle il a particip\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre", "name": "Casadesus, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Jacquelin, directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve : La saison th\u00e9\u00e2trale 1951-1952 [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-1AC9FBA1-3A83-498B-9314-9824F068A223", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Tardieu : A propos de son livre \"Un mot pour un autre\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-6F9702AB-53EA-4D83-913F-7CF4F1C695A5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tardieu, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maurice Jacquelin", "imageURL": "http://www.rts.ch/4832339.image", "id": "ece-4832213", "durationSec": 333, "publicationDate": "1951-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur de la Com\u00e9die d\u00e9taille la saison th\u00e9\u00e2trale 1951-1952.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4832213"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur les inondations catastrophiques en Italie du Nord : Organisation des secours suisses et descriptions des d\u00e9g\u00e2ts", "genres": ["INT", "DECL", "REP"], "id": "sound-77541B4A-8CC9-41A9-B0DE-9A12F0F74410", "thematicGeographicals": ["Lombardie", "Pi\u00e9mont", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Italie"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1951-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RAI", "CICR"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "inondation", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur d'un camion de secours", "name": "Piller", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'information du CICR", "name": "Bovet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des pompiers de Milan", "name": "Tosi", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Milan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant milanais sinistr\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "De Cocatrix", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "consul d'Italie en Suisse", "name": "Sinibani", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de la RAI", "name": "Pozzi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La mode de l'automne 1951", "genres": ["INT"], "id": "sound-55C11FC1-3CBE-47EE-A50F-D475196246C4", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 427, "publicationDate": "1951-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafaurie, Jeanne"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "femme", "automne", "ann\u00e9es 1950", "haute-couture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand couturier parisien", "name": "Lafaurie, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radiodiffusion fran\u00e7aise, correspondante Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du mar\u00e9chal Juin : A propos de sa prise de commandement interalli\u00e9 du secteur Centre-Europe", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AAD7B01E-C7F6-4088-9B4A-1A6051C6A755", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1951-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal fran\u00e7ais", "name": "Juin, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux du Conseil \u00e9conomique et social", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-333DD6BC-6D5D-41F5-8DA8-0117DEB01D4C", "durationSec": 246, "publicationDate": "1951-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil \u00e9conomique et social", "ONU"], "thematicThemes": ["condition de travail", "organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "relations internationales", "commerce international", "\u00e9conomie", "paix"], "excerpt": "Les travaux et sujets trait\u00e9s par le Conseil \u00e9conomique et social. Dignit\u00e9 humaine dans le travail. Importance de l'\u00e9conomie dans la s\u00e9curit\u00e9 collective.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cabaret revue. Po\u00e8mes et chansons (4/5) : Interview de Pierre Mac Orlan, po\u00e8te, par Mouloudji", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-930021DB-0342-4CFD-800B-8445F5D31BED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2322, "publicationDate": "1951-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mac Orlan, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "chanson fran\u00e7aise", "chant populaire", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Mac Orlan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chanteur", "name": "Mouloudji", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Troisi\u00e8me entretien public (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-536BE968-F61C-4D24-AD55-24A31AA7B451", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "1951-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "20e si\u00e8cle", "morale", "culture", "litt\u00e9rature", "connaissance", "humanisme", "arts"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Plisnier, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chamson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Durry, Marie-Madeleine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sident du d\u00e9bat", "name": "Rheinwald, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul-Henri Spaak, pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe : A propos de la Conf\u00e9rence internationale sur le mouvement europ\u00e9en", "genres": ["INT"], "id": "sound-3D3257C9-860F-4BD1-9610-C64CB04C9B7D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1951-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["politique", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Refus d'une Allemagne neutre. Ne pas donner l'impression de s'immiscer dans la politique allemande. L'Allemagne fera partie de la future Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et de l'OTAN. L'Allemagne doit r\u00e9armer dans le cadre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne. R\u00e9pugnance des Allemands \u00e0 r\u00e9armer, \u00e0 cause des souvenirs des souffrances de la guerre. Message aux Suisses: que la Suisse prenne place dans les organismes europ\u00e9ens, qu'elle participe \u00e0 la nouvelle Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Giroud par Dominique Fabre : Ses activit\u00e9s de journaliste, sc\u00e9nariste et paroli\u00e8re et le r\u00f4le de la femme moderne", "genres": ["INT"], "id": "sound-1D55387D-3098-49C8-9D9F-F613C69056AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 408, "publicationDate": "1951-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["presse", "femme", "ann\u00e9es 1950", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sc\u00e9nariste", "name": "Giroud, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Henri Spaak lors de la conf\u00e9rence du Mouvement europ\u00e9en r\u00e9unie \u00e0 Hambourg : L'Allemagne et l'Europe et appel \u00e0 une collaboration de la Suisse au Conseil europ\u00e9en de Strasbourg", "genres": ["INT"], "id": "sound-AB0DDB70-BDA3-4066-A3C1-3D20380C4A05", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Europe"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1951-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "La neutralisation de l'Allemagne est \u00e0 l'ordre du jour mais ne para\u00eet pas souhaitable afin que ce grand pays ne devienne l'enjeu des int\u00e9r\u00eats contradictoires. En revanche se dessine le destin d'une Allemagne int\u00e9gr\u00e9e au sein de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne \u00e9gale en droits et en devoirs. La question du r\u00e9armement reste ouverte. La Suisse pourrait se joindre \u00e0 la construction politique du Vieux-Continent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe et de l'Assembl\u00e9e consultative de Strasbourg", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "speaker al\u00e9manique francophone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Charles Trenet : \"Comment me viennent mes chansons\"", "id": "sound-3B5E0E44-2C00-481B-A99A-4B21A15FF33E", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1951-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le fou chantant compose dans un petit grenier des bords de la Marne."], "alternativeTitle": ["SIR_1951-09-24_emission-sans-nom_3B5E0E44-2C00-481B-A99A-4B21A15FF33E / Charles Trenet : \"Comment me viennent mes chansons\"", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/4003515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3275909", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3275905"]}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Andr\u00e9 Philippe, homme politique fran\u00e7ais, \u00e0 la conf\u00e9rence du Mouvement europ\u00e9en \u00e0 Hambourg : A propos de l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "genres": ["DECL"], "id": "sound-4467CDB4-BB14-40FF-ACA7-B3AD8EB3578A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne"], "durationSec": 947, "publicationDate": "1951-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Sa conception de l'Europe. La question de l'unit\u00e9 allemande. La place de l'Allemagne dans la communaut\u00e9 europ\u00e9enne. L'id\u00e9e f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9enne. L'int\u00e9gration europ\u00e9enne est in\u00e9luctable. Question de la coordination de la d\u00e9fense. El\u00e9ments de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne. Le r\u00f4le des jeunes g\u00e9n\u00e9rations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Philippe, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Charles Trenet", "imageURL": "http://www.rts.ch/4003515.image", "id": "ece-3275905", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1951-09-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fou chantant compose dans un petit grenier des bords de la Marne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3275905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3275905"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Office fun\u00e8bre des obs\u00e8ques de Ludmilla Pito\u00ebff \u00e0 l'Eglise orthodoxe russe de Gen\u00e8ve : Chants de la liturgie par le choeur mixte et le pope", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5A851353-BA9B-424A-B22D-70C26EFD26A7", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1947, "publicationDate": "1951-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "com\u00e9dienne", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "choeur mixte et pope", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chansons, po\u00e8mes, rencontre avec Mouloudji et Roger Vitrac", "genres": ["VAR"], "id": "sound-6ACA4669-F7C7-4C41-9A9D-582B3B988646", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1951-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dietrich, Marl\u00e8ne", "Garbo, Greta"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "art dramatique", "chanson fran\u00e7aise", "radio"], "excerpt": "Vitrac \u00e9voque la chanson et ses compositions musicales pour certaines de ses pi\u00e8ces. La chanson populaire. Chanteurs en public et enregistrements radiophoniques. Marl\u00e8ne Dietrich dans \"L'Ange bleu\" et le souvenir qu'en a Vitrac. Lettre-gag d'un admirateur \u00e0 Greta Garbo. Po\u00e8me de Nerval dit par Mouloudji: \"El Desdichado\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Vitrac, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mouloudji", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mouloudji", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Nerval, Edouard de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Actualit\u00e9s canadiennes. La Conf\u00e9rence des pays du Pacte de l'Atlantique Nord \u00e0 Ottawa : Interviews des repr\u00e9sentants de la France et du Canada sur leur politique commune de d\u00e9fense du monde libre", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-F9DED188-89D3-490F-9746-B4073F262D9E", "thematicGeographicals": ["Ottawa", "Canada", "France"], "durationSec": 566, "publicationDate": "1951-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pacte Atlantique Nord", "OTAN"], "thematicThemes": ["guerre froide", "r\u00e9union internationale", "coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Assises du Pacte de l'Atlantique Nord", "name": "Van Zeeland", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Canada", "name": "Saint-Laurent, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais, ministre de la D\u00e9fense", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter de la Radiodiffusion canadienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker francophone de la Radiodiffusion canadienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'Homme au 20e si\u00e8cle\" : Connaissance psychologique de l'homme. Deuxi\u00e8me entretien public (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-79507B37-83F4-4E87-A18E-33B5360E2054", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "1951-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["philosophie", "psychanalyse", "20e si\u00e8cle", "culture", "psychologie"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "eccl\u00e9siastique", "name": "Dubarle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en m\u00e9decine", "name": "Baruk, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Boutonier, Juliette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "critique, pr\u00e9sident du d\u00e9bat", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de l'OTAN \u00e0 Ottawa : Informations de Radio Canada en langue fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4263AB7-445F-46E4-933C-54E05E418D8C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Vietnam", "Indochine", "Etats-Unis", "Ottawa", "France", "Iran", "Cor\u00e9e", "Canada", "URSS"], "durationSec": 521, "publicationDate": "1951-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Mossadegh, Mohammad"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "syndicalisme", "paix", "r\u00e9union internationale", "communisme", "guerre d'Indochine", "politique internationale"], "excerpt": "Tensions sur le p\u00e9trole en Iran. R\u00e9union d'un syndicat au Canada. Epuration des membres syndicalistes soup\u00e7onn\u00e9s de communisme. N\u00e9gociations sur la guerre de Cor\u00e9e. Op\u00e9rations militaires fran\u00e7aises en Indochine. Discussions au sein du pacte Atlantique.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Canada", "name": "Dussault, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques de la com\u00e9dienne Ludmilla Pito\u00ebff \u00e0 Paris en 1951 : Oraison fun\u00e8bre prononc\u00e9e par Andr\u00e9 Barsacq et chant orthodoxe d'un choeur russe [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF8F016A-3CD0-49B7-9399-F9C80A38302D", "thematicGeographicals": ["Russie", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1951-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "obs\u00e8ques", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9corateur, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Barsacq, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur russe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien entre Raymond Hermantier et William Jacques \u00e0 propos de la vocation du com\u00e9dien dans le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais actuel : Plaidoyer pour un th\u00e9\u00e2tre d'auteur et engag\u00e9 \u00e0 l'image du Cartel d'avant-guerre et d\u00e9fense de la passion dramatique", "genres": ["INT"], "id": "sound-F875188F-6570-4259-80EE-800FF70B806A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilar, Jean", "Jouvet, Louis", "Barrault, Jean-Louis", "Dullin, Charles", "Hermantier, Reymond", "Pito\u00ebff, Georges", "Vitali, Georges"], "thematicThemes": ["art dramatique", "genre th\u00e9\u00e2tral", "com\u00e9dien", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, animateur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Hermantier, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en ondes", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan : Avec Raymond Colbert et sketch : Le Gruy\u00e8re \u00e0 trous", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9F6DBE46-BB4A-4896-B0F9-77EB8D6071FF", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colbert, Raymond", "Radio-Lausanne", "RSR", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["radio", "fabrication du fromage", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Jack Rollan pr\u00e9sente Raymond Colbert, son complice de l'\u00e9mission \"A Qui le tour\". En trio avec lui-m\u00eame (overdub), Jack Rollan chante \"Le Gruy\u00e8re \u00e0 trous\". Entre les diff\u00e9rentes prises, il raconte une histoire dr\u00f4le.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur Radio-Lausanne", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chansons", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan", "id": "sound-5590BEBE-7B35-47FF-9D7C-B7B4D3DBDEEF", "durationSec": 5398, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan : 10 ans de \"Bonjour\" en paroles et en chansons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8FB4CDE7-82BC-40FF-93AB-6350673E5C12", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Vaud", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack", "Radio-Lausanne", "RSR", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["rationnement", "radio", "\u00e9mission de radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Jack Rollan \u00e9voque 10 ans de \"Bonjour\". Chronique et chansons des ann\u00e9es de guerre : rationnement, obscurcissements, d\u00e9barquement. Les nouvelles d\u00e9couvertes : uranium, radar. Transports \u00e0 Lausanne : la fin de \"la ficelle\", funiculaire qui montait \u00e0 Sauvabelin. Sacha Guitry et les femmes : son cinqui\u00e8me mariage, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chansons", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan : D\u00e9but de la carri\u00e8re de Jack Rollan", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E1619978-C265-4228-9388-1B00F91676E3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Rollan, Jack", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["chansonnier", "\u00e9mission de radio", "radio"], "excerpt": "Jack Rollan \u00e9voque ses d\u00e9buts. Pour remercier chacun des invit\u00e9s qui l'ont aid\u00e9 dans sa carri\u00e8re, il chante une version personnelle de \"Sans vous\" (Misraki & Hornez). Son ambition de devenir chanteur. Premi\u00e8re chanson, de charme : \"Pourquoi\". Accompagn\u00e9 par l'orchestre Radio-Vari\u00e9t\u00e9s, il chante \"Bel enfant, amoureuse et volage\" extrait des \"Noces de Figaro\". Comment l'id\u00e9e de l'\u00e9mission \"Le Bonjour de Jack Rollan\" lui est venue (lettre d'une auditrice). Son engagement \u00e0 la radio, apr\u00e8s deux auditions par Ruy Blag.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "la premi\u00e8re auditrice du \"Bonjour\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ruy-Blag", "type": "Participant"}, {"role": "le mari de la premi\u00e8re auditrice", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chansons", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan : La naissance de \"La Cha\u00eene du Bonheur\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-95A1ACC4-D588-4EAA-BD23-EA807447CB45", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 461, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Nordmann, Roger (homme de radio)", "Rollan, Jack", "RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Jack Rollan et Roger Nordmann rapportent une anecdote : comment ils ont eu l'id\u00e9e de \"La Cha\u00eene du Bonheur\" tout \u00e0 fait par hasard. Roger Nordmann chante \"La Gavotte\", reprise en choeur par l'assistance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Renaud de retour au cin\u00e9ma : A propos du dernier film de Max Ophuls \"Le Plaisir\" d'apr\u00e8s trois nouvelles de Maupassant et la prochaine saison du Th\u00e9\u00e2tre Marigny", "genres": ["INT"], "id": "sound-FF88DA14-984A-46E0-8FFE-5A4AFD234980", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Max", "Maupassant, Guy de", "Renaud, Madeleine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C'est pas tous les jours f\u00eate. Emission publique \u00e0 l'occasion du 10e anniversaire radiophonique de Jack Rollan : Le Chansonnier et sa femme. Sketch", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1E37D2C3-C490-4990-9264-E4B115D91437", "durationSec": 723, "publicationDate": "1951-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sc\u00e8ne orageuse entre Jack Rollan (Le Chansonnnier) et Jane Savigny (sa femme), \u00e0 propos du m\u00e9tier de chansonnier et de la vie de couple. Avec chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "Le Chansonnier", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "La Femme du chansonnier", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Vuillemin, boxeur : A propos de sa carri\u00e8re et de ses projets", "genres": ["INT"], "id": "sound-2737ED81-BE15-4CD9-A680-9BA2666DE4D1", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 441, "publicationDate": "1951-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuillemin, Robert"], "thematicThemes": ["sport", "boxe"], "excerpt": "Ses combats contre Jake La Motta ou Ray Sugar Robinson. Ses probl\u00e8mes de poids avant les combats. L'\u00e9tat de la banque fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manager de Robert Vuillemin", "name": "Bretonnel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "champion du monde de boxe, cat\u00e9gorie welter", "name": "Vuillemin, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [=Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Humanisme et christianisme. La Connaissance chr\u00e9tienne de l'homme. Conf\u00e9rences de Jean Dani\u00e9lou et Charles Westphal (Extraits)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-C7C7129A-48FC-4037-A14A-BED4B5457B5E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 903, "publicationDate": "1951-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["christianisme", "humanisme", "20e si\u00e8cle", "culture"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "pasteur", "name": "Westphal, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite", "name": "Dani\u00e9lou, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Quatri\u00e8me entretien public (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B8BCE76A-8F76-48D3-BD0A-D64B9703D494", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "1951-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "philosophie", "religion et croyances", "culture"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Bilioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe", "name": "Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Westphal, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "J\u00e9huda, Josu\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite", "name": "Dani\u00e9lou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en m\u00e9decine", "name": "Baruk, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sident du d\u00e9bat", "name": "Mart\u00edn, V\u00edctor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Travaux des diverses commissions et organisations des Nations Unies : R\u00e9ponse aux auditeurs concernant l'ONU et campagne contre la tuberculose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4533779F-421B-4DAF-8D61-D196EB438DCC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Su\u00e8de", "Danemark"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1951-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Croix-Rouge", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["tuberculose", "politique de la sant\u00e9", "organisation internationale", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Le Pass\u00e9 et l'avenir pour l'homme actuel. Conf\u00e9rence de Jos\u00e9 Ortega y Gasset (Extraits)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-F929F002-5E5A-4465-9E6F-3B323EBFFFB6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1400, "publicationDate": "1951-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "culture"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ortega Y Gasset, Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "S\u00e9ance de la commission nationale suisse de t\u00e9l\u00e9vision : Discours en faveur du studio de la TSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B39A0E89-ABA0-445F-A2C1-990BC1807A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Europe", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 6836, "publicationDate": "1951-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "RSR", "Radio-Gen\u00e8ve", "CICR", "SSR"], "thematicThemes": ["relations internationales", "morale", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "t\u00e9l\u00e9vision", "organisation internationale", "r\u00e9gionalisme", "minorit\u00e9 linguistique", "studio de t\u00e9l\u00e9vision (plateau)"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision en Suisse. Choix de Gen\u00e8ve. Qualit\u00e9 et genre des programmes. Montant de la redevance. T\u00e9l\u00e9spectateurs vis\u00e9s. Dangers de la t\u00e9l\u00e9vision. Tenue morale des programmes. T\u00e9l\u00e9vision commerciale. Rang et rayonnement de Gen\u00e8ve \u00e0 travers les si\u00e8cles. Rivalit\u00e9s linguistiques. Industrie genevoise. D\u00e9fense nationale. Gen\u00e8ve internationale et organisations internationales. Histoire de Gen\u00e8ve. D\u00e9fense de la candidature genevoise pour h\u00e9berger le nouveau studio de t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur du centre d'information de l'ONU", "name": "Szapiro ?", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT, pr\u00e9sident de la commission suisse de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Weber, Eduard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Casa\u00ef, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des essais de la t\u00e9l\u00e9vision, professeur de physique", "name": "Extermann, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif genevois", "name": "Dussoix, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation des \u00e9missions Radio-Gen\u00e8ve, conseiller national, avocat", "name": "Guinand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme du XXe si\u00e8cle\" : Connaissance de l'homme du XXe si\u00e8cle. Conf\u00e9rence de Jules Romains (Extraits)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-22B56E05-A77F-41D3-A136-F8E6D4A431E3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "1951-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "culture", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien", "name": "Romains, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maria Montez, actrice [en italien]", "genres": ["INT"], "id": "sound-962CAF61-7812-4A2C-8B39-21D5A070D884", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1951-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montez, Maria"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Son plaisir d'\u00eatre en Italie. Ses activit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Montez, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio suisse italienne", "name": "Lombardi, Vittorio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration boule de neige : Le programme pour l'\u00e9ducation de base", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-C9D054EF-24FC-4C6E-9C4E-540248584EC4", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Indes", "Extr\u00eame-Orient", "Afrique"], "durationSec": 832, "publicationDate": "1951-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "UNESCO"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "agriculture", "politique de l'\u00e9ducation", "analphab\u00e9tisme", "aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9ducation", "organisation internationale"], "excerpt": "Education de base dans les pays peu d\u00e9velopp\u00e9s. T\u00e2ches des \u00e9ducateurs. T\u00e9moignages de coop\u00e9rants.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Unesco", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Unesco", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Le Probl\u00e8me de la personnalit\u00e9 humaine. Conf\u00e9rence d'Henri Baruk (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-FD2722BC-556B-48EE-8376-21DBFFD1E433", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1412, "publicationDate": "1951-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["psychologie", "psychanalyse", "croyance religieuse", "culture"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Baruk, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : L'Homme et l'adversit\u00e9. Conf\u00e9rence de Maurice Merleau-Ponty (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-9CAF84AF-C4EE-4E4F-98AE-00B74BC0E322", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 740, "publicationDate": "1951-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["culture", "ph\u00e9nom\u00e9nologie", "philosophie"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "philosophe existentialiste", "name": "Merleau-Ponty, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Carillon de Saint-Luc", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0B27B0C3-C815-4605-91D9-8101382FCAD2", "durationSec": 414, "publicationDate": "1951-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denise Meunier, traductrice : A propos du m\u00e9tier de traducteur", "genres": ["INT"], "id": "sound-52957BBB-3D86-4EED-B0DB-08060465488A", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Angleterre", "Allemagne"], "durationSec": 713, "publicationDate": "1951-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["radio", "po\u00e9sie", "langue anglaise", "traduction", "langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Difficult\u00e9s de la traduction. Les conditions de traduction dans diff\u00e9rents pays. Importance de la radio dans le m\u00e9tier de traducteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Meunier, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9quences pratiques du nouveau r\u00e9gime tarifaire en mati\u00e8re de transport routier : Introduction des plaques T.I.R. pour simplifier les passages frontaliers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBC84A8B-D43B-4C7F-99B5-628513F3E6F5", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Pays-Bas"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1951-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "accord international", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur de la Radio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yannick Bellon, metteur en sc\u00e8ne : A propos de son film \"Colette\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-95F63620-F581-4F51-94AA-237253B1F16C", "durationSec": 372, "publicationDate": "1951-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette, Sidonie-Gabrielle", "Bellon, Yannick"], "thematicThemes": ["f\u00e9minit\u00e9", "\u00e9crivaine", "mise en sc\u00e8ne", "f\u00e9minisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "statut de la femme", "cin\u00e9ma", "travail des femmes", "femme"], "excerpt": "Son film sur \"Colette\". Le m\u00e9tier de metteur en sc\u00e8ne. La sensibilit\u00e9 des femmes. Leur capacit\u00e9 d'exercer des m\u00e9tiers d'hommes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bellon, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1951 sur le th\u00e8me \"La Connaissance de l'homme au 20e si\u00e8cle\" : Connaissance de l'homme noir. Conf\u00e9rence de Marcel Griaule (Extraits)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-7C055CAF-5293-4BE9-9655-187B521199E3", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1852, "publicationDate": "1951-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["civilisation africaine", "croyance religieuse", "race noire"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident et mod\u00e9rateur du d\u00e9bat", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue et africaniste", "name": "Griaule, Marcel", "type": "Participant"}]}}]}}