{"response": {"numFound": 10490, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168441", "durationSec": 296, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.05.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169666", "durationSec": 1106, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.05.01", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "COURSE (VOILE)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualGeographicals": ["RHODE ISLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "VAUD", "LUCENS", "ST-DENIS", "BREME", "MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD", "STAMM, BERNARD", "CISSE, DJIBRIL", "PIRES, ROBERT", "HENRY, THIERRY", "MORIENTES, FERNANDO"], "id": "asset-169668", "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "THE SEA - 03.04.28 AU 03.05.02 SEMAINE 18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169392", "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Anne et le petit moine du grand Tibet (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6EB2724-FBB4-4318-B459-9E1C0D389F9B", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 726, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moine", "bouddhisme tib\u00e9tain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cesalli, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Sophie Gardaz et la soir\u00e9e qui changea tout dans sa vie (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1AADF2-D93C-4A0F-882A-985A4285253F", "durationSec": 658, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Sophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154275", "durationSec": 275, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MUGUET", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CONSTITUTION", "SALAIRE", "TIRAGE AU SORT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VILLAGE", "FORCES SP\u00c9CIALES DE POLICE", "HOMICIDE", "ANN\u00c9ES 1950", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "EXPOSITION NATIONALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT"], "id": "asset-164432", "durationSec": 856, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "COURRENDLIN", "GRANGES-PACCOT", "VAUD", "MARACON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["VEILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : LOUISIANE - 03.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167879", "durationSec": 470, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE // INTERNET - 03.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169132", "durationSec": 1265, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "A 60 ANS JE PENSE ENFIN A MON - 03.05.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164682", "durationSec": 3087, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GARDE PONTIFICALE", "HOMICIDE", "HANDICAP PHYSIQUE", "PROTH\u00c8SE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "FAUTEUIL ROULANT", "INITIATIVE POPULAIRE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INITIATIVE POPULAIRE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INITIATIVE POPULAIRE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "GESTION FINANCI\u00c8RE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "PEDRINA, VASCO", "TRIPONEZ, PIERRE", "GUIGNARD, PHILIPPE", "SCHILT, JEAN-JACQUES", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-169667", "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "ECUBLENS", "PRILLY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EPFL", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-154528", "durationSec": 2838, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030501, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer le 50 \u00e8me anniversaire de la conqu\u00eate de l'Everest et plus particuli\u00e8rement l'ascension de l'Everest par des femmes.", "title": "LES 50 ANS DE L'EVEREST : LES FEMMES ET L'EVEREST - 03.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EVEREST (MONT)", "EVEREST (MONT)"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154255", "durationSec": 479, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BAB DICO EPISODES 43-49", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172144", "durationSec": 417, "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["LAPLACE, YVES", "LAPLACE, YVES", "LAPLACE, YVES", "LAPLACE, YVES"], "id": "asset-154534", "thematicGeographicals": ["FERNEY-VOLTAIRE"], "durationSec": 3035, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ferney-Voltaire : 20030400, entretien avec le romancier et dramaturge LAPLACE Yves qui \u00e9voque, avec la journaliste MONCADA Isabelle, la th\u00e9matique de la nature de la violence et son \u00e9trange pouvoir de s\u00e9duction. Il parle \u00e9galement de son engagement dans l'\u00e9criture et du r\u00f4le de l'\u00e9crivain aujourd'hui.", "title": "YVES LAPLACE PAR ISABELLE MONCADA - 03.05.01", "visualGeographicals": ["FERNEY-VOLTAIRE", "FERNEY-VOLTAIRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SARAJEVO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-05-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAPLACE, YVES"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Le crime de Maracon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5016580.image", "id": "ece-4980027", "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-04-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1949, deux jeunes femmes assassin\u00e9es pr\u00e8s de Maracon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4980027", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4980027"}, {"source": "escenic", "program": "Mot d'emploi", "title": "Mot d'emploi : Echecs", "id": "ece-3672404", "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-04-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672404", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672404"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "J'aime la musique (3/5) : Deux musiques au lieu d'une : la \"nouvelle\" musique ancienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40365C59-3FDA-4B3A-BB8F-4B64D117766D", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "musique classique"], "excerpt": "Musique et soci\u00e9t\u00e9, fabrication du go\u00fbt, fabrication d'une culture. La musique accumule les interm\u00e9diaires, elle n'est pas un objet fixe, mais se recr\u00e9e en permanence, en convoquant une foule d'acteurs et d'outils : instruments, interpr\u00e8tes, partitions, publics, salles, m\u00e9dias... Antoine Hennion d\u00e9passe le clivage entre esth\u00e9tique (tout est dans l'objet) et sociologie (tout est dans le sujet), pour dessiner de nouvelles identit\u00e9s au \"go\u00fbt musical\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, musicologue, auteur de \"La Passion musicale\" (Ed. Metaili\u00e9, 1993)", "name": "Hennion, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience traumatisante de Jacqueline et sa soeur plac\u00e9es \u00e0 la garderie de l'Expo 64", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDE61A54-4C36-4594-B82E-669CDF63283C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["garderie", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Delley, F.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Symphonie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pinchas Steinberg, chef d'orchestre : A l'occasion du concert OSR du 08.05.2003 : Copland, Villa-Lobos, de Falla, Presley (Bonfiglio, harmonica)    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-884655FB-33F0-4625-A84C-B1AAAE64662A", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "L'unit\u00e9 du programme: un certain esprit, une certaine chaleur, l'Espagne... - L'\u00e9clatement des programmes de PS, l'excellente r\u00e9action du public - La r\u00e9action positive de l'orchestre, les contraintes techniques d'une telle musique - L'harmonica face \u00e0 l'orchestre symphonique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Steinberg, Pinchas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le coming out ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AC49DD1-5E56-435A-A8B6-78D5D67054AC", "durationSec": 160, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pro Helvetia n'a pas encore pris de d\u00e9cision sur le maintien ou non de Michel \u00e0 la direction du Centre culturel suisse \u00e0 Paris : Le programme artistique n'est pas remis en cause par Pro Helvetia. Interview de Michel Ritter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BC04246-8066-442E-AF13-5EDD3B12DB94", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritter, Michel", "Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "centre de culture et de loisirs", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre culturel suisse de Paris", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'\u00e9lite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-155C2082-3AD6-4B8E-821F-616076DD4AE3", "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Les hommes Xavier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDD36038-8704-447D-87D8-3E6F66429951", "durationSec": 104, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "alternativeExcerpt": ["Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9moires de Hatman : Les hommes Xavier / SIR_2003-04-30_les-memoires-de-hatman_FDD36038-8704-447D-87D8-3E6F66429951 / Les m\u00e9moires de Hatman : Les hommes Xavier", "Les m\u00e9moires de Hatman - 30.04.2003"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617043", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3617040"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Symphonie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pinchas Steinberg, chef d'orchestre : A l'occasion du concert OSR du 21.05.03 - \"Messa da  Requiem\" de Verdi            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F012D5B-D059-44E0-9416-09F48A12EEB8", "durationSec": 477, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique religieuse", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "requiem"], "excerpt": "Les avantages d'\u00eatre chef d'op\u00e9ra pour aborder le Requiem de Verdi - Le m\u00e9pris de Verdi pour la gente eccl\u00e9siastique - L'origine du \"Requiem\": un hommage \u00e0 Manzoni - Diriger le Requiem - La distribution d'une telle pi\u00e8ce - Le choeur de la Philharmonie slovaque - La bilan de la premi\u00e8re saison de PS \u00e0 la t\u00eate de l'OSR - La saison 2003-2004 - Le r\u00eave de PS: les vacances..", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Steinberg, Pinchas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel del Castillo, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Portes du sang\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D4A6FBD-2666-4863-8EBC-8C7435878ACD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2900, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Maurice Blanchot en clair-obscur (3/5) : R\u00e9cit de la pens\u00e9e et pens\u00e9e du r\u00e9cit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361CC2C7-5177-4A53-ABF0-52C1DD242AA5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1771, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchot, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "20e si\u00e8cle", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9crivain", "extr\u00eame droite", "politique"], "excerpt": "En marge du premier Colloque Maurice Blanchot du 26 au 29 mars 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au St-Hugh's College \u00e0 Oxford", "name": "Holland, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Christophe Canut dans le Vercors (3/5): des habitants ancestraux?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D23E671B-055A-4DA7-B321-286DFF6A13E0", "thematicGeographicals": ["France", "Vercors (Lieu)"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vercors"], "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Avec R\u00e9gis Picavet, musicien, arch\u00e9ologue et pr\u00e9historien autodidacte, propri\u00e9taire d'un g\u00eete panda.Pour R\u00e9gis Picavet, la cinquantaine, tout a commenc\u00e9 au fin fond des cavit\u00e9s du Vercors. D\u00e8s 11 ans, il d\u00e9couvre des ossements pr\u00e9historiques : c'est le d\u00e9but d'une passion. Ma\u00e7on de formation, il quitte tout, destination l'Allemagne et ses chantiers de fouilles. En 1984, le Centre de recherche pr\u00e9historique du Vercors lui offre un poste de responsable de chantier. Sept ans plus tard, ce non bachelier d\u00e9croche le dipl\u00f4me de l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales. Peu \u00e0 peu, R\u00e9gis Picavet gagne la reconnaissance de ses pairs, \"aujourd'hui, nous sommes devenus les maquettistes du Mus\u00e9e dauphinois.\" Avec ses trois associ\u00e9s, il travaille sur divers programmes de conservation du patrimoine. Son savoir l'am\u00e8ne jusqu'en for\u00eat amazonienne pour pr\u00e9lever sur place les t\u00e9moignages de nos lointains anc\u00eatres ! Moulages, maquettes, reconstitutions d'objets historiques\u00bf un vaste champ d'activit\u00e9s qui permet \u00e0 Lythos, l'entreprise qu'il a fond\u00e9e, de r\u00e9aliser un chiffre d'affaires annuel de 1,20 MF. Sa derni\u00e8re commande : l'habilitation pour la reproduction des peintures rupestres de la Grotte Chauvet en Ard\u00e8che. Avec l'arch\u00e9ologue R\u00e9gis Picavet, on remonte dans le temps\u00bfjusqu'\u00e0 la pr\u00e9histoire, quand l'Homme vivait encore dans des cavernes. La temp\u00e9rature s'abaisse, la lumi\u00e8re se fait plus rare et l'eau suinte de toute part. Bienvenue dans la grotte Collomb! \r\nOn c\u00e9l\u00e9brait l'an dernier le 60\u00e8me anniversaire de la sortie clandestine du livre \"Le silence de la mer\", un texte de l'\u00e9t\u00e9 1941 invitant le lecteur \u00e0 prendre conscience des v\u00e9ritables intentions de l'occupant nazi et \u00e0 ne pas se laisser prendre \u00e0 ses man\u00bfuvres de s\u00e9duction. Son auteur: Jean Bruller, dit Vercors. Vercors, dont on f\u00eatait \u00e9galement l'an dernier le 100\u00e8me anniversaire de la naissance. Un \u00e9crivain engag\u00e9, dont nous parle aujourd'hui V\u00e9ronique Marti, en direct du Salon du livre, de la presse et du multim\u00e9dia.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue", "name": "Heiss, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue autodidacte", "name": "Picavet, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Oignon", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F6DC22F2-EBFF-4394-A710-EB2C45233C89", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oignon", "vocabulaire"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "alternativeExcerpt": ["Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique."], "alternativeTitle": ["Mot d'emploi : Oignon / SIR_2003-04-30_mot-d-emploi_F6DC22F2-EBFF-4394-A710-EB2C45233C89 / Mot d'emploi : Oignon", "Mot d'emploi - 30.04.2003"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672503", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672501"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Portrait. De Jules Supervielle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2C5FC95A-16C2-4545-B57D-D900604DFC0C", "durationSec": 366, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Supervielle, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre d'art de l'avenir. De Richard Wagner (3/5) : La Symphonie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1A5E4128-C740-4A5A-96E1-4E8D3EB7FE37", "durationSec": 1222, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["symphonie", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Holl, Fritz", "type": "Auteur"}, {"name": "Prod'homme, Jacques Gabriel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Wagner, Richard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le plus petit des ap\u00f4tres : portrait de Paul (3/5) : D'apr\u00e8s l'ouvrage d'Alain Decaux de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise \"L'Avorton de Dieu. Une vie de saint Paul\" (Ed. Perrin / Descl\u00e9e de Brouwer, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEE600D3-37DC-4F95-94FC-0F476ECB6A7F", "durationSec": 1076, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Paul"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "Bible", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "historien", "name": "Decaux, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / SRAS / SALON DU LIVRE / PALEO - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168521", "durationSec": 491, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COURRIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INTERVENTION DE L'ETAT", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "HYDROG\u00c8NE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-169664", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "ISLANDE", "VAUD"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "X MEN 2 - 03.04.28 AU 03.05.02 SEMAINE 18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169389", "durationSec": 247, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "CINEMA // SPORTS FUN : GUILLAUME WEPF - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236585", "durationSec": 1334, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154280", "durationSec": 836, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "SERVICE DE VOIRIE", "POUBELLE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "COMM\u00c9MORATION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "P\u00c8LERINAGE", "MALADIE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)"], "visualPersons": ["GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-164431", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.30", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "ST-IMIER", "FLEURIER", "LAUSANNE", "NYON", "BROC", "TAVANNES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "SPECIAL FESTIVAL : EXTRO DE JEAN PERRET POUR LE FILM LA VIE EST IMMENSE ET\n\nPLEINE DE DANGERS - 03.04.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169917", "durationSec": 31, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRET, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "SALON DU LIVRE", "SALON DU LIVRE", "COURRIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COURRIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GUICHET POSTAL", "COURRIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "KUHN, KOEBI", "FAVRE, PIERRE-MARCEL", "GYGI, ULRICH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "GYGI, ULRICH", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-169663", "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.30", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TERRITET", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TERRITET"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "ALPINISME"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN"], "id": "asset-168711", "durationSec": 2651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030430 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer le 50 \u00e8me anniversaire de la conqu\u00eate de l'Everest et plus particuli\u00e8rement le r\u00f4le des sherpas dans l'ascension des sommets himalayens.", "title": "LES 50 ANS DE L'EVEREST : L'EVEREST OU LA TERRE DES SHERPAS - 03.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HIMALAYA", "EVEREST (MONT)", "EVEREST (MONT)"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FREI, ALEXANDER", "CELESTINI, FABIO", "CANCELLARA, FABIAN", "MOOS, ALEXANDRE"], "id": "asset-169665", "durationSec": 2139, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.30", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "FLEURIER", "TBILISSI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168431", "durationSec": 305, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168929", "durationSec": 306, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154286", "durationSec": 852, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154302", "durationSec": 761, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "HYPNOSE", "HYPNOTISME", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "HYPNOTISME", "HANDICAP PHYSIQUE", "HYPNOTISME", "CORAIL", "POISSON (ZOOLOGIE)", "BUILDING", "BUILDING", "ARCHITECTURE", "BUILDING", "ARCHITECTURE", "BUILDING", "BUILDING", "ARCHITECTURE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BUILDING", "ARCHITECTURE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BUILDING", "BANANE", "SUPERMARCH\u00c9", "BANANE", "CULTURE INDUSTRIELLE", "EXPORTATION", "BANANE", "BANANE", "CULTURE INDUSTRIELLE", "EXPORTATION", "CULTURE DU BL\u00c9", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "BL\u00c9", "MOUTON", "COUTUME ALIMENTAIRE", "PSYCHOSE"], "visualPersons": ["SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-168615", "thematicGeographicals": ["CHANGINS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIBAN", "PARIS", "LIEGE", "NEW YORK", "CAMEROUN", "FRANCFORT", "MENDRISIO", "BELGIQUE", "SYRIE", "LONDRES", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 4461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Li\u00e8ge, Lausanne, Gen\u00e8ve, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20030430, l'hypnose est utilis\u00e9e avec succ\u00e8s comme technique d'anesth\u00e9sie lors d'op\u00e9rations chirurgicales, comme c'est le cas \u00e0 l'H\u00f4pital CHUV de Li\u00e8ge. Cet \u00e9tat de conscience modifi\u00e9 permet \u00e9galement de lutter contre les douleurs d'origine diverse\n* New York, Paris, Francfort, Londres, Mendrisio : 20030430, les gratte-ciel du futur seront construits toujours plus haut et seront con\u00e7us comme de v\u00e9ritables quartiers urbains aux multiples fonctions. Les attentats du 20011101 ne semblent pas avoir frein\u00e9 l'imagination des architectes. Les progr\u00e8s technologiques permettent la construction de tours et buildings aux structures a\u00e9riennes et innovantes\n* CAMEROUN, BELGIQUE, SUISSE, Changins, LIBAN, SYRIE : 20030430, la culture industrielle des c\u00e9r\u00e9ales, des fruits et des l\u00e9gumes, en concentrant l'ensemble de la production agricole mondiale sur quelques esp\u00e8ces, menace la biodiversit\u00e9 naturelle. L'exemple de la banane industrielle, victime de parasites r\u00e9sistants aux traitements chimiques et menac\u00e9e de disparition, le prouve. C'est pourquoi les experts des Nations Unies luttent dans la r\u00e9gion du Croissant fertile au Proche Orient pour pr\u00e9server toutes les vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9\n* Gen\u00e8ve : 20030430, t\u00e9moignage de GIDDEY Anne qui a souffert de graves crises de psychose\n* Vaud : 19520000, un essai de forage a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 dans le champ d'un paysan vaudois afin de d\u00e9tecter la pr\u00e9sence possible de p\u00e9trole et de conna\u00eetre la composition des couches g\u00e9ologiques.", "title": "HYPNOSE LES POUVOIRS DE L'INCONSCIENT // LE CIEL POUR LIMITE // BANANE LA FIN\nD'UN REGIME - 03.04.30", "visualGeographicals": ["CHANGINS", "GENEVE-VILLE", "LIEGE", "LIEGE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "MENDRISIO", "NEW YORK", "PARIS", "FRANCFORT", "LONDRES", "CHANGINS", "SUISSE", "CAMEROUN", "BELGIQUE", "CAMEROUN", "CHANGINS", "LIBAN", "SYRIE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["SWISS RE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" culture et r\u00e9colte de bananes int plantation de bananiers au Cameroun pour l'exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La v\u00e9rit\u00e9 majoritaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7AD2952-8B2B-4AD8-BF3B-9CB371DDF667", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Les hommes Xavier", "id": "ece-3617040", "durationSec": 104, "publicationDate": "2003-04-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3617040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3617040"}, {"source": "escenic", "program": "Mot d'emploi", "title": "Mot d'emploi : Oignon", "id": "ece-3672501", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-04-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672501", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672501"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Maurice Blanchot en clair-obscur (2/5) : De \"La Communaut\u00e9 d\u00e9soeuvr\u00e9e\" \u00e0 \"La Communaut\u00e9 inavouable\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C7CA11-C410-4C3D-A8F6-66E3DE455C79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1826, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchot, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "20e si\u00e8cle", "Mai 68", "intellectuel", "extr\u00eame droite", "\u00e9crivain", "communisme", "politique", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "En marge du premier Colloque Maurice Blanchot du 26 au 29 mars 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg II, auteur de \"La Communaut\u00e9 d\u00e9soeuvr\u00e9e\" dans la revue Alea (1982), texte auquel Blanchot r\u00e9pondit par son \"La Communaut\u00e9 inavouable\" (Ed. de Min", "name": "Nancy, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Gheerbrant, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58FF6115-8985-463C-80A0-C934CBCEDAC8", "durationSec": 2839, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gheerbrant, Denis", "Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Gheerbrant, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Dufaux, qui parle de ses ambitions avant le d\u00e9but du Tour de Romandie cycliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-041491C4-EC57-4FF8-B83E-AE91C592E294", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufaux, Laurent"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "courreur cycliste", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La douleur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A29264E0-C6F7-47B9-8BC5-7210FF3B890F", "durationSec": 117, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre d'art de l'avenir. De Richard Wagner (2/5) : L'harmonie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2CB23B59-DECA-4403-ABCD-B06918CC678F", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Prod'homme, Jacques Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Holl, Fritz", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Wagner, Richard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Keziah Jones, musicien, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 4e album \"Black Orpheus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7607095A-D090-4920-8D3E-120434816053", "durationSec": 307, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Keziah"], "thematicThemes": ["funk", "pop"], "excerpt": "Keziah Jones est l'inventeur du bluefunk. Le titre \"Black Orpheus\" a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par le titre du film de Marcel Camus.  \"La religion Yoruba: sa d\u00e9finition, c'est le monde des vivants, des morts et ceux pas encore n\u00e9s. Un monde multiple o\u00f9 il essaie de red\u00e9finir la culture Yoruba comme le faisait Fela Kuti avec sa musique\".\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Jones, Keziah", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Kurt Wasserfallen estime que les d\u00e9g\u00e2ts politiques caus\u00e9s par son \u00e9viction comme chef de la police sont immenses et que chaque membre du Conseil municipal a perdu en cr\u00e9dibilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D068BF6-5282-4CDF-B865-22918E4DA8E8", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wasserfallen, Kurt"], "thematicThemes": ["police municipale", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal bernois, ancien responsable de la police de s\u00fbret\u00e9 de la ville de Berne", "name": "Wasserfallen, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura bernois/Berne", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collabo rateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le plus petit des ap\u00f4tres : portrait de Paul (2/5) : D'apr\u00e8s l'ouvrage d'Alain Decaux de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise \"L'Avorton de Dieu. Une vie de saint Paul\" (Ed. Perrin / Descl\u00e9e de Brouwer, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23932F14-8726-449F-B901-2DB88705ADD1", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Paul"], "thematicThemes": ["christianisme", "Bible", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "historien", "name": "Decaux, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "J'aime la musique (2/5) : Sujet (musicien) ou objet (musical) ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37200937-3C71-4361-B07C-6C4E02741139", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "sociologie"], "excerpt": "Musique et soci\u00e9t\u00e9, fabrication du go\u00fbt, fabrication d'une culture. La musique accumule les interm\u00e9diaires, elle n'est pas un objet fixe, mais se recr\u00e9e en permanence, en convoquant une foule d'acteurs et d'outils : instruments, interpr\u00e8tes, partitions, publics, salles, m\u00e9dias... Antoine Hennion d\u00e9passe le clivage entre esth\u00e9tique (tout est dans l'objet) et sociologie (tout est dans le sujet), pour dessiner de nouvelles identit\u00e9s au \"go\u00fbt musical\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, musicologue, auteur de \"La Passion musicale\" (Ed. Metaili\u00e9, 1993)", "name": "Hennion, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Pendre la cr\u00e9maill\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-520DE978-41DE-4F3D-9F82-E65909160BFA", "durationSec": 152, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Christophe Canut dans le Vercors (2/5): plus vite, plus haut, plus fort: un tunnel, pourquoi faire?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D38D1AF7-2E5F-4247-BE60-FFA3C45C9445", "thematicGeographicals": ["Vercors (Lieu)", "France"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "sp\u00e9l\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Avec Fran\u00e7ois Brunswick, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et pr\u00e9sident de la FAUP, la fondation des Amis et Usagers du Parc. Avec Jacques Clot, maire de St-Agnan et vice-pr\u00e9sident de la commission tourisme du d\u00e9partement de la Dr\u00f4me. Originaire de la r\u00e9gion parisienne, Fran\u00e7ois Brunswick s'est install\u00e9 dans le Vercors par amour pour la r\u00e9gion voil\u00e0 plus de 20 ans. Il aime cette montagne pour les femmes et les hommes qui y habitent, mais aussi pour sa nature sauvage. Quand il apprit qu'un tunnel \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tude pour acc\u00e9l\u00e9rer le temps et les d\u00e9placements, et rendre le Vercors dr\u00f4mois plus proche de Valence ou de Lyon, il s'est lanc\u00e9 dans la bataille. Objectif : \u00e9viter que la Chapelle-en-Vercors ne devienne un d\u00e9versoir \u00e0 touristes. Mais la bataille s'annonce rude tant les \u00e9lus semblent d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 aller jusqu'au bout. Le Vercors, un haut lieu de la sp\u00e9l\u00e9ologie, on y trouve notamment le Gouffre du Berger, \"le plus beau gouffre des Alpes fran\u00e7aises\", \u00e0 en croire certains connaisseurs. Pour en parler, V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit aujourd'hui Corinne Heiss, sp\u00e9l\u00e9ologue, pr\u00e9sidente du Groupe Sp\u00e9l\u00e9o Lausanne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne \u00e9tabli dans le Vercors", "name": "Brunswick, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "maire de St-Agnan", "name": "Clot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue", "name": "Heiss, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andreas Staikos, \u00e9crivain grec          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1E6C14E-50AE-4B39-A20D-E04EB20A68C0", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1530, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staikos, Andreas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain grec", "name": "Staikos, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'arithm\u00e9tique du bonheur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A75CF81C-F9D9-474D-ADA2-D63DFA09C8AD", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Douce et belle... De R\u00e9my Belleau", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D36E95F5-1FD1-4823-ACCA-DAE726223F11", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Belleau, R\u00e9my", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La \"Plate-forme Avenir agricole suisse\" mise sur pied \u00e0 l'initiative de la Migros, qui regroupent les fili\u00e8res concern\u00e9es par la vente des produits agricoles, a conclu que les grands distributeurs ne faisaient pas de marges \u00e9lev\u00e9es sur la vente de viande, de lait ou de pommes de terre aux consommateurs : Le syndicat Uniterre a contrecarr\u00e9 cette affirmation. Interview de Markus Wyser, coordinateur de la plate-forme, qui a r\u00e9agi \u00e0 ces critiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B4ADB6E-2B01-4C2E-A3AD-FA0548E315F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uniterre"], "thematicThemes": ["vente", "supermarch\u00e9", "politique agricole", "produit agricole"], "excerpt": "La conf\u00e9rence qui a eu lieu \u00e0 Posieux (FR), le 23 mars 2003 avec pour titre \"Platte-forme Avenir Agricole suisse\" a re\u00e7u un soutien logistique et financier de la Migros. Markus Wyser, du bureau BMW-B& Co (o\u00f9) assure le secr\u00e9tariat de la plate-forme. In : Bruckenbauer, N\u00b0 14 du 02.04 2002 et http://www.schweizerbauer.ch/news/aktuell/artikel/10528/artikel.html", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de la plate-forme", "name": "Wyser, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "TRICOTAGE", "ANN\u00c9ES 1950", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "ANN\u00c9ES 1950", "CHAUSSETTE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "TRICOTAGE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "CHAUSSETTE", "FIBRE TEXTILE", "INDUSTRIE TEXTILE", "CHAUSSETTE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-168917", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "ST-GALL", "LYON", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "INDE"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, St-Gall, Fribourg, INDE, Lyon, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20030429, les entreprises textiles de bonneterie suisses, travaillant dans la fabrication de chaussettes, subissent l'\u00e9rosion du march\u00e9, la concurrence \u00e9trang\u00e8re et les importations de chaussettes vendues \u00e0 bas prix. Nuthofil et Walter SA est la derni\u00e8re entreprise \u00e0 produire enti\u00e8rement en Suisse alors que l'entreprise st-galloise Rohner a d\u00e9localis\u00e9 une partie du processus de production. Tests de qualit\u00e9 de chaussettes et comparaison entre fibres naturelles et fibres synth\u00e9tiques\n* SUISSE, Neuch\u00e2tel-ville : 20030429, la liquidation du mat\u00e9riel usag\u00e9 de l'exposition nationale Expo.02 men\u00e9e par l'entreprise UsedMarket conna\u00eet beaucoup de difficult\u00e9s et plusieurs clients ont pay\u00e9 des objets qui ne leur ont pas \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s.", "title": "CHAUSSETTES DES P'TITS TROUS, DES P'TITS TROUS TOUJOURS DES P'TITS TROUS //\n\nLIQUIDATION EXPO.02 - 03.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ST-GALL", "SUISSE", "FRIBOURG", "INDE", "SUISSE", "ST-GALL", "ST-GALL", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "SPECIAL FESTIVAL : INTRO DE JEAN PERRET (FILM LA VIE EST IMMENSE ET PLEINE DE\n\nDANGERS) - 03.04.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-168555", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRET, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "LA VIE EST IMMENSE ET PLEINE DE DANGERS - 03.04.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-160994", "durationSec": 4752, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168418", "durationSec": 264, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "FRIDA - 03.04.28 AU 03.05.02 SEMAINE 18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169385", "durationSec": 252, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9TAT", "INFORMATIQUE", "MA\u00c7ONNERIE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "SYNDICAT", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "SCOOTER", "PET", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "ANTHROPOLOGIE", "CHANTEUR", "BLUES", "ANTIS\u00c9MITISME", "SYNAGOGUE", "P\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["FERRARI, ALDO"], "id": "asset-164430", "durationSec": 982, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.29", "visualGeographicals": ["SION", "NYON", "NEUCHATEL-VILLE", "ROCHE (VD)", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUAND LES HOMMES PORTENT DES PRENOMS DE FEMMES ET LES FEMMES DES PRENOMS\n\nD'HOMMES - 03.04.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164438", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-169736", "durationSec": 3001, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030429 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer l'ascension r\u00e9ussie de l'Everest le 20020516 par LAMBERT Yves et TENZING Tashi, respectivement fils de l'alpiniste suisse LAMBERT Raymond et petit-fils du Sherpa NORGAY Tenzing, qui avaient particip\u00e9 \u00e0 l'exp\u00e9dition suisse \u00e0 l'Everest de 1952 et qui avaient \u00e9chou\u00e9 \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du sommet.", "title": "LES 50 ANS DE L'EVEREST : LE REVE ACHEVE - 03.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "B\u00c9B\u00c9", "CADAVRE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "CENTRE DE TRI", "EMPLOI", "MUS\u00c9E", "PILLAGE", "GUERRE D'IRAK", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "BOURSE", "ABUS DE CONFIANCE"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SPUHLER, PETER", "FEUZ, NICOLAS", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-169661", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH", "VAL-DE-RUZ", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LONDRES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "LODH", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-169660", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.29", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9CONOMIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "MOOS, ALEXANDRE", "DUFAUX, LAURENT", "ZUELLE, ALEX", "TRAPATTONI, GIOVANNI", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-169662", "durationSec": 2144, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.29", "visualGeographicals": ["TAMPERE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154249", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Maurice Blanchot en clair-obscur (1/5) : Litt\u00e9rature politique ou politique de la litt\u00e9rature ?", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-CA171FCC-F0D8-43CB-B8DE-73F1EEFDE73D", "thematicGeographicals": ["France", "France"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchot, Maurice"], "thematicThemes": ["politique", "20e si\u00e8cle", "extr\u00eame droite", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En marge du premier Colloque Maurice Blanchot du 26 au 29 mars 2003.. - En marge du premier Colloque Maurice Blanchot du 26 au 29 mars 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris VII, auteur de \"Maurice Blanchot, partenaire invisible\" (Ed. Champ-Vallon, 1998)", "name": "Bident, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France-Culture", "name": "Tackels, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le superflu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1260AB71-AC7D-4F99-9F47-78420C11710D", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Christophe Canut dans le Vercors (1/5): dans la plus grande r\u00e9serve naturelle du monde", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-12E2DB31-8651-4ADA-9A14-38C2250E8068", "thematicGeographicals": ["Vercors (Lieu)", "France"], "durationSec": 3547, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "\"Avec Jean Cogne le doyen des cinq gardes de la R\u00e9serve naturelle des hauts plateaux du Vercors. Son grand-p\u00e8re \u00e9tait fribourgeois d'origine, il a \u00e9migr\u00e9 vers le Vercors pour fuir la mis\u00e8re et trouver du travail. Il habite dans le village o\u00f9 s'est tenu le drame du Temple de l'Ordre Solaire. Mais Jean Cogne passe la majorit\u00e9 de son temps sur les chemins et les routes du Vercors. Il s'est pris de passion, voil\u00e0 une dizaine d'ann\u00e9e, pour les vautours et nous invite \u00e0 les voir d'un peu plus pr\u00e8s\u00bfavant de nous faire prendre de l'altitude, direction le Grand Veymond, le toit du Vercors. Juin 1940, la France battue et envahie demande l\u00bfarmistice, le pays est coup\u00e9 en deux, \u00bfla zone occup\u00e9e\u00bf au nord et \u00e0 l\u00bfouest, \u00bfla zone libre\u00bf au centre et au sud-est. Le Vercors est dans la \"zone libre\", il est l\u00bfun des massifs refuges pour de nombreux \u00e9trangers et fran\u00e7ais pers\u00e9cut\u00e9s et en exil, il devient un haut lieu de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. V\u00e9ronique Marti s'entretient en direct avec Gilles Vergnon, historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Institut d'\u00c9tudes Politiques de Lyon, auteur d'un livre sur l'histoire du maquis du Vercors.  Gilles Vergnon, Le Vercors. Histoire et m\u00e9moire d'un maquis (Les \u00e9ditions de l'Atelier, 2002). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Vergnon, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "doyen des gardes de la R\u00e9serve", "name": "Cogne, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La solitude", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCCF9490-8B98-433F-995E-84774C3DA5A8", "durationSec": 79, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tous les soldats de Saddam Hussein qui ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort ont remis leurs habits civils pour se fondre dans la population : Rencontre avec un des jeunes soldats de la Garde R\u00e9publicaine, un des rares rescap\u00e9s de son unit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0BF983E-44E5-42F7-A817-B51270438C0A", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reddition militaire", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune soldat de la Garde R\u00e9publicaine", "name": "voix diverse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Irak", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "J'aime la musique (1/5) : Une foule d'interm\u00e9diaires : la m\u00e9diation musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78C0D2BF-7710-4AF9-9C52-9517B7C336AB", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "musique classique"], "excerpt": "Musique et soci\u00e9t\u00e9, fabrication du go\u00fbt, fabrication d'une culture. La musique accumule les interm\u00e9diaires, elle n'est pas un objet fixe, mais se recr\u00e9e en permanence, en convoquant une foule d'acteurs et d'outils : instruments, interpr\u00e8tes, partitions, publics, salles, m\u00e9dias... Antoine Hennion d\u00e9passe le clivage entre esth\u00e9tique (tout est dans l'objet) et sociologie (tout est dans le sujet), pour dessiner de nouvelles identit\u00e9s au \"go\u00fbt musical\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, musicologue, auteur de \"La Passion musicale\" (Ed. Metaili\u00e9, 1993)", "name": "Hennion, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Une distillatrice anti-tabac. - 2. Un facteur. - 3. Une lesbienne. - 4. Un retrait\u00e9 cordonnier. - 5. Une joueuse de  gong     ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F714809-C330-4B13-8817-C7F18B1ABC8C", "durationSec": 2582, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Il est o\u00f9 Abel ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDFF506B-2FFF-4B60-9ECD-144FC2AB1F78", "durationSec": 161, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le plus petit des ap\u00f4tres : portrait de Paul (1/5) : D'apr\u00e8s l'ouvrage d'Alain Decaux de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise \"L'Avorton de Dieu. Une vie de saint Paul\" (Ed. Perrin / Descl\u00e9e de Brouwer, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DDB966C-ECE4-4204-99B5-5663DFAE5F95", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Paul"], "thematicThemes": ["christianisme", "religion et croyances", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "historien", "name": "Decaux, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'effet d'inertie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FB2D32E-71DF-479C-9041-F42428EB1E8E", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Takis Theodoropoulos, \u00e9crivain grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8235DE0-9628-46CD-AA90-E9C9BE8500CF", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Theodoropoulos, Takis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain grec", "name": "Theodoropoulos, Takis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, membre du Jury international du Festival Visions du r\u00e9el", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1171ED2-BE3B-457E-8757-10163BC82737", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2981, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth", "Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre d'art de l'avenir. De Richard Wagner (1/5) : La nature et la musique", "genres": ["R\u00e9cit", "R\u00e9cit"], "id": "sound-70514377-8B8E-4CE0-B371-8654618BA692", "durationSec": 1282, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Holl, Fritz", "type": "Auteur"}, {"name": "Prod'homme, Jacques Gabriel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Wagner, Richard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["FATTEBERT, JEAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DORMOND, MARLYSE", "SEYDOUX, YVES", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-172383", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030428 et archives d\u00e9bat en public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur l'initiative socialiste \"La sant\u00e9 \u00e0 prix abordable\" soumise \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9rale le 20030518. Cette initiative propose un financement des primes d'assurances maladie en fonction du revenu imposable annuel et non des primes par t\u00eate. Les invit\u00e9s s'opposent sur ce financement qui ne pr\u00e9voit pas de plafond ainsi que sur le r\u00f4le de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la planification et la l'autonomie des caisses maladies.", "title": "SPECIAL VOTATION FEDERALE : ASSURANCE MALADIE : DES PRIMES EN FONCTION DU\n\nREVENU ? - 03.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FATTEBERT, JEAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DORMOND, MARLYSE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "backgrounds": [" nouveau d\u00e9cor pour le plateau"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153744", "durationSec": 270, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 03.04.28 - 03.05.04 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154247", "durationSec": 483, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.04.28 - 03.05.04 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153757", "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "DIALECTE", "DICTIONNAIRE", "AQUICULTURE", "BROCHET", "REPRODUCTION ANIMALE", "AQUICULTURE", "BROCHET", "REPRODUCTION ANIMALE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "POLICE", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "ADOLESCENCE", "TABAGISME", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "GRAVI\u00c8RE", "PISCINE", "PISCINE", "PISCINE"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES", "CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-153898", "durationSec": 1021, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.28", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BUSSIGNY", "BURTIGNY", "BIENNE", "TAVEL", "GENEVE-VILLE", "ASUEL", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "RENENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Premi\u00e8re pr\u00e9sentation du 19 heures des r\u00e9gions par Pierre Smets"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168417", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-168102", "durationSec": 2697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030428 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer l'ascension r\u00e9ussie de l'Everest le 20020516 par LAMBERT Yves et TENZING Tashi, respectivement fils de l'alpiniste suisse LAMBERT Raymond et petit-fils du Sherpa NORGAY Tenzing, qui avaient particip\u00e9 \u00e0 l'exp\u00e9dition suisse \u00e0 l'Everest de 1952 et qui avaient \u00e9chou\u00e9 \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du sommet.", "title": "LES 50 ANS DE L'EVEREST : LES LAMBERT ET LES TENZING - 03.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SC\u00c8NE DE RUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SC\u00c8NE DE RUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PNEUMONIE ATYPIQUE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "KUHN, KOEBI", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-167715", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.28", "visualGeographicals": ["TURIN", "PIEMONT", "SESTRI\u00c8RES", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAPE", "PAPE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00caTE POPULAIRE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "POLICE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II", "CALMY-REY, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-167714", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}]}}