{"response": {"numFound": 10490, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de membres de l'Orchestre National de Barb\u00e8s, \u00e0 l'occasion de leur passage au Montreux Jazz Festival 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D4139F5-790D-42C9-BEE0-AF0FA4F2FE07", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival 2003", "Orchestre National de Barb\u00e8s"], "thematicThemes": ["festival de musique", "ethno-pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de l'Orchestre National de Barb\u00e8s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Exc\u00e8s de m\u00e9moire, une nouvelle forme de l'oubli ? (1/5) : Les usages de la m\u00e9moire                                                   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E646384-8AE9-4A36-9CDA-B48E32FF69E7", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robin, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "Juifs", "histoire", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, \u00e9crivaine, auteure de \"La M\u00e9moire satur\u00e9e\" (Ed. Stock, 2003)", "name": "Robin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat sur BD. Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9rik Peeters, auteur de bande dessin\u00e9e   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D9E4CC8-0854-4F69-A0D2-BC46DE0B6697", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peeters, Frederik"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "\u00e9crivain", "science-fiction"], "excerpt": "Portrait d'un jeune auteur de BD, marqu\u00e9 par une certaine SF qui privil\u00e9gie les voyages dans le temps et l'exploration ultime de l'inconnu. Pr\u00e9f\u00e8re les espaces troublants de l'int\u00e9riorit\u00e9 humaine aux galaxies intersid\u00e9rales, envahies par des mutants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de plusieurs albims de bande dessin\u00e9e aux \u00e9ditions Atrabile", "name": "Peeters, Frederik", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (8/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90978127-7456-4A94-A30A-0642FE20591B", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "L'Origine. De Rabindranath Tagore        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A86A5EC9-6A79-4B6A-8754-08845D95BE2F", "durationSec": 329, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagore, Rabindranath"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Tagore, Rabindranath", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (3/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF10157A-C515-4B6A-AED1-17330AB81E19", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Pixies (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73C276B0-2245-488D-8D64-1FB3DB97B96E", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pixies"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schreker le stigmatis\u00e9 (1/5) : Un jeune homme au coeur \u00e9nergique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D15DBC1E-EF92-4311-B6CE-CCD54B54211F", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schreker, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur", "20e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, critique musical, auteur de \"Franz Schreker\" (Ed. Papillon, 2003)", "name": "Perroux, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la vie des femmes afghanes : Interviews d'Azima, du docteur Najiba, de Bilkreis, de Denisa Jonette et Abiba Sohrabi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47B69252-0C72-47CF-91FF-5D8271D9A432", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNICEF"], "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "aide m\u00e9dicale internationale", "femme enceinte", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre afghane de la condition f\u00e9minine", "name": "Sohrabi, Abiba", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste afghane \u00e0 la radio \"Voix des Afghanes\"", "name": "Azima", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des projets de l'UNICEF en Afghanistan", "name": "Jonette, Denisa", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin afghane, choisie par l'UNICEF comme responsable de la formation des \u00e9quipes m\u00e9dicales", "name": "Najiba (Mme)", "type": "Participant"}, {"role": "femme afghane qui a perdu son enfant \u00e0 la naissance", "name": "Bilkris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Afghanistan", "name": "Perret, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (6/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7106A9A-F202-4FD7-B388-5DE3FEFF6517", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Au paradis ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C066CA8-92D1-467B-A7BA-A7323A13BEB2", "durationSec": 260, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Europe. De l'id\u00e9e noble aux r\u00e9alit\u00e9s qui le sont moins, une architecture p\u00e9rilleuse (1/5): les fondations", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2E1E669D-A45C-4EA4-86A9-AE4D7EFEB295", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "europ\u00e9anisme"], "excerpt": "\"Dans la mythologie grecque Europe est la fille du roi de Tyr Ag\u00e9nor. S\u00e9duit par sa beaut\u00e9 Zeus se transforma en taureau blanc l'enleva et la conduisit en Cr\u00e8te. Si le concept d'Europe est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s ancien, son contenu a \u00e9volu\u00e9 et appara\u00eet difficile \u00e0 cerner. Les fronti\u00e8res g\u00e9ographiques de l'Europe sont confuses au sud comme \u00e0 l'est. Les interrogations sur la g\u00e9ographie de l'Europe sont une cons\u00e9quence directe de son pass\u00e9 plein de tumulte o\u00f9 les p\u00e9riodes de conflit arm\u00e9 sont beaucoup plus nombreuses que les p\u00e9riodes de paix.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste de la TSR", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marguerite et Robert Emery, couple de retrait\u00e9s engag\u00e9s politiquement et dans l'aide humanitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19F8176F-C12F-42D0-8597-448918901E76", "durationSec": 1337, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emery, Marguerite", "Emery, Robert"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Emery, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e", "name": "Emery, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (2/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64575EAE-B878-4516-95B8-40120A143829", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Shadya, ou l'histoire d'une soir\u00e9e jet-set au Palace de Gstaad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3635D312-E8CE-4FD0-B51A-F2DB4BF549DA", "durationSec": 584, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ghemati, Shadya"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueuse genevoise", "name": "Ghemati, Shadya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (10/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66D03E3F-DEB6-46C0-A117-9DBE6B5B1071", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Beno\u00eet Chaland (5/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05331A43-9030-45AF-8574-7C815B6F6A2F", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaland, Beno\u00eet"], "excerpt": "Etudiant qui est parti vivre 8 mois en Palestine avec M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et nous raconte son exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaland, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Miss O' Miss", "source": "gico", "title": "CLIP DES CANDIDATES A L'ELECTION DE MISS SUISSE 2003 - 03.09.08", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-153340", "durationSec": 332, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-153348", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 352, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030908, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2003 avec le repr\u00e9sentant du Parti de l'Union des patriotes (GE) JONAVOTICH Th\u00e9odore, candidat dans le canton de Gen\u00e8ve. Ce candidat s'exprime sur son programme bas\u00e9 sur la d\u00e9mocratie directe, le respect de la volont\u00e9 populaire et la tradition suisse du travail bien fait. Il combat le syst\u00e8me politique en place, la mondialisation et le nombre d'\u00e9trangers en Suisse.", "title": "FACE AUX PETITS PARTIS : UNION DES PATRIOTES - 03.09.08 - ELECTIONS  FEDERALES 2003", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "STATUT DE LA FEMME", "DISSIDENCE", "DROITS DE L'HOMME", "STATUT DE LA FEMME", "DISSIDENCE", "LOGEMENT", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "LOGEMENT", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "RODDICK, ANDY", "FERRERO, JUAN CARLOS"], "id": "asset-165524", "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.08", "visualGeographicals": ["H\u00c9R\u00c2T", "H\u00c9R\u00c2T", "PLAN-LES-OUATES", "GRAND-LANCY", "GENEVE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166069", "durationSec": 275, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : TIPI INDIEN - 03.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166443", "durationSec": 467, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "PIRATE DES CARAIBES : INTERVIEW - 03.09.08 AU 03.09.12 SEMAINE 37", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-165439", "durationSec": 270, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["WAKEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "WAKEBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL"], "id": "asset-165526", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.08", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "DIVONNE", "DIVONNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "LOGEMENT", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "LOGEMENT", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "P\u00c9TITION", "INONDATION", "EAU (BOISSON)", "POLLUTION DE L'EAU", "INTOXICATION", "STATION D'\u00c9PURATION", "VOTATION", "FOURMI"], "visualPersons": ["SEYDOUX, LAURENT", "MAURER, MARCEL"], "id": "asset-165346", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.09.08", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLAN-LES-OUATES", "GRAND-LANCY", "GENEVE", "SION", "DIVONNE", "YVERDON", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS MINI ZAP / AVANTAGES ZAPMAG - 03.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165492", "durationSec": 456, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "VICTIME"], "id": "asset-165913", "durationSec": 2649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030623 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9es du jour pour \u00e9voquer les cas de personnes victimes d'agressions physiques.", "title": "VICTIMES D'AGRESSION - 03.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRESSION", "VICTIME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["NEDVED, PAVEL", "KLUIVERT, PATRICK", "ROONEY, WAYNE", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-165883", "thematicGeographicals": ["DUBLIN", "REYKJAVIK", "MINSK", "ROTTERDAM", "VADUZ", "LJUBLJANA", "SKOPJE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Ljubljana, Minsk, Rotterdam, Reykjavik, Skopje, Vaduz, Dublin : 20030906, \u00e9liminatoires pour l'Euro 2004 de football. Temps forts lors de la 9 \u00e8me journ\u00e9e du groupe 1 et lors de la 8 \u00e8me journ\u00e9e des groupes 3, 5, 7 et 10.", "title": "03.09.08", "visualGeographicals": ["LJUBLJANA", "MINSK", "ROTTERDAM", "REYKJAVIK", "SKOPJE", "VADUZ", "DUBLIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EURO (FOOTBALL)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "OCCUPATION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "OCCUPATION MILITAIRE", "HISTOIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "\u00c9L\u00c8VE", "NOYADE", "PROC\u00c8S", "NOYADE", "PISCINE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "CLERG\u00c9", "PUB", "ANGLICANISME"], "visualPersons": ["JEANNERAT, JEAN-PHILIPPE", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-165525", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.08", "visualGeographicals": ["RAMADI", "RAMADI", "ZURICH-VILLE", "NYON", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROYAUME-UNI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["GARBANI, VAL\u00c9RIE", "MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-165722", "durationSec": 1358, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030908, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2003 avec les repr\u00e9sentantes du Parti socialiste suisse (PS), MAURY PASQUIER Liliane et GARBANI Val\u00e9rie, conseill\u00e8res nationales. Les candidates s'expriment sur l'image du parti, la campagne d'affichage brutale et leur programme bas\u00e9 sur les assurances sociales, l'augmentation des imp\u00f4ts et l'accueil des \u00e9trangers. Les repr\u00e9sentants du PS abordent aussi l'int\u00e9gration dans l'Union europ\u00e9enne (UE) et les caisses d'assurance maladie.", "title": "PARTI SOCIALISTE SUISSE (PSS) - 03.09.08 - ELECTIONS FEDERALES 2003", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "PS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PS"], "thematicThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : ETRE DANS DE BEAUX DRAPS - 03.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165493", "durationSec": 450, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.09.08 - 03.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165491", "durationSec": 198, "publicationDate": "2003-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (2/12) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0E777FB-5DB6-4801-82E5-469A9884133E", "durationSec": 146, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "improvisation"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (10/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECD8776D-5FBF-4F38-A999-8472EF349B14", "durationSec": 177, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique populaire"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (12/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5851F99C-B857-4146-AE58-DD05A0CD7344", "durationSec": 75, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (8/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5F5FFF-17F0-44B8-883C-D40300D090DD", "durationSec": 155, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "improvisation"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "1. Pyromanes. Reportage. - 2. Personnes \u00e2g\u00e9es sous la canicule. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6946B428-28E5-4EC3-A3A5-1B8813EE5047", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "feu", "canicule", "pollution atmosph\u00e9rique", "pollution automobile", "pyromanie", "pollution industrielle", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pyromanes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "personnes \u00e2g\u00e9es, membres du corps m\u00e9dical", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (5/12) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59C57186-12B4-4D26-BFE8-A2856A459562", "durationSec": 123, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (9/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09CD5A8D-E636-4D6E-9D9C-1DDC383EE1E3", "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "mat\u00e9rialisme", "improvisation"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (4/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF29D8C1-2D3A-4260-A41A-1F54C5F521AA", "durationSec": 251, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["orgue", "musique"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (3/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72A40063-B640-49AA-A163-C4C66FB8423F", "durationSec": 114, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["improvisation", "musique"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (7/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31B3E255-D928-460A-9A61-BE35B126F246", "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "improvisation"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (6/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48FDCD02-F133-494F-A830-A3CB73CACB32", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude du DDPS r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s des recrues il y a quatre ans, les jeunes Suisses auraient peur des \u00e9trangers : Interviews de Margarita Sanchez-Masas, de Jean Batou, de Bo\u00ebl Sambuc, de Jacques Wenger, de Vincent Artison et de Violaine Cl\u00e9ment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2904EB62-EE59-43A7-8774-A153511535D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "x\u00e9nophobie", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Sambuc, Bo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante au Cycle d'orientation de", "name": "Cl\u00e9ment, Violaine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Batou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, aum\u00f4nier militaire et responsable de la pastorale des rues", "name": "Wenger, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur de rues \u00e0 Yverdon", "name": "Artison, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles", "name": "Sanchez-Masas, Margarita", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9rolles (Fribourg), adjointe \u00e0 la direction", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (1/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E048053-46C9-4739-961C-ADFF328A98E8", "durationSec": 107, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["improvisation"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'autobiographie dans tous ses \u00e9tats      ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B6793316-6F8E-4B53-BCBF-63AD0F370A8B", "durationSec": 6909, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["forme litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "journal intime", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weibel, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "biographe pour inconnus", "name": "Daunis, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Almassy, Eva", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice", "name": "Paulhan, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Nord, auteur de \"Le Pacte autobiographique\" (Ed. du Seuil, 1975)", "name": "Lejeune, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auteure de \"Putain\" (Ed. du Seuil, 2001)", "name": "Arcan, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste et conseiller litt\u00e9raire de Nelly Arcan", "name": "Cady, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Ga\u00ebl Liardon (11/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3DE7071-CE3A-417E-94C6-F8F5CA6A128A", "durationSec": 172, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liardon, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Auteur d'un m\u00e9moire sur l'utilit\u00e9 de la musique, discussion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166143", "durationSec": 139, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "125 CC", "MOTO GP", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "US OPEN DE TENNIS", "TROPH\u00c9E", "US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EXCUSES", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "RALLYE D'AUSTRALIE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["JEANDUPEUX, DANIEL", "LUETHI, THOMAS", "GIBERNAU, SETE", "CAPIROSSI, LORIS", "ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX", "FRISCHKNECHT, THOMAS", "HENIN, JUSTINE", "CLIJSTERS, KIM", "AGASSI, ANDRE", "FERRERO, JUAN CARLOS", "RODDICK, ANDY", "NALBANDIAN, DAVID", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "MAGNIN, LUDOVIC", "KLUIVERT, PATRICK", "MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS", "MONTANDON, GIL", "LOEB, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-166177", "durationSec": 2932, "mediaType": "video", "title": "03.09.07", "visualGeographicals": ["ESTORIL", "ESTORIL", "TESSIN", "TESSIN", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "ZURICH", "ROTTERDAM", "LJUBLJANA", "ROTTERDAM", "LJUBLJANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "AUSTRALIE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-165921", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 882, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 20030907, portrait de la professeur de piano SOMBART Elizabeth qui enseigne \u00e0 la Fondation R\u00e9sonnance. Celle-ci a pour but d'enseigner la musique classique de mani\u00e8re gratuite et sans comp\u00e9tition, et en privil\u00e9giant les \u00e9motions. Elle organise aussi des concerts dans diff\u00e9rents lieux comme les homes pour personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "LE PIANO AU COEUR DES EMOTIONS - 03.09.07", "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "COR DES ALPES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-177154", "thematicGeographicals": ["BULLE"], "durationSec": 6182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle : 20030907, la ville de Bulle a accueilli la 9 \u00e8me f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique populaire avec son traditionnel cort\u00e8ge qui conclue la f\u00eate. De nombreux groupes de musique populaire et folklorique, venus de toute la Suisse, d\u00e9filent et offrent un large panorama de la richesse de la musique populaire dans notre pays.", "title": "CORTEGE DE LA 9 EME FETE FEDERALE DE MUSIQUE POPULAIRE - BULLE - 03.09.07", "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE", "BULLE", "BULLE", "BULLE", "BULLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, auteure de \"L'Un n'emp\u00eache pas l'autre. La voie de l'amoureux\" (Ed. Le Souffle d'Or)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D3BFEF7-F4D7-42E7-A301-83AAF2743BDD", "durationSec": 3785, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Aimer, cela a l'air naturel, et pourtant ! Le mythe du paradis perdu et la nostalgie de l' \u00ab ailleurs \u00bb hantent les relations humaines, qu'elles soient amoureuses, amicales ou familiales. Nous vivons avec la peur de l'autre, de l'engagement et de l'intimit\u00e9. Nous balan\u00e7ons entre la douceur tyrannique et la passivit\u00e9 agressive. Et trop souvent, la spiritualit\u00e9 sert \u00e0 fuir la r\u00e9alit\u00e9 et l'alt\u00e9rit\u00e9. Au fil de ce r\u00e9cit autobiographique, enlev\u00e9 et plein d\u00bfhumour, l'auteur retrace son \u00e9tonnant parcours : la valse de ses amours et de ses amiti\u00e9s, les \u00e9tapes de son cheminement spirituel, son retour d'Inde o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9e swami (pr\u00eatre) ; ses retrouvailles avec la tradition h\u00e9bra\u00efque. Ses r\u00e9flexions, ses r\u00eaves et les portraits qu'elle esquisse sont un miroir dans lequel vous vous reconna\u00eetrez. Touch\u00e9 au coeur. Arouna Lipschitz pr\u00e9sente une approche moderne et consciente de l'amour, qui permet de gu\u00e9rir des maux du coeur : la voie de l'amoureux. Il devient possible de r\u00e9concilier le f\u00e9minin et le masculin et d'accepter l'alt\u00e9rit\u00e9 dans l'autre, sans porter de jugement. L'auteur nous invite \u00e0 relever un d\u00e9fi magnifique : vivre l'amour humain et garder le lien avec le sacr\u00e9. L'Un n'emp\u00eache pas l'autre ! Docteur \u00e8s lettres, s\u00e9manticienne, ancien professeur de yoga, chercheur en psychanalyse et en kabbale, \u00e9crivain, Arouna Lipschitz enseigne la \u00ab voie de l'amoureux \u00bb dans les s\u00e9minaires qu'elle anime : une sagesse de l'amour, une philosophie de la relation et est membre fondateur de l'OEE (Objectif Ethique et Education), une organisation internationale qui vise a promouvoir une \u00e9ducation \u00e0 l'\u00e9thique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s Lettres", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nicole Calfan, com\u00e9dienne. En marge de la sortie de son livre de souvenirs \"Les Dents du bonheur\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE2FF23-3A38-4CE5-8D41-83B98C1B2632", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3085, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calfan, Nicole"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calfan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "SIGGEN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-167064", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3661, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030907, d\u00e9bat public anim\u00e9 par HUPPI Dominique sur le th\u00e8me des nouvelles mesures sur l'AVS d\u00e9cid\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les intervenants s'opposent sur l'\u00e9tat financier de l'AVS et les mesures qu'il faut prendre pour am\u00e9liorer cette situation. Certains intervenants proposent une augmentation de l'\u00e2ge de la retraite et des points de TVA, une suppression de l'indice mixte et une baisse des rentes.", "title": "L'AVS EN PERIL? - 03.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAILLARD, SERGE"], "thematicThemes": ["AVS", "RETRAITE (PENSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-165523", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.07", "visualGeographicals": ["TERRITOIRES AUTONOMES", "JERUSALEM", "VEVEY", "BULLE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.09.07", "visualThemes": ["BIATHLON", "BIENFAISANCE", "BIATHLON", "BIENFAISANCE", "BIATHLON", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165522", "durationSec": 956, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES PIERRES RESSUSCITEES - 03.09.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-166016", "durationSec": 3466, "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TELEVISION TCHEQUE", "type": "Organisation"}, {"name": "IMAGO PRAGUE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["STATUT DE LA FEMME", "PARI", "MORT (BIOLOGIE)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-172066", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BAGDAD", "LAUSANNE"], "durationSec": 3109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Bagdad : 20030500 et 20030907, SUBHI Hana, femme interpr\u00e8te irakienne qui est venue pour quelques mois travailler \u00e0 Gen\u00e8ve, t\u00e9moigne de la situation en Irak lors de l'occupation am\u00e9ricaine et de l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante, notamment pour les femmes\n* Zurich-ville, Berne-ville : 20030907, rencontre avec les candidats de la liste \u00e9lectorale Secondos Plus qui se pr\u00e9sentent aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales dans le canton de Zurich. Ils luttent pour l'int\u00e9gration et la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de la 2 \u00e8me g\u00e9n\u00e9ration vivant en Suisse\n* Plateau : 20030907, itw du r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"le Matin\" ROTHENBUEHLER Peter qui s'exprime sur le succ\u00e8s grandissant de la presse people aupr\u00e8s du public\n* SUISSE, Berne, Lugano, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20030907, pr\u00e9sentation d'une nouvelle technologie d'identification par radio-fr\u00e9quence (RFID), qui va permettre de reconna\u00eetre, d'identifier et de suivre des objets, animaux ou personnes gr\u00e2ce \u00e0 une puce \u00e9lectronique. Cette utilisation par des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es peut se faire au d\u00e9triment de la protection des donn\u00e9es personnelles des consommateurs.", "title": "BYE BYE BAGDAD // UNITED COLORS OF SECONDOS // SUPERMARCHE AUX PUCES - 03.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BAGDAD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE", "LUGANO", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle rubrique humoristique \"si on votait\" avec une chanson populaire pr\u00e9sentant un parti suisse sous forme de karaok\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "FESTIVAL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FILM DOCUMENTAIRE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-153266", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030907, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour pr\u00e9senter les spectacles, cr\u00e9ations et manifestations culturelles donn\u00e9s dans le cadre du Festival de La B\u00e2tie. L'\u00e9mission pr\u00e9sente \u00e9galement des extraits de spectacles de danse et d'oeuvres des artistes invit\u00e9s sur le plateau.", "title": "BATIE 2003, VOTRE FESTIVAL DE LA RENTREE ! - 03.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LOS ANGELES", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Martigny 2003", "imageURL": "http://www.rts.ch/5151647.image", "id": "ece-5151648", "durationSec": 104, "publicationDate": "2003-09-06T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Messe allemande interpr\u00e9t\u00e9e lors de la 13e Schubertiade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5151648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5151648"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marion Cottilard, actrice fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le dans le film de Yann Samuell \"Jeux d'enfants\". Parle de sa famille, son \u00e9ducation, sa jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE76934C-674E-452E-9C48-75146443AAA0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2413, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottilard, Marion"], "thematicThemes": ["adolescence", "cin\u00e9ma", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Cottilard, Marion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le don d'organes, \u00e9trange mariage entre la vie et la mort. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-47D28F2B-8066-4266-9DA5-EB14A88B2CE8", "durationSec": 2795, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "don d'organe"], "excerpt": "\"A l'occasion de la Journ\u00e9e nationale du Don d'organe, une rencontre entre une famille de \"receveur\" et une famille de \"donneur\" \r\n\r\n- itv Marlyse Tschui, jouanliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie, auteure de \"Le don d'organes. Donneur, greff\u00e9s et soignants t\u00e9moignent\" (\u00e9d. Anne Carri\u00e8re)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'un enfant receveur", "name": "Meylan, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un enfant donneur d'organes", "name": "Lilla, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "La position des organisations non-gouvernementales \u00e0 la veille du sommet de Cancun au Mexique : Entretien avec C\u00e9line Charveriat, responsable d'Oxfam, une ONG devenue l'un des principaux lobbys du sud", "genres": ["INT"], "id": "sound-2990842E-A92F-4420-B292-FC32F30B3878", "thematicGeographicals": ["Cancun"], "durationSec": 1007, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oxfam", "OMC", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["agriculture", "commerce international", "accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'Oxfam, ONG internationale", "name": "Charveriat, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du premier ministre palestinien Mahmoud Abbas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FD591C1-65FA-482C-83CB-E2C20B051A81", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abbas, Mahmoud", "Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR dans les territoires palestiniens", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166140", "durationSec": 66, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-178380", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 737, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20030906, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2003 avec les repr\u00e9sentants du Parti de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale (UDF) NIDECKER Myriam, candidate dans le canton de Vaud et BERNHARD Maximilien candidant dans le canton de Vaud. Les candidats s'expriment sur leur programme bas\u00e9 sur l'\u00e9thique d'une vie saine et d\u00e9noncent l'avortement, l'homosexualit\u00e9, l'euthanasie et les d\u00e9pendances.", "title": "UNION DEMOCRATIQUE FEDERALE (UDF) - 03.09.06 - ELECTIONS FEDERALES 2003", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-178305", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030906, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller administratif genevois MUGNY Patrice. MUGNY Patrice \u00e9voque sa nouvelle charge de directeur du D\u00e9partement genevois de la culture, sa carri\u00e8re politique et son opinion dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien puisqu'il a d\u00e9pos\u00e9 sa candidature au poste de pr\u00e9sident de la section suisse de la LICRA (la Ligue internationale contre le racisme et l'anti-s\u00e9mitisme).", "title": "PATRICE MUGNY - 03.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES VERTS"], "thematicPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["DUO", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-153456", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 1602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Intragna, 20030603 et 20030604, musiques folkloriques et populaires du r\u00e9pertoire tessinois par le choeur d'hommes I Cantori delle Cime et le duo de mandoline et guitare Dimorcote.", "title": "TICINO - TERRA NOSTRA - 03.09.06", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DUO", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166029", "durationSec": 618, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "ROCK", "ANN\u00c9ES 1960", "CONCERT", "CONCERT", "CONCERT", "ROCK", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "CONSOMMATION", "VIN"], "visualPersons": ["JAGGER, MICK", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-165521", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRAUENFELD", "BULLE", "SIERRE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES", "ROLLING STONES", "ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.09.06", "visualThemes": ["DON D'ORGANE", "DESCENTE (VTT)", "DESCENTE (VTT)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165520", "durationSec": 910, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "BUDDY GUY - LUGANO ESTIVAL JAZZ 2002", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-164496", "durationSec": 3718, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "id": "asset-165771", "thematicGeographicals": ["BULLE"], "durationSec": 9508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle : 20030906, la ville de Bulle a accueilli la 9 \u00e8me f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique populaire. De nombreux groupes de musique populaire et folklorique, venus de toute la Suisse, offrent \u00e0 un public nombreux, un large panorama de la richesse de la musique populaire dans notre pays.", "title": "CORTEGE DE LA 9 EME FETE FEDERALE DE MUSIQUE POPULAIRE - BULLE - 03.09.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "250 CC", "125 CC", "MOTO GP", "RALLYE D'AUSTRALIE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "ROONEY, WAYNE", "BECKHAM, DAVID", "DAVENPORT, LINDSAY", "HENIN, JUSTINE", "CLIJSTERS, KIM", "CAPRIATI, JENNIFER", "AGASSI, ANDRE", "FERRERO, JUAN CARLOS", "GIBERNAU, SETE", "LUETHI, THOMAS", "LOEB, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-165588", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "03.09.06", "visualGeographicals": ["DUBLIN", "ZURICH", "REYKJAVIK", "SKOPJE", "REYKJAVIK", "SKOPJE", "NEW YORK", "NEW YORK", "TESSIN", "TESSIN", "CRANS-MONTANA", "ESTORIL", "AUSTRALIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.09.06", "visualThemes": ["CUISINE (LOCAL)", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "MENUISERIE (AMEUBLEMENT)", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["GRUYERES", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALBEUVE", "NEIRIVUE", "AUBONNE", "THONEX", "LYON", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236465", "durationSec": 1074, "publicationDate": "2003-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Laurent Widmer \u00e0 Vancouver (5/5): Vancouver l'Indienne d'appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E3776612-F829-4561-BE00-46AE6D062C22", "thematicGeographicals": ["Canada", "Inde", "Vancouver"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "immigration", "cohabitation ethnique", "cohabitation raciale"], "excerpt": "\"Les Premi\u00e8res Nations sont les premiers habitants du continent am\u00e9ricain. A Vancouver, ils poss\u00e8dent encore quelques terres occup\u00e9es depuis des mill\u00e9naires par leurs anc\u00eatres. C'est sur ces terres qu'ils ont b\u00e2ti leurs r\u00e9serves. Les Indiens y vivent en marge de la soci\u00e9t\u00e9. Ils craignent une assimilation au sein de la large communaut\u00e9 des citoyens canadiens et luttent pour leurs langues, leurs coutumes et leur survie. Kristin Haeusler est suissesse, elle vit depuis trois ans \u00e0 Vancouver. Elle a \u00e9tudi\u00e9 l'histoire de l'art, travaille au Mus\u00e9e d'anthropologie de Vancouver, collabore \u00e0 un projet de restitution des \u00bfuvres d'art des peuples autochtones.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Vancouver", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse habitant Vancouver", "name": "Hauesler, Kristin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Widmer, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le Ch\u00eane et le roseau. De Jean Anouilh             ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A016CBF8-63D6-46D9-B266-5D32E0AE9270", "durationSec": 416, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fable", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Anouilh, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste musical : reportage au Colloque \"Musique et geste en France au 18e si\u00e8cle\" (f\u00e9vrier 2003, Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A168FF31-3FEF-4C5D-BA42-5433C232DF45", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9lodrame", "op\u00e9ra (oeuvre)", "18e si\u00e8cle", "art baroque", "mise en sc\u00e8ne", "musique classique"], "excerpt": "R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de l'op\u00e9ra fran\u00e7ais au 18e si\u00e8cle. Recherche de r\u00e9alisme. Le M\u00e9lodrame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Milan", "name": "Sala, Emilio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris IV (Sorbonne)", "name": "Frantz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Manchester", "name": "Ledbury, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : C'est grave docteur ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97D0AD24-7C40-4FC9-B3DB-200FC017D751", "durationSec": 159, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Schubert et l'infini. De Jacques Drillon (5/5)  : Corn\u00e9lien ou schubertien         ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-54C66F02-289E-4B7A-B9B0-5C78AC00483A", "durationSec": 1042, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Drillon, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Retour sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien (5/5) : L'\u00e9conomie en question au Moyen Orient                               ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE868925-C38C-4F00-AE97-B3812C78CC7C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique, auteure de \"Les Economies du Moyen-Orient, un d\u00e9collage en suspens\" in \"Questions internationales no 1\" (Ed. Documentation fran\u00e7aise, mai-juin 2003)", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du violoniste et p\u00e9dagogue Tibor Varga \u00e0 82 ans : Interview de Liliane Martin, collaboratrice de Tibor Varga depuis plus de 20 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65A056F1-315D-4A9F-8C67-ADE5ECCE5F49", "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varga, Tibor"], "thematicThemes": ["enseignant", "musicien", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de Tibor Varga", "name": "Martin, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trallier, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Le nez dans les \u00e9toiles depuis 80 ans : La Soci\u00e9t\u00e9 astronomique de Gen\u00e8ve          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB389DB6-CF41-43E5-9C8C-3D3532C4D19A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 astronomique de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 astronomique de Gen\u00e8ve", "name": "Bosch, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 astronomique de Gen\u00e8ve", "name": "Giuliani. Gregory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : James Brown (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B612150-7493-43A6-8CDB-8A3146E530AA", "durationSec": 366, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brown, James"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166137", "durationSec": 312, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONTRAT COMMERCIAL", "DROIT D'AUTEUR"], "id": "asset-178354", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030905 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : ATHENES - 03.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153573", "durationSec": 462, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Le DFI retire \u00e0 l'Assurance Accorda l'autorisation de pratiquer au 31 d\u00e9cembre 2003 : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-808148EE-37F2-417C-90B1-983226301DED", "durationSec": 163, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Accorda"], "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chf du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chili, d'une \u00e9lection \u00e0 une dictature, qui a tu\u00e9 Salvador Allende? (5/5): rencontre avec Wilfried Huismann, cin\u00e9aste, auteur du documentaire \"Qui a tu\u00e9 S. Allende?\"\r\n", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C64FF67F-2121-4D7F-AAFE-02EB11C7FB93", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chili"], "durationSec": 3858, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto", "Allende, Salvador"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "coup d'Etat", "chef d'Etat", "communisme", "lutte politique"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, entretien avec Wilfried HUISMANN, l'auteur d'un documentaire intitul\u00e9 \"Qui a tu\u00e9 Salvador Allende ?\"  Mais il est un peu plus qu'un simple documentariste s'int\u00e9ressant \u00e0 un sujet. Ce pays, vous aurez l'occasion de l'entendre, Wilfried Huismann le conna\u00eet bien, il le conna\u00eet depuis le temps. Il en a donc une perception qui d\u00e9passe celle de la simple surface. Et il est all\u00e9 voir derri\u00e8re l'\u00e9corce, chercher le secret de l'Histoire. Vous l'entendrez \u00e9galement, ce secret lui a \u00e9chapp\u00e9, il n'a pas pu le cueillir mais il sait sans doute \u00e0 quel endroit il se trouve. L'information nous donne depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 pr\u00e9sent la perception d'un Pinochet vieux, malade, s\u00e9nile.\"\r\n\r\n\r\n\r\nNous verrons avec Wilfried Huismann que la r\u00e9alit\u00e9 est tout autre et ces r\u00e9v\u00e9lations ne peuvent que nous plonger dans une certaine perplexit\u00e9 vis-\u00e0-vis de la pr\u00e9sentation des faits qui nous est habituellement propos\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Huismann, Wilfried", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Chili (Archives)", "name": "Allende, Salvador", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "INCROYABLE CMC A TRANSFORME - 03.04.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153843", "durationSec": 3109, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE"], "id": "asset-165465", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20030905, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2003 avec les repr\u00e9sentants du Parti Solidarit\u00e9s VANEK Pierre, candidat dans le canton de Gen\u00e8ve et PACCAUD Isabelle, candidate dans le canton de Vaud. Les candidats s'expriment sur leur programme bas\u00e9 sur un monde juste, solidaire et \u00e9quitable et souhaiteraient taxer les plus riches, interdire de licencier, r\u00e9gulariser tous les sans-papiers ou encore donner du travail aux requ\u00e9rants d'asile.", "title": "SOLIDARITES - 03.09.05 - ELECTIONS FEDERALES 2003", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.09.05", "visualThemes": ["MOULIN \u00c0 EAU", "JOURNAL", "VENTE AMBULANTE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "ESCALADE", "PROTECTION DE LA NATURE", "FAUCON", "PROTECTION DE LA NATURE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["PAYERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NAX", "NAX", "SION", "CUDREFIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165345", "durationSec": 960, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["800 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "10000 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "1500 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "200 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "US OPEN DE TENNIS", "M\u00c9DAILLE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MUTOLA, MARIA", "GEBRESELASSIE, HAILE", "EL GUERROUJ, HICHAM", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "FEDERER, ROGER", "NALBANDIAN, DAVID"], "id": "asset-165519", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.05", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "NEW YORK", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ESQUIMAUX", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["HORN, MIKE"], "id": "asset-165537", "thematicGeographicals": ["ALASKA"], "durationSec": 2673, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALASKA : Point Hope, 20030905, RAPP Jean-Philippe a rencontr\u00e9 l'aventurier sud-africain HORN Mike pour parler de son exp\u00e9dition autour du cercle polaire arctique Arktos et des ses rencontres avec les Esquimaux.", "title": "MIKE HORN - 03.09.05", "visualGeographicals": ["ALASKA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HORN, MIKE"], "thematicThemes": ["ESQUIMAUX", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BILAN", "ASSURANCE MALADIE", "BILAN", "ASSURANCE MALADIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HUMOUR", "MUSIQUE INSTRUMENTALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "LONGCHAMP, CLAUDE"], "id": "asset-165518", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GASTRO - 03.09.01 - 03.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166008", "durationSec": 755, "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "MARRA, ADA", "FEDERER, ROGER", "NALBANDIAN, DAVID"], "id": "asset-165517", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Discours de Mahmoud Abbas, premier ministre palestinien, 100 jours apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction : Il accuse Isra\u00ebl d'\u00eatre responsable de la crise actuelle au Proche-Orient. Correspondance d'Awad Daibes, journaliste palestinien \u00e0 Ramallah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F41DBA15-5E7B-4E40-884B-DC6948489B58", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2003-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste palestinien, Ramallah", "name": "Daibes, Awad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Star Trek in ze kiki ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E780B5BB-EC0D-4F1C-8B34-6F915F6F09AA", "durationSec": 223, "publicationDate": "2003-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "OMC Sommet de Cancun : Interview Pascal Lamy, commissaire europ\u00e9en au commerce, qui reste prudent sur les chances de succ\u00e8s de la conf\u00e9rence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-151C3813-3594-4749-AC93-C7BABEBE22A9", "thematicGeographicals": ["Cancun"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2003-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["agriculture", "n\u00e9gociation", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire europ\u00e9en au commerce", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}]}}