{"response": {"numFound": 10490, "start": 5000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO ZAP EP. 64-70", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169021", "durationSec": 419, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ROD\u00c9O", "OURS", "ROD\u00c9O", "AM\u00c9RINDIENS", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-178278", "durationSec": 2692, "mediaType": "video", "excerpt": "* CANADA : 20030600, d\u00e9couverte de l'Ouest canadien, de part et d'autre des Montagnes Rocheuses, entre le monde des cow-boys et celui des Indiens, et rencontre avec des Suisses de l'\u00e9tranger.", "title": "VOYAGES EN ZIG ZAG - L'OUEST CANADIEN - 03.06.20", "visualGeographicals": ["CANADA", "ALBERTA", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "NOUVEAU-MEXIQUE", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "COLOMBIE-BRITANNIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)"], "id": "asset-153002", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030620 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : PAYOT FRIBOURG - 03.06.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152958", "durationSec": 616, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152956", "durationSec": 165, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "CHARLIE'S ANGELS 2 / HULK - 03.06.16 AU 03.06.20 SEMAINE 25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153535", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.06.20", "visualThemes": ["CANARD", "DERMATOSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "TOURISME", "GUIDE (PROFESSION)", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "BULLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165619", "durationSec": 946, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "EXPLOIT SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ULLRICH, JAN", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)"], "id": "asset-165607", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.06.20", "visualGeographicals": ["VIEGE", "LOSONE", "NYON", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "CESSATION D'ENTREPRISE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "OR", "PRESSE QUOTIDIENNE", "ACTION", "A\u00c9ROPORT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "CANTON", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "FRONTI\u00c8RE", "DRONE CIVIL", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLICE PRIV\u00c9E", "FRONTI\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLICE PRIV\u00c9E", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["FLEURY, MATHIEU", "HENTSCH, B\u00c9N\u00c9DICT", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-165606", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ARIZONA", "WASHINGTON", "ARIZONA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["DIMANCHE.CH", "METALOR", "LE TEMPS", "RINGIER", "SWISS", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "VERDICT", "PROC\u00c8S", "TRANSPORT PAR ROUTE", "BICYCLETTE", "\u00c9COLOGIE"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE"], "id": "asset-165605", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.20", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.06.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-153174", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le clerg\u00e9 chiite", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460292.image", "id": "ece-3460293", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2003-06-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chute de la dictature laisse le champ libre aux religieux chiites.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460293", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460293"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Bagdad 2003", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870702.image", "id": "ece-3460286", "durationSec": 716, "publicationDate": "2003-06-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage \u00e0 Bagdad apr\u00e8s la chute de Saddam Hussein.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460286", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460286"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le p\u00e9pin boule de neige", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED207AB2-2382-4597-803C-2700BDFDB3F3", "durationSec": 85, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Field, journaliste (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2CA7E35-07C3-4190-A604-D9CCA7BCBAFF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Field, Michel"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Field, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (2 et 3/16) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14CAC721-B832-4EEA-BCAF-6F3B1D5BF428", "durationSec": 171, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : L'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8DA3976-D071-4DA7-8C74-A431B47B6FB1", "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La jeunesse et les bandes : Reportage sur les gangs of Switzerland \u00e0 Bienne. Interviews de David et Vedat, adolescents biennois, d'origine \u00e9trang\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EB9583-82D2-4C65-8546-B829D179023B", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "famille", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescent biennois qui fait partie d'une bande", "name": "Vedat", "type": "Participant"}, {"role": "adolescent biennois qui fait partie d'une bande", "name": "David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois/Berne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Roland de Lassus / Orlando di Lasso (4/5) : Le langage musical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-311D180B-8EB9-4559-8686-C8BF050703DD", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Allemagne", "Italie"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lassus, Roland de"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "Renaissance", "motet", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en musicologie et chercheuse au Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance \u00e0 Tours", "name": "Coeurdevey, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Robert Hutchison (10/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856EE751-026B-4E5F-8BF0-75253B387792", "durationSec": 32, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hutchison, Robert"], "excerpt": "Canadien, journaliste et \u00e9crivain, Robert Hutchison est  parti sur les traces du Y\u00e9ti \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hutchison, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le baiser de la mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5163AA75-49DC-47BE-A6B8-B4FD4D5B71F3", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chevauch\u00e9e au coeur des monts c\u00e9lestes. Carnet de route de Jacqueline Ripart au Kirghiztan (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B6CD33C2-4794-4F05-9D20-441B326DA7E4", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "moeurs et coutumes", "relations internationales"], "excerpt": "\"A la rencontre de Bubi Alda \"l'heureuse\", et visite de son atelier d'artisanat. Vastes \u00e9tendues, cimes enneig\u00e9es, chevaux sauvages et vie sous la yourte: les images que nous associons g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la seule \u00e9vocation du Kirghizstan: \"clich\u00e9s\" ou \"r\u00e9alit\u00e9 vraie\"? Ces images disent-elles vraiment quelque chose de cher au c\u00bfur de tous les khirghizes ou bien s'agit-il d'un marketing touristique efficace pour les Suisses que nous sommes? Quelle image de leur pays les Kirghizes souhaitent-ils montrer? Nathalie Baud vous propose quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec deux sp\u00e9cialistes des relations internationales et de l'image: Goran Jovanovic et A\u00efgul Jarmatova. Tous deux collaborateurs au CHERSA, (Centre d'historiographie et de recherche sur les sources audio-visuelles, HEI, Gen\u00e8ve). Et pour vous construire vos propres images et votre propre opinion, rien ne remplace \u00e9videmment la d\u00e9couverte \"in vivo et in situ\" avec notamment l'une des organisations kirghizes d' \"\u00e9cotourisme\". Il existe depuis peu une association nationale pour un tourisme proche des communaut\u00e9s locales au Khirgizstan. Une charte qui permettra de lab\u00e9liser l' \"\u00e9cotourisme\" (contribution au d\u00e9veloppement durable de la r\u00e9gion, visite de projets de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social, conditions de travail acceptables pour les collaborateurs, etc) est \u00e9galement en cours d'\u00e9laboration.  Voir Community Based Tourism Support Project (CBTSP), Kyrgystan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, CHERSA", "name": "Jovanovic, Goran", "type": "Participant"}, {"role": "Kirghizes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, CHERSA", "name": "Jarmatova, A\u00efgul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, cavali\u00e8re", "name": "Ripart, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'isolation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF77AE1A-F6BD-4DB9-9D5F-5157731E2C56", "durationSec": 126, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 se souvient de ses premi\u00e8res bo\u00eetes de pr\u00e9servatifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED7B98C5-6AED-41BE-BAFE-E92AC42DC391", "durationSec": 443, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescent", "pr\u00e9servatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Adamk, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Moyen-Orient sur les ruines de l'empire ottoman (4/5) : Les islams et les chiismes \u00e0 l'oeuvre au Moyen-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D8DED20-4455-48EE-8CC7-7F269112A139", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Europe", "Turquie"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "20e si\u00e8cle", "histoire", "nationalisme", "politique", "chiite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique internationale", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152955", "durationSec": 625, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["HIRT, ELEONORE", "HIRT, ELEONORE"], "id": "asset-168352", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030500, entretien avec la com\u00e9dienne HIRT El\u00e9onore qui \u00e9voque avec l'ex-directeur du Centre culturel suisse de Paris JEANNET Daniel, son enfance, sa carri\u00e8re, et ses rencontres avec des personnalit\u00e9s telles que le metteur en sc\u00e8ne DULLIN Charles ou l'\u00e9crivain BECKETT Samuel, rencontre qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminantes pour sa vie et pour son m\u00e9tier de com\u00e9dienne.", "title": "ELEONORE HIRT PAR DANIEL JEANNET - 03.06.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HIRT, ELEONORE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "FILLES UNIQUES - 03.06.16 AU 03.06.20 SEMAINE 25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153532", "durationSec": 254, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PILOTE DE LIGNE", "ARM\u00c9E", "PHILAT\u00c9LIE", "TIMBRE-POSTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE", "KUEBLER, FERDY", "KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-165603", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.19", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "IMMOLATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMOLATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-165602", "durationSec": 1099, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.19", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LUCERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TEHERAN"], "visualCorporations": ["HES", "HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.06.19", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "EXPOSITION NATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "DROIT INTELLECTUEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "DROIT INTELLECTUEL", "\u00c9DULCORANT DE SYNTH\u00c8SE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "GAMSEN", "ST-MAURICE", "SION", "LAVEY-LES-BAINS", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165618", "durationSec": 840, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "OUBLIE CETTE COIFFURE HORRIBL - 03.06.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165640", "durationSec": 3128, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["VINOKOUROV, ALEXANDRE", "ULLRICH, JAN"], "id": "asset-165604", "durationSec": 2003, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "SAAS FEE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "STATION DE MESURE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "EXPLOIT SPORTIF", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["LOVEY, JEAN-MARIE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE"], "id": "asset-169287", "durationSec": 2900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-St-Bernard : 20030619 et archives, \u00e9mission en direct de RAPP Jean-Philippe qui accueille ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer le lieu de passage que repr\u00e9sente le col du Grand St-Bernard\n* CANADA : Tuktoyaktuk, 20030600, le r\u00e9alisateur BLANC Rapha\u00ebl fait le point sur l'exp\u00e9dition Arktos autour du cercle arctique de l'aventurier HORN Mike.", "title": "L'HOSPICE DU GRAND ST-BERNARD : UN LIEU DE PASSAGE EMBLEMATIQUE - 03.06.19", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BOURG-ST-PIERRE", "VAL-D'AOSTE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "CANADA", "CANADA", "CANADA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152954", "durationSec": 125, "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIISME", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "RUINE", "H\u00d4PITAL", "CHIISME", "OCCUPATION MILITAIRE", "CHIISME", "CHIISME", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "CHIISME", "PRESSE", "CHIISME", "SOLDAT", "OCCUPATION MILITAIRE", "SOLDAT", "OCCUPATION MILITAIRE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "P\u00c9NURIE", "ESSENCE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "PAUVRET\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SOLDAT", "OCCUPATION MILITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "OCCUPATION MILITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["AL SADR, MOQTADA"], "id": "asset-166311", "thematicGeographicals": ["NAJAF", "IRAN", "BAGDAD"], "durationSec": 3676, "mediaType": "video", "excerpt": "* IRAN, Bagdad, Najaf : Kerbala, 20030619, depuis la chute du r\u00e9gime du pr\u00e9sident irakien HUSSEIN Saddam, les chefs religieux musulmans chiites prennent de plus en plus d'ascendant sur une population \u00e0 60 % chiite. Ils contr\u00f4lent des h\u00f4pitaux, nettoient les rues et diffusent largement leur message religieux. L'administration int\u00e9rimaire am\u00e9ricaine ne semble pas s'inqui\u00e9ter d'une telle mont\u00e9e en puissance de l'islam int\u00e9griste.\n* IRAN, Bagdad, Najaf : Kerbala, 20030619, depuis la chute du r\u00e9gime du pr\u00e9sident irakien HUSSEIN Saddam, les chefs religieux musulmans chiites prennent de plus en plus d'ascendant sur une population \u00e0 60 % chiite. Ils contr\u00f4lent des h\u00f4pitaux, nettoient les rues et diffusent largement leur message religieux. L'administration int\u00e9rimaire am\u00e9ricaine ne semble pas s'inqui\u00e9ter d'une telle mont\u00e9e en puissance de l'islam int\u00e9griste.\n* IRAN, Bagdad, Najaf : Kerbala, 20030619, depuis la chute du r\u00e9gime du pr\u00e9sident irakien HUSSEIN Saddam, les chefs religieux musulmans chiites prennent de plus en plus d'ascendant sur une population \u00e0 60 % chiite. Ils contr\u00f4lent des h\u00f4pitaux, nettoient les rues et diffusent largement leur message religieux. L'administration int\u00e9rimaire am\u00e9ricaine ne semble pas s'inqui\u00e9ter d'une telle mont\u00e9e en puissance de l'islam int\u00e9griste.", "title": "IRAK, LA LUTTE POUR LE POUVOIR // BAGDAD, ANNEE ZERO - 03.06.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "IRAN", "IRAK", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "NAJAF", "NAJAF", "NAJAF", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "L'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/5865193.image", "id": "ece-5865194", "durationSec": 195, "publicationDate": "2003-06-18T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mission des chanoines: transmettre les relev\u00e9s climatiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5865194", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5865194"}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Le petit cheval kirghize", "imageURL": "http://www.rts.ch/5882703.image", "id": "ece-3465493", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2003-06-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voyage au Kirghizistan sur les traces du petit cheval Przewalski.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465493", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465493"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Moyen-Orient sur les ruines de l'empire ottoman (3/5) : De l'empire ottoman \u00e0 la Turquie contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B1E4A4E-5535-43AE-9E08-4AB4797FD77D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Turquie", "Moyen-Orient"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soliman (le Magnifique)", "Mustafa Kemal Pacha"], "thematicThemes": ["nationalisme", "20e si\u00e8cle", "politique", "islam", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde turc, auteur de \"L'Empire ottoman, le d\u00e9clin, la chute, l'effacement\" (Ed. du F\u00e9lin 2002)", "name": "Ternon, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "El\u00e9gie. De Marceline Desbordes-Valmore", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9CEC5BB9-FB69-449E-976C-5B181B47C9A1", "durationSec": 385, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Desbordes-Valmore, Marceline", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'alg\u00e8bre de plaisir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9ACEF56A-E130-4C9D-A414-7DFEE0E51C2F", "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'Anne-Claude qui offre l'hospitalit\u00e9 \u00e0 une cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9075F066-38E2-4810-910E-1A3A59CE0DD5", "durationSec": 411, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jeckelman, Anne-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Trois pour le prix d'une (audio incomplet !)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F711076A-1C67-48E8-898A-16BFD4F6EC5A", "durationSec": 73, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Il y a deux mois, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cidait de verrouiller l'acc\u00e8s aux archives pour les historiens charg\u00e9s, dans le cadre du PNR 42, de faire la lumi\u00e8re sur les relations entre la Suisse et l'Afrique du Sud \u00e0 l'\u00e9poque de l'apartheid : Les historiens doivent d\u00e9cider aujourd'hui de la suite \u00e0 donner \u00e0 leurs travaux. Interviews de Georg Kreis, directeur du PNR 42, d'Andreas Kellerhals, vice-directeur des Archives f\u00e9d\u00e9rales, de S\u00e9bastien Guex, professeur assistant d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Sacha Zala, membre du Conseil de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6A2D88F-67A6-4682-AD47-111A53ED3A70", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apartheid", "Epoque contemporaine", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur des Archives f\u00e9d\u00e9rales suisses", "name": "Kellerhals, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistant d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Guex, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le et directeur du PNR 42", "name": "Kreis, Georg", "type": "Participant"}, {"role": "historien et membre du Conseil de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'histoire", "name": "Zala, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Field, journaliste (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2DCC85-167C-40EB-9DEE-5CB496EBE5F1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 698, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Field, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Field, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Draeger, artiste grison : A l'occasion de son exposition \"Jungle\" \u00e0 Fri-Art [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C85942F-371D-4011-8523-5D7059778244", "durationSec": 2312, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Draeger, Christophe", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "catastrophe"], "excerpt": "Sons d'ambiance jusqu'\u00e0 7'32''.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Draeger, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'appartement (3/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CC816D6-7643-4BAC-9FD8-BE753508B5C8", "durationSec": 159, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Sex in the pilou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3DA902B-A402-4496-9432-09B638798E58", "durationSec": 206, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Avec Slawomir Mrozek, \u00e9crivain polonais, en marge de la sortie de son ouvrage \"Journal d'un retour au pays\" (Ed. Noir sur Blanc)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28FD0FF-8DD0-4D2A-AE50-F212396B731C", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 2957, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mrozek, Slawomir"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mrozek, Slawomir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Veilhan, artiste : A l'occasion de son exposition au Magasin de Grenoble (Centre national d'art contemporain)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F405E3F-2246-4C42-8C5C-E272BB943A82", "durationSec": 1249, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Veilhan, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chevauch\u00e9e au coeur des monts c\u00e9lestes. Carnet de route de Jacqueline Ripart au Kirghiztan (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-96FD8D37-4AED-4A2C-8A76-D59345A60E6E", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan", "Suisse"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00fctz, Christoph"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "photographie", "musique ethnique et folklorique", "village"], "excerpt": "\"A la rencontre d'une famille de musiciens lors d'une f\u00eate au village de Tamga. Nathalie Baud nous fait rencontrer Christoph Sch\u00fctz, photographe ind\u00e9pendant \u00e0 Fribourg. Il est parti au Kirghizstan son appareil sous le bras en 1997, un peu sur les traces du grand \u00e9crivain kirghize Ginghis Aitmatov, l'auteur de Djamila, dont Paul Eluard disait qu'il n'avait jamais lu plus belle histoire d'amour. Cheminant sur plus de 600 km de route aux abords du grand Lac Issyk Kul, il  a photographi\u00e9 des personnages rencontr\u00e9s au hasard et leurs lieux de vie. R\u00e9sultat: un petit livre de photos Noir/Blanc qui tient dans une main, un peu comme un \"carnet de route\" et un peu comme sa contribution \u00e0 la naissance de la d\u00e9mocratie dans la petite R\u00e9publique. C'\u00e9tait en tout cas son voeu. Mais le projet n'a pas eu le succ\u00e8s escompt\u00e9 au Khirgizstan. Frustration du photographe-reporter? Christoph Sch\u00fctz ne se d\u00e9courage pas: il sort un second recueil de photos sur le Khirgizstan, toujours en format \"carnet de route\" mais en couleurs cette fois. Les Khirghizes ont aim\u00e9 davantage: confrontation de deux esth\u00e9tiques au coeur du travail engag\u00e9 d'un photographe suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kirghizes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Sch\u00fctz, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, cavali\u00e8re", "name": "Ripart, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "PORTRAIT", "VACHE", "FERME", "PORTRAIT", "CONCOURS", "VACHE", "FERME", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "FLORE", "EXPLOIT SPORTIF", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "FAUNE", "TONTE DES MOUTONS", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "MOUTON", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "CR\u00c9PUSCULE", "FAUNE", "\u00c9LEVAGE", "POULE", "PORTRAIT", "\u00c9LEVAGE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "\u00c9LEVAGE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PORTRAIT", "BOXE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORT", "POISSON (ALIMENT)", "PORT", "CHEVAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "CHEVAL", "MONTAGNE", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-172268", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "VAUD", "KIRGHIZISTAN", "VERRIERES, LES", "BICHKEK", "BULLE", "LOCARNO"], "durationSec": 5293, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Verri\u00e8res, Les, Bulle : 20030000, portrait de la clippeuse REY-PRADERVAND Monique, qui a gagn\u00e9 le concours de vaches laiti\u00e8res de Bulle\n* AUSTRALIE : 20030600, l'aventuri\u00e8re jurassienne MARQUIS Sarah poursuit son tour \u00e0 pied et en survie et pr\u00e9sente le trajet de Broken Hill \u00e0 Port Augusta ainsi que la tonte des moutons \u00e0 Pandurra\n* Tessin, Locarno : 20030000, portrait de l'\u00e9leveur C\u00e9sar qui vit dans les hauts de Locarno, reli\u00e9 au monde par un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique artisanal\n* Marseille : 20030000, l'\u00e9crivain marseillais SCOTTO Serge a parcouru la ville \u00e0 la recherche du vrai Marseillais\n* Bichkek, KIRGHIZISTAN : 20030000, pr\u00e9sentation du Kirghizistan et du cheval kirghiz \u00e0 travers le p\u00e9riple de la journaliste ind\u00e9pendante RIPART Jacqueline.", "title": "L'AMOUR TOUT BETE - 03.06.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VAUD", "VERRIERES, LES", "BULLE", "BULLE", "VALAIS", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "TESSIN", "LOCARNO", "TESSIN", "TESSIN", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "VALAIS", "BICHKEK", "BICHKEK", "KIRGHIZISTAN", "KIRGHIZISTAN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" des paysages et de la faune en Australie, des hauts de Locarno au Tessin, des paysages montagneux et de la population du Kirghizistan"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154525", "durationSec": 756, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.06.18", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "EUTHANASIE", "SOIN PALLIATIF", "EXAMEN", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165600", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASPECT SOCIAL DU SPORT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BL\u00c2ME", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "BIGNASCA, GIULIANO", "CHRISTEN, YVES", "MCEWEN, ROBBIE", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "LOUP, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-165601", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.06.18", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "BERNE", "MORAT", "LOCLE, LE", "MORAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PESTICIDE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "PESTICIDE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "PARI", "COURSE DE CHEVAUX", "PARI", "COURSE DE CHEVAUX", "RACLETTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "RACLETTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "RACLETTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "RACLETTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "RACLETTE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "CH\u00caNE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-165617", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.06.18", "visualGeographicals": ["DENENS", "LULLY (VD)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "SIERRE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE", "SERRIERES", "SUGIEZ", "CHATILLON (JU)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "POURQUOI EST-CE DIFFICILE DE PORTER PLAINTE CONTRE SON VIOLEUR? - 03.06.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165635", "durationSec": 3126, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE DE SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "JUGE", "JUGE", "CONSERVATISME", "CONSERVATISME", "ART PLASTIQUE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["RAFSANDJANI, ALI AKBAR"], "id": "asset-165599", "durationSec": 1079, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "STRASBOURG", "TEHERAN", "TEHERAN", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "CONSEIL DE L'EUROPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164539", "durationSec": 776, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168883", "durationSec": 880, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CHIEN D'AVALANCHE", "CHENIL", "MISSION", "MISSION"], "visualPersons": ["PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "LOVEY, JEAN-MARIE"], "id": "asset-168493", "durationSec": 2873, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-St-Bernard : 20030618 et archives, \u00e9mission en direct de RAPP Jean-Philippe qui accueille ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer la relation entre l'hospice du Grand St-Bernard et la montagne.", "title": "L'HOSPICE DU GRAND ST-BERNARD : ENTRE MONTAGNE ET SPIRITUALITE - 03.06.18", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "MARTIGNY", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "SUISSE", "SIMPLON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "NOS ENFANTS CHERIS - 03.06.16 AU 03.06.20 SEMAINE 25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153531", "durationSec": 244, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Roland de Lassus / Orlando di Lasso (3/5) : Copistes et imprimeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-950548BA-F420-4DBB-B11A-A3AAFF211040", "thematicGeographicals": ["Italie", "Allemagne", "Belgique"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lassus, Roland de"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique religieuse", "compositeur", "composition musicale", "motet", "Renaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en musicologie et chercheuse au Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance \u00e0 Tours", "name": "Coeurdevey, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152953", "durationSec": 150, "publicationDate": "2003-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Le clippage", "imageURL": "http://www.rts.ch/7651047.image", "id": "ece-7651053", "durationSec": 849, "publicationDate": "2003-06-17T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Immersion dans les coulisses du March\u00e9-concours de Bulle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7651053", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7651053"}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Pr\u00e9cieux teck", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447051.image", "id": "ece-3447053", "durationSec": 696, "publicationDate": "2003-06-17T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'exploitation du teck menace la for\u00eat vierge en Birmanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447053", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447053"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de la cr\u00e9dulit\u00e9 d'Huguette avec prison \u00e0 la cl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15640655-63BC-4E0D-A0B5-2B149EBD5B48", "durationSec": 476, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Frei, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mich\u00e8le Teythaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la jeunesse de la ville de Vevey et auteure d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Vevey sur la violence verbale des jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71EDA064-084A-4C8C-894D-2D6A31C6DEAC", "durationSec": 254, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la jeunesse de la ville de Vevey et auteure d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Vevey sur la violence verbale", "name": "Teythaz, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Bataille entre la mort et la nuit. De Victor Hugo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-037A73E9-7F8F-4B46-B601-72B41C2D2A77", "durationSec": 347, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "cadavre", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : You can leave your hat on ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C00F83B-4AC6-4424-8639-7DF95D0D4459", "durationSec": 189, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chevauch\u00e9e au coeur des monts c\u00e9lestes. Carnet de route de Jacqueline Ripart au Kirghiztan (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-88246E9C-1C78-41F4-B5C7-8E4C7591846C", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan", "Suisse"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "moeurs et coutumes", "village"], "excerpt": "\"Sous la yourte avec une famille de bergers install\u00e9s pour l'\u00e9t\u00e9 sur les hauts p\u00e2turages des Tian Shan, \u00e0 deux jours de cheval du premier village. Sous la yourte, la vie semi-nomade semble bien bucolique m\u00eame s'il s'agit de traire la jument cinq fois par jour! Mais les soucis des kirghizes au jour le jour sont bien r\u00e9els. Avec plus de 60% de la population qui vit au-dessous du seuil de pauvret\u00e9, les r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 sont indispensables. Les familles de la campagne alimentent souvent les familles des villes. Nathalie Baud vous propose de rencontrer Luigi de Martino, un sp\u00e9cialiste de l'Asie Centrale qui dirige un centre d'\u00e9tudes et de support, le CIMERA (Civic Initiative Media Support Research and Analysis), \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s avoir coordonn\u00e9 diff\u00e9rents projets de la Coop\u00e9ration suisse au Kirghizstan et au Tadjikistan. Les priorit\u00e9s du CIMERA, financ\u00e9 en grande partie par la Conf\u00e9d\u00e9ration, sont:  le soutien \u00e0 un travail libre des m\u00e9dias dans la r\u00e9gion, des m\u00e9dias de plus en plus mis \u00e0 mal \r\npar le gouvernement autoritaire du pr\u00e9sident Askar Aka\u00efev, le soutien \u00e0 des projets d'\u00e9ducation bilingue (russe-kirghize) dans un syst\u00e8me de plus en plus nationaliste qui pourrait conduire \u00e0 l'isolement de cette jeune R\u00e9publique, notamment \u00e0 cause  de l'abandon de la langue russe.\" \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kirghizes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, CIMERA", "name": "De Martino, Luigi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, cavali\u00e8re", "name": "Ripart, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Colchiques dans les pr\u00e9s (audio incomplet !)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4DBAF26-C23A-4517-BF3D-72211E42DD02", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Flora Tristan : portrait. Entretien avec St\u00e9phane Michaud, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e et responsable de la publication de la correspondance de Flora Tristan (Presses de la Sorbonne Nouvelle, 2003)        ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C88B7E5-FBD8-43E4-B2C9-C30448274D8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tristan, Flora"], "thematicThemes": ["romantisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Parcours bio-bibliographique de celle qui \u00e9tait la grand-m\u00e8re de Gauguin. Singularit\u00e9 de son romantisme. Refus du compromis et modernit\u00e9 de son engagement dans la lutte pour la reconnaissance des droits des femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Michaud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Moyen-Orient sur les ruines de l'empire ottoman (2/5) : Le long d\u00e9clin de l'empire ottoman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C17F3597-3674-4D39-B8A7-C3170E6B418A", "thematicGeographicals": ["Europe", "Moyen-Orient", "Turquie"], "durationSec": 1905, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "histoire", "politique", "19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde turc, auteur de \"L'Empire ottoman, le d\u00e9clin, la chute, l'effacement\" (Ed. du F\u00e9lin 2002)", "name": "Ternon, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Roland de Lassus / Orlando di Lasso (2/5) : Domaine public, domaine priv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E560D42A-7021-4C24-819E-D13A3653D67C", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Allemagne", "Italie"], "durationSec": 3446, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lassus, Roland de"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur", "Renaissance", "motet", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en musicologie et chercheuse au Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance \u00e0 Tours", "name": "Coeurdevey, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "James Thierree et la Compagnie du Hanneton pr\u00e9sentent \u00e0 Sierre la premi\u00e8re de \"La Veill\u00e9e des abysses\" : Interview de James Thierree", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76E65C96-511E-4737-8B9D-A201C543FDCD", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Thierr\u00e9e, James", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'appartement (2/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8947DCC1-570E-42AA-B524-077C9A989566", "durationSec": 160, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Armando di Marco, chauffeur de taxi lausannois et po\u00e8te (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47560B00-60A0-46E6-BFB8-AAE3E1B045A6", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 722, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Di Marco, Armando"], "thematicThemes": ["communication sociale", "taxi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Di Marco, Armando", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'un proche des agresseurs de Micha\u00ebl, t\u00e9moin du meurtre qui affirme faire partie des Yo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEBDBB73-BC07-4974-BDB9-0A19AF3B6C5B", "thematicGeographicals": ["Yverdon"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "jeunesse", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proche des agresseurs de Mich\u00e4el et t\u00e9moin du meurtre", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une bande de jeunes s\u00e8me la terreur au bord de l'Aar : Ils ont pass\u00e9 \u00e0 tabac plusieurs groupes de pique-niqueurs et des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer la lenteur d'intervention des forces de l'ordre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B79774-C3E0-4F33-B9FB-9CF52E2FEB3D", "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspodant RSR Jura bernois/Berne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse romande d\u00e9couvre les guerres de gang qui semblent \u00eatre le quotidien de certains adolescents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87D9ED96-0C68-4663-A875-F9B74E67DFB5", "thematicGeographicals": ["Yverdon"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "jeunesse", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la jeunesse de la ville de Vevey et auteure d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Vevey sur la violence verbale", "name": "Teythaz, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "proche des agresseurs de Mich\u00e4el et t\u00e9moin du meurtre", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BOIS", "ARBRE", "BOIS", "FOR\u00caT TROPICALE", "ARBRE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "FOR\u00caT TROPICALE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "APPELLATION D'ORIGINE", "BOIS", "FOR\u00caT TROPICALE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "MOBILIER", "APPELLATION D'ORIGINE", "BOIS", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "MOBILIER", "BOIS", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "MOBILIER", "BOIS", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "CONSOMMATION", "P\u00c9RIPH\u00c9RIQUE D'ORDINATEUR"], "id": "asset-166288", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "ASIE"], "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ASIE : 20030617, un expert en bois tropicaux teste la qualit\u00e9 des meubles de jardin en bois de teck, vendus dans les magasins de Suisse romande. Pourtant le teck, un bois imputrescible et r\u00e9sistant, pose la question de la mauvaise exploitation des for\u00eats tropicales, notamment en Birmanie. C'est pourquoi un label pour l'exploitation des ressources foresti\u00e8res a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, le FSC (Forest Stewardship Council)\n* SUISSE : 20030617, test comparatif d'\u00e9crans plats d'ordinateur sur le march\u00e9.", "title": "MEUBLES DE JARDIN EN TECK : LE PRIX DU GACHIS // TEST DES ECRANS PLATS - 03.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PULLY", "SUISSE", "BIRMANIE", "ASIE", "SUISSE", "ALLAMAN", "PULLY", "AUBONNE", "GLAND", "SUISSE", "ETOY", "VERNIER", "MORGES", "GLAND", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CH\u00c2TEAU", "SAINT", "HISTOIRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ARCHIVES", "CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)"], "visualPersons": ["LOVEY, JEAN-MARIE"], "id": "asset-168465", "durationSec": 2967, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-St-Bernard : 20030617 et archives, \u00e9mission en direct de RAPP Jean-Philippe qui accueille ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer l'histoire du col et de l'hospice du Grand St-Bernard.", "title": "L'HOSPICE DU GRAND ST-BERNARD : TOUTE UNE HISTOIRE - 03.06.17", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BOURG-ST-PIERRE", "ORSIERES", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "LIDDES", "BOURG-ST-PIERRE", "ANNECY", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La critique THG", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2062286B-1B0D-4784-8187-88677A3C04BB", "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.06.17", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HORLOGERIE", "AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "EAU-DE-VIE", "CANCER", "VIN BLANC", "D\u00c9GUSTATION", "VIN BLANC", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "ROMONT", "DELEMONT", "VALAIS", "SIERRE", "VALLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165616", "durationSec": 975, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MULTICOQUE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "MOOS, ALEXANDRE", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "MOOS, ALEXANDRE", "ZUELLE, ALEX"], "id": "asset-165598", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.06.17", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "SOLEURE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIMITATION DE VITESSE", "LIMITATION DE VITESSE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "RAU, JOHANNES", "SCHROEDER, GERHARD"], "id": "asset-165597", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.17", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "VEYRIER", "ZURICH", "SUISSE", "PARIS", "BERLIN", "BERLIN", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ECOUTE CETTE CHANSON TRES CONNUE, C'EST COMME SI ELLE AVAIT ETE ECRITE POUR\n\nTOI... - 03.06.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165891", "durationSec": 3131, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.06.17", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "B\u00c9B\u00c9"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165596", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.06.16-03.06.22 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152952", "durationSec": 413, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152951", "durationSec": 137, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "2 FAST 2 FURIOUS - 03.06.16 AU 03.06.20 SEMAINE 25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153515", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'avocat des parents de Micha\u00ebl annonce qu'il va d\u00e9poser une plainte p\u00e9nale pour diffamation contre le r\u00e9dacteur en chef et une journaliste de l'hebdomadaire Dimanche.ch : Le journal dominical r\u00e9v\u00e9lait que la victime arborait des insignes hardcore \u00e0 caract\u00e8re x\u00e9nophobe et que l'agression pouvait \u00eatre une rixe sur fond de haine raciale. Interview de Me Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, avocat des parents de Micha\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BE615F1-F69B-452F-B55E-82911E5BDB7D", "durationSec": 63, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "violence", "x\u00e9nophobie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat des parents de Micha\u00ebl", "name": "Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christian Egger (10/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FA30877-982B-4A06-BDCD-38600CB39179", "durationSec": 157, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egger, Christian"], "excerpt": "Amoureux de la vie qui cumule les professions et n'a pas peur de clamer haut et fort qu'il est prot\u00e9g\u00e9 par les Anges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Egger, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christian Egger (12/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49EEB0E1-CA2C-437B-8FD9-5F13FCC9FE79", "durationSec": 72, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egger, Christian"], "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Amoureux de la vie qui cumule les professions et n'a pas peur de clamer haut et fort qu'il est prot\u00e9g\u00e9 par les Anges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Egger, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Faire m\u00e9moire pour l'avenir : juifs et arabes ensemble \u00e0 Auschwitz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEFBA9B0-F2C6-4AAC-A688-A9FB5C070A27", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Pologne"], "durationSec": 5476, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "juda\u00efsme", "islam", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "religion et croyances", "camp de concentration"], "excerpt": "1. Faire m\u00e9moire ensemble, c'est recevoir des condol\u00e9ances tardives, avec Ida Grinspan. 2. Faire m\u00e9moire pour vivre davantage, avec Daniel Farhi. 3. Faire m\u00e9moire de toutes les m\u00e9moires, avec B\u00e9toule Fekkar-Lambiotte. 4. Conduire la m\u00e9moire jusqu'au deuil, avec Gabriel Ringlet. 5. Faire m\u00e9moire, c'est avant tout faire preuve de courage, avec Paola Bertilotti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante juive en histoire contemporaine \u00e0 Paris", "name": "Bertilotti, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne membre du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman", "name": "Fekkar-Lambiotte, B\u00e9toule", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9e d'Auschwitz", "name": "Grinspan, Ida", "type": "Participant"}, {"role": "pro-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve en Belgique", "name": "Ringlet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin et fondateur du mouvement juif lib\u00e9ral de France", "name": "Farhi, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La Fontaine (audio incomplet !)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A62B4505-80E2-43D7-A67C-90D55E0092EA", "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christian Egger (4/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC7E5B1E-4E7F-4096-AAE5-EE33DD4BB85F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egger, Christian"], "thematicThemes": ["confiance"], "excerpt": "Amoureux de la vie qui cumule les professions et n'a pas peur de clamer haut et fort qu'il est prot\u00e9g\u00e9 par les Anges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Egger, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les stylistes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65072EE3-1759-4FFC-A257-AC81F75FFC52", "durationSec": 158, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le meurtre d'Olivier, ancien \u00e9l\u00e8ve du Cycle d'orientation de Romont, l'\u00e9motion parmi les \u00e9l\u00e8ves est grande : Interview de Philippe Jordan, directeur du cycle d'orientation de Romont, qui reconna\u00eet l'existence de quelques \u00e9l\u00e8ves violents, mais il ne faut pas g\u00e9n\u00e9raliser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE5AC01E-D29E-4522-AFE4-8724D7C2F32B", "thematicGeographicals": ["Romont"], "durationSec": 591, "publicationDate": "2003-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "jeunesse", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du cycle d'Orientation de Romont", "name": "Jordan, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}