{"response": {"numFound": 10490, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias face \u00e0 la peur et autres sentiments (2/5) : Les mots de la peur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1395AE9-DC74-4058-9CF5-CEFC271A8F62", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "presse", "politique", "journaliste", "mass m\u00e9dia", "peur"], "excerpt": "En marge du colloque \"Les m\u00e9dias et la peur\" tenu le 11 avril 2003 \u00e0 l'Institut de journalisme et de communication de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste, ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut de journalisme de Neuch\u00e2tel", "name": "Burger, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La porte d'entr\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BEEE0F3-BF2B-47D4-8A81-A1E3E21A436F", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Morin, producteur suisse de cin\u00e9ma. A propos d'un documentaire qu'il pr\u00e9sente \u00e0 Cannes sur le tournage du film \"Dogville\" de Lars von Trier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B742F27-C4E9-46FE-B009-67142BC93280", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse"], "durationSec": 2998, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trier, Lars von", "Morin, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "tournage de film", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Morin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, qui est le premi\u00e8re membre d'un gouvernement \u00e9tranger en exercice \u00e0 franchir la ligne de d\u00e9marcation entre les deux Cor\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A51C54-078B-46B6-8DFC-372E3227A0F2", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La n\u00e9gativision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E861348-951E-4ED2-94C0-3781910EB7F8", "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par Philippe Albera d'oeuvres de Pierre Boulez et Philippe F\u00e9nelon (Concert Contrechamps du 20.05.03)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-810AF6FA-798F-4BAF-9CDA-FBDE4D138E76", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3124, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9nelon, Philippe", "Ensemble Contrechamps", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation, avec extraits musicaux, de \"Sonatine\"  de Pierre Boulez. Pr\u00e9sentation par Philippe F\u00e9nelon, compositeur, de son oeuvre \"Fragment IV\" jou\u00e9e en cr\u00e9ation mondiale ce soir-l\u00e0. Cette oeuvre est une commande de l'Ensemble Contrechamps.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Kidman pr\u00e9sente au Festival du Film de Cannes pour son r\u00f4le dans le film Dog-ville", "genres": ["INT"], "id": "sound-38FFACB3-9588-4F59-ABDD-F37C7466D04F", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Kidman, Nicole"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kidman, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Cannes", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Tha\u00eflande (2/5): la villa de Jim Thompson et visite de Chiang Mai", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CB677272-0C3D-4E34-B058-F3CE97258BA6", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Chiang Mai", "Bangkok"], "durationSec": 3513, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thompson, Jim"], "thematicThemes": ["ville", "voyage"], "excerpt": "\"Jim Thompson \u00e9tait un ancien officier de l\u00bfArm\u00e9e am\u00e9ricaine, agent secret, aventurier, esth\u00e8te. Sa maison de Bangkok (o\u00f9 il v\u00e9cut de 1945 \u00e0 1967) et ses inestimables collections t\u00e9moignent aujourd\u00bfhui d\u00bfune magnificence d\u00e9su\u00e8te. Visite guid\u00e9e avant d\u00bfembarquer pour le nord du pays, o\u00f9 nous attend la l\u00e9gendaire Chiang Mai, autre bijou du patrimoine tha\u00ef. Alex Brodard, un Suisse impliqu\u00e9 dans l\u00bf\u00e9cotourisme, nous attend dans un paysage idyllique\u00bf A la d\u00e9couverte des r\u00e9gions m\u00e9connues de la Tha\u00eflande, ou du moins hors des circuits touristiques, avec Matthias Huber, directeur des \u00e9ditions Olizane.  Les guides Olizane Aventure, des \"guides de r\u00e9f\u00e9rence, consacr\u00e9s \u00e0 des pays ou des r\u00e9gions peu connus, r\u00e9dig\u00e9s par des auteurs \u00e0 la fois sp\u00e9cialis\u00e9s et passionn\u00e9s qui pr\u00e9sentent une destination dans sa globalit\u00e9: histoire, g\u00e9ographie, religion, art et culture. Des guides qui contiennent \u00e9galement des renseignements pratiques pour le voyage lui-m\u00eame\" \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse impliquant dans l'\u00e9cotourisme", "name": "Brodard, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions Olizane", "name": "Huber, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "Tha\u00eflandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CAROTTE", "TECHNIQUE AGRICOLE", "CAROTTE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "CAROTTE", "CR\u00c8ME", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CR\u00c8ME", "A\u00c9ROSOL", "ANN\u00c9ES 1970", "LUNETTES", "ANN\u00c9ES 1960", "LUNETTES", "FOIRE COMMERCIALE", "LUNETTES", "FABRICATION ASSIST\u00c9E PAR ORDINATEUR", "LUNETTES", "OPHTALMOLOGIE", "OEIL"], "id": "asset-168040", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "AIN", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "PAYS-BAS", "MILAN", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "excerpt": "* PAYS-BAS, ITALIE, SUISSE, Fribourg : 20030520, le conditionnement de produits naturels comme la cr\u00e8me ou les carottes sont parfois r\u00e9alis\u00e9s par des entreprises situ\u00e9es \u00e0 plusieurs centaines de kilom\u00e8tres des lieux de production de ses produits. L'acheminement aller-et-retour de ces produits repr\u00e9sente un co\u00fbt \u00e9cologique et un co\u00fbt financier que le consommateur paie sans en avoir eu connaissance\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Milan, Ain, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20030520, 4 fabricants de partagent le march\u00e9 mondial des montures de lunettes. D\u00e9s lors, les diff\u00e9rences de prix \u00e9lev\u00e9es entre mod\u00e8les de lunettes de soleil se justifient-elles ? ABE a test\u00e9 30 mod\u00e8les de lunettes qui d\u00e9montre que le prix n'est plus synonyme de qualit\u00e9. Cette situation est trompeuse pour le consommateur qui peut acheter des lunettes de soleil ch\u00e8res pour se pr\u00e9munir et n'obtenir que des lunettes de qualit\u00e9 moyenne.", "title": "TRANSPORTS ABSURDES / TEST LUNETTES DE SOLEIL - 03.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GUIN", "PAYS-BAS", "SUISSE", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "AIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" traitement industriel appliqu\u00e9 aux carottes", " fabrication industrielle de montures et de verres de lunettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.20", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-167943", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.05.20", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TIGRE", "CIRQUE", "F\u00c9LIN", "PUMA (MAMMIF\u00c8RE)", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9MISSION", "VITICULTURE", "DENTISTE", "SANT\u00c9", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "PAIX", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "BIENNE", "RIAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164574", "durationSec": 874, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : TRAINS SUR LES CHAMPS / UNESCO / FLOWERS - 03.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169676", "durationSec": 553, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale de Jim Harrison qui fait une escale en Suisse \u00e0 l'occasion de la parution de ses m\u00e9moires \"En marge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C17AFC04-B706-454D-8423-814280280076", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain am\u00e9ricain", "name": "Harrison, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE", "PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE", "PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-153295", "thematicGeographicals": ["AM\u00c9RIQUE LATINE", "CAMBODGE", "PLATEAU"], "durationSec": 2871, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, CAMBODGE, Am\u00e9rique latine : 20030520 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le constructeur de ponts suisse al\u00e9manique RUETTIMANN Toni, qui a construit pr\u00e8s de 200 ponts suspendus dans des pays en d\u00e9veloppement d'Am\u00e9rique latine et d'Asie avec tr\u00e8s peu de moyens financiers et l'aide des communaut\u00e9s villageoises. Le b\u00e2tisseur d'origine grisonne se remet d'une paralysie compl\u00e8te dont il a souffert suite \u00e0 une grave maladie, le syndrome de Guillain-Barr\u00e9, contract\u00e9 lors d'une mission au Cambodge en 200204.", "title": "RENCONTRE AVEC TONI LE BATISSEUR DE PONTS - 03.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAMBODGE", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "CAMBODGE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "PONT SUSPENDU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "DIPLOMATIE", "ACCIDENT ROUTIER", "STATISTIQUE", "SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POLICE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BORTOLUZZI, TONI", "SEYDOUX, YVES", "BIELER, PHILIPPE", "AL RANTISSI, ABDELAZIZ"], "id": "asset-164154", "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.20", "visualGeographicals": ["PANMUNJOM", "ANNEMASSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "AIGLE", "LAUSANNE", "GAZA"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164504", "durationSec": 269, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "FANFAN LA TULIPE - 03.05.19 AU 03.05.23 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164529", "durationSec": 269, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.05.19-03.05.25 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164505", "durationSec": 580, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ALPINISME", "ALPINISME"], "visualPersons": ["SIMONI, GILBERTO", "VAJPAYEE, ATAL BEHARI"], "id": "asset-164555", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.20", "visualGeographicals": ["ITALIE", "NEW DELHI", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "\u00c9CONOMIE", "FAILLITE", "ALPINISME", "COMM\u00c9MORATION", "CHANTEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualPersons": ["VAJPAYEE, ATAL BEHARI"], "id": "asset-154362", "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.20", "visualGeographicals": ["ALGER", "FRIBOURG-VILLE", "NEW DELHI", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "RELOOK DE STARS - 03.05.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154531", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucien Pintilli\u00e9, cin\u00e9aste roumain, \u00e0 propos de son film \"Niki et Flo\", en direct du Festival de Cannes 2003\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A97543D-FEE2-410C-A40E-3817FC02B521", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3003, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pintilli\u00e9, Lucien"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste roumain", "name": "Pintilli\u00e9, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative populaire du PSS \"La sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\" a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 73% des votants : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599304AF-EECC-4C77-8DE2-48AED89CFFDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le centre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEE0EF41-391D-45BC-A73D-3AF373DE7CA5", "durationSec": 137, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong."], "alternativeTitle": ["La minute Feng Shui : Le centre / SIR_2003-05-19_minute-feng-shui_AEE0EF41-391D-45BC-A73D-3AF373DE7CA5 / La minute Feng Shui : Le centre", "Minute Feng Shui - 19.05.2003"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673488", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3673486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme Arm\u00e9e 21 a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 76% des votants, de m\u00eame que la r\u00e9forme de la protection civile pl\u00e9biscit\u00e9e par 80,5% des votants : Interview d'Hans Fehr, conseiller national zurichois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E49C0B0B-619F-4E01-BDB5-5D034CFED800", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "protection civile", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Fawzia Assad, la voix d'une femme copte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03E6E771-B491-41D6-AFF9-8F9172BE6728", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 5429, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["Eglise copte", "litt\u00e9rature", "femme", "po\u00e9sie", "religion et croyances"], "excerpt": "1, Moi chr\u00e9tienne, je me consid\u00e8re musulmane parce que je suis \u00e9gyptienne. 2. Coptes chr\u00e9tiens : pr\u00e9serv\u00e9s des colonisateurs et fig\u00e9s dans le pass\u00e9. 3. Les femmes \u00e9gyptiennes, m\u00e9pris\u00e9es et respect\u00e9es. 4. Pr\u00e9figurations \u00e9gyptiennes de la pens\u00e9e de Nietzsche. 5. De la trag\u00e9die \u00e0 la po\u00e9sie, ces livres arabes \u00e0 succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme copte", "name": "Assad, Fawzia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les initiatives pour sortir du nucl\u00e9aire \"Moratoire plus\" et \"Sortir du nucl\u00e9aire\" ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es par 58.4 % et 66,3% des votants : Interview de Simon Epiney, conseiller aux Etats valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB234D52-2305-4BAB-B953-96926E42EAD5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Epinay, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Tha\u00eflande (1/5): au march\u00e9 de Bangkok", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-144B8D6B-4055-47F5-A1E2-A29B033A39DA", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Bangkok"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voyage"], "excerpt": "\"Le nouveau m\u00e9tro a\u00e9rien de Bangkok est un bon moyen de d\u00e9couvrir cette m\u00e9gapole de dix millions d\u00bfhabitants. Mais qu\u00bfest devenu l\u00bfexotisme de l\u00bfancien royaume de Siam, dans ce d\u00e9cor que Fritz Lang n\u00bfaurait pas reni\u00e9 pour tourner son \u00ab Metropolis \u00bb ? Peut-\u00eatre faut-il en chercher des traces au grand march\u00e9 du week-end, o\u00f9 odeurs, couleurs et sonorit\u00e9s se donnent le mot pour faire chavirer le voyageur \u00e9tranger\u00bf Entretien, ce lundi, en direct par t\u00e9l\u00e9phone de Chiang Mai, avec Manuel Reymondin, Suisse vivant en Tha\u00eflande depuis dix ans et travaillant dans le domaine touristique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tha\u00eflandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant en Tha\u00eflande", "name": "Reymondin, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative populaire du PSS \"La sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\" a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 73% des votants : Interview de Christiane Brunner, pr\u00e9sidente du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C137DA9-1D63-4080-9367-B81CFA31450A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Schola Cantorum de Paris, histoire d'un foyer culturel (1/5) : 1873 - 1900 : la naissance d'une institution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ECB44AB-31A0-4E38-962A-BC6DB298D5A4", "durationSec": 3469, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "enseignement de la musique", "19e si\u00e8cle", "chant liturgique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur actuel de la Schola Cantorum", "name": "Denis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les initiatives pour sortir du nucl\u00e9aire \"Moratoire plus\" et \"Sortir du nucl\u00e9aire\" ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es par 58.4 % et 66,3% des votants : Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B54DD86-A561-4F39-85DA-063524561235", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Sacha Distel, pour son disque \"En vers et contre Vous\" et les membres du groupe de blues urbain Pigs Don't Lie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1226E9FA-424B-40AB-8C8B-7D8E5D36592F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Distel, Sacha", "Pigs Don'T Lie"], "thematicThemes": ["rock", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Distel, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Pigs Don't Lie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le self-surmenage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8709248C-0C70-45A2-BE59-0C9C65BE9C83", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La formation cycliste suisse Phonak ne participera pas au prochain Tour de France. : Alex Z\u00fclle et ses co\u00e9quipiers n'ont pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce aux yeux des org anisateurs de la Grande boucle. Interview de Jacques Michaud, directeur sportif de la formation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-376B0EDE-F4DE-49DE-9F17-77C288D323E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phonak"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur sportif de Phonak", "name": "Michaud, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative populaire \"Droits \u00e9gaux pour les personnes handicap\u00e9es\" : L'initiative a au moins le m\u00e9rite d'avoir lanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la place publique. Interview de Jacques Blanc, handicap\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39AE19B8-568E-447F-9CC5-5E478E00E2BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "handicap\u00e9", "name": "Blanc, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e alg\u00e9rienne d\u00e9ment la lib\u00e9ration des derniers otages europ\u00e9ens encore retenus dans le Sahara : Commentaire de Christian Lecomte, correspondant RSR en Alg\u00e9rie", "genres": ["INT"], "id": "sound-A84BEE95-F211-41A0-84EA-3C4859236CED", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Lecomte, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : L'imposture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22E36E6A-4DB8-49CD-A244-DDCEFBC84570", "durationSec": 57, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats suicide de Casablanca au Maroc, le gouvernement marocain assure que la lumi\u00e8re sera faite dans les plus brefs d\u00e9lais : L'enqu\u00eate a d\u00e9j\u00e0 permis d'\u00e9tablir l'identit\u00e9 de 8 des 14 kamikazes qui ont perp\u00e9tr\u00e9 les attaques. Interview de Najat Ikitch, membre du collectif d\u00e9mocratie et modernit\u00e9, qui a particip\u00e9 \u00e0 une manifestation de soutien \u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 Casablanca", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA5E1B4F-D16D-42B7-BA9E-9DCA28EC061E", "thematicGeographicals": ["Casablanca"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du collectif d\u00e9mocratie et modernit\u00e9 (Maroc)", "name": "Ikitch, Najat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Maroc", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un technicien en t\u00e9l\u00e9phonie. - 2. Le percussionniste (tambour)  de l'OSR. - 3. Un ferblantier soumis. - 4. Un jardinier employ\u00e9 au cimeti\u00e8re de Fribourg. - 5. Un banquier priv\u00e9 dans l'attente du G8", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-116E5211-85F0-4C60-8D5F-7F9B8CDBC0F4", "durationSec": 2996, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias face \u00e0 la peur et autres sentiments (1/5) : Les m\u00e9dias entre merveilleux et lieux communs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-100BA4A5-E25C-4C47-99E6-596E0E82C169", "durationSec": 1835, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peur", "journaliste", "politique", "mass m\u00e9dia", "presse", "histoire"], "excerpt": "En marge du colloque \"Les m\u00e9dias et la peur\" tenu le 11 avril 2003 \u00e0 l'Institut de journalisme et de communication de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9ditorialiste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et directeur de l'Institut de journalisme de Neuch\u00e2tel", "name": "Maurice, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative populaire de l'ASLOCA \"Pour des loyers loyaux\" a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 67% des votants : Interview de Michel Bise, pr\u00e9sident de l'ASLOCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7B31537-BD1C-4EED-AC14-F984C3EFEC56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des locataires", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ASLOCA", "name": "Bise, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE", "PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE", "PONT SUSPENDU", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-169691", "thematicGeographicals": ["EQUATEUR", "MEXIQUE", "PLATEAU"], "durationSec": 2888, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, EQUATEUR, MEXIQUE : 20030519 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le constructeur de ponts suisse al\u00e9manique RUETTIMANN Toni, qui a construit pr\u00e8s de 200 ponts suspendus dans des pays en d\u00e9veloppement d'Am\u00e9rique latine et d'Asie avec tr\u00e8s peu de moyens financiers et gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau bas\u00e9 sur l'amiti\u00e9. Le b\u00e2tisseur d'origine grisonne r\u00e9cup\u00e8re des mat\u00e9riaux de l'industrie p\u00e9troli\u00e8re pour la construction de ces ponts \u00e9rig\u00e9s avec l'aide des communaut\u00e9s villageoises.", "title": "RENCONTRE AVEC TONI LE BATISSEUR DE PONTS - 03.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "MEXIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "IRIS DANS LES RUES DE CANNES - 03.05.19 AU 03.05.23 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154403", "durationSec": 225, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164449", "durationSec": 308, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PNEUMONIE ATYPIQUE", "SANT\u00c9", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "HISTOIRE", "MUS\u00c9E", "CAMION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-164515", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LUCERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS", "SAURER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : RESULTAT VOTATIONS - 03.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164439", "durationSec": 598, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KAHN, OLIVER", "RAUL", "ROBERTO CARLOS", "MORIENTES, FERNANDO"], "id": "asset-166747", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* ALLEMAGNE : 20030517, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football. Le Bayern Munich, assur\u00e9 du titre, a re\u00e7u le troph\u00e9e de champion d'Allemagne. La lutte contre la rel\u00e9gation est par contre tr\u00e8s serr\u00e9e\n* ESPAGNE : 20030518, temps forts de la 34 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football. La lutte pour le titre est tr\u00e8s serr\u00e9e entre Real Madrid et la Real Sociedad\n* ITALIE : 20030517, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football, dans lequel la Juventus de Turin est assur\u00e9e du titre de champion.", "title": "03.05.19", "visualGeographicals": ["MUNICH", "KAISERSLAUTERN", "BOCHUM", "LEVERKUSEN", "ROSTOCK", "BRANDEBOURG", "MADRID", "COROGNE, LA", "ST-SEBASTIEN", "CALABRE", "MOD\u00c8NE", "MILAN", "BERGAME", "PARME"], "visualCorporations": ["VFB STUTTGART", "BAYERN MUNICH", "FC KAISERSLAUTERN", "BORUSSIA DORTMUND", "VFL BOCHUM", "HAMBOURG SV", "BAYER LEVERKUSEN", "HANSA ROSTOCK", "MALAGA", "REAL MADRID", "DEPORTIVO LA COROGNE", "VALENCE CF", "REAL SOCIEDAD", "JUVENTUS DE TURIN", "REGGINA", "INTER MILAN", "MILAN AC", "BOLOGNE", "PARME AC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TOURISME", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "SPONSORISATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION"], "id": "asset-164506", "thematicGeographicals": ["CRISSIER", "FRIBOURG", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crissier : 20030523, itw du pr\u00e9sident du conseil d'administration de Baumgartner Papiers BAUMGARTNER Jacques sur la crise \u00e9conomique que traverse son entreprise centenaire. En 1 an, l'action Baumgartner a chut\u00e9 de 75 % de sa valeur apr\u00e8s avoir refus\u00e9 d'\u00eatre rachet\u00e9 par un financier am\u00e9ricain. Plateau\n* Z\u00fcrich, Fribourg : 20030519, portrait d'un tour-op\u00e9rateur australien TUBERY Alan se rendant sur le salon du Tourisme de Z\u00fcrich pour n\u00e9gocier les voyages qu'il proposera \u00e0 sa client\u00e8le\n* SUISSE : 20030519, aucune \u00e9quipe de cyclisme suisse ne sera repr\u00e9sent\u00e9e au Tour de France 2003. Sport tr\u00e9s m\u00e9diatique, le fondateur de Phonak RIHS Andr\u00e9as ne cachait pas ses v\u00e9ritables motivations, faire conna\u00eetre son entreprise z\u00fcrichoise de proth\u00e8ses auditives \u00e0 travers le monde. Gen\u00e8ve-ville", "title": "TOURISME SUISSE : LA DEPRIME // EQUIPE SUISSE AU TOUR DE FRANCE // FEMMES\n\nD'AFFAIRES SUISSES 2003 - 03.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRISSIER", "ZURICH", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BAUMGARTNER"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS SPIN BRUSH / SORTIE ZAPMAG / AVANTAGES / SALON DU LIVRE - 03.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164502", "durationSec": 529, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.19", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-164907", "durationSec": 1343, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.19", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-164906", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "EXPLOIT SPORTIF", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "EXPLOIT SPORTIF", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CASQUE DE PROTECTION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CASQUE DE PROTECTION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CASQUE DE PROTECTION"], "visualPersons": ["CIPOLLINI, MARIO", "CIPOLLINI, MARIO", "CHASSOT, RICHARD", "DUFAUX, LAURENT", "MONTGOMERY, SVEN"], "id": "asset-164517", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.05.19-03.05.25 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164501", "durationSec": 195, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE NE FREQUENTE QUE LES GENS2 - 03.05.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164536", "durationSec": 2594, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : ETRE DANS DE BEAUX DRAPS - 03.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164503", "durationSec": 449, "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CAMBRIOLAGE", "AGRICULTURE", "COURS D'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PALAIS DE JUSTICE", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "L\u00c9GISLATION", "IMP\u00d4T SUR LE REVENU", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "COLLECTION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PAPOUS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "BRUNIER, CHRISTIAN"], "id": "asset-164522", "durationSec": 974, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.19", "visualGeographicals": ["RECONVILIER", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE", "LANDERON, LE", "RIDDES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "RELATIONS NORD SUD", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CAVALLI, FRANCO", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "GUTZWILLER, FELIX", "RAMPLING, CHARLOTTE"], "id": "asset-164516", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CANNES"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Minute Feng Shui", "title": "La minute Feng Shui : Le centre", "id": "ece-3673486", "durationSec": 137, "publicationDate": "2003-05-18T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673486", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673486"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Campiche, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-820D3BD0-B4A8-4EE2-A8D5-34E8079C06FC", "durationSec": 9153, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campiche, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "excerpt": "Son travail, ses auteurs, la mort de sa fille, son choix musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge de la sant\u00e9, qui est surpris du tr\u00e8s net rejet par la population suisse de l'initiative politique socialiste \"Pour une sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-283572DA-2AD3-4583-9841-31E4FC03AE09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Wagner II le retour", "genres": ["Animation"], "id": "sound-33649123-91B3-4BAF-99BC-586E909DC617", "durationSec": 5029, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "parodie", "humour"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission du 16 mars 2003. Deuxi\u00e8me s\u00e9rie de pastiches.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "1. Suzanne de Bagdad (2/2). Rencontre avec une Fran\u00e7aise vivant depuis 50 ans en Irak. - 2. Le rugby f\u00e9minin. Reportage (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-852784E8-1617-47FF-B629-55EC6F2D61EF", "thematicGeographicals": ["France", "Bagdad", "Irak"], "durationSec": 1247, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "rugby", "dictature militaire", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuses de rugby", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise vivant en Irak", "name": "Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Christiane Brunner, pr\u00e9sidente du PSS, aux r\u00e9sultats des 9 objets soumis ce dimanche au vote populaire : Elle est d\u00e9\u00e7ue du rejet massif de l'initiative du PSS \"Pour une sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-061DBF8F-A92D-4BC9-911E-2594EE946DAE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "assurance maladie", "handicap", "votation", "arm\u00e9e", "protection des locataires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Ruth L\u00fcthi, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, en charge de la sant\u00e9 publique, apr\u00e8s le net rejet par la population suisse de l'initiative socialiste \"Pour une sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-5ABCA0BA-475B-4CD4-B69A-98D3D9E47840", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "initiative populaire", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgoise: directrice de la Sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "L\u00fcthi, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Suzanne de Bagdad (1/2). Rencontre avec une Fran\u00e7aise vivant depuis 50 ans en Irak", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DEAD8E68-C75E-4864-9AD6-D2FD436C1D95", "thematicGeographicals": ["Bagdad", "France", "Irak"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature militaire", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7aise vivant en Irak", "name": "Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Kazatchkine, m\u00e9decin, directeur de l'agence nationale de recherche sur le sida : A propos de son ouvrage \"La Consultation du soir, un t\u00e9moignage engag\u00e9 sur cette \u00e9pid\u00e9mie qui bouleverse le monde\" (Ed. Presses de la Renaissance, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-244D4352-A0BD-4A6B-82F2-7D8CB20D0895", "durationSec": 3457, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "m\u00e9decine", "\u00e9pid\u00e9miologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du d\u00e9partement d'immunologie de l'h\u00f4pital europ\u00e9en, directeur de l'agence nationale de recherche sur le sida", "name": "Kazatchkine, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La vie amoureuse de pr\u00eatres. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D646166C-3E62-45F0-A77C-0907BA3C972C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1482, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00f6fra"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "pr\u00eatre mari\u00e9", "clerg\u00e9"], "excerpt": "\"Des chiffres pour des destins : En Suisse 310 femmes ont connu une vie amoureuse clandestine avec un pr\u00eatre. L'association suisse Z\u00f6fra, association des femmes touch\u00e9es par le c\u00e9libat des pr\u00eatres a publi\u00e9 des chiffres explosifs. 300 pr\u00eatres en Suisse vivent ou ont v\u00e9cu une relation de longue dur\u00e9e avec une femme ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. 146 enfants vivent au sein de ces couples clandestins.Interview de Gabriella Loser Freidli, pr\u00e9sidente de Z\u00f6fra\r\nInterview de l'abb\u00e9 Jean-Pierre Brunner, membre de la commission \u00e9v\u00eaques-pr\u00eatres et interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 de l'association Z\u00f6fra\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Brunner, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de Zofra", "name": "Loser-Freidli, Gabriella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les 100 ans du Festival vaudois d'Emile Jaques-Dalcroze : Entretien avec Alfred Berchtold, historien et Jacques Tchamkerten, musicographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A493D89F-C9CF-4ABD-8746-09DFCBADA2AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["composition musicale", "choeur", "compositeur", "festival de musique"], "excerpt": "Importance de la forme \"festspiel/festival\" pour la Suisse au tournant des 19e et 20e si\u00e8cles. Jaques-Dalcroze, po\u00e8te et compositeur du Festival Vaudois. Antagonisme entre les Jaquistes et les Doretistes. L'argument du festival vaudois. La mise en sc\u00e8ne de Firmin G\u00e9mier, cr\u00e9ateur du TNP. Une rencontre au-del\u00e0 des couches sociales. Splendeur des d\u00e9cors, en plein-air. Grandeurs et faiblesses de l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Berchtold, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "musicographe", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Sur l'ancienne route de la soie, merveilles et myst\u00e8res de l'Asie Centrale (2/2)                                                     ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9FF7F733-EA1E-49D9-9517-C24DDBF5F46A", "thematicGeographicals": ["Ouzb\u00e9kistan", "Samarcande", "Boukhara", "Asie centrale", "Kirghizistan", "Tadjikistan", "Tachkent"], "durationSec": 2634, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "histoire", "politique", "d\u00e9mographie", "g\u00e9ographie humaine", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "Suite du reportage dans la Vall\u00e9e de la Ferghana, divis\u00e9e entre l'Ouzb\u00e9kstan, le Tadjikistan et le Kirghizstan, par Anne Nivat", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Nicole Niquille, guide de montagne, qui perdu sa mobilit\u00e9 \u00e0 la suite d'un accident de montagne apr\u00e8s le rejet massif de l'initiative \"Droits \u00e9gaux pour les personnes handicap\u00e9es\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-752857D9-93BB-40FB-A161-A6259694E887", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "handicap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne qui a perdu sa mobilit\u00e9", "name": "Niquille, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Sur l'ancienne route de la soie, merveilles et myst\u00e8res de l'Asie Centrale (1/2)  ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E4687462-3DED-4124-BE21-577CA9E2359A", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan", "Ouzb\u00e9kistan", "Samarcande", "Asie centrale", "Boukhara", "Tadjikistan", "Tachkent"], "durationSec": 4270, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roy, Olivier"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "voyage", "g\u00e9ographie humaine", "g\u00e9ographie physique", "politique", "histoire"], "excerpt": "Entretien avec Olivier Roy, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EHESS et sp\u00e9cialiste de l'Asie Centrale.Reportage dans la Vall\u00e9e de la Ferghana, divis\u00e9e entre l'Ouzb\u00e9kstan, le TAdjikistan et le Kirghizstan, par Anne Nivat:", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EHESS, sp\u00e9cialiste de l'Asie Centrale", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Ross", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Le rugby f\u00e9minin. Reportage (2/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C988B0C9-ADE2-447C-BE70-4D9DAF3C18B3", "durationSec": 601, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "rugby"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuses de rugby", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (19/40) : L'op\u00e9ra pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41BCECE8-232A-4A23-A15E-8F5BB669CAC1", "durationSec": 3637, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "enfant (\u00e2ge)", "musique classique"], "excerpt": "Les op\u00e9ras \u00e9crits sp\u00e9cialement pour les enfants, ainsi que ceux dans lesquels ils interviennent.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Dewolf, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "PASCALE BRUDERER - 03.05.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-169150", "durationSec": 2302, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.18", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169192", "durationSec": 1602, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualPersons": ["BEN JELLOUN, TAHAR"], "id": "asset-168257", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030518, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, 3 \u00e9crivains pour parler de leurs livres qui traite du th\u00e8me des amours sorci\u00e8res.", "title": "AMOURS SORCIERES ET LITTERATURE - 03.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GASTRO ZAP - 03.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153840", "durationSec": 1474, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167172", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 03.05.18", "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "RECORDON, LUC", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "BALET, CHANTAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BRELAZ, DANIEL", "FAVRE, CHARLES", "BECK, SERGE", "FAVRE, CHARLES", "FATTEBERT, JEAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "DORMOND, MARLYSE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-164556", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4332, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030518, en direct, r\u00e9sultats partiels suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur les initiatives populaires \"La sant\u00e9 a un prix abordable\", \"Moratoire plus\", \"Sortir du nucl\u00e9aire\", \"Pour une offre appropri\u00e9e en mati\u00e8re de formation professionnelle (Initiative pour des places d'apprentissage)\", la r\u00e9forme d'Arm\u00e9e XXI, la Loi sur la protection de la population et sur la protection civile, les initiatives \"Droits \u00e9gaux pour les personnes handicap\u00e9s\", \"Initiative des dimanches\", \"Pour des loyers loyaux\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.05.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-164497", "durationSec": 1393, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DROIT DES PERSONNES", "LOCATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "PROTECTION CIVILE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "ORGANISATION MILITAIRE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "BRUNNER, CHRISTIANE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CHEVALLEY, ISABELLE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "LEUENBERGER, MORITZ", "SOMMARUGA, CARLO", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-164514", "durationSec": 2183, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ARGOVIE", "BEZNAU", "BEZNAU", "BEZNAU", "LEIBSTADT", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "LNA (FOOTBALL)", "STADE"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO"], "id": "asset-164513", "durationSec": 848, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.18", "visualGeographicals": ["NYON", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["FC WIL 1900", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUTRICHE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "JUDO", "ARTS MARTIAUX", "FULL-CONTACT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "RAIKKONEN, KIMI", "MONTOYA, JUAN PABLO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "CIPOLLINI, MARIO", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "ROSSET, MARC", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-167941", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "03.05.18", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "AREZZO", "MUNICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BONCOURT", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "THOUNE", "KRIENS", "DELEMONT", "ST-GALL-VILLE", "LEVERKUSEN", "CALABRE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT", "BC BONCOURT", "BC BONCOURT", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "SR DEL\u00c9MONT", "FC SION", "FC ST-GALL", "BAYER LEVERKUSEN", "JUVENTUS DE TURIN", "REGGINA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOPTION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "L\u00c9GISLATION", "ADOPTION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "L\u00c9GISLATION", "ADOPTION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "L\u00c9GISLATION", "ADOPTION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "L\u00c9GISLATION", "ADOPTION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "L\u00c9GISLATION", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (PENSION)", "H\u00d4PITAL", "MALADIE INFECTIEUSE", "H\u00d4PITAL", "MALADIE INFECTIEUSE", "H\u00d4PITAL", "MALADIE INFECTIEUSE", "HERBE AROMATIQUE", "ART CULINAIRE", "HERBE AROMATIQUE", "HERBE AROMATIQUE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-166832", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2946, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030518, l'application de la Convention de la Haye du 19930529 sur la protection des enfants et la coop\u00e9ration en mati\u00e8re d'adoption internationale semble rendre plus compliqu\u00e9e l'adoption d'enfants \u00e9trangers en Suisse. Les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 en effet de tout centraliser au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ce qui alourdit les proc\u00e9dures\n* Plateau : 20030518, itw du pr\u00e9sident des jeunes radicaux genevois ANTENEN Nicholas, qui s'explique sur le projet de son groupe d'augmenter l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 70 ans\n* FRANCE, SUISSE : 20030518, les maladies nosocomiales sont des infections graves, qui sont attrap\u00e9es par des patients \u00e0 l'h\u00f4pital, souvent lors d'actes m\u00e9dicaux. Ces infections touchent un patient d\u00e9j\u00e0 malade, et ont des effets catastrophiques pouvant aller jusqu'\u00e0 la mort. Pourtant en Suisse, aucune statistique syst\u00e9matique n'est effectu\u00e9e au niveau national dans les h\u00f4pitaux pour avoir une estimation r\u00e9elle de ce probl\u00e8me\n* SUISSE : 20030518, la mode est la cueillette d'herbes et de plantes culinaires dans les champs et les for\u00eats, pour composer des plats et mets tr\u00e8s originaux. Cependant cette r\u00e9colte peut \u00eatre dangereuse, car il existe des plantes v\u00e9n\u00e9neuses.", "title": "DUR, DUR D'ETRE ADOPTE ! // LES HOPITAUX QUI RENDENT MALADES // MANGE, C'EST DE\nLA BONNE ! - 03.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "EUROPE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHESEAUX-NOR\u00c9AZ", "VAUD", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 14:00) - 03.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-168110", "durationSec": 429, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "MOTO", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "CORNU, JACQUES"], "id": "asset-168727", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3702, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030518 et archives, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur les th\u00e8mes de la limitation de vitesse \u00e0 80 km/h des motos afin de r\u00e9duire le nombre d'accidents mortels. Les motards y sont fortement oppos\u00e9s et proposent des efforts sur l'am\u00e9nagement des routes, la signalisation des motos, le perfectionnement de la formation et la bo\u00eete noire. L'autre th\u00e8me abord\u00e9 concerne les solutions pour faire face aux bouchons routiers comme l'\u00e9largissement des routes, les transports publics ou encore la t\u00e9l\u00e9matique.", "title": "AUTOS, MOTOS, SECURITE, BOUCHONS : QUELLES SOLUTIONS ? - 03.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "CORNU, JACQUES"], "thematicThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "MOTO", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "INTRO CULTE A L'EGLISE D'UZNACH (SG) - 03.05.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-168500", "durationSec": 85, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LONSON LOH-COME : SES PIEDS PARLENT EN PEIGNANT - 03.05.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-169657", "durationSec": 1001, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 16:00) - 03.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DEMONT, GILBERTE", "DORMOND, MARLYSE", "POLLA, BARBARA", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-168673", "durationSec": 923, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 15:00) - 03.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-168269", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2003-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030518, en direct, r\u00e9sultats partiels suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur les initiatives populaires \"La sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\", \"Moratoire plus\", \"Sortir du nucl\u00e9aire\", \"Pour une offre appropri\u00e9e en mati\u00e8re de formation professionnelle (Initiative pour des places d'apprentissage)\", la r\u00e9forme d'Arm\u00e9e XXI, la Loi sur la protection de la population et sur la protection civile, les initiatives \"Droits \u00e9gaux pour les personnes handicap\u00e9s\", \"Initiative des dimanches\", \"Pour des loyers loyaux\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les attentats ont plong\u00e9 le pays dans la psychose, la population est en \u00e9tat de choc. Interview d'Ahmed Benani, politologue marocain install\u00e9 \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-922949FB-1EF5-4742-AA32-3473CFAE6352", "thematicGeographicals": ["Casablanca"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue marocain install\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Le regard \u00e9loign\u00e9 de Claude L\u00e9vi-Strauss (n\u00e9 en 1908)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21178E07-D1B0-4957-8001-2D8D71CD6E5C", "durationSec": 5172, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi-Strauss, Claude"], "thematicThemes": ["ethnologie", "ethnographie", "structuralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue (Archives RSR 1958, 1977 et 1983)", "name": "L\u00e9vi-Strauss, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR avril 1958)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR avril 1977)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue (Archives RSR novembre 1958)", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR ao\u00fbt 1983)", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les attentats ont plong\u00e9 le pays dans la psychose, la population est en \u00e9tat de choc. T\u00e9moignage de Guillaume Villadier, journaliste \u00e0 Radio M\u00e9dit\u00e9ran\u00e9e \u00e0 Tanger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FB3E470-138A-4FF8-8682-38BEACC8DB1E", "thematicGeographicals": ["Casablanca"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e \u00e0 Tanger", "name": "Villadier, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Daniel Cohn-Bendit, l'ancien enfant terrible de mai 68, d\u00e9put\u00e9 vert europ\u00e9en et membre d'Attac, explique ce que repr\u00e9sente pour lui le mouvement des altermondialistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CC294F2-4F15-47A1-A33F-6323D6BF0331", "durationSec": 1101, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohn-Bendit, Daniel", "Attac"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "mouvement alternatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, parti des verts et membre d'Attac", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nathalie Delhaye, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61AAD7F7-FC9F-4F02-A20A-F89684F2AA02", "thematicGeographicals": ["Glion"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delhaye, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture", "femme"], "excerpt": "Apr\u00e8s une formation d'infirmi\u00e8re d\u00e9couvre la pierre, description de son chalet au-dessus de Glion, rapport \u00e0 la mati\u00e8re, d\u00e9couverte de son talent et de soi \u00e0 travers la mati\u00e8re, les difficult\u00e9s li\u00e9 \u00e0 ce choix de vie absolu, son processus d'apprentissage, femme de grand talent de plus en plus reconnue (nombreuses expositions)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Delhaye, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9a Delavia (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00E74F9-1F91-4B20-A190-AB12CFC66D26", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delavia, Andr\u00e9a"], "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "excerpt": "Andr\u00e9 Delavia 18 ans, survolt\u00e9 qui a v\u00e9cu beaucoup d'\u00e9checs qui l'ont fa\u00e7onn\u00e9 petit \u00e0 patit. Nombreuses th\u00e9matiques diff\u00e9rentes (communication, \u00e9ducation, jeunesse,...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delavia, Andr\u00e9a", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les petits druides de la lecture. Reportage aupr\u00e8s d'enfants de Vouvry qui enseignent la lecture \u00e0 des plus petits dont les parents ne parlent pas fran\u00e7ais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8AE972BF-2FF5-496B-A61A-86C796929CA0", "thematicGeographicals": ["Vouvry"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement du fran\u00e7ais", "enseignement de la lecture", "lecture"], "excerpt": "\"A Vouvry, dans le Chablais valaisan, les \"grands\" \u00e9l\u00e8ves du primaire sont devenus de petits professeurs en herbe. Ils donnent des cours de lecture aux plus petits et sont \u00e0 la disposition des \u00e9l\u00e8ves dont les parents ne parlent pas le fran\u00e7ais. On les appelle des druides...\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Musique \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-22977942-C65A-4E4A-A216-9FEF51F3F81F", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 7117, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "musique contemporaine", "orchestre symphonique", "musique classique", "enseignement de la musique", "histoire"], "excerpt": "Quelques lieux de musique \u00e0 Bienne. La section biennoise de la HMT Bern/Bienne. Les raisons d'\u00e9tudier \u00e0 Bienne. Historique de la vie musicale biennoise. Le binlinguisme. L'Op\u00e9ra studio et le s\u00e9minaire de rythmique. l'Orchestre symphonique de Bienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "Lepetit, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "bassoniste", "name": "Ponti, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "administratice de la SOB (Orchestre symphonique de Bienne)", "name": "Botteron, Jeaninne", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Sublet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la section biennoise de la Haute \u00e9cole de musique et d'art dramatique", "name": "Eckert, Carsten", "type": "Participant"}, {"role": "clown (Archives RSR)", "name": "Grock", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Sieber, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de la SOB", "name": "Kr\u00fcttli, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Gisler, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "de la Haute \u00e9cole de musique et d'art dramatique Bern/Bienne", "name": "Pulver, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "L\u00fcginb\u00fchl, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Schweizer, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Ecole de musique", "name": "Mili, Isabelle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie d'attentats suicide \u00e0 Casablanca au Maroc au soir du vendredi 16 mai 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7799E5C3-1CED-4964-A9B1-840ED019C027", "thematicGeographicals": ["Casablanca"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue marocain install\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Radio M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e \u00e0 Tanger", "name": "Villadier, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Plus de 35'000 motards suisses ont manifest\u00e9 \u00e0 Berne en signe d'opposition au projet \"Vision Z\u00e9ro\" : Ce projet propose entre autres choses de bloquer la vitesse des motos \u00e0 80km/h. Interview de Jean-Pierre Dubosson, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration motocycliste suisse (FMS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35410DD9-FB39-4080-9AFD-ED08805EC1B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2003-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moto", "limitation de vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration motocycliste suisse (FMS)", "name": "Dubosson, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}]}}