{"response": {"numFound": 10490, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166354", "durationSec": 310, "publicationDate": "2003-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9INSERTION SOCIALE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-184964", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 3035, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20031201 et archives, \u00e9mission en direct pr\u00e9sent\u00e9e par RAPP Jean-Philippe qui re\u00e7oit ses invit\u00e9s dans le th\u00e9\u00e2tre de la Marive \u00e0 l'occasion du 12 \u00e8me anniversaire de la Licorne, une association oeuvrant \u00e0 la r\u00e9insertion des adultes en difficult\u00e9.", "title": "LA LICORNE... CREATIVITE POUR TOUS ! - 03.12.01", "visualGeographicals": ["YVERDON", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Propagande politique, de la Premi\u00e8re Guerre mondiale \u00e0 la prochaine, l'entretien de la machine infernale (1/5): l'image, rien que l'image!", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-CEC2DCA4-0C7A-4295-9E55-901C24B853E1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 3974, "publicationDate": "2003-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "cin\u00e9ma", "d\u00e9sinformation", "mass m\u00e9dia", "information", "propagande politique"], "excerpt": "\"Longtemps avant Hollywood, la magie naturelle de la camera obscura transformait le spectacle du monde ext\u00e9rieur en produit de consommation, en \u00abpr\u00eat \u00e0 consommer \u00bb. Parmi les outils nouvellement invent\u00e9s, l'un d'entre eux allait bouleverser le regard, on l'appelait la \u00ab camera obscura \u00bb. A l'\u00e9poque m\u00eame o\u00f9 l'Allemagne s'\u00e9merveillait de la Bible de Gutenberg, imprim\u00e9e \u00e0 l'aide de caract\u00e8res mobiles, l'Italie se laissait conqu\u00e9rir par une autre nouveaut\u00e9. L\u00e9onard de Vinci d\u00e9crit l'invention dans ses carnets in\u00e9dits : \u00ab Si, par temps ensoleill\u00e9, l'on se place dans une pi\u00e8ce dont l'un des murs est perc\u00e9 d'un trou d'\u00e9pingle, on peut  voir sur le mur oppos\u00e9, des images du monde ext\u00e9rieur: arbre, homme ou attelage. En 1558, Giovanni Battista della Porta en d\u00e9crit le principe dans sa Magie naturelle. Quelques ann\u00e9es plus tard, on d\u00e9couvre qu'une lentille produisait une image plus claire qu'un trou d'\u00e9pingle. En juillet dernier parait chez autrement  un ouvrage intitul\u00e9 \u00ab Hollywood, le Pentagone et Washington \u00bb. Son auteur, Jean Michel VALANTIN, est cette semaine notre guide de la semaine. \r\nLUNDI : L'IMAGE, RIEN QUE L'IMAGE: La Premi\u00e8re Guerre mondiale va op\u00e9rer sur le milieu des grandes fortunes mondiales des rebondissements fort diff\u00e9rents. Si, en Europe, pour un grand nombre d'entre elles le conflit porte un coup dont elles auront du mal \u00e0 se remettre, en Am\u00e9rique, il en va tout autrement. Alors que le cin\u00e9ma est \u00e9clatant en France, en Italie, en Allemagne, la guerre bouleverse la donne. La Premi\u00e8re guerre Mondiale sert une plate forme encore en chantier \u00e0 Hollywood. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Hollywood, le Pentagone et Washington\"", "name": "Valantin, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR LE COUP DE FOUDRE - 03.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152780", "durationSec": 519, "publicationDate": "2003-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (2/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAD0F72A-3BA4-4AAB-B8E0-7C28ED54F50E", "durationSec": 157, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Euro 2004. Tirage au sort des quatre groupes : Interviews de G\u00e9rard Castella, ancien entra\u00eeneur du FC Servette et d'Eric Burgener, membre du staff de l'\u00e9quipe nationale de Suisse, correspondance en direct de Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 special RSR \u00e0 Lisbonne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FF5D538B-09B4-4FDF-B3D2-3236F113D43F", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du staff de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Burgener, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "ancien entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "Castella, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lisbonne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Fritz Schiesser, conseiller d'Etat glaronais radical, qui va acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil des Etats pour 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A58B2ED-7F23-4B86-859D-497274971292", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiesser, Fritz"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats glaronais, pr\u00e9sident du Conseil des Etats 2004", "name": "Schiesser, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96C21839-67CD-4793-B09A-66E086A3DFF4", "durationSec": 150, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (1/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-667A9D43-5ED1-4EEF-B0DC-A68232AF3AE9", "durationSec": 105, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-723113A5-C198-4909-9AEB-A194E06E1921", "durationSec": 152, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Albera, musicologue et responsable de Contrechamp \u00e0 Gen\u00e8ve                                 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7949FCA2-F157-4EC0-9E44-1DB36AACA01E", "durationSec": 9054, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e8ra, Philippe"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, responsable de Contrechamp", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste, aux Monts-de-Corsier. Evocation du livre consacr\u00e9 \u00e0 la cin\u00e9aste par Bertil Galland (Ed. de la Thi\u00e8le)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EDC9ABD-7BD8-4EAF-AB29-1BCFFA6963CF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline"], "thematicThemes": ["film documentaire", "maison individuelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (6/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E3B420F-E021-43F9-B138-C82B70D4988F", "durationSec": 129, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Marthaler a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au Conseil d'Etat vaudois : commentaire de  Gladys Bigler et interviews de Fran\u00e7ois Marthaler, conseiller d'Etat vaudois et de Fran\u00e7ois von Siebenthal, candidat non \u00e9lu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85A43673-2EF7-49AF-8C5C-796007AB82F9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marthaler, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Marthaler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "candidat non-\u00e9lu au Conseil d'Etat vaudois", "name": "Siebenthal, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Voix synth\u00e9tiques, parlez pour nous! Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-311730CA-DD02-4A92-A0BA-540B9F8647D3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3020, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "CFF"], "thematicThemes": ["communication sociale", "service t\u00e9l\u00e9phonique", "central t\u00e9l\u00e9phonique", "voix", "secteur tertiaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, la voix officielle des CFF", "name": "F\u00e9lix, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs/trices de Swisscom", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "De quelques iconoclasme", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E7D6F727-1B25-4091-8F09-52BB0F41D30C", "durationSec": 5045, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Quelques mani\u00e8res de prendre du recul dans les chants fun\u00e8bres, l'humour croque-mort, No\u00ebl \u00e0 la taverne, P\u00e2ques en Beuveries.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (4/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90AD58EA-A545-4B79-BFCE-22172DFD4FE8", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (7/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C469428B-102F-4509-84C1-F79C9D876ED4", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Zurich, le peuple a rejet\u00e9 la nouvelle l\u00e9gislation relative aux relations Eglise-Etat, qui aurait permis la reconnaissance de religions autres que les Eglises chr\u00e9tiennes traditionnelles : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker et d\u00e9bat avec Ibram Youssef, imam et Andreas Honegger,  journaliste \u00e0 la NZZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-163D215C-01F1-42CF-89C0-EB41A9BE28C3", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "islam", "l\u00e9gislation", "relation Eglise Etat", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 la NZZ, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 des opposants", "name": "Honegger, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "imam, membre de la communaut\u00e9 islamique de Zurich", "name": "Youssef, Ibram", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (2/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80FEE358-D3D1-4B1F-B0E1-E03028B666CE", "durationSec": 133, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (5/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03F65E30-DED0-4BC9-97DC-E4009254936C", "durationSec": 72, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (4/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5747021E-2A5F-428C-9768-42C48C5D417B", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Un cocktail, des Cocteau", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CE05C9E1-0C41-4D46-B884-516260E7B751", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7019, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "40 ans apr\u00e8s sa disparition, Jean Cocteau intrigue. L'homme est aussi envahissant, dans notre souvenir, qu'il reste m\u00e9connu. Po\u00e8te, romancier, homme de th\u00e9\u00e2tre, chor\u00e9graphe, mais aussi critique, cin\u00e9aste, dessinateur, acteur de la sc\u00e8ne musicale fran\u00e7aise, Cocteau d\u00e9ploie, des ann\u00e9es 1910 aux ann\u00e9es 1960 une activit\u00e9 d\u00e9bordante. Pour mieux d\u00e9couvrir l'essentiel de son oeuvre, il faut se rendre en ce moment m\u00eame \u00e0 Paris, au Centre Pompidou. L'exposition qui lui est consacr\u00e9e, \u00abCocteau sur le fil du si\u00e8cle\u00bb, d\u00e9gage admirablement les points forts et la coh\u00e9rence interne de son oeuvre multiple. Pour Les Forts en th\u00e8me, Martine B\u00e9guin s'est rendue \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion du colloque \u00abJean Cocteau, 40 ans apr\u00e8s\u00bb qui s'est tenu au mois d'octobre au Centre Pompidou. De ses rencontres, ressort un portrait de Cocteau en forme de kal\u00e9idoscope, qui gagne en sobri\u00e9t\u00e9.- Dominique Pa\u00efni, nous d\u00e9crit la fa\u00e7on qu'il a eue de red\u00e9couvrir Cocteau, par del\u00e0 les mondanit\u00e9s - Isabelle Monod-Fontaine d\u00e9taille ensuite les qualit\u00e9s de l'oeuvre graphique de Jean Cocteau, sa passion pour la ligne, le trait. Ensuite, autour du colloque \u00abJean Cocteau, 40 ans apr\u00e8s\u00bb: - Pierre Berg\u00e9 nous d\u00e9taille les lignes de force et les points faibles de cette oeuvre prolifique - Pierre Caizergues d\u00e9crit l'infinie  richesse des archives du Fonds Cocteau - Pierre-Marie H\u00e9ron \u00e9voque la fascination qu'a eue Jean Cocteau pour les m\u00e9dias de la voix (phonographe, t\u00e9l\u00e9phone ou radio). Enfin, l'\u00e9mission se cl\u00f4t sur un bref panorama du cin\u00e9ma de Cocteau, avec des extraits de ses films, la voix du cin\u00e9aste bien s\u00fbr, mais aussi celles de : - Claude Pinoteau  (qui \u00e9tait responsable des truquages dans  \u00abOrph\u00e9e\u00bb et dans \u00abLe Testament d'Orph\u00e9e\u00bb) - Claude Arnaud, qui vient de signer une importante biographie de Jean Cocteau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier, vice-pr\u00e9sident des Amis de Jean Cocteau", "name": "Caizergues, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "co-commissaire de l'exposition", "name": "Monod-Fontaine, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry", "name": "H\u00e9ron, Pierre-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "titulaire du droit moral sur l'oeuvre de Cocteau", "name": "Berg\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition \u00e0 Beaubourg", "name": "Pa\u00efni, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de Cocteau", "name": "Arnaud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des truquages dans \"Orph\u00e9e\" et dans \"Le Testament d'Orph\u00e9e\"", "name": "Pinoteau, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (3/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08186AB8-60DB-431F-B07F-8F03575A19C5", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Sylvie D\u00e9thiollaz (1/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-287130F7-6E50-4041-8BB1-01B1B7159AF6", "durationSec": 202, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9thiollaz, Sylvie"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Sylvie D\u00e9thiollaz, biologiste mol\u00e9culaire qui r\u00e9colte des t\u00e9moiniages de presonnes ayant v\u00e9cu une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9thiollaz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'une oeuvre : \"La Petite messe solennelle\" de Gioacchino Rossini", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF72B627-B364-40DD-A99F-59B0A05A8413", "durationSec": 3508, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino", "Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "voix (musique)", "messe (musique)", "musique vocale"], "excerpt": "Les deux versions de cette Messe. Une oeuvre testament. L'avis de Verdi. De l'intimit\u00e9 \u00e0 la solennit\u00e9. G\u00e9rer la th\u00e9\u00e2tralit\u00e9 pr\u00e9sente dans l'oeuvre. Une oeuvre \u00e0 cheval entre le pass\u00e9 et l'avenir. Les difficult\u00e9s techniques de l'oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Fasel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Roland Giraud, com\u00e9dien, au Th\u00e9\u00e2re de l'Oeuvre \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06743C75-E719-4E80-B36C-7C8EA6644A28", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2754, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraud, Roland"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert a rencontr\u00e9 le com\u00e9dien Roland Giraud, au Th\u00e9\u00e2tre de l'Oeuvre, \u00e0 Paris, o\u00f9 il joue en ce moment et jusqu'au 3 janvier 2004, l'Hypoth\u00e8que, une pi\u00e8ce de Daniel Besse, mise en sc\u00e8ne par Patrice Kerbrat. R\u00e9unis pour f\u00eater l'achat futur d'un appartement, ils sont trois, ces amis-l\u00e0, mais ils pr\u00e9f\u00e8reraient \u00eatre quatre. Marc et Sergine re\u00e7oivent Victor et Patrick. Mais Victor arrive seul. Le champagne aidant, les langues se d\u00e9lient, quand le t\u00e9l\u00e9phone sonne, suspendant d\u00e9finitivement la f\u00eate et leurs nerfs \u00e0 son fil ! Au menu p\u00e9tillant et ravageur : mensonges, coups bas, petites et grandes trahisons ! Un regard incisif et cruel sur nos petits travers... Un humour d\u00e9vastateur et vivifiant !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Giraud, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Marlyse Rourer (5/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F464537-5C2D-4CF1-8952-CE00733E46BA", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rourer, Marlyse"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Suite de l'\u00e9mission \"Tronches de vie \" avec Sylvie D\u00e9thiollaz. T\u00e9moignage d'une exp\u00e9rience de mort imminente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rourer, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX"], "id": "asset-184966", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3943, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031130, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur le th\u00e8me du plan de paix au Proche-Orient intitul\u00e9 Initiative de Gen\u00e8ve. Ce plan initi\u00e9 par l'Isra\u00e9lien BEILIN Yossi et le Palestinien RABBO Yasser Abed est fortement contrevers\u00e9. Les opposants critiquent le sort r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens ainsi que la r\u00e9partition territoriale et de responsabilit\u00e9s entre Palestiniens et Isra\u00e9liens. Ils la jugent inapplicable, inacceptable voire dangereuse.", "title": "ISRAEL - PALESTINE : LA PAIX VIENDRA-T-ELLE DE GENEVE ? - 03.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PLAN DE PAIX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "COL\u00c8RE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "RENARD", "RENARD", "MALADIE PARASITAIRE", "RENARD", "RENARD", "CHASSE", "RENARD", "FOURRURE", "RENARD"], "visualPersons": ["BEILIN, YOSSI", "BEILIN, YOSSI", "RABBO, YASSER ABED", "CALMY-REY, MICHELINE", "PEDRINA, VASCO", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-178436", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "JORDANIE", "SUISSE"], "durationSec": 3191, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ISRAEL, JORDANIE : archives r\u00e9centes et 20031100, r\u00f4le des m\u00e9diateurs suisses et du gouvernement suisse, lors des n\u00e9gociations d'un accord de paix, dit Initiative de Gen\u00e8ve, entre des d\u00e9l\u00e9gations des soci\u00e9t\u00e9s civiles isra\u00e9lienne et palestinienne\n* Plateau : 20031130, itw de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale au D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline, qui s'explique sur le r\u00f4le du gouvernement suisse lors des n\u00e9gociations des accords de paix dits Initiative de Gen\u00e8ve\n* SUISSE : archives et 20031130, le conseiller national UDC zurichois BLOCHER Christoph, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui pr\u00f4ne une politique nationaliste, utilise en fait des m\u00e9thodes de strat\u00e9gie politique qui ne font pas partie des traditions suisses, comme le rejet des institutions, le culte de la personnalit\u00e9, et le go\u00fbt de la provocation\n* SUISSE : 20030000, le renard colonise les villes et les quartiers d'habitation o\u00f9 il trouve nourriture en abondance et se reproduit donc en nombre. Le probl\u00e8me est que c'est un animal sauvage qui risque de mordre des habitants et qui transmet certains maladies graves comme l'\u00e9chinococcose. Les gardes-chasse doivent donc r\u00e9guler la population en tirant de nombreuses b\u00eates.", "title": "LA PAIX DES SUISSES // UN PATRIOTE SI PEU SUISSE // FOX IN THE CITY - 03.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "SAANEN", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "JORDANIE", "ISRAEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "MEX (VS)", "BERNE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152709", "durationSec": 477, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "TIRAGE AU SORT", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "COMMUNE", "VOTATION", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "PLAN DE PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "SANTINI, JACQUES", "DREIFUSS, RUTH", "RABBO, YASSER ABED", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-152820", "durationSec": 1243, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.30", "visualGeographicals": ["LISBONNE", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOGNY", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SEMPACH", "WETTINGEN", "HERISAU", "STEIN (AR)"], "visualCorporations": ["UDC", "PS", "PRD", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "TUNNEL", "\u00c9BOULEMENT", "TUNNEL", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "BIELER, PHILIPPE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-152819", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.30", "visualGeographicals": ["SEMBRANCHER", "SEMBRANCHER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "200 ans de l'acte de m\u00e9diation", "source": "gico", "visualThemes": ["MONUMENT", "\u00c9COLIER", "MONUMENT", "AMBASSADE", "CH\u00c2TEAU", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE"], "id": "asset-153054", "durationSec": 1509, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030510, 230 \u00e9coliers de 3 r\u00e9gions des Grisons, Tarasp, Tiefencastel et Vella ont fait un voyage \u00e0 Paris pour comm\u00e9morer le bicentenaire de l'Acte de M\u00e9diation que le Premier consul BONAPARTE Napol\u00e9on a impos\u00e9 \u00e0 la Suisse en 1803.", "title": "LE CANTON DES GRISONS", "visualGeographicals": ["GRISONS", "PARIS", "PARIS", "VERSAILLES", "PARIS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "COUPE DAVIS", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR PISTE", "SUPER LEAGUE", "EURO (FOOTBALL)", "STADE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "STADE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FERRERO, JUAN CARLOS", "DEGEN, PHILIPP", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "FREI, ALEXANDER", "SANTINI, JACQUES", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-166383", "durationSec": 3225, "mediaType": "video", "title": "03.11.30", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "MELBOURNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "LEIRIA", "PORTUGAL", "COIMBRA", "PORTUGAL", "RENNES", "LISBONNE", "THOUNE", "AARAU", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "STADE RENNAIS", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC WIL 1900", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au stade de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU 1 ER DIMANCHE DE L'AVENT A L'EGLISE ST-ETIENNE DE MOUDON - 03.11.30", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-164393", "durationSec": 3709, "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MARGINALIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MARGINALIT\u00c9"], "id": "asset-169703", "thematicGeographicals": ["DOUALA"], "durationSec": 1007, "mediaType": "video", "excerpt": "* Douala : 20031130, FOTSING Ricardo Saint-Brice est un jeune \u00e9ducateur et animateur socioculturel \u00e0 la Maison des Jeunes et des Cultures de Douala. Il apporte avec enthousiasme et foi son aide aux enfants de la rue. Ce centre d'accueil chr\u00e9tien proposent aux jeunes Camerounais d\u00e9soeuvr\u00e9s des activit\u00e9s \u00e9ducatives, sportives et culturelles.", "title": "AU COEUR DE SON TEMPS - 03.11.30", "visualGeographicals": ["DOUALA", "DOUALA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MARGINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "VIDEO PRO CAMEROUN", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "CHANSON", "NOCTURNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TAG", "MODE VESTIMENTAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAM", "ARTISTE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "NOCTURNE", "BILLARD", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-178394", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031130, HEINIGER Florence re\u00e7oit son invit\u00e9 de la soir\u00e9e VON DER HEIDE Michael pour parler de son dernier album \"Helvetia\" et de la vie nocturne et artistique de la ville de Zurich.", "title": "SPECIAL ZURICH AVEC MICHAEL VON DER HEIDE - 03.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Aux c\u00f4t\u00e9s de Lambiel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465990.image", "id": "ece-3465992", "durationSec": 345, "publicationDate": "2003-11-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment le jeune patineur allie-t-il galas, \u00e9tudes et d\u00e9tente?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465992", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465992"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BC 26 - Surr\u00e9alisme et Guillaume Apollinaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-112B54FD-44BD-4015-8DF9-C2382EDBAF2D", "durationSec": 446, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollinaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[\u00e9trange fin de document, revenir au document source] Oppos\u00e9 au surr\u00e9alisme, mais ami avec Apollinaire. Les surr\u00e9alistes ont fait faire marche arri\u00e8re \u00e0 la po\u00e9sie. Le surr\u00e9alisme est une \u00e9cole tr\u00e8s pr\u00e9cise qui n'a plus court aujourd'hui. Romantisme attard\u00e9 d'Apollinaire. C'est G. A qui a trouv\u00e9 le terme de surr\u00e9alisme sur le conseil de B.C. Le docteur Marc Dreuss (orthographe ???), traducteur des \"Mille et une nuits\", qui a trouv\u00e9 le titre de \"Calligrammes\". Il \u00e9tait tr\u00e8s copain avec G.A, c'est lui qui lui a trouv\u00e9 le titre \"Alcools\" \u00e0 la place de \"Eau de vie\". La suppression de la ponctuation dans les po\u00e8mes de G.A. Sa fr\u00e9quentation des peintures lui a inspir\u00e9 \"Calligrammes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives 1950, 1954)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Comment assurer le financement des universit\u00e9s? L'augmentation des taxes n'est plus un sujet tabou : Entretien avec Francis Waldvogel, pr\u00e9sident du conseil des \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA021645-C6EF-460D-B2C7-A2B0E17E19A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["taxe universitaire", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil des \u00e9coles polytechniques", "name": "Waldvogel, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Discussions matinales ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26C9C828-F31B-463E-9F8F-C08010514632", "durationSec": 175, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Cort\u00e8ge pour un Orph\u00e9e : Guillaume Apollinaire (1880-1918)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02349C4E-082A-489B-A41F-6B35D0325C12", "durationSec": 5100, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollinaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "- Guillaume Apollinaire lit \"Le pont Mirabeau\" (1912) - D\u00e9claration de Andr\u00e9 Billy au sujet de Guillaume Apollinaire (juillet 1950) - Entretien accord\u00e9 par Marcel Brion \u00e0 Lyne Anska (mai 1956) - D\u00e9claration de Louise Faure-Favier (novembre 1946) - Entretien accord\u00e9 par Blaise Cendrars \u00e0 Michel Manoll (1950) - Entretien accord\u00e9 par Baise Cendrars \u00e0 Fran\u00e7ois-Achille Roch (septembre 1954) - D\u00e9claration d'Andr\u00e9 Salmon (novembre 1946) - Entretien accord\u00e9 par Andr\u00e9 Salmon \u00e0 Francis Cr\u00e9mieux (septembre 1965) - Guillaume Apollinaire lit \"Marie\" (1912) - D\u00e9claratio de Paul L\u00e9autaud (novembre 1946)- Entretien accord\u00e9 par Paul L\u00e9autaud  \u00e0 Robert Mallet - Denis Manuel lit un extrait de la \"Chanson du Mal-Aim\u00e9\" de Guillaume Apollinaire - Entretien accord\u00e9 par Andr\u00e9 Gide \u00e0 Jean Amrouche 1949) - Entretien accord\u00e9 par Francis Poulenc \u00e0 St\u00e9phane Audel (1951) - R\u00e9cit par Blaise Cendrars des obs\u00e8ques de Guillaume Apollinaire (1951) - Guillaume Apollinaire lit un extrait de \"La promenade avec Dieu\" (1912)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives 1946, 1965)", "name": "Salmon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1950, 1954)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1949)", "name": "Gide, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1946)", "name": "L\u00e9autaud, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR, 1951)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archvives RSR 1956)", "name": "Brion, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives 1912)", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Manuel, Denis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "amie et biographe de Guillaume Appolinaire (Archives RSR 1946)", "name": "Faure-Favier, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1950)", "name": "Billy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, homme de radio (Archives)", "name": "Mallet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives 1965)", "name": "Cr\u00e9mieux, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1954)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1951)", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives 1950)", "name": "Manoll, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 1956)", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Rufus, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD7850C8-C198-4AFD-BA87-3B639FC78EC5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1102, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufus"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\n(Rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion de sa venue au Th\u00e9\u00e2tre de Vevey dans la pi\u00e8ce \"La Preuve\" de David Aubrun)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rufus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 d\u00e9cembre 2003. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PSS r\u00e9unis en assembl\u00e9e \u00e0 Wettingen ont discut\u00e9 leur strat\u00e9gie : Interview de Pierre-Alain Gentil, conseiller aux Etats jurassien et vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E53AF314-D204-45DF-96A5-3C7981ED3F9A", "durationSec": 326, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats jurassien socialiste et vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Gentil, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BC 27 - L'enterrement de Guillaume Apollinaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2586BF13-1B65-4C13-A083-90EDBF9A39B1", "durationSec": 272, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollinaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le jour de l'enterrement il y \u00e9tait avec Raymone. La famille \u00e9tait l\u00e0. Jacqueline Apollinaire avait une forte grippe. Mme Apollinaire m\u00e8re, femme autoritaire qui avait apposer les scell\u00e9s sur l'appartement de G.A. Max Jacob avait l'air d'un diablotin dans le b\u00e9nitier. G.A. hiss\u00e9 sur un obus d'artillerie sous les hu\u00e9es de la foule qui protestaient contre le Kaiser (lendemain de l'armistice). Il quitte le cort\u00e8ge parce qu'il entendu des propos infamant sur la po\u00e9sie. Grog avec Fernand L\u00e9ger. \"Apollinaire n'est pas mort\" parce que cinq minutes apr\u00e8s l'enterrement personne ne savait dans quelle tombe il reposait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archvives RSR 1956)", "name": "Brion, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1946, 1965)", "name": "Salmon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1949)", "name": "Gide, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1946)", "name": "L\u00e9autaud, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR, 1951)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives 1950, 1954)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives 1912)", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Manuel, Denis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1950)", "name": "Billy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "amie et biographe de Guillaume Appolinaire (Archives RSR 1946)", "name": "Faure-Favier, Louise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, homme de radio (Archives)", "name": "Mallet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1954)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1951)", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 1956)", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives)", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives 1965)", "name": "Cr\u00e9mieux, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives 1950)", "name": "Manoll, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabienne Verdier, peintre, \u00e0 propos de son ouvrage \"Passag\u00e8re du silence. Dix ans d'initiation en Chine\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C9E912-83DA-4071-B3F6-2F98677261C8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdier, Fabienne"], "thematicThemes": ["calligraphie", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "art plastique"], "excerpt": "\"Fabienne Verdier a tout quitt\u00e9 du jour au lendemain pour aller chercher, aux fins fonds de la Chine communiste, les secrets oubli\u00e9s de la calligraphie chinoise. Elle a v\u00e9cu 10 ans en Chine, initi\u00e9e par les grands ma\u00eetres. Tout quitter du jour au lendemain pour aller chercher, seule, au fin fond de la Chine communiste, les secrets oubli\u00e9s de l'art antique chinois, \u00e9tait-ce bien raisonnable ? Fabienne Verdier ne s'est pas pos\u00e9 la question : en ce d\u00e9but des ann\u00e9es 80, la jeune et brillante \u00e9tudiante des Beaux-Arts est comme aimant\u00e9e par le d\u00e9sir d'apprendre cet art pictural et calligraphique d\u00e9vast\u00e9 par la R\u00e9volution culturelle. Et lorsque, \u00e9trang\u00e8re et perdue dans la province du Sichuan, elle se retrouve dans une \u00e9cole artistique r\u00e9gie par le Parti, elle est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 affronter tous les obstacles : la langue et la m\u00e9fiance des Chinois, mais aussi l'insupportable promiscuit\u00e9, la mis\u00e8re et la salet\u00e9 ambiantes, la maladie et le syst\u00e8me inquisitorial de l'administration... Dans un oubli total de l'Occident, elle devient l'\u00e9l\u00e8ve de tr\u00e8s grands artistes m\u00e9pris\u00e9s et marginalis\u00e9s qui l'initient aux secrets et aux codes d'un enseignement mill\u00e9naire. De cette exp\u00e9rience unique sont n\u00e9s un vrai r\u00e9cit d'aventures et une oeuvre personnelle fascinante, qui marie l'inspiration orientale \u00e0 l'art contemporain, et dont t\u00e9moigne son extraordinaire livre d'art \"L'unique trait de pinceau\" (Albin Michel).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Verdier, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Viagra-double ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA75F15F-5C73-4657-A207-DEABFE0BD0A0", "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Norge Bazzi, sculpteur ornementiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DF18B95-2777-4219-A177-CC5CBDD35B36", "thematicGeographicals": ["Annemasse"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bazzi, Norge"], "thematicThemes": ["mobilier", "artisanat", "immigration", "sculpture sur bois", "\u00e9b\u00e9nisterie"], "excerpt": "Sculpteur ornementiste qui vit en France voisine (Annemasse), r\u00e9cit de vie, description du r\u00f4le d'Annemasse dans l'industrie du meuble de style, la figure de son p\u00e8re (\u00e9migr\u00e9 italien), la communaut\u00e9 des \u00e9migr\u00e9s italiens en France voisine, son apprentissage traditionnel avec trois ma\u00eetres artisant, la vision de l'artisanat, d\u00e9fence du m\u00e9tier et du savoir faire, description des techniques anciennes de la dorure \u00e0 la feuille d'or, introduction dans le domaine de l'\u00e9benistretie d'art, riche et fort t\u00e9moignage d'un m\u00e9tier, d'une passion et d'une vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Bazzi, Norge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 d\u00e9cembre 2003. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC r\u00e9unis en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Sempach ont pl\u00e9biscit\u00e9 la strat\u00e9gie du parti du tout ou rien, \u00e0 savoir le ticket Blocher-Schmid ou le retrait du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57E62D39-481C-456E-99E5-CE65374281CD", "durationSec": 348, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Schmid, Samuel", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Valais, un rocher de 600 m\u00e8tres cube s'est d\u00e9tach\u00e9 de la montagne vers 8h30, d\u00e9truisant une galerie couverte sur le tron\u00e7on routier Martigny-Sembrancher, faisant un mort : Interview de Nicole Tornare, collaboratrice RSR, et de Jean-Daniel Rouiller, g\u00e9ologue cantonal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92B1DCFD-18F1-42F4-BB8C-D5A0A9298C41", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "gel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue cantonal valaisan", "name": "Rouiller, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tornare, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-164968", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031129, le journaliste ROCHEBIN, Darius re\u00e7oit le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du d\u00e9partement de la d\u00e9fense et de la protection de la population SCHMID Samuel. SCHMID Samuel \u00e9voque la candidature de son coll\u00e8gue de parti et conseiller national zurichois de l'UDC BLOCHER Christoph qui se pr\u00e9sentera \u00e0 l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20031210 et sa personnalit\u00e9 calme qui fait de lui un conseiller f\u00e9d\u00e9ral traditionnel sans fantaisie.", "title": "SAMUEL SCHMID - 03.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JETHRO TULL - MONTREUX JAZZ 2003", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-153175", "durationSec": 4080, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152708", "durationSec": 930, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CHOCOLAT", "HUMOUR", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "JEUNE (\u00c2GE)", "FOOTBALL (LOISIR)", "PLAN DE PAIX"], "visualPersons": ["DEMONT, GILBERTE", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "CALMY-REY, MICHELINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "LEUENBERGER, MORITZ", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-152818", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.29", "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "SEMPACH", "WETTINGEN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UDC", "PS", "ASF", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FILM DOCUMENTAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TAUPE", "MINE (ARME)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "TAUPE", "TAUPE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "DANSE (FORME MUSICALE)", "PATINOIRE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PORTRAIT", "PATINOIRE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PORTRAIT", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PORTRAIT", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MONOD, CEDRIC", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-152826", "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.11.29", "visualGeographicals": ["FIEZ", "PORTALBAN", "YVERDON", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "AVENCHES", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "ST-MAURICE", "COINTRIN", "GENEVE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152706", "durationSec": 157, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "EURO (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "COUPE DAVIS", "CYCLISME SUR PISTE"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "SCHILD, MARLIES", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "GUAY, ERIK", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DENERIAZ, ANTOINE", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "POPICHIN, EVGUENY", "ZENHAEUSERN, GERD", "DUFAUX, LAURENT"], "id": "asset-152804", "durationSec": 2099, "mediaType": "video", "title": "03.11.29", "visualGeographicals": ["PARK CITY", "PARK CITY", "LAKE LOUISE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "LISBONNE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "MELBOURNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "NEWCASTLE UNITED", "CHARLTON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "GUITARE", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "CHAT", "VOIX OFF", "CANARD", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MOUETTE", "LAC", "MOUETTE", "LAC", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "id": "asset-166411", "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : ch\u00e2teau de Crans, 20031114, musiques de la r\u00e9gion vaudoise de Terre Sainte, avec des ensembles de musique folklorique de la r\u00e9gion de Nyon et de jeunes musiciens issus du Conservatoire de musique de Terre Sainte.", "title": "MUSIQUE EN TERRE SAINTE - AUBADE AU CHATEAU - 03.11.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "COPPET", "LAC LEMAN", "COPPET", "COPPET"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "03.11.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-178328", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "PLAN DE PAIX", "FAST-FOOD", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "FAST-FOOD", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "MOD\u00c9LISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["POWELL, COLIN", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-152817", "durationSec": 1045, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.29", "visualGeographicals": ["SEMBRANCHER", "SEMBRANCHER", "WASHINGTON", "BIENNE", "GRENOBLE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN"], "id": "asset-178431", "durationSec": 3420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031129, la finale de l'\u00e9mission Objectif Aventure se d\u00e9roule en direct en pr\u00e9sence des 12 candidats, des adolescents \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 16 ans. Les 6 candidats finalistes qui ont particip\u00e9 au voyage en Norv\u00e8ge nous pr\u00e9sentent leurs mini-reportages. Un jury de professionnels, ainsi que les t\u00e9lespectateurs, ont unanimement prim\u00e9 le reportage sur les orques de la candidate fribourgeoise BUSSARD Marie, \u00e2g\u00e9e de 15 ans.", "title": "FINALE EN DIRECT - 03.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NORVEGE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "C\u00c9TAC\u00c9"], "id": "asset-166368", "thematicGeographicals": ["NORVEGE"], "durationSec": 994, "mediaType": "video", "excerpt": "* NORVEGE : Svolvoer, 20031129, les 6 candidats finalistes s\u00e9lectionn\u00e9s par le Jury de l'\u00e9mission Objectif Aventure voyagent durant une semaine \u00e0 bord du voilier go\u00e9lette \"Anna Rogde\" dans les fjords de Norv\u00e8ge. Le dernier jour de leur p\u00e9riple est consacr\u00e9 \u00e0 l'observation des orques en mer.", "title": "LES ORQUES (NORVEGE) - 03.11.29", "visualGeographicals": ["NORVEGE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "C\u00c9TAC\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 propos de l'initiative de Gen\u00e8ve pour la paix au Proche-Orient et du r\u00f4le de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F361940-7B69-4EBD-8FC1-396ECF9E6593", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan de paix", "relations internationales", "soci\u00e9t\u00e9 civile", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "La tribune des critiques du 28 novembre 2003 : litt\u00e9rature                  ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8FD5355F-CAD2-4BBC-B583-3A25E49492CE", "durationSec": 3251, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Philippe", "Sijie, Dai", "Amette, Jacques-Pierre", "Dubath, Philippe", "Mingarelli, Hubert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Ouvrages d\u00e9battus (tous prim\u00e9s en 2003) : Jacques-Pierre Amette, \"La Ma\u00eetresse de Brecht\" (Ed. Albin Michel) Goncourt 2003. Hubert Mingarelli, \"Quatre soldats\" (Ed. du Seuil)  M\u00e9dicis 2003. Philippe Claudel, \"Les Ames grises\" (Ed. Stock) Renaudot 2003. Dai Sijie, \"Le Complexe de Di\" (Ed.  Gallimard) F\u00e9mina 2003. Philippe Dubath, \"Zidane et moi, lettre d'un footballeur \u00e0 sa femme\" (Ed. de l'Aire), Prix  Lettres fronti\u00e8re 2003", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au magazine Lire", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 H", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Weezer (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A509F26F-A425-4374-8ADB-30066C5CF715", "durationSec": 360, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weezer"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon, premier ministre isra\u00e9lien, a critiqu\u00e9 l'initiative pour la paix au Proche-Orient, qu'il consid\u00e8re comme nuisible et ambarassante pour Isra\u00ebl : Interview de Salman Sheval, conseiller, d'Ariel Sharon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13722AD8-B4C3-46D2-92BB-301662FFC8BF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Ariel Sharon", "name": "Sheval, Salman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Georges W. Bush qui a fait une visite secr\u00e8te et \u00e9clair aux troupes am\u00e9ricaines en Irak. Il a partag\u00e9 la dinde de Thanksgiving avec 300 GI's pr\u00e9sents \u00e0 l'a\u00e9roport international de Bagdad ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3CFB0FE9-AF4C-459D-B944-B6D4650A2350", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 37, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "occupation militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'un membre du groupe rock fran\u00e7ais Sleepers, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Interaction\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36B098F4-DFED-4556-893F-9F1BF9B970D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sleepers"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe fran\u00e7ais Sleepers", "name": "Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Zambie: sur les eaux du Zamb\u00e8ze (5/5): le sida, sous l'\u00e9cume des choses", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AE616B70-982F-4C28-8BC5-BAB71E281E87", "thematicGeographicals": ["Zambie"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "excerpt": "\"Serge Carrel sur les eaux du Zamb\u00e8ze 5/5\r\n\r\nLe sida, sous l'\u00e9cume des choses. Le sida est partout en Zambie. Jusque sur une barque qui sillonne le canal du Nyengo. \u00c9vocation d'une pand\u00e9mie qui n'\u00e9pargne personne avec le pasteur Edward Mwenya, de l'\u00c9glise unie de Zambie. A la morgue, puis dans l'un des lieux de culte de sa grande paroisse dans la banlieue de Lusaka. \r\n\r\nMauro Oddo, m\u00e9decin, a connu la r\u00e9gion de l'Afrique australe il y a une dizaine d'ann\u00e9es: il nous parle de l'\u00e9pid\u00e9mie de sida dans cette r\u00e9gion de l'Afrique et nous dit si on peut expliquer pourquoi elle est si touch\u00e9e par le sida. \r\n\r\nUne publication \u00e0 signaler: D\u00e9claration de Berne, \u00abSe soigner: un droit pour tous! Sida, Suisse et pays pauvres\u00bb, Vers un d\u00e9veloppement solidaire, No 170, mai 2003  \r\n\r\nUnaids; Onusida Afrique de l'Ouest et du Centre; Unicef.  Les articles de Jeune Afrique l'intelligent; sur All Africa, des articles en fran\u00e7ais et en anglais sur la Zambie; African Perspective\" \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambiens, Zambiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre de l'Eglise unie de Zambie", "name": "Mwenya, Edward", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Oddo, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Staline (5/5): rencontre avec Nicolas Jallot, r\u00e9alisateur du documentaire \"Pi\u00e9g\u00e9s par Staline\"", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-91333FD8-A5C7-4216-B205-1771D9B38AAD", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3972, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "communisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"C'est \u00e0 la r\u00e9volution bolchevique et \u00e0 son d\u00e9roulement jusqu'\u00e0 la mort de Staline que nous nous int\u00e9resserons cette semaine, en pr\u00e9lude au documentaire retenu par Ir\u00e8ne Challand que vous d\u00e9couvrirez dimanche prochain \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande : \u00ab Pi\u00e9g\u00e9s par Staline \u00bb, de Nicolas Jallot. Un documentaire qui nous permet de d\u00e9couvrir un sujet pleinement oubli\u00e9, voire totalement m\u00e9connu : le sort des russes blancs qui, au lendemain de la 2nde guerre mondiale, d\u00e9cident de revenir de leur propre chef en Union Sovi\u00e9tique, sans se douter ni de ce qu'ils y d\u00e9couvriront ni de l'impossibilit\u00e9 prolong\u00e9e qui leur sera impos\u00e9e de toute id\u00e9e de retour. Des personnes oubli\u00e9es une fois encore par la grande histoire, \u00e0 tel point que quand, en 1984, Pierre Rigoulot fait para\u00eetre son livre sur des fran\u00e7ais au Goulag, ils d\u00e9couvrent des lettres envoy\u00e9es par ces m\u00eames russes blancs depuis l'Ambassade de France \u00e0 Moscou, que le Quai d'Orsay re\u00e7oit \u00e0 Paris, qui ne seront jamais retransmises aux familles, lesquelles d\u00e9couvriront ces lettres dans le livre paru en 1985, soit  40 ann\u00e9es apr\u00e8s.\r\nQuand ils verront le film de Nicolas Jallot, ces \u00ab retournants \u00bb, que le r\u00e9alisateur est parti filmer, diront de ce documentaire qu'il les a ressuscit\u00e9s. Peut-on esp\u00e9rer plus beau remerciement. Avec nous cette semaine Pierre Rigoulot. VENDREDI : RENCONTRE AVEC UN R\u00c9ALISATEUR: \r\nRencontre avec Nicolas Jallot, r\u00e9alisateur du documentaire \u00ab Pi\u00e9g\u00e9s par Staline \u00bb \r\nIls avaient fui la Russie de leurs p\u00e8res apr\u00e8s 1917, pour s'installer en France. Ils avaient combattu aux c\u00f4t\u00e9s du Tsar et ne voulaient pas du communisme. Mais en 1945, Staline, apr\u00e8s sa victoire sur Hitler, fait moins peur. Il annonce une amnistie g\u00e9n\u00e9rale pour ces transfuges et les invite \u00e0 venir construire le socialisme en Union sovi\u00e9tique. Ceux qui quittent la France avec des drapeaux rouges ne se doutent pas qu'ils vont \u00eatre plac\u00e9s dans des camps, les enfants \u00e9tant souvent s\u00e9par\u00e9s de force de leurs parents, avant d'\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9s dans des villages perdus, ou contraints au travail forc\u00e9 dans les effroyables camps du goulag sib\u00e9rien. Staline avait menti. La plupart de ces id\u00e9alistes, d\u00e9cim\u00e9s par la mis\u00e8re, le chagrin et la maladie, ne pourront plus quitter l'Union sovi\u00e9tique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Jallot, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis \u00e0 l'heure de la campagne \u00e9lectorale (5/5) : Les grands enjeux nationaux des pr\u00e9sidentielles         ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD2276C4-0D03-4EB0-8987-CBDB19895AAD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 1874, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection", "politique internationale", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9tudes am\u00e9ricaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon II-Lumi\u00e8re", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 d\u00e9cembre 2003. L'avis de la base de l'UDC sur l'option unique de l'UDC zurichoise, la double candidature Schmid-Blocher au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ou l'opposition : Interviews d'Hans Fehr, de Gilberte Demont, de Jean-Luc  Rimaz, d'Hermann Weyeneth et d'Yves Bichsel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0724CCA9-5301-4AC0-BDC9-0673D68A9407", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Schmid, Samuel", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC, pr\u00e9sident de l'UDC du canton de Berne", "name": "Weyeneth, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice romande de l'UDC", "name": "Demont, Gilberte", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'UDC suisse", "name": "Bichsel, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UDC de canton de Fribourg", "name": "Rimaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR ", "name": "Cornat, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jank\u00e9l\u00e9vitch et la musique (5/5) : De la Musique au silence ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7FCF3AD-5A3C-4AE8-9079-65B122DB6861", "durationSec": 3457, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste, \u00e9l\u00e8ve de Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch", "name": "Sacre, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les f\u00e9d\u00e9rations de protection des consommateurs ont port\u00e9 plainte contre SSR Id\u00e9e suisse, \u00e0 cause d'une publicit\u00e9 politique camoufl\u00e9e pour la promotion du tabac : Interview de Jacqueline Bachmann, directrice de la Fondation pour la protection des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34CEB150-3F8E-456C-8525-DE3F8DC45F72", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["tabac", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "politique", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Fondation pour la protection des consommateurs", "name": "Bachmann, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Abel s'emballe ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC948D9C-DDD1-424B-A643-E099840B1147", "durationSec": 233, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les femmes ne sont pas les \u00e9gales des hommes en Suisse, tant pour la formation, la repr\u00e9sentation politique que le niveau salarial : Interview de Nicole Golay, cheffe du breau de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAC6B4BA-5F83-4A9F-BCCF-AC58F92E9B9A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes du canton de Vaud", "name": "Golay, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bertrand Piccard a pr\u00e9sent\u00e9 son nouveau d\u00e9fi, un tour du monde \u00e0 bord d'un avion solaire, qui se fera en collaboration avec l'EPFL : Interview de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier et m\u00e9decin psychiatre\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A499F46-AB5F-4820-8D3C-EEB687C8B8AB", "durationSec": 450, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "EPFL"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9nergie solaire", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier et m\u00e9decin psychiatre", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Femmes africaines et sida. Reportage \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le sida", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C6A5E226-7829-4FB9-8739-E1F16EE80112", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "sida"], "excerpt": "\"Cr\u00e9er un cadre de solidarit\u00e9 afin d'offrir aux femmes africaines vivant avec le VIH/SIDA de Gen\u00e8ve et sa r\u00e9gion les possibilit\u00e9s de partager leurs exp\u00e9riences et de pouvoir s'entraider mutuellement. Am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 l'information des femmes africaines sur la sant\u00e9, briser leur isolement, leur offrir un soutien culturellement ad\u00e9quat. Tels sont quelques uns des objectifs de l'Asfag, Association Solidarit\u00e9 femmes africaines. Comment se dit le sida? Comment en parle-t-on? Galerie de portraits.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart : Wolfgang papa (Vienne-Salzbourg-Linz, f\u00e9v.-d\u00e9c. 1783 [S\u00e9rie XIII] (5/5) : De Constanze et Wolfgang \u00e0 Nannerl et Leopold, de Vienne, Salzbourg et Linz, 19 juil. - 6 d\u00e9c.\r\n", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F224DF3-69E8-4592-A805-10AA64CFA872", "durationSec": 1348, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Un ami dort. De Jean Cocteau               ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F60F57D-E4FF-4D79-8009-87BF93825AC7", "durationSec": 366, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : PAYOT NEUCHATEL - 03.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152705", "durationSec": 578, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La population de Koufa et de Kerbala dans le sud de l'Irak est exasp\u00e9r\u00e9e par l'occupation militaire am\u00e9ricaine et en souhaite la fin : Reportage de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Irak", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-56495AC1-DE79-4DD5-907E-4CE22F22F4AD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "occupation militaire", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam en Irak", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme irakienne de Kerbala", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi \u00e0 Koufa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Irak", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": " collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "COMM\u00c9MORATION", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["BOSSHARD, ANTOINE", "BOSSHARD, ANTOINE", "BOSSHARD, ANTOINE", "BOSSHARD, ANTOINE"], "id": "asset-178351", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031128, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s, les journalistes WAHLI Catherine et BOSSHARD Antoine, \u00e0 l'occasion de la parution de leur livre \"Si je reviens, comme je l'esp\u00e8re\", livre qui r\u00e9unit la correspondance de la famille fran\u00e7aise PAPILLON durant la premi\u00e8re guerre mondiale.", "title": "CATHERINE WAHLI ET ANTOINE BOSSHARD : SI JE REVIENS, COMME JE L'ESPERE - 03.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YONNE", "YONNE", "YONNE", "YONNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CHANSON", "ARCHIVES", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CHANSON", "ARCHIVES"], "id": "asset-178409", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20031128 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CHANSON", "ARCHIVES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174224", "durationSec": 2937, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MAT\u00c9RIAU COMPOSITE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SOLDAT", "F\u00caTE POPULAIRE", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORTOLUZZI, TONI", "FEHR, HANS-JUERG"], "id": "asset-152815", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.28", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "WINTERTHUR", "SUISSE", "KLOTEN", "VIRGINIE", "PARIS"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL", "EPFL", "EPFL", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOUTCHOUMOFF, Lisbeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ISLAM", "RELATION EGLISE ETAT"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-152814", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040703 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.11.28", "visualThemes": ["PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["LO\u00c8CHE", "ENGES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "THONEX", "THONEX", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152830", "durationSec": 964, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HYMNE NATIONAL", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "COUPE DAVIS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "FERRERO, JUAN CARLOS", "MOYA, CARLOS", "STYGER, NADIA", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "RIENDA, MARIA JOSE", "HOSP, NICOLE"], "id": "asset-152816", "durationSec": 1989, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.11.28", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "PARK CITY", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO", "BALE-VILLE", "AMBRI", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL", "PARK CITY"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "HC AMBRI PIOTTA", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152704", "durationSec": 290, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 03.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153191", "durationSec": 2896, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "03.11.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-178369", "durationSec": 3065, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits fantastiques. De Philip K. Dick (5/5) : Des pommes rid\u00e9es      ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-394024ED-CBF4-47FA-8384-8FB89EB9FC22", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2003-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dick, Philip K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Zambie: sur les eaux du Zamb\u00e8ze (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-16413545-B633-493F-B275-6E29E8450F17", "thematicGeographicals": ["Zambie"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation", "fleuve"], "excerpt": "\"Serge Carrel sur les eaux du Zamb\u00e8ze 4/5 \r\n\r\nKaluw\u00e9 enfin ! Roseaux et papyrus rendent difficile la progression du canot \u00e0 moteur. A peine r\u00e9habilit\u00e9, le canal du Nyengo est \u00e0 nouveau envahi par la v\u00e9g\u00e9tation. Sans prise en charge s\u00e9rieuse des riverains, il sera \u00e0 nouveau ferm\u00e9 d'ici quelques ann\u00e9es. Rencontre avec des villageois directement concern\u00e9s. Alain Lutz a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 durant deux ans par le D\u00e9partement missionnaire de la Ceeva et a particip\u00e9 au programme de d\u00e9sensablement du Nyengo. Il nous parle de son exp\u00e9rience\". \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Dpt missionnaire de Ceeva", "name": "Lutz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Zambiens, Zambiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits fantastiques. De Philip K. Dick (4/5) : Les rampeurs           ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE65D802-1C80-453B-AEE1-B51FD243D14E", "durationSec": 1729, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dick, Philip K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Lili", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C335B0DC-3991-4CE4-88CB-B15D0023A8D5", "durationSec": 504, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lili", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Staline (4/5): la Bataille de Stalingrad", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-46A3A157-136F-4A17-8808-B36EF373B7D8", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Allemagne", "URSS"], "durationSec": 3756, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communisme"], "excerpt": "\"C'est \u00e0 la r\u00e9volution bolchevique et \u00e0 son d\u00e9roulement jusqu'\u00e0 la mort de Staline que nous nous int\u00e9resserons cette semaine, en pr\u00e9lude au documentaire retenu par Ir\u00e8ne Challand que vous d\u00e9couvrirez dimanche prochain \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande : \u00ab Pi\u00e9g\u00e9s par Staline \u00bb, de Nicolas Jallot. Un documentaire qui nous permet de d\u00e9couvrir un sujet pleinement oubli\u00e9, voire totalement m\u00e9connu : le sort des russes blancs qui, au lendemain de la 2nde guerre mondiale, d\u00e9cident de revenir de leur propre chef en Union Sovi\u00e9tique, sans se douter ni de ce qu'ils y d\u00e9couvriront ni de l'impossibilit\u00e9 prolong\u00e9e qui leur sera impos\u00e9e de toute id\u00e9e de retour. Des personnes oubli\u00e9es une fois encore par la grande histoire, \u00e0 tel point que quand, en 1984, Pierre Rigoulot fait para\u00eetre son livre sur des fran\u00e7ais au Goulag, ils d\u00e9couvrent des lettres envoy\u00e9es par ces m\u00eames russes blancs depuis l'Ambassade de France \u00e0 Moscou, que le Quai d'Orsay re\u00e7oit \u00e0 Paris, qui ne seront jamais retransmises aux familles, lesquelles d\u00e9couvriront ces lettres dans le livre paru en 1985, soit  40 ann\u00e9es apr\u00e8s.\r\nQuand ils verront le film de Nicolas Jallot, ces \u00ab retournants \u00bb, que le r\u00e9alisateur est parti filmer, diront de ce documentaire qu'il les a ressuscit\u00e9s. Peut-on esp\u00e9rer plus beau remerciement. Avec nous cette semaine Pierre Rigoulot. JEUDI : Hitler, au Reichstag ce 22 juin 1941, rompt l'acte sign\u00e9 deux ans plus t\u00f4t avec l'URSS de Joseph Staline. A 3h du matin c'est le d\u00e9but de Barberousse: l'invasion de l'URSS a commenc\u00e9. L'Arm\u00e9e rouge n'est pas pr\u00eate \u00e0 subir un tel choc. Dans son discours radiodiffus\u00e9 du 3 juillet 1941, soit 10 jours plus tard, Staline demande le ralliement de tout son peuple autour de l'Arm\u00e9e et de la flotte. Mais bient\u00f4t, les blind\u00e9s nazis atteignent les faubourgs de Leningrad. En novembre, la majorit\u00e9 des soldats russes pr\u00e9sents sous les drapeaux en juin sont morts, bless\u00e9s ou prisonniers, les envahisseurs ont conquis un immense et riche territoire et menacent Moscou o\u00f9 la panique gagne les bureaucrates qui fuient la ville. Fin 1941 c'est le d\u00e9but d'une des plus ahurissantes batailles jamais de toute l'histoire. La bataille de Stalingrad.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le Vaisseau-piano. De Charles Cros       ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CDCBB1A5-3028-4797-A584-0DF3AEEA48CD", "durationSec": 281, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cros, Charles"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cros, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon, premier ministre isra\u00e9lien, a affirm\u00e9 que l'initiative de Gen\u00e8ve pour la paix au Proch-Orient est nuisible et qu'elle constituait une erreur : Interview d'Avi Pazner, porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24410460-777D-4D68-B341-5F7ED7DFEA9C", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2003-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharon, Ariel"], "thematicThemes": ["plan de paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du gouvernement isra\u00e9lien", "name": "Pazner, Avi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}]}}