{"response": {"numFound": 10490, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "03.09.22 AU 03.09.26 SEMAINE 39", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-166438", "durationSec": 220, "publicationDate": "2003-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "PUBLICIT\u00c9", "RACISME", "PUBLICIT\u00c9", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "DEMONT, GILBERTE", "DAYER, FRANCOIS", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-166098", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "PAS-DE-CALAIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / MUSIQUE : DIAM'S - 03.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166153", "durationSec": 2860, "publicationDate": "2003-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "EMISSION SPECIALE : RENCONTRES MEDIAS NORD-SUD - 03.09.25", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-178181", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2003-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9MIGRATION", "PASSEPORT", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE D'ASILE", "\u00c9MIGRATION", "AMBASSADE", "IMMIGRATION", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "\u00c9MIGRATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRANT", "IMMIGRATION", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MIGRATION INTERNATIONALE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRATION", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "IMMIGRANT", "IMMIGRATION", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "\u00c9MIGRATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE"], "id": "asset-164830", "thematicGeographicals": ["KINSHASA", "TESSIN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3299, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Kinshasa, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Tessin : 20030925 et archives, \u00e0 travers l'exemple des jeunes congolais d\u00e9sirant venir en Suisse, analyse du flux migratoire en provenance d'Afrique, des probl\u00e9matiques complexes inh\u00e9rentes \u00e0 l'asile et de la r\u00e9alit\u00e9 des proc\u00e9dures de demande et de la vie des requ\u00e9rants dans notre pays telles que l'int\u00e9gration, les espoirs et les d\u00e9sillusions mais aussi la criminalit\u00e9.", "title": "VOYAGE AU NOIR - 03.09.25", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "VAUD", "KINSHASA", "KINSHASA", "GENEVE-VILLE", "KINSHASA", "BEX", "LAUSANNE", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FOUNEX"], "publicationDate": "2003-09-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" jeune homme congolais invectivant la cam\u00e9ra et disant de mani\u00e8re amusante et symbolique \"moi aussi j'ai besoin d'aller en Europe, am\u00e8ne-moi avec toi\"", " jeune homme congolais invectivant la cam\u00e9ra et disant de mani\u00e8re amusante et symbolique \"moi aussi j'ai besoin d'aller en Europe, am\u00e8ne-moi avec toi\"", " sur la probl\u00e9matique de l'immigration des jeunes Africains en Suisse et les demandes de requ\u00e9rants d'asile, la politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Pierre-Yves Borgeaud, r\u00e9alisateur, se souvient d'une femme \u00e9trange rencontr\u00e9e dans le quartier de la Borde \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64CFE8E2-11E9-4245-B87A-34046FEF1F3C", "durationSec": 386, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Borgeaud, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Trois po\u00e8mes. De Rainer Maria Rilke           ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6AC43EB4-EFE5-4B4A-BB5D-36F01A4A4C8E", "durationSec": 301, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rilke, Rainer Maria"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rilke, Rainer Maria", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quarante-cinq jeunes de 15 \u00e0 17 ans ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s pour avoir fum\u00e9 du cannabis sur le chemin de l'\u00e9cole et au cycle d'orientation de la Veveyse : Interview de Jean-Pierre Liaudat, directeur du cycle d'orientation de la Veveyse, qui est pr\u00e9occup\u00e9 par la consommation de cannabis des \u00e9l\u00e8ves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA128CB-AB8C-45D9-B44A-68D15995E63D", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "\u00e9l\u00e8ve", "adolescent", "haschich"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du cycle d'orientation de la Veveyse", "name": "Liaudat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a approuv\u00e9 la fabrication et la commercialisation de l'absinthe, frapp\u00e9e d'interdiction par la Constitution f\u00e9d\u00e9rale depuis 1908 : D\u00e9bat en direct par t\u00e9l\u00e9phone entre Julien Spacio, favorable \u00e0 une AOC et Pierre-Andr\u00e9 Delachaux qui est oppos\u00e9 \u00e0 la lev\u00e9e de l'interdiction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC7CB483-C140-4DD7-AC6F-B56CB06E6F9C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["absinthe"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Association R\u00e9gion Val-de-Travers", "name": "Spacio, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e r\u00e9gional d'histoire et d'artisanat du Val-de-Travers", "name": "Delachaux, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Discours de Pascal Couchepin \u00e0 l'ONU \u00e0 propos de l'Irak", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-90D2AB14-8C78-48F6-926A-637F7FA3C8C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Pacsman ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87E992FE-DC45-40E3-827B-9FACAB9B580D", "durationSec": 238, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Eloge du go\u00fbt (3/5) : Go\u00fbter, \u00e9couter et dire le vin              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCE5522D-2DED-4FAB-B87D-74EBEFE70841", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["odorat", "vin", "go\u00fbt", "alimentation", "oenologie", "gastronomie", "boisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9mioticien, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 3", "name": "Bordron, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ex-sommelier en chef \u00e0 l'h\u00f4tel Crillon, responsable des achats des caves du groupe h\u00f4telier Concorde", "name": "Lebel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swiss devient la 9e compagnie a\u00e9rienne de l'alliance \"One World\" et op\u00e8re un rapprochement strat\u00e9gique avec British Airways : Interview de Fernand Cuche, conseiller national neuch\u00e2telois \u00e9cologiste, dont le parti est oppos\u00e9 \u00e0 des cr\u00e9dits publics \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C91E776-AFC5-49BB-BD71-09D4F7FE7737", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss", "One World"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : La discoth\u00e8que", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29B6E5D9-2786-443B-96D2-234DC048F4E0", "durationSec": 170, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Physiologie du go\u00fbt. De Brillat-Savarin (3/5) : De la soif et des boissons                                                            ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DA234DA1-B57C-4E88-A3BF-E96244968245", "durationSec": 1905, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillat Savarin, Anthelme"], "thematicThemes": ["art culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brillat-Savarin, Anthelme", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Echanges passionn\u00e9s au Conseil national autour la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis : D\u00e9bat en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral entre Anne-Catherine M\u00e9n\u00e9trey, et Yves Guisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9026CC5-5871-4B76-B08E-DF7DB7F22EE3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 846, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Guisan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Pierre Corajoud, auteur de guides insolites sur Lausanne, Neuch\u00e2tel et les rivi\u00e8res vaudoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD647F3-5AF7-4065-A1D4-F1EFCFED4DD9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 1959, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corajoud, Pierre"], "thematicThemes": ["ville", "marche (loisir)", "guide (document)"], "excerpt": "\" PIERRE CORRAJOUD INVITE A PARTIR EN VOYAGE A DEUX PAS DE CHEZ SOI, IL PUBLIE DES GUIDES INSOLITES SUR LAUSANNE, NEUCHATEL, LES RIVIERES VAUDOISES. IL RACONTE SA DEMARCHE ET COMMENT L'INSOLITE PEUT SURGIR AU COIN DE LA RUE.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de guides ", "name": "Corajoud, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Discours de Pascal Couchepin \u00e0 l'ONU \u00e0 propos de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former cette institution", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D8E0564A-076E-4F08-8152-58C13FC8BCDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Prince (3/5", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB481C51-2CBE-4FF2-8C5B-818C2E1738AA", "durationSec": 448, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ABSINTHE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "PROC\u00c8S", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "PROC\u00c8S", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE", "EBNER, MARTIN", "EBNER, MARTIN", "HURAS, LARRY"], "id": "asset-166280", "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PIRELLI", "CP BERNE", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dans le Haut-Atlas marocain, d\u00e9couverte de l'anc\u00eatre des dinosaures, datant de 180 millions d'ann\u00e9es : Interview de Michel Monbaron, professeur de g\u00e9omorphologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, faisant partie de l'\u00e9quipe de recherche qui a trouv\u00e9 ce dinosaure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB948587-FBAA-4234-BD42-842C6ED2AEED", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "dinosaure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9omorphologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Monbaron, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA NATURE, FINALE - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153433", "durationSec": 531, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : PERROQUET (CUBA) - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153435", "durationSec": 397, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s dans l'assiette : le radis. Entretien avec Mousse Boulanger, \u00e9crivaine et Marie-Jos\u00e8phe Raboud, cuisini\u00e8re              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0087AE3D-5507-4DB4-85A2-43F575DBB19E", "durationSec": 1505, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gume", "litt\u00e9rature", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de l'Auberge de Gy", "name": "Raboud, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "S\u00c9ISME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "S\u00c9ISME", "ASSOCIATION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "S\u00c9ISME", "MUSICIEN", "BIJOU", "PORTRAIT"], "id": "asset-178442", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "NIGER", "ALGER"], "durationSec": 3336, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALGERIE, Alger, Niger : 20030924 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le cin\u00e9aste alg\u00e9rien SOUDANI Mohammed, pour parler du Festival m\u00e9dia Nord-Sud et du s\u00e9isme \u00e0 Boumerdes et \u00e0 Alger en Alg\u00e9rie.", "title": "19 EME FESTIVAL MEDIAS NORD-SUD - 03.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALGERIE", "ALGER", "ALGER", "ALGER", "NIGER"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178490", "durationSec": 344, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROUX, GUY", "CISSE, DJIBRIL", "ROUX, GUY", "VAN NISTELROOY, RUUD", "WENGER, ARS\u00c8NE"], "id": "asset-172235", "thematicGeographicals": ["AUXERRE"], "durationSec": 1370, "mediaType": "video", "excerpt": "* Auxerre : 20030924 et archives, entretien avec l'entra\u00eeneur de l'AJ Auxerre ROUX Guy, entra\u00eeneur du club de football d'Auxerre depuis 1961, qui va disputer le premier tour de la Coupe d'Europe de football UEFA contre le club suisse de Neuch\u00e2tel Xamax.", "title": "PASSION FOOT : GUY ROUX - 03.09.24", "visualGeographicals": ["AUXERRE", "AUXERRE", "ANZERE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["AJ AUXERRE", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "EDELWEISS", "FLEUR", "TOURISME", "FLEUR", "PYROGRAVURE", "FLEUR", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "VACHE", "TISANE", "CULTURE", "FLEUR", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "FLEUR", "FLEUR", "FLEUR", "VILLE", "PLANTE", "JARDIN", "FLEUR", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PLANTE", "JARDIN", "FLEUR", "ART CULINAIRE", "JARDIN", "FLEUR", "ART CULINAIRE", "FLEUR", "PLANTE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "id": "asset-236872", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PRANGINS", "BRUSON", "VALAIS"], "durationSec": 3080, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prangins, Valais, Vaud, Bruson : 20030924, reportage sur les fleurs de montagne symboliques des Alpes et de la Suisse que sont la gentiane et l'edelweiss\n* Paris : 20030924, portrait de l'artiste plasticienne fran\u00e7aise SOULLIER C\u00e9cile qui cueille et cultive les fleurs, plantes et mauvaises herbes qui poussent dans les rues de la ville\n* Versailles : 20030924, rencontre au jardin des fleurs comestibles de Gally avec la styliste DEBIDOUR Cooky et la cuisini\u00e8re CARON LAMBERT Alice, toutes 2 sp\u00e9cialistes de la cuisine des fleurs\n* AUSTRALIE : 20030600, l'aventuri\u00e8re jurassienne MARQUIS Sarah poursuit son tour de l'Australie \u00e0 pied et en survie.", "title": "FLEURS DES VILLES ET FLEURS DES CHAMPS - 03.09.24", "visualGeographicals": ["PRANGINS", "VALAIS", "VALAIS", "VAUD", "VALAIS", "BRUSON", "VALAIS", "VALAIS", "PARIS", "PARIS", "VERSAILLES", "YVELINES", "GENEVE-VILLE", "AUSTRALIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" des fleurs de montagne gentiane et edelweiss"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "UN HOMME PEUT-IL ETRE TROP EX - 03.09.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-159268", "durationSec": 2988, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA NATURE, MANCHE 2 - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153432", "durationSec": 770, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA NATURE, PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153431", "durationSec": 825, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.09.24", "visualThemes": ["CORSO", "ORATORIO", "CHORALE", "FESTIVAL", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "HASCHICH", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NOIRMONT, LE", "SION", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "VAL-DE-TRAVERS", "MOTIERS", "VAL-DE-TRAVERS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-152915", "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LA\u00cfCIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "LA\u00cfCIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "LA\u00cfCIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "INTERNET", "FORUM DE DISCUSSION", "INTERNET", "BILLETTERIE", "BILLETTERIE", "BILLETTERIE", "BILLETTERIE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "CINA, JEAN-MICHEL", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "RUEY, CLAUDE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-166377", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "KARLSRUHE", "KARLSRUHE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / MUSIQUE : JONATAN CERRADA / VIDEOGAMES - 03.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165373", "durationSec": 2985, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["CISSE, DJIBRIL"], "id": "asset-166378", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.24", "visualGeographicals": ["AUXERRE", "AUXERRE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO ZAP EP. 78-84", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168811", "durationSec": 448, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "03.09.22 AU 03.09.26 SEMAINE 39", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-166435", "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Beerli, avocate, directrice de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Bienne, pr\u00e9sidente de Pro Juventute, candidate radicale \u00e0 la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Kaspar Villiger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6661DDBA-45FE-4170-8BB0-4B3518BAF564", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2655, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beerli, Christine"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, radicale", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les festivals 2004", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC10B3D0-5E6C-4F1D-A18B-B0CE9B5E9824", "durationSec": 189, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Eloge du go\u00fbt (2/5) : Physiologie et anatomie du go\u00fbt          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-261E2C3E-427E-4668-995D-C56B0CA46354", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "anatomie", "physiologie", "r\u00e9gime alimentaire", "go\u00fbt", "odorat", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neurophysiologiste, professeur \u00e0 l'Institut universitaire de France", "name": "Vincent, Jean-Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : La lettre ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A0434F8-264D-4EC7-B6CD-0A1E44B00536", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Les Inconnus. De Corinna Bille                  ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-853DDB1A-E096-4771-BFA9-0A36DD7F5995", "durationSec": 325, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swiss devient la 9e compagnie a\u00e9rienne de l'alliance \"One World\" et op\u00e8re un rapprochement strat\u00e9gique avec British Airways : Commentaire d'Emmanuelle Jaquet, correspondante RSR \u00e0 Zurich et interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0A9D7B68-3B29-401A-B60C-E054557017A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss", "One World"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Prince (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72F81A4A-C8B9-4E12-9978-9A5B03397EB0", "durationSec": 327, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'Anne qui relate quelques perceptions paranormales de son fils", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8577DDA-B102-409F-9848-D9EAF1C228D4", "durationSec": 584, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parapsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fr\u00e9sard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Physiologie du go\u00fbt. De Brillat-Savarin (2/5) : Du plaisir de la table                                                       ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-81C07934-6CD2-49FC-AC24-E9B2A4E4269B", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillat Savarin, Anthelme"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brillat-Savarin, Anthelme", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Conservatoire de Paris, un mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire (1/5) : Avant la R\u00e9volution : ma\u00eetrises et conservatoires en Europe              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD6F00E-F4D4-4BA5-946D-0FB92A29D8A5", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3442, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "conservatoire de musique", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hondr\u00e9, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "JUSTICE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["ROUX, GUY"], "id": "asset-164124", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "LOS ANGELES", "AUXERRE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ail et oignon. Entretien avec G\u00e9rard Rabaey, cuisinier et Marius Popescu, \u00e9crivain                                             ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39AFA27A-E563-4465-9994-58919F1D9335", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabaey, G\u00e9rard", "Popescu, Marius Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "oignon", "gastronomie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du restaurant Le Pont de Brent", "name": "Rabaey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swiss devient la 9e compagnie a\u00e9rienne de l'alliance \"One World\" et op\u00e8re un rapprochement strat\u00e9gique avec British Airways : Interviews de Caroline Jaunin, h\u00f4tesse de l'air chez Swiss, d'Andr\u00e9 Kudelski, membre du conseil d'administration de Swiss, d'Andr\u00e9 Dos\u00e9, directeur de Swiss et portrait de cette alliance par Olivier Schorderet", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9A15AE4E-B52C-4590-B353-027EA7FD39A6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 526, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss", "One World"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4tesse de l'air chez Swiss", "name": "Jaunin, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Conseil d'administration", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swiss", "name": "Dos\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : IGUANE - 03.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153434", "durationSec": 399, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236803", "durationSec": 295, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.09.22 - 03.09.28 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236483", "durationSec": 377, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["GENTIL, PIERRE-ALAIN", "AMGWERD, MADELEINE"], "id": "asset-172154", "thematicGeographicals": ["COURTETELLE", "JURA (CANTON)"], "durationSec": 4369, "mediaType": "video", "excerpt": "* Court\u00e9telle : 20030923, d\u00e9bat en direct et en public anim\u00e9 par BALLIF Eliane, BOURQUIN Pascal et le r\u00e9dacteur en chef adjoint du journal Quotidien jurassien CHETELAT R\u00e9my avec les 8 candidats du canton de Jura au Conseil des Etats. Dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les candidats d\u00e9battent notamment des enjeux pour les partis politiques des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, des finances f\u00e9d\u00e9rales, du soutien de la Conf\u00e9d\u00e9ration aux r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques, des co\u00fbts de la sant\u00e9 et des \u00e9conomies dans la fonction publique jurassiennes\n* Jura (Canton) : 20030900, divergences de vues entre gauche et droite politiques sur les mesures \u00e0 proposer pour relancer la croissance et diminuer le ch\u00f4mage dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques comme le canton du Jura. L'\u00e9conomie du canton, bas\u00e9e sur le secteur secondaire, souffre en effet de la conjoncture \u00e9conomique mondiale\n* Jura (canton) : 20040900, le canton du Jura souffre d'un surco\u00fbt de la sant\u00e9 en raison notamment du syst\u00e8me hospitalier cantonal trop on\u00e9reux.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT ELECTION DU CONSEIL DES ETATS DU CANTON DU JURA 1\n\nER TOUR - 03.09.23", "visualGeographicals": ["COURTETELLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "BOUCHON ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PAPAUT\u00c9", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PAPAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "FAVRE, CHARLES", "LEUENBERGER, MORITZ", "LOMBARDI, FILIPPO", "MAURER, UELI", "DOSE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-153511", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "LONDRES", "LONDRES", "MONTREUX", "SUISSE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["ONEWORLD", "ONEWORLD", "SWISS", "BRITISH AIRWAYS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "FEMME", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "FEMME", "BOUCHON ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["DOSE, ANDR\u00c9", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "BORTOLUZZI, TONI", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-153510", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.23", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "COINTRIN", "COINTRIN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ONEWORLD", "SWISS", "ONEWORLD", "SSP", "ONEWORLD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "SIDA", "ASSOCIATION", "PHARMACIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "H\u00d4PITAL", "RELATIONS NORD SUD", "T\u00c9L\u00c9M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "RELATIONS NORD SUD", "T\u00c9L\u00c9M\u00c9DECINE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-152882", "thematicGeographicals": ["OUAGADOUGOU", "GENEVE-VILLE", "BAMAKO", "BURKINA FASO", "PLATEAU"], "durationSec": 3216, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BURKINA FASO, Gen\u00e8ve-ville, Bamako, Ouagadougou : 20030923 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour dans le cadre du 19 \u00e8me Festival m\u00e9dias Nord-Sud pour savoir ce qu'est devenu le service de p\u00e9diatrie de l'h\u00f4pital de Ouagadougou 20 ans apr\u00e8s un reportage de la TSR qui avait \u00e9mu l'opinion publique. De plus, l'h\u00f4pital HUG de Gen\u00e8ve collabore avec l'h\u00f4pital de Bamako au Mali, notamment sous la forme d'un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine par Internet.", "title": "19 EME FESTIVAL MEDIAS NORD-SUD : LES FAISEURS DE PONTS - 03.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "BURKINA FASO", "OUAGADOUGOU", "GENEVE-VILLE", "BAMAKO", "BAMAKO"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE (DOCUMENT)", "MARCHE (LOISIR)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "BOUCHON ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AMENDE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualPersons": ["MIKAELIAN, MARIE-GA\u00cfAN\u00c9", "KOHLER, PIERRE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-152917", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.09.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "MONTREUX", "MORAT", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "BONFOL", "COURRENDLIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "03.09.22 AU 03.09.26 SEMAINE 39", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153357", "durationSec": 247, "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["BEYONCE", "BEYONCE"], "id": "asset-165724", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2897, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030923, concert du groupe fran\u00e7ais de musique rock alternatif Les Wampas.", "title": "LIVE : WAMPAS / DVD - 03.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEYONCE"], "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE"], "visualPersons": ["SEYDOUX, YVES", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-165757", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030923 et archives, en Suisse le prix des m\u00e9dicaments est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 qu'en Europe. L'importation des m\u00e9dicaments fait l'objet d'un monopole exclusif et les m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger sont rarement rembours\u00e9s par les Caisses d'assurance maladie. Les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques, moins chers, ne sont pas syst\u00e9matiquement propos\u00e9s par les pharmaciens.", "title": "PRIX DES MEDICAMENTS : ABE SE DEMANDE POURQUOI PAYER SI CHER - 03.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (11/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4FECE70-3D5E-47A5-96D9-3167FE8D7CC6", "durationSec": 167, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le Petit pr\u00e9 (extrait). De Anne Perrier        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-864679AB-2874-4B98-A8EB-30785773CD23", "durationSec": 327, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrier, Anne"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Nos anc\u00eatres, les Helv\u00e8tes ? (4/5)  : La religion gauloise          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058DBA5C-0C69-4FDE-8DE9-365EFA931A97", "thematicGeographicals": ["Helv\u00e9tie", "Suisse"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Celtes", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre assistant d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Luginb\u00fchl, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (2/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56AF8DF4-0D65-452B-985F-C1B6E1E07FE8", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Nos anc\u00eatres, les Helv\u00e8tes ? (3/5) : Pr\u00e9sences helv\u00e8tes sur le Plateau suisse                                               ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AF5F04C-A88B-49C2-8C64-C2029E083335", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse", "Helv\u00e9tie"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "Celtes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Lat\u00e9nium \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Nos anc\u00eatres, les Helv\u00e8tes ? (5/5) : La mutation des Helv\u00e8tes  en gallo-romains                                                        ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13C9A182-7749-4D78-B863-66E008D3FBDE", "thematicGeographicals": ["Helv\u00e9tie", "Suisse"], "durationSec": 1826, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Celtes", "Romains", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicole Ruchti-Allemann, ancienne journaliste, handicap\u00e9e, auteure de \"R\u00e9sister ou dispara\u00eetre\" (Ed. d'En-Bas)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-100C0A6D-72D5-4AB1-9225-671FD8D400B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2922, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruchti-Allemann, Nicole"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne journaliste, handicap\u00e9e", "name": "Ruchti-Allemann, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (3/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63DE6185-5F73-4784-A64B-A41DFAB70C76", "durationSec": 179, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (13/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5BC8DB6-1233-4569-8169-BA0FC386BADC", "durationSec": 58, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Sybille Fluckiger. A propos de son tour de Suisse en trottinette afin de r\u00e9colter des signatures pour la P\u00e9tition mondiale en faveur de la paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6109B04-5D74-4AC5-9339-A08C6EF5C8A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fluckiger, Sybille"], "thematicThemes": ["paix", "p\u00e9tition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fluckiger, Sybille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Eloge du go\u00fbt (1/5) : L'art de bien manger              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B09D580-8220-477A-A65B-AA92F108FAFD", "durationSec": 1853, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boisson", "odorat", "go\u00fbt", "gastronomie", "r\u00e9gime alimentaire", "alimentation", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique au journal Le Figaro", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (8 et 9/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80393C30-C463-44C7-9D0D-6237B451F9A2", "durationSec": 182, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (7/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B392E2-CB21-42DB-98BD-6F6E887F95D8", "durationSec": 170, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Une histoire de recette. Un r\u00e9cit de Corinne Desarzens inspir\u00e9 par un menu de Jean-Maurice Joris, chef du restaurant Les Alpes \u00e0 Orsi\u00e8res                 ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FBC25CAA-B7B9-48CE-B706-2500D4626D67", "durationSec": 1327, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Corinne"], "thematicThemes": ["gastronomie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : La vie des auteurs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-884366CC-384C-4D36-B779-0D2FB91A643C", "durationSec": 229, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "La Fonoteca Nationale \u00e0 Lugano (5/6) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2BCE090-B61D-4AF3-A1BD-1FB7A3AC6641", "durationSec": 1247, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fonoteca Nationale"], "thematicThemes": ["archives", "phonoth\u00e8que", "document sonore"], "excerpt": "Les archives parl\u00e9es. Les quantit\u00e9s de documents \u00e0 sauvegarder. Le studio pour la lecture des supports sonores", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fonoteca Nationale", "name": "Pellizari, Pio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "technicien", "name": "Cavaglieri, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (4/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17CA4956-EBFB-421A-A4E2-538F22ED6D4D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Gregory, 17 ans, qui rencontre Henriette, 80 ans, dans un EMS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFC6A3C0-7007-447A-A4AE-53605F2BE20A", "durationSec": 830, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mauroux, Gregory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (1/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-393FA81D-E3E5-4D1C-8469-F8E09BF5D955", "durationSec": 123, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Prince (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA3875B4-C322-4DB4-A003-EE4B706615F6", "durationSec": 420, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: un constructeur de bateaux - un homme battu - un antiquaire - un m\u00e9canicien-dentiste - un v\u00e9t\u00e9rinaire allergique aux poils d'animaux \r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93D52461-995E-4BBF-8E74-EE751DFF3B26", "durationSec": 3636, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (10/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6B00E45-A0BB-4923-80B5-BDA0EA5084E6", "durationSec": 116, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Physiologie du go\u00fbt. De Brillat-Savarin (1/5) : Du go\u00fbt ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B23FAA61-2762-454D-A414-FA71A958258D", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillat Savarin, Anthelme"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brillat-Savarin, Anthelme", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (6/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14E0FF93-34FA-4C3E-8F43-E96D351E9F1D", "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "B\u00c9B\u00c9", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "URGENCE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-164778", "durationSec": 3180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030922 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour dans le cadre du 19 \u00e8me Festival m\u00e9dias Nord-Sud pour \u00e9voquer la situation de l'h\u00f4pital de Ouagadougou, 20 ans apr\u00e8s un reportage de Temps Pr\u00e9sent qui avait \u00e9mu l'opinion publique.", "title": "19 EME FESTIVAL MEDIAS NORD-SUD : LES FAISEURS DE PONTS - 03.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "PARFUM", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-164075", "thematicGeographicals": ["NYON", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1621, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030922, le repr\u00e9sentant de l'Association suisse des assur\u00e9s (Assuas) POGGIA Mauro d\u00e9nonce l'augmentation des primes des caisses d'assurances maladies et r\u00e9agit au sondage SMS \"\u00eates-vous pr\u00eats a changer de caisse maladie ?\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030922, les grandes marques de cosm\u00e9tiques produisent d\u00e9j\u00e0 des parfums pour homme. Les parfumeurs lancent maintenant des produits de maquillage et de soins de beaut\u00e9 exclusivement destin\u00e9s aux hommes\n* SUISSE, Nyon, La Chaux-de-Fonds : 20030922, comparaison des prix des loyers pour 2 appartements de surface \u00e9gale dans les villes de Nyon et La Chaux-de-Fonds. Les villes qui pratiquent une politique de logement social obligent les r\u00e9gies \u00e0 conserver des prix bas mais les imp\u00f4ts communaux sont plus \u00e9lev\u00e9s que dans les villes pratiquant les loyers libres\n* Carouge : 20030922, imitant une pratique venue des USA, des plus en plus de mamans d\u00e9l\u00e8guent l'organisation de l'anniversaires de leurs enfants \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s de services et des centres commerciaux. Les organisateurs se chargent d'imaginer des activit\u00e9s pour les enfants.", "title": "PRODUITS DE BEAUTE POUR HOMMES // BUSINESS DES ANNIVERSAIRES // MAURO POGGIA //\nLOYERS SUISSES - 03.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : CHIEN (SUISSE) - 03.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153549", "durationSec": 401, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (14/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0652462-494B-4458-BB9D-9DE9E8C46248", "durationSec": 30, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Nathalie Delay (5/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45EF31CF-5530-4F93-8AED-7E6C6FADFE2E", "durationSec": 150, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delay, Nathalie"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Sculptrice autodidacte qui a tout quitt\u00e9 pour se consacrer \u00e0 sa passion, choix souvent incompris de son entourage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "03.09.22 AU 03.09.26 SEMAINE 39", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-172380", "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LES PARENTS PEUVENT-ILS S'EX - 03.09.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236427", "durationSec": 3085, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "CHASSE", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARCHIVES", "ARCHIVES", "FILM DOCUMENTAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-236682", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "LESURE-VANDAMME, Marie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "LESURE-VANDAMME, Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.09.22", "visualThemes": ["JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "RACISME", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "RACISME", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VERRERIE D'ART"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AYENT", "AYENT", "EUSEIGNE", "BERNE-VILLE", "MEYRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-153820", "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "FRANCAIS, OLIVIER", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-153855", "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "LAUSANNE", "LONDRES", "NEW YORK", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE", "SSP", "ONEWORLD", "SWISS", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "AVS", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-165798", "thematicGeographicals": ["TRAMELAN", "ST-IMIER"], "durationSec": 3785, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Imier : 20030922, d\u00e9bat en direct et en public anim\u00e9 par BALLIF Eliane, GUERDAT Olivier et la journaliste du Journal du Jura GRABER Isabelle avec les 6 candidats du canton de Berne au Conseil des Etats. Dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les candidats d\u00e9battent notamment des enjeux pour les partis politiques des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, des finances f\u00e9d\u00e9rales, du soutien aux r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et du rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite et de l'obtention de l'AVS\n* Tramelan : 20030900, r\u00e9actions au sein de la petite et moyenne entreprise (PME) familiale Pr\u00e9citrame qui fabrique des \u00e9bauches \u00e0 la proposition du conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal d'\u00e9lever l'\u00e2ge de la retraite et de l'AVS.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT ELECTION DU CONSEIL DES ETATS DU CANTON DE BERNE 1\n\nER TOUR - 03.09.22", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BIENNE", "BERNE", "TRAMELAN"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["GATTUSO, GENNARO", "RONALDO", "BECKHAM, DAVID", "RONALDINHO", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "BALLACK, MICHAEL", "VAN NISTELROOY, RUUD", "LAMPARD, FRANK", "CRESPO, HERNAN"], "id": "asset-172227", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 20030921, temps forts de la 3 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de premi\u00e8re division (S\u00e9rie A)\n* ESPAGNE : 20030920 et 20030921, temps forts de la 4 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de premi\u00e8re division (Liga)\n* ALLEMAGNE : 20030920, temps forts de la 6 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga). Le VfB Stuttgart prend la premi\u00e8re place du classement\n* Angleterre : 20030921, temps forts de la 6 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de premi\u00e8re division (Premier League). Les 2 grands favoris Manchester United et Arsenal ont fait match nul 0 partout, lors d'un match houleux. L'entra\u00eeneur de Tottenham Hotspur HODDLE Glen a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 suite \u00e0 une nouvelle d\u00e9faite de son \u00e9quipe\n* FRANCE : 20030920 et 20030921, temps forts de la 7 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de premi\u00e8re division (Ligue 1). L'AS Monaco prend la premi\u00e8re place du classement.", "title": "03.09.22", "visualGeographicals": ["PEROUSE", "ROME", "TURIN", "COROGNE, LA", "MALAGA", "MADRID", "BARCELONE", "HAMBOURG", "MUNICH", "STUTTGART", "MANCHESTER", "ANGLETERRE", "LONDRES", "GUINGAMP", "SOCHAUX", "MANS, LE", "MONTPELLIER"], "visualCorporations": ["MILAN AC", "PERUGIA", "PARME AC", "LAZIO ROME", "JUVENTUS DE TURIN", "AS ROMA", "DEPORTIVO LA COROGNE", "MALAGA", "REAL MADRID", "ATLETICO MADRID", "VALENCE CF", "FC BARCELONE", "OSASUNA", "HANSA ROSTOCK", "HAMBOURG SV", "BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN", "VFB STUTTGART", "BORUSSIA DORTMUND", "MANCHESTER UNITED", "ARSENAL", "CHELSEA", "SOUTHAMPTON", "TOTTENHAM", "PARIS ST-GERMAIN", "RC STRASBOURG", "SOCHAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "AS MONACO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : ETRE AU BOUT DU ROULEAU - 03.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152929", "durationSec": 505, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.09.22", "visualThemes": ["BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LOS ANGELES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153856", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS PROP ET BERTA - 03.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165506", "durationSec": 462, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}