{"response": {"numFound": 10490, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du bonheur - 19 novembre 2003. Une enfance traumatis\u00e9e par la guerre (2/4). Reportage au Congo sur les enfants-soldats : Interviews et t\u00e9moignages d'enfants-soldats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14CA040E-7B6D-4328-BDAF-86E297C34AAE", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traumatisme", "enfant-soldat", "conflit arm\u00e9", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants-soldats au Congo", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Pas revoir. De Val\u00e9rie Rouzeau                ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8652A61F-346D-44F0-ACE8-DC6359C8A925", "durationSec": 336, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouzeau, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rouzeau, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : La plus grosse orgie de tout les temps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B98E0CF6-CB84-4C6D-8A6A-C91F1E7C575D", "durationSec": 222, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Manifestante fribourgeoise bless\u00e9e par une balle marquante \u00e0 Gen\u00e8ve le 29 mars 2003. Les deux fonctionnaires de police genevois sont blanchis : Interview d'Alain Charbonnier, pr\u00e9sident du groupe socialiste au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-657E1C2F-8951-425A-9EB6-CF9656C3933D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chervet, Denise"], "thematicThemes": ["bless\u00e9", "manifestation politique", "enqu\u00eate judiciaire", "violence polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Charbonnier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Chypre, jusque devant la Ligne verte (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EFEFCA22-F888-4F9C-9919-0F1DAB5D204A", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Chypre", "Turquie"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne de d\u00e9marcation", "exil", "relations internationales", "fronti\u00e8re", "ind\u00e9pendantisme", "\u00eele"], "excerpt": "\"Alexandra (2) : rencontres turques. Toujours en zone turque de Nicosie, avec Alexandra la militante. Visite au journal \"Afrika\", dont le r\u00e9dacteur en chef Sener Levent est r\u00e9guli\u00e8rement inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions hostiles \u00e0 l'occupation turque. Rencontre inopin\u00e9e avec un jeune Chypriote turc qui n'est pas insensible au charme de la Chypriote grecque. Participation \u00e0 une des nombreuses \"activit\u00e9s inter communautaires\" qui r\u00e9unissent les deux populations au Ledra Palace, Quartier g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et plac\u00e9 au milieu de la \"Ligne verte\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chypriote grecque", "name": "Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en ched du journal Afrika", "name": "Levent, Sener", "type": "Participant"}, {"role": "Chypriote turc", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "American fiction (3/4) : Robert Olen Butler, m\u00e9moire vive de l'Am\u00e9rique                                                                   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D10F4430-B6FE-4FA3-8D34-D93BF3448DE4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butler, Robert Olen"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butler, Robert Olen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice des romans de Robert Olen Butler", "name": "Reinharez, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Oradour-sur-Glane (3/5): le massacre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D261DFC7-0065-49D4-9162-72EFA8291002", "thematicGeographicals": ["Oradour-sur-Glane"], "durationSec": 3771, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "village", "homicide"], "excerpt": "\"Ils sont quatorze, dont un petit gar\u00e7on qui n'a pas 10 ans, \u00e0 poser sur une photo prise en mars 1945, appartenant \u00e0 la phototh\u00e8que Baron et l\u00e9gend\u00e9 comme suit \u00ab Les rescap\u00e9s du massacre \u00bb Apprenti m\u00e9canicien Robert Hebras \u00e0 20 ans en 1944. 20 ans quand une division allemande de Wafen SS se dirigent vers le village ou il habite, Oradour sur Glane. C'est un samedi. Robert Hebras ne travaille pas. Son patron lui a donn\u00e9 cong\u00e9 pour la journ\u00e9e. Les nouvelles du d\u00e9barquement r\u00e9cent bouleversent un peu les emplois du temps. Ce 10 juin il est donc chez lui, \u00e0 vaquer \u00e0 ses occupations, c'est la vie... la vie de tous les jours.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Michael Jackson (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-771EFFD3-A292-4FA9-ABCC-BADD0A0ED544", "durationSec": 443, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Propos in\u00e9dits de femmes in\u00e9dites. De Christine Br\u00fcckner (3/5) : Il para\u00eet que je suis la plus grosse moiti\u00e9 de Goethe             ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3F171C28-7425-4424-98D5-25214D10A47B", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00fcckner, Christine"], "excerpt": "Auteur: DALCHECL; Comment2: MER 19.11.2003\r\n\r\nCHRISTINE BR\u00dcCKNER: PROPOS INEDITS DE FEMMES INEDITES  \r\n\r\n3/5 IL PARAIT QUE JE SUIS LA PLUS GROSSE MOITI\u00c9 DE GOETHE\r\n\r\nINTERPRETE: BARBARA TANQUEREL\r\n\r\nIN: POURQUOI N'AS-TU RIEN DIT DESDEMONE ? - ED. L'ARCHE\r\n\r\nREALISATION: CLAUDE DALCHER\r\n\r\nPRODUCTION: CLAUDE DALCHER", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Br\u00fcckner, Christine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Fulvio Pelli, conseiller national tessinois radical, candidat \u00e0 la succession de Kaspar Villiger le 10 d\u00e9cembre 2003.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC2F34D1-8E84-46C5-AE6F-510542F037DA", "durationSec": 901, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelli, Fulvio"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du Bonheur - 19 novembre 2003. Une enfance traumatis\u00e9e par la guerre (4/4). Reportage \u00e0 Sarajevo 10 ans apr\u00e8s la fin de la guerre : Interview de Jenana, jeune femme de 20 ans, de Tina Rahmanovic, psychoth\u00e9rapeuthe et d'Elma Dzanic, jeune femme de 21 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58A6EA96-D2D0-46F8-8E71-ED020962B438", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "traumatisme", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme de 21 ans", "name": "Dzanic, Elma", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme de 20 ans", "name": "Jemina", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeuthe", "name": "Rahmanovic, Tina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : T'as le look ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D17B31C-A083-4AE7-B448-E519439A2C23", "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du Bonheur - 19 novembre 2003. Une enfance traumatis\u00e9e par la guerre (3/4). Reportage en Bosnie, douze ans apr\u00e8s le si\u00e8ge de Sarajevo et les massacres de Srebrenica : Interviews d'Ayla Carlic, de Mirnes Lemec et d'Erlimana Avdic, dont l'enfance a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44A28C2C-742C-46F0-ACA9-EB686CE69957", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["guerre civile", "enfance", "traumatisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme de 14 ans, dont le p\u00e8re est mort \u00e0 Srebrenica", "name": "Erlimana, Avdic", "type": "Participant"}, {"role": "personne qui avait 12 ans au d\u00e9but du si\u00e8ge de Sarajevo", "name": "Carlic, Ayla", "type": "Participant"}, {"role": "homme de 23 ans qui vit dans le camp de d\u00e9plac\u00e9s de Mihtovivi pr\u00e8s de Tuzla ", "name": "Lemec, Mirnes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du bonheur - 19 novembre 2003. Une enfance traumatis\u00e9e par la guerre (1/4). Reportage au Congo : Interview de S\u00e9bastien Nkoy, directeur d'un centre d'accueil pour enfants abandonn\u00e9s au Congo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04F4EDB9-A0BC-4D87-9E0F-D7F42E3AB3AC", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "EPER"], "thematicThemes": ["traumatisme", "enfance", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Le centre est financ\u00e9 par l'EPER (Entraide protestante suisse)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'un centre d'accueil pour enfants abandonn\u00e9s au Congo", "name": "Nkoy, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : METIERS, FINALE - 03.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162254", "durationSec": 778, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LE MONDE DE NEMO - 03.11.17 AU 03.11.21 SEMAINE 47", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-159128", "durationSec": 247, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ENFANT-SOLDAT", "FAILLITE", "AGENCE DE VOYAGES", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "FAILLITE", "AGENCE DE VOYAGES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "POMPIER", "MOSA\u00cfQUE"], "id": "asset-159006", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.19", "visualGeographicals": ["FREETOWN", "SUISSE", "KLOTEN", "LOCLE, LE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153109", "durationSec": 272, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CREVASSE"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN"], "id": "asset-153343", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 20031119, l'\u00e9mission Objectif Aventure propose \u00e0 12 adolescents de Suisse romande, gar\u00e7ons et filles \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 16 ans, de vivre une aventure originale et de relever de nombreux d\u00e9fis sportifs. Durant les 3 premi\u00e8res semaines, les 12 candidats s\u00e9lectionn\u00e9s participent \u00e0 un stage de pr\u00e9paration et de formation aux Diablerets, sous le regard attentif d'un Jury. Aujourd'hui, la premi\u00e8re \u00e9quipe de 6 candidats se rend sur le Glacier des Diablerets en compagnie du guide de haute montagne TROILLET Jean pour descendre en rappel une crevasse.", "title": "GLACIER DES DIABLERETS AVEC JEAN TROILLET (1) - 03.11.19", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CREVASSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9GUSTATION", "OENOLOGIE", "VIN", "D\u00c9GUSTATION", "OENOLOGIE", "VIN", "D\u00c9GUSTATION", "OENOLOGIE", "VIN", "VIGNE", "VIN", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNE", "VIN", "CHANTEUR", "VIGNE", "VIN", "VIGNE", "VIN", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNE", "VIN", "VIGNE", "VIN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (RESTAURANT)", "BI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "id": "asset-165675", "thematicGeographicals": ["SION", "BRUXELLES", "TESSIN", "CATALOGNE", "VAUD"], "durationSec": 5345, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion, Vaud : 200311, rencontre et d\u00e9gustations de vin avec l'oenologue valaisan FORNAGE Dominique qui donne aussi des cours de d\u00e9gustations de vin\n* Catalogne : Le Priorat , 200311, rencontre avec des vignerons catalans et l'oenologue fran\u00e7ais BARBIER Ren\u00e9 pour parler du vignoble du Priorat et du vin qui a redonn\u00e9 vie et espoir \u00e0 cette r\u00e9gion d'Espagne\n* Tessin : Rovio, Biogno-Beride et Cagiallo, 200311, rencontres avec des vignerons qui nous parlent de leur amour du vin, du travail \u00e0 la vigne et de la nature\n* Bruxelles : 200311, visites de brasseries de la capitale de la Belgique riche en bi\u00e8res de toutes sortes.", "title": "PASSE-MOI LES BOUTEILLES! - 03.11.19", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "SION", "VAUD", "VALAIS", "CATALOGNE", "CATALOGNE", "CATALOGNE", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" de vignes en Valais et au Tessin et de brasseries \u00e0 Bruxelles en Belgique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : METIERS, MANCHE 2 - 03.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162253", "durationSec": 998, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : METIERS, PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162252", "durationSec": 889, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ONG", "FEMME", "SIDA", "AIDE HUMANITAIRE", "ONG", "FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT"], "id": "asset-236804", "thematicGeographicals": ["ABIDJAN"], "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abidjan : 20031119 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, la directrice du Centre m\u00e9dical l'Espoir \u00e0 Abidjan, LATROUS Lotti, ainsi que sa famille, pour faire le portrait de cette femme engag\u00e9e.", "title": "LOTTI LATROUS - 03.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ABIDJAN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "FED CUP", "FED CUP", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "AIDE HUMANITAIRE", "MALTRAITANCE", "PLAN DE PAIX", "VISIOCONF\u00c9RENCE"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN", "CHALLANDES, BERNARD", "EGGIMANN, MARIO", "STRELLER, MARCO", "RAUL", "VAN NISTELROOY, RUUD", "MYSKINA, ANASTASIA", "PIERCE, MARY", "MAURESMO, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-152724", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.11.19", "visualGeographicals": ["OSTRAVA", "LJUBLJANA", "CARDIFF", "OSLO", "AMSTERDAM", "MOSCOU", "MOSCOU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "ADOLESCENCE", "ALCOOLISME", "TABAGISME", "ADOLESCENCE", "TABAGISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARME", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "AIDE HUMANITAIRE", "BIENFAISANCE", "AIDE HUMANITAIRE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "BANDE DESSIN\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-152723", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "GENTHOD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PESHAWAR", "PARIS", "MANS, LE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PEINTRE EN B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PEINTRE EN B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "BUDGET DE L'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOSA\u00cfQUE", "MUS\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1980", "MUS\u00c9E", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-152747", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.11.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT", "MOUTIER", "DELEMONT", "AIGLE", "DELEMONT", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "VERCORIN"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHERIE N'AIE PAS HONTE DE TON - 03.11.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152758", "durationSec": 3096, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES / CINEMA / INTERVIEW : HAWKSLEY WORKMAN - 03.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178399", "durationSec": 2890, "publicationDate": "2003-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "L'Oiseau apprivois\u00e9. De Rabindranath Tagore          ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8FFA653C-6848-48C0-BA78-74126689DC60", "durationSec": 401, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagore, Rabindranath"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Tagore, Rabindranath", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Oradour-sur-Glane (2/5): un livre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1DA084A3-AD7B-4BE7-BB48-3358C3F47741", "thematicGeographicals": ["Oradour-sur-Glane"], "durationSec": 4237, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "homicide", "village", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "\"Oradour-sur-Glane est une commune qui compte environ 2'000 habitants au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle. La crise agricole provoque un d\u00e9peuplement important, qui se poursuit jusqu'au d\u00e9but de la guerre. Situ\u00e9e \u00e0 l'ouest de Limoges, un peu plus bas que le Centre de la France, elle fr\u00f4le, entame de justesse le d\u00e9but de l'Occitanie, juste \u00e0 la fronti\u00e8re des deux langues la langue d'Oc (celle du Sud ) et la langue d'Oil, celle d\u00e9riv\u00e9e du latin vulgaire. Le patois, le limousin, parl\u00e9 encore dans la r\u00e9gion, est un patois occitan. Ici la langue est chant\u00e9e, ronde, d\u00e9j\u00e0 m\u00e9ridionale. L'exode rural mais aussi la Premi\u00e8re guerre mondiale vont frapper tr\u00e8s t\u00f4t Oradour. On d\u00e9nombre une centaine de victimes. Le dixi\u00e8me de la population masculine Le dixi\u00e8me de la population masculine, ceux de 20, 30, 40 ans... les bras. Ceux qui cultivent, b\u00e2tissent, entretiennent. La force de travail.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "American fiction (2/4) : La fabrique \u00e9ditoriale am\u00e9ricaine. Rencontre avec Fran\u00e7ois Cusset, sociologue ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1A49B07-F54A-4042-B2C6-C320BC2E7525", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "sociologie", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et sociologue de la communication", "name": "Cusset, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Dominique Scheder, musicien, relate ses hallucinations auditives qui l'ont conduit jusqu'\u00e0 la folie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485C7BB3-B08B-4EDB-9BAC-1654C93B6252", "durationSec": 599, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ou\u00efe", "schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Scheder, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Michael Jackson (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59613607-96B2-4CCE-A5C7-0C7319B3A5A2", "durationSec": 363, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Italie, c'est une journ\u00e9e nationale de deuil pour les obs\u00e8ques des 19 soldats tu\u00e9s en Irak dans un attentat \u00e0 Nassiyriah ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE0FB03B-EBD4-4335-B496-1FBA4A3F658E", "thematicGeographicals": ["Italie", "Irak"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Italie", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Les opposants sont convaincus que la Conf\u00e9d\u00e9ration est en train de lib\u00e9raliser en douce : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41C4B431-596D-41EE-95BF-69B9052E0A76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisation des prix", "courant \u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Beerli, ancienne conseill\u00e8re aux Etats bernoise radicale, candidate \u00e0 la succession de Kaspar Villiger le 10 d\u00e9cembre 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654283B7-3DC0-41BF-A6E6-BAD8D4C87167", "durationSec": 896, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beerli, Christine"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re aux Etat bernoise radicale", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les relations culturelles franco-suisses \u00e0 l'\u00e9preuve de la seconde guerre mondiale (2/5) : Un aimant nomm\u00e9 Paris              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4379E3-9337-4F70-9561-A54DDDDD7070", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande", "France"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "intellectuel", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "presse", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire g\u00e9n\u00e9rale et suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de \"La Province n'est plus la province\" (Ed. Antipodes, 2003)", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "historien, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de \"La Province n'est plus la province\" (Ed. Antipodes, 2003)", "name": "Marti, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le r\u00eave de Roger ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F45C250-69EE-4674-B8B8-6451ACA8E083", "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Propos in\u00e9dits de femmes in\u00e9dites. De Christine Br\u00fcckner (2/5) : Tu te trompes, Lysistrata                                   ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CC202FB0-705C-4A3F-8955-F1B8D393A7F6", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00fcckner, Christine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Br\u00fcckner, Christine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Les opposants sont oppos\u00e9s \u00e0 la lib\u00e9ralisation : Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42A1146-F7A9-426F-BC9A-938C5D9663D1", "durationSec": 344, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant \u00e9lectrique", "lib\u00e9ralisation des prix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Maquereau \u00e9conomie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5367242-849F-42C7-B12E-93BFBE0B3964", "durationSec": 175, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Chypre, jusque devant la Ligne verte (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-00A91061-06A3-448F-B235-EF92C420AEE3", "thematicGeographicals": ["Chypre", "Gr\u00e8ce", "Turquie"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "ligne de d\u00e9marcation", "histoire", "exil", "\u00eele", "relations internationales", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Alexandra (1) : passer la ligne pour cr\u00e9er des ponts. Alexandra est une militante. Pendant des ann\u00e9es, cette dynamique quadrag\u00e9naire a forc\u00e9 la ligne de d\u00e9marcation avec des centaines d'autres femmes grecques, affrontant les soldats de l'ONU et les fusils turcs. Au nom de ce qu'elle consid\u00e8re comme son droit de circuler librement sur son \u00eele. \r\nDepuis avril, elle passe sans crainte la \"Ligne verte\". Pour (re)d\u00e9couvrir sa ville et pour tenter de construire des ponts entre les deux communaut\u00e9s. A propos de l'histoire ancienne et r\u00e9cente de l'\u00cele de Chypre, entretien avec Philippe Cardella, auteur de Notes de voyage \u00e0 Chypre.\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chypriote", "name": "Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cardella, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "George W Bush arrive ce soir \u00e0 Londres pour une visite d'Etat de trois jours plac\u00e9e sous haute surveillance : Interview d'Alex Taylor, journaliste britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59D1619E-16DE-4F3A-BD2F-9DD59D21A2AC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste britannique", "name": "Taylor, Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159085", "durationSec": 291, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MASTER AND COMMANDER - 03.11.17 AU 03.11.21 SEMAINE 47", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-159318", "durationSec": 276, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GASTRO - 03.11.17 - 03.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158946", "durationSec": 532, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "DUP AVEC DAVE STEWART, JIMMY CLIFF, MUDBONE COOPER - AVO SESSIONS 2002", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-153838", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.11.18", "visualThemes": ["TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "COLLOMBEY-MURAZ", "MOUTIER", "SOLEURE", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALANGIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152746", "durationSec": 879, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "ANTIS\u00c9MITISME", "KIPPA", "RACISME", "POLICE", "PAUVRET\u00c9", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "METZLER, RUTH", "SOMMARUGA, CARLO", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BRELAZ, DANIEL", "GAILLARD, SERGE", "VONLANTHEN, JOHAN", "VONLANTHEN, JOHAN", "VONLANTHEN, JOHAN", "TINGUELY, JEAN", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-165590", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.18", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "PARIS", "PARIS", "LONDRES", "VAULION", "VAUD", "LYSS", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SUNRISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "POMME", "SANT\u00c9", "FITNESS", "SANT\u00c9", "SQUASH (LOISIR)", "TENNIS (LOISIR)", "PHOTOGRAPHIE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-165815", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "CRISSIER", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "visualThemes": ["CANOE-KAYAK", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "id": "asset-166502", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 20031118, l'\u00e9mission Objectif Aventure propose \u00e0 12 adolescents de Suisse romande, gar\u00e7ons et filles \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 16 ans, de vivre une aventure originale et de relever de nombreux d\u00e9fis sportifs. Durant les 3 premi\u00e8res semaines, les 12 candidats s\u00e9lectionn\u00e9s participent \u00e0 un stage de pr\u00e9paration et de formation aux Diablerets, sous le regard attentif d'un Jury. Aujourd'hui, les candidats s'initient \u00e0 une descente de rivi\u00e8re en cano\u00eb.", "title": "CANOE - 03.11.18", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANOE-KAYAK", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES / CINEMA - 03.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166269", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "ESSENCE", "ESSENCE", "ESSENCE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PHOTOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SANT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "id": "asset-178406", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Lausanne, SUISSE : 20031118, la compagnie p\u00e9troli\u00e8re Shell affirme, dans sa derni\u00e8re campagne de publicit\u00e9, que son essence permet de faire plus de kilom\u00e8tres. Or la consommation d'essence d\u00e9pend surtout de la mani\u00e8re de conduire\n* SUISSE, Plateau : 20031118, enqu\u00eate sur les nouveaux t\u00e9l\u00e9phones portables et les dangers qu'ils repr\u00e9sentent sur la sant\u00e9. R\u00e9sultats des tests sur la qualit\u00e9 du natel en tant que tel et sur la qualit\u00e9 des photos prises avec un t\u00e9l\u00e9phone mobile\n* SUISSE : 20031118, sketch humoristique sur le co\u00fbt des messageries vocales des op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie mobile Sunrise, Orange et Swisscom.", "title": "ESSENCE PLUS ECONOMIQUE / SPECIALE NOUVEAUX TELEPHONES PORTABLES : TEST,\n\nGADGETS ET GROSSES FACTURE - 03.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SUNRISE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT", "FILM DOCUMENTAIRE", "FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT"], "id": "asset-172031", "thematicGeographicals": ["ABIDJAN"], "durationSec": 2977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abidjan : 20031117 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, la directrice du Centre m\u00e9dical l'Espoir \u00e0 Abidjan en C\u00f4te d'Ivoire, LATROUS Lotti, et sa famille pour faire le portrait de cette femme engag\u00e9e, notamment au travers du film documentaire du r\u00e9alisateur et journaliste de la TSR, SCHAULI Claude.", "title": "LOTTI LATROUS - 03.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ABIDJAN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "TRANSAT EN DOUBLE", "MONOCOQUE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["RIGAMONTI, FLAVIA", "HURAS, LARRY", "CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-165630", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.11.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SALVADOR DE BAHIA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Nouvelliste et Feuille d'Avis du Valais f\u00eate le 17 novembre 2003 ses 100 ans d'existence. Interviews de Fran\u00e7ois Dayer, actuel r\u00e9dacteur en chef, de Liliane Varone, ancienne journaliste au Nouvelliste, de Cilette Cretton, ancienne pr\u00e9sidente du Parti radical valaisan et de Jean Bonnard, r\u00e9dacteur en chef d\u00e8s f\u00e9vrier prochain\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53426245-256F-48CA-9705-52B853BE6391", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lusier, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["presse", "conservatisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne journaliste au Nouvelliste et Feuille d'Avis du Valais", "name": "Varone, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste et Feuille d'Avis du Valais", "name": "Dayer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente du parti radical valaisan", "name": "Cretton, Cilette", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et futur r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste et Feuille d'Avis du Valais (d\u00e8s f\u00e9vrier 2004)", "name": "Bonnard, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Corinne Badoux, ex-journaliste vivant retir\u00e9e en pleine nature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54AAD7EF-7F32-4B6A-B2AF-56A3A683FFA0", "durationSec": 1193, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badoux, Corinne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-journaliste", "name": "Badoux, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "American fiction (1/4) : aujourd'hui. Rencontre avec B\u00e9atrice Pire et Sharon Browman, chercheuses universitaires en civilisation et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96752A5F-DE10-46EE-9414-92C8FA046F8C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1537, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse universitaire en civilisation et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine", "name": "Browman, Sharon", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse universitaire en civilisation et litt\u00e9rature am\u00e9ricaine", "name": "Pire, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Sylvie Mallad, chanteuse, qui retrouve son p\u00e8re...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B189B52-6943-4388-BFF2-EE33A462E3B2", "durationSec": 895, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Mallad, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Bataille. De Marie No\u00ebl             ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1EBFC5AE-2AEE-4BF2-84E5-A48BBCD6AC1D", "durationSec": 352, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Marie"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "No\u00ebl, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Giovanni, cin\u00e9aste et \u00e9crivain: sa carri\u00e8re, t\u00e9moignage sur son p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4072AD3-9D41-4609-9FFC-052CB800873A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3052, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "relation parent-enfant", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les bons comptes font... ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBFC15AB-C92F-46A3-8450-B6A3FBA5B458", "durationSec": 177, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Egerszegi, conseill\u00e8re nationale argovienne radicale, candidate \u00e0 la succession de Kaspar Villiger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 10 d\u00e9cembre 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7941144-0801-419A-AB2C-123DBBF6F457", "durationSec": 807, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egerszegi, Christine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale argovienne radicale", "name": "Egerszegi, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les relations culturelles franco-suisses \u00e0 l'\u00e9preuve de la seconde guerre mondiale (1/5) : Les v\u00e9hicules des id\u00e9es                    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F0278A1-C836-44A3-BD41-6B8D8F58AD97", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "politique internationale", "presse", "intellectuel", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire g\u00e9n\u00e9rale et suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de \"La Province n'est plus la province\" (Ed. Antipodes, 2003)", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Propos in\u00e9dits de femmes in\u00e9dites. De Christine Br\u00fcckner (1/5) : L'amour a un nouveau nom              ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-48F8A0E2-9E82-40F3-97CA-3BA31B3A97E3", "durationSec": 1882, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00fcckner, Christine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Br\u00fcckner, Christine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Chypre, jusque devant la Ligne verte (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-391F8042-58F2-487F-A206-4D99F6B384EE", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Chypre", "Turquie"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "relations internationales", "fronti\u00e8re", "ind\u00e9pendantisme", "ligne de d\u00e9marcation", "\u00eele"], "excerpt": "\"En avril de cette ann\u00e9e, et pour la premi\u00e8re fois depuis 30 ans, la ligne de d\u00e9marcation qui divise Chypre et s\u00e9pare ses communaut\u00e9s grecque et turque s'est entrouverte. M\u00eame si certains refusent de faire le pas, des centaines de milliers d'habitants ont travers\u00e9 la fameuse \"Ligne verte\" pour retrouver leur maison natale, visiter enfin la partie interdite de leur pays ou tout simplement rencontrer l'autre. Cyril D\u00e9praz a accompagn\u00e9 plusieurs de ces Chypriotes jusque devant ou au-del\u00e0 de la Ligne verte. Une aventure existentielle aussi, tant les murs les plus hauts sont souvent ceux que l'on construit dans sa t\u00eate. Aujourd'hui : Elena, jusque devant la \"Ligne verte\" .\r\nA Nicosie, le visiteur se heurte constamment \u00e0 la \"Ligne verte\". Poste militaire, rue marchande coup\u00e9e, petit observatoire duquel on peut voir le no man's land et les lignes turques. Elena nous accompagne en zone grecque le long de la ligne de d\u00e9marcation. Une ligne qu'elle refuse pour l'instant de franchir pour ne pas avoir \u00e0 montrer son passeport, demander un visa et reconna\u00eetre ainsi de fait la division de l'\u00eele en deux Etats.\r\nLe dernier livre de l'\u00e9crivain et hell\u00e9niste Jacques Lacarri\u00e8re est consacr\u00e9 \u00e0 Chypre, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la ville de Nicosie. Il nous explique dans quelles conditions il a pu visiter Nicosie, avant avril 2003.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chypriote", "name": "Elena", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Nouvelliste et Feuille d'Avis du Valais f\u00eate le 17 novembre 2003 ses 100 ans d'existence : Interviews de Vital Darbellay, ancien conseiller national valaisan chr\u00e9tien-social, de Vincent Pellegrini, journaliste au Nouvelliste et de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DBD460C-96E8-49F5-BB65-3D9B47BE220C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "conservatisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national valaisan chr\u00e9tien social", "name": "Darbellay, Vital", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Nouvelliste", "name": "Pellegrini, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Oradour-sur-Glane (1/5): un film", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-43E17113-A9B9-4ECB-BE0A-E60412ECC63C", "thematicGeographicals": ["Oradour-sur-Glane"], "durationSec": 3982, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "homicide", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "A propos du film de Christophe Weber, \u00ab Je m'appelais Oradour \u00bb. Au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1944, un combat \u00e2pre oppose les Maquisards, toujours plus nombreux, \u00e0 la Milice. Mars 1944, c'est la fin du combat dans le Massif des Gli\u00e8res. Le fervent p\u00e9tainiste Henriot, secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'information, jubile. Si l'arm\u00e9e fran\u00e7aise est battue en quelques jours par l'arm\u00e9e allemande au d\u00e9but de la seconde guerre mondiale, quelques ann\u00e9es plus tard, apr\u00e8s le retournement sovi\u00e9tique op\u00e9r\u00e9 \u00e0 Stalingrad d\u00e8s 1943, l'entr\u00e9e en guerre des Am\u00e9ricains, la coalition alli\u00e9e se lance dans l'op\u00e9ration visant au d\u00e9barquement sur les c\u00f4tes fran\u00e7aises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: un \u00e9picier - un garagiste et le silo \u00e0 grains - une greffi\u00e8re - un joueur de \"bouzouk\" - un fabricant de portes et fen\u00eatres\r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B60E9DD-60B4-40B6-9ABD-F55EE2C3DC77", "durationSec": 3505, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale de Roger Federer, vainqueur du Masters de tennis de Houston. Finale contre l'Am\u00e9ricain Andr\u00e9 Agassi interrompue par pluie (6-3,6-0,6-4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2996B647-C215-4B4B-8A6B-FA0B61669475", "thematicGeographicals": ["Houston", "Etats-Unis"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tennisman", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "D\u00c9LOCALISATION", "LICENCIEMENT", "R\u00c9FORME", "CANTON", "ADMINISTRATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "CRAMER, ROBERT", "SAIRE, PHILIPPE"], "id": "asset-160917", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.11.17", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "MOUTIER", "AIRE-LA-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MICHEL VAILLANT - 03.11.17 AU 03.11.21 SEMAINE 47", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-178280", "durationSec": 243, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["RAUL", "FIGO, LUIS", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-178538", "thematicGeographicals": ["EUROPE"], "durationSec": 615, "mediaType": "video", "excerpt": "* EUROPE : 20031115, r\u00e9sultats des matchs de barrage aller pour la phase finale des qualifications de l'Euro 2004 de football, ainsi que les r\u00e9sultats de 2 matchs amicaux entre des \u00e9quipes d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9es pour l'Euro 2004.", "title": "03.11.17", "visualGeographicals": ["AVEIRO", "PORTO", "ZAGREB", "VALENCE (ESPAGNE)", "RIGA", "MOSCOU", "GLASGOW", "PORTUGAL", "GELSENKIRCHEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : SE MORDRE LES DOIGTS - 03.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159026", "durationSec": 538, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "VIGNE", "VIN", "A\u00c9ROPORT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "VIN", "BOEING 747", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COTON (PLANTE)", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COTON (PLANTE)", "CULTURE DU COTON", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COTON (PLANTE)", "CULTURE DU COTON", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "TRAITEMENT DE RAJEUNISSEMENT", "VIEILLISSEMENT", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "TRAITEMENT DE RAJEUNISSEMENT", "ALIMENTATION", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA"], "id": "asset-159033", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAMAKO", "LYON", "MALI", "SAONE-ET-LOIRE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031117, itw de la pr\u00e9sidente du syndicat des services publics (SSP) GOLL Christine qui d\u00e9nonce le d\u00e9mant\u00e8lement des services publics, les baisses d'imp\u00f4ts et les mesures d'\u00e9conomie et r\u00e9agit au sondage SMS \"Soutenez-vous les revendications salariales de la fonction publique ?\"\n* Sa\u00f4ne-et-Loire, Lyon : St-V\u00e9rand, Lyon St-Exup\u00e9ry, 20031117, v\u00e9ritable effet de mode, l'arriv\u00e9e du beaujolais nouveau est un \u00e9v\u00e9nement mondial. Ce vin primeur est appr\u00e9ci\u00e9 jusqu'au Japon et des milliers de bouteilles sont achemin\u00e9es vers l'a\u00e9roport de Lyon pour \u00eatre envoy\u00e9e par avion cargo dans le monde entier\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Bamako, Mali : 20031117, la pr\u00e9sidente suisse de la fondation pour le commerce \u00e9quitable Max Havelaar se rend au Mali pour \u00e9valuer la possibilit\u00e9 d'apposer le label sur du coton malien. Le coton \u00e9tant un monopole d'Etat il faut convaincre les autorit\u00e9s, mais \u00e9galement les agriculteurs de l'int\u00e9r\u00eat de s'associer \u00e0 un label de commerce \u00e9quitable\n* SUISSE, Lausanne : 20031117, le groupe alimentaire Nestl\u00e9 et la soci\u00e9t\u00e9 de cosm\u00e9tiques Loreal se sont associ\u00e9s pour cr\u00e9er le produit Inn\u00e9ov Fermet\u00e9, des g\u00e9lules contre le vieillissement de la peau \u00e0 base de tomate, soja et vitamine C. Le produit vendu en pharmacie n'a pourtant pas plus d'efficacit\u00e9 qu'un alicament.", "title": "COTON EQUITABLE // VOTRE PEAU VIEILLIT : LES GELULES // BEAUJOLAIS NOUVEAU //\n\nCHRISTINE GOLL - 03.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "SAONE-ET-LOIRE", "LYON", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAMAKO", "MALI", "MALI", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SSP", "MAX HAVELAAR", "MAX HAVELAAR", "MAX HAVELAAR", "MAX HAVELAAR", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" agitation sur l'a\u00e9roport de Lyon St-Exup\u00e9ry pour le chargement de milliers de bouteilles de beaujolais nouveau dans des avions cargo"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : LA BULLE D'AIR, PRESENTATION DE L'ECOLE DE MUSIQUE ET DE LEUR NOUVELLE\n\nGALETTE - 03.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159196", "durationSec": 493, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166387", "durationSec": 369, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES / CINEMA - 03.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166172", "durationSec": 2958, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INAUGURATION", "STADE", "FAILLITE", "AGENCE DE VOYAGES", "FAILLITE", "AGENCE DE VOYAGES"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER", "RIVALDO"], "id": "asset-167706", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.11.17", "visualGeographicals": ["HOUSTON", "BIENNE", "LIMA", "PORTO", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACCORD INTERNATIONAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PLAN DE PAIX", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "BUGNON, ANDRE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BUGNON, ANDRE", "DOSE, ANDR\u00c9", "PARMELIN, GUY", "CUCHE, FERNAND", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-167705", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.11.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MADRID", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AVENCHES", "BALE-VILLE", "BURSINS", "LIGNIERES", "VETROZ", "WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["OSAR", "UDC", "UDC", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT", "FILM DOCUMENTAIRE", "FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT"], "id": "asset-153638", "thematicGeographicals": ["ABIDJAN"], "durationSec": 3001, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abidjan : 20031117 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, la directrice du Centre m\u00e9dical l'Espoir \u00e0 Abidjan en C\u00f4te d'Ivoire, LATROUS Lotti, et sa famille pour faire le portrait de cette femme engag\u00e9e, notamment au travers du film documentaire du r\u00e9alisateur et journaliste de la TSR, SCHAULI Claude.", "title": "LOTTI LATROUS - 03.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ABIDJAN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "AGRICULTURE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "HOMICIDE", "CORMORAN"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER", "DAYER, FRANCOIS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-167704", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.11.17", "visualGeographicals": ["HOUSTON", "BERNE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "HCR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Michael Jackson (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B014700-7F42-4658-8FA6-A3BD1E931601", "durationSec": 431, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.11.17 - 03.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164083", "durationSec": 196, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PEUT-ON ACCEPTER QU'APRES 60 - 03.11.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152715", "durationSec": 2457, "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "HYDROSPEED"], "id": "asset-153280", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 1252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 20031117, l'\u00e9mission Objectif Aventure propose \u00e0 12 adolescents de Suisse romande, gar\u00e7ons et filles \u00e2g\u00e9s de 13 \u00e0 16 ans, de vivre une aventure originale et de relever de nombreux d\u00e9fis sportifs. Durant les 3 premi\u00e8res semaines, les 12 candidats s\u00e9lectionn\u00e9s participent \u00e0 un stage de pr\u00e9paration et de formation aux Diablerets, sous le regard attentif d'un Jury. Aujourd'hui, les candidats s'initient \u00e0 une descente de rivi\u00e8re en hydrospeed.", "title": "HYDROSPEED - 03.11.17", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "HYDROSPEED"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (8/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13B009EC-A569-4BB5-AF75-38A0982F6DA8", "durationSec": 218, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (4/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17CFA458-623A-4442-AA2E-27DDB2027AD1", "durationSec": 99, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean", "CICR"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (1/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A57308BA-0BA7-4E4C-94CA-9D5AD7491A67", "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (12/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1864306D-82E7-4F5C-BD1F-CABC47BFFEDC", "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (5/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA305BF-266F-43BE-820D-6F3833BC0918", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean", "CICR"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (2/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23DE7C93-A27C-40B3-BE44-08456089464E", "durationSec": 106, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Thomas Mattm\u00fcller, directeur du Choeur Jubilate de Bienne. - 2. Entretien avec Yves Piller, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D082CCB1-09C5-4703-B8A9-1B951D162B29", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-ville", "Berne (ville)", "Bienne", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique religieuse", "pasteur", "direction chorale", "religion et croyances"], "excerpt": "1. La double activit\u00e9 de musicien et pasteur. La musique de Bach en regard de sa foi. Le Choeur Jubilate de Bienne. La collaboration avec la \"Freitagsakademie\". Int\u00e9resser le choeur \u00e0 des r\u00e9pertoires m\u00e9connus. La pluriculturalit\u00e9 de Th. Mattm\u00fcller entre B\u00e2le, Del\u00e9mont, Bienne et Berne. - 2. T\u00e9l\u00e9phone avec Yves Piller \u00e0 propos d'un concert (Widor, Vierne, Calmel)\r\n\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Piller, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Choeur Jubilate de  Bienne", "name": "Mattm\u00fcller, Thomas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chapuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (13/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7769A79F-880C-4771-9A31-953E6EA9072E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["cat\u00e9gorie professionnelle", "photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Christophe Blocher qui n'exclut pas de s'attaquer \u00e0 l'un des deux si\u00e8ges socialistes le 10 d\u00e9cembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70C960B9-C82C-49AF-877A-1396E0649095", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (9/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-840316DB-4F0A-429C-8902-0F1E360AEA56", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean", "CICR"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (11/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4E28B6D-CEA8-4FC6-BDFD-7327EEA96A46", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean"], "thematicThemes": ["temps (philosophie)", "photographie", "portrait (art)"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Les incendiaires de Casa. Reportage \u00e0 Casablanca suite aux 5 attentats-suicide perp\u00e9tr\u00e9s dans la ville par de jeunes islamistes en mai 2003", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-07F1008D-DE58-49E2-8A4E-A1E02C90D206", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Casablanca"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "jeune (\u00e2ge)", "attentat-suicide", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocaine, architecte", "name": "Guenoun, Souad", "type": "Participant"}, {"role": "Marocaines", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fatou Diom\u00e9, \u00e9crivain(e), \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Le Ventre de l'Atlantique\" (Editions Anne Carri\u00e8re)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98540F69-989C-4FDB-9AED-B41BB02C321E", "thematicGeographicals": ["France", "S\u00e9n\u00e9gal", "Afrique"], "durationSec": 2163, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diom\u00e9, Fatou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "immigration"], "excerpt": "\"Salie vit en France ; son fr\u00e8re, Sadibou, r\u00eave de s'y rendre et compte sur son aide. Mais comment lui expliquer la face cach\u00e9e de l'immigration, \u00e0 lui qui voit la France comme une Terre promise o\u00f9 r\u00e9ussissent les footballeurs s\u00e9n\u00e9galais et o\u00f9 vont se r\u00e9fugier ceux qui, comme Sank\u00e8le, fuient leur destin tragique? Comment emp\u00eacher Sadibou et ses camarades de b\u00e2tir des ch\u00e2teaux en Espagne, quand l'Homme de Barb\u00e8s, de retour au pays, gagne en notabilit\u00e9, escamote sa v\u00e9ritable vie d'\u00e9migr\u00e9 et les abreuve de r\u00e9cits o\u00f9 la France passe pour une Arcadie imaginaire? Entre leurre et espoir, Le Ventre de l'Atlantique s'\u00e9tale de l'Europe \u00e0 l'Afrique, entrecroisant les destins contrast\u00e9s de personnages saisis dans le tourbillon des sentiments et marqu\u00e9s par la douleur d'un exil quasi in\u00e9luctable. Ici, la condition humaine se laisse scander par l'irr\u00e9sistible appel de l'Ailleurs. Car, m\u00eame si la souffrance de ceux qui restent est indicible, il s'agit de partir, vivre libre et mourir comme une algue de l'Atlantique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Diom\u00e9, Fatou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Jean Mohr (6/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66D5E8FB-9724-41FC-98FF-BA6D5965A3F0", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2003-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohr, Jean", "CICR"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Jean Mohr, photographe et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Palestine et en Isra\u00ebl pendant 30ans, raconte son exp\u00e9reince des relations diplomatiques. Mais aussi, le message qu'il veut transmettre gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}]}}