{"response": {"numFound": 10490, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "FAMILLE", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-159053", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.10.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "YVERDON", "RENENS", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : VACHE - 03.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159294", "durationSec": 401, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "EDITH PIAF : 40 ANS DEJA - 03.10.10", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-153422", "durationSec": 2650, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE CERF - 03.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159280", "durationSec": 615, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["PELLETIER, SERGE", "YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-159054", "durationSec": 2137, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.10.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "EHC B\u00c2LE", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.10.10", "id": "asset-159279", "durationSec": 295, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "FAILLITE", "CHARCUTERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "A\u00c9ROPORT", "INITIATIVE POPULAIRE", "PAIX", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "NON-VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "SUICIDE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-159079", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.10.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "ROSSINI\u00c8RE", "BRESSAUCOURT", "GRYON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JOUR OU NOS PERSONNALITES 1 - 03.10.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-162260", "durationSec": 3046, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-236406", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20031010 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BAB DICO EP.85-91", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153260", "durationSec": 539, "publicationDate": "2003-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Elvis (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80EECD99-633F-4EA0-A3CF-4713DED92E60", "durationSec": 375, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse peut sur le Luxembourg dans sa lutte pour le maintien du secret bancaire : Interview d'Anton Cottier, membre de la d\u00e9l\u00e9gation de conseillers aux Etats qui s'est rendue au Luxembourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32E901B8-9AA1-4A2D-8DDA-30ADE6BEF33B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Luxembourg"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secret bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "id": "sound-37137A32-2B7A-4566-89C8-58A893AF6EFA", "durationSec": 2670, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "No\u00ebl-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'Yves Patrick Delachaux, flic de quartier, qui rencontre le p\u00e8re d'une amie de sa fille, qui est d'une autre culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBD15099-76A1-4B61-9613-B088F45FDF3E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policier", "name": "Delachaux, Yves Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Cap-Vert, on dirait des \u00eeles (4/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED1854EC-6F5B-4AF9-8AF2-9E7BFC4FD122", "thematicGeographicals": ["Iles du Cap-Vert"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "volcan"], "excerpt": "\"Une vie dans un volcan. Fogo, le feu. Cette \u00eele est un volcan noir sorti de l'Atlantique. A son sommet, un crat\u00e8re de 8km de diam\u00e8tre, Ch\u00e3 das Caldeiras, est habit\u00e9 par une centaine de villageois. Ils vivent dans un chaudron qui parfois d\u00e9borde. La derni\u00e8re \u00e9ruption date de 1995, on en voit encore la coul\u00e9e durcie qui a effleur\u00e9 le village. Tout autour, la vigne pousse. Le raisin est m\u00fbr, il fait des t\u00e2ches dor\u00e9es sur la pouzzolane. Les enfants courent pour offrir des grappes lourdes et collantes. Le jus des rouges fait plisser les yeux, le jus des vertes est sucr\u00e9 comme une caresse. V\u00e9ronique Marti a rencontr\u00e9, \u00e0 Praia, Mario Fonseca, \u00e9crivain, compagnon d'armes d'Amilcar Cabral, figure de l'ind\u00e9pendance cap-verdienne.\"\r\n\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cap-Verdiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suicide des jeunes : T\u00e9moignage de Jessica, une jeune femme de 21 ans, qui a d\u00e9j\u00e0 fait 6 tentatives de suicide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F4D67F5-F879-4D66-B183-CFA40EBA39E8", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jessica"], "thematicThemes": ["douleur (psychologie)", "jeunesse", "suicide", "m\u00e9dicament"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme de 21 ans", "name": "Jessica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Salvador. De la fin des Indiens \u00e0 la disparition d'un archev\u00eaque (4/5): une d\u00e9mocratie qui n'y ressemble gu\u00e8re", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A7004D34-C65C-4415-84B7-211F895BD28A", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale", "Salvador"], "durationSec": 4074, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romero, Oscar", "Aubuisson, Robert d'"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "\"Le Major Robert d'Aubuisson. Qualifi\u00e9 de tueur psychopathe par l'ancien ambassadeur des \u00c9tats-Unis au Salvador, d'Aubuisson est d\u00e9crit comme un fanatique dangereux, li\u00e9 de pr\u00e8s aux divers escadrons de la mort, qui assassinent tous ceux qui \u00e9l\u00e8vent leurs voix contre l'injustice y compris l'ancien archev\u00eaque Romero. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Lemoine, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Mon ennemi est mort. De Charles Vildrac            ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9093E64B-5F1D-4A87-A25D-0B71F80810F0", "durationSec": 357, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vildrac, Charles"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Vildrac, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Chez le psy, la panne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-256586B2-E8D2-4A1E-9E45-D95DFB74175D", "durationSec": 169, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le mouvement de protestation des policiers genevois est jug\u00e9 inacceptable par le gouvernement genevois : Interview de Laurent Moutinot, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDAA718D-C986-46D1-99B6-6B0EE2D67F87", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Moutinot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Bagdad, l'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e a fait 10 morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC63A3C3-131C-4604-A746-F57E39548903", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "attentat", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de partenariat enregistr\u00e9, qui s'\u00e9tend \u00e9galement aux couples h\u00e9t\u00e9rosexuels : Interview de Monika Dusong, conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise, cheffe du D\u00e9partement de justice, sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B0A9F87-8134-49E8-9971-FA1CE4FBEDDB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 160, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise du D\u00e9partement de justice, sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Dusong, Monika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / INTERVIEW : MICKEY 3D - 03.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166243", "durationSec": 2941, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CARDIOLOGIE", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CARDIOLOGIE", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "B\u00c9B\u00c9", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "GARDERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE"], "id": "asset-165938", "durationSec": 2895, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031009, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer la p\u00e9diatrie, et plus particuli\u00e8rement la cardiologie, et ce \u00e0 l'occasion d'une op\u00e9ration Portes Ouvertes de l'h\u00f4pital de l'enfance du CHUV.", "title": "MAUX D'ENFANTS ET CHOIX PEDIATRIQUES - 03.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Star \u00e0 draps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97B12746-5592-403E-9595-7A9E2544E236", "durationSec": 147, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUIL", "INFRACTION", "FONCTION POLITIQUE", "MORALE", "INFRACTION", "FONCTION POLITIQUE", "MORALE", "INFRACTION", "FONCTION POLITIQUE", "MORALE", "DROIT D'AUTEUR", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "MAGASIN DE DISQUES", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "ARTISTE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "RUEY, CLAUDE", "DUPRAZ, JOHN"], "id": "asset-159050", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.10.09", "visualGeographicals": ["LONDRES", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "ST-GALL", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "ROBOT", "BLATTE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-159049", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.10.09", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "ST-GALL-VILLE", "CALIFORNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "MATERIEL DE FORMATION : SUJETS TJ, MISE AU POINT ET SPORT A BASE D'ARCHIVES TSR - 03.10.09", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-159120", "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159278", "durationSec": 351, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : PERROQUET (CARAIBES) - 03.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159293", "durationSec": 398, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BICHE", "CERF", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "DROIT DE LA FAMILLE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "IMP\u00d4T", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["RICH, CAROL", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-159078", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.10.09", "visualGeographicals": ["VALAIS", "RIDDES", "BOUDRY", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "MALLERAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "EVELYN - 03.10.06 AU 03.10.10 SEMAINE 41", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-159312", "durationSec": 244, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159276", "durationSec": 284, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "YAKIN, MURAT", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FREI, ALEXANDER", "STIEL, JOERG", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "BURGENER, ERIC", "CANCELLARA, FABIAN", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-159051", "durationSec": 1944, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.10.09", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "FEUSISBERG", "ONTARIO", "VIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LE DESIR DES FEMMES A CHANGE - 03.05.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164499", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Polar (= Eric Linder), musicien, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9B28AA3-600C-417D-98FA-C035D029C657", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polar"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Polar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["JACOT, MONIQUE"], "id": "asset-236444", "thematicGeographicals": ["EPESSES"], "durationSec": 2875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Epesses : 20030400, entretien avec la photographe JACOT Monique qui \u00e9voque, avec la journaliste GUISAN Isabelle, la photographie.", "title": "MONIQUE JACOT PAR ISABELLE GUISAN - 03.10.09", "visualGeographicals": ["EPESSES"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACOT, MONIQUE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUISAN, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CRUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-159088", "thematicGeographicals": ["PARIS", "BERNEX", "LULLY (GE)", "GENEVE-VILLE", "PRAGUE"], "durationSec": 3117, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bernex, Lully (Ge), Gen\u00e8ve-ville, Prague, Paris : 20031009 et diverses archives, les catastrophes naturelles se multiplient depuis quelques ann\u00e9es. Depuis 2002, les crues, les inondations et les glissements de terrain se sont succ\u00e9d\u00e9s dans toute l'Europe. Le r\u00e9chauffement climatique et l'activit\u00e9 humaine seraient les principales causes du d\u00e9r\u00e9glement climatique.", "title": "Y A PLUS DE SAISONS ! - 03.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DRESDE", "PRAGUE", "GARD", "LULLY (GE)", "BERNEX", "LULLY (GE)", "GENEVE-VILLE", "GARD", "BRIGUE", "MUENSTER (VS)", "LAUSANNE", "VALAIS", "VALAIS", "PRAGUE", "PARIS", "SEINE-ET-MARNE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "publicationDate": "2003-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Cap-Vert, on dirait des \u00eeles (3/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2A6A73EC-E6CD-4A9D-8402-4B84A850EC00", "thematicGeographicals": ["Iles du Cap-Vert"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele"], "excerpt": "\"Cap Vert : on dirait une \u00eele 3/10\r\nSodade\r\n\"On dirait l'\u00e9cho dans ton \u00e2me, de la voix de la Mer\r\nEt la nostalgie des terres l\u00e0-bas au loin\"\r\nLe po\u00e8te capverdien Jorge Barbosa parle ainsi de la morna, cette musique du Cap-Vert rendue c\u00e9l\u00e8bre par C\u00e9saria Evora.\r\nL\u00e0-bas on chante les mornas, et les coladeiras (versions rapides des mornas) dans les bars des c\u00e9l\u00e8bres nuits capverdiennes. Moiteurs sensuelles et nostalgies endiabl\u00e9es\u00bf\r\nLa morna, ce qu'elle raconte et comment la vivent les capverdiens, par Vladimir Monteiro, auteur de Les musiques du Cap-Vert, \u00e9d. Chandeigne, un samedi soir \u00e0 Praia.\r\nPour aller plus loin sur ce sujet, V\u00e9ronique Marti s'entretient avec Viviane Li\u00e8vre, auteure de Un voyage musical dans l'archipel (Ed. La Passe du Vent).\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cap-Verdiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Lettre aux recteurs des universit\u00e9s europ\u00e9ennes. D'Antonin Artaud        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D718174F-6FFF-4EEA-9090-A2AB9AEBD22B", "durationSec": 336, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artaud, Antonin"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Artaud, Antonin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Anne Giddey \u00e9voque ses crises de schizophr\u00e9nie (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24DE933-9531-4011-B6BD-1623C96B3215", "durationSec": 800, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giddey, Anne"], "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Giddey, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec N. Scott Momaday, \u00e9crivain indien d'Am\u00e9rique du Nord, accompagn\u00e9 par sa traductrice, Danielle Laruelle            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-219F399E-DEF9-47CB-8A68-D976EB11A197", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1447, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Momaday, N. Scott"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "Indiens d'Am\u00e9rique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Laruelle, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Momaday, N. Scott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le porno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D7755CC-CE04-47F1-BEE5-D1615AC7DA38", "durationSec": 199, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "id": "sound-EF44A085-B21F-4842-94EA-B38D0536C16F", "durationSec": 2686, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "No\u00ebl-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Au cin\u00e9ma ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FC64118-EEF8-43DE-8B55-E3AF5EE77A1C", "durationSec": 190, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, dans les cycles d'orientation, la violence entre \u00e9l\u00e8ves et contre les professeurs devient inqui\u00e9tante : Interview de Charles Beer, conseiller d'Etat genevois, en charge de l'instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B94A6CED-4524-45B8-A231-E6EC48D9D6BE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bizutage", "violence", "enseignant", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du d\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Elvis (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24999A7C-D686-4A2C-84FD-EF75387F6533", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "DESSIN", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "id": "asset-153859", "durationSec": 2893, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031008, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer la p\u00e9diatrie, et plus particuli\u00e8rement la n\u00e9onatalogie, et ce \u00e0 l'occasion d'une op\u00e9ration Portes Ouvertes de l'h\u00f4pital de l'enfance du CHUV.", "title": "MAUX D'ENFANTS ET CHOIX PEDIATRIQUES - 03.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "YAKIN, MURAT", "YAKIN, HAKAN", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-178493", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1201, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20031008 et archives, entretien avec le footballeur suisse YAKIN Murat, qui parle de sa carri\u00e8re de footballeur, de son fr\u00e8re YAHIN Hakan et de son club actuel le FC B\u00e2le.", "title": "PASSION FOOT : MURAT YAKIN - 03.10.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERLIN", "BERNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Salvador. De la fin des Indiens \u00e0 la disparition d'un archev\u00eaque (3/5): petite terre, grande strat\u00e9gie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0DC49DD3-479F-4D07-9FBB-6E75285D2226", "thematicGeographicals": ["Salvador", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 3989, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "g\u00e9opolitique", "histoire", "p\u00e9trole"], "excerpt": "\"C'est une guerre lointaine qui se d\u00e9roule au cours d'une semaine en novembre 1973 qui d\u00e9clenche tout. L'issue favorable aux Isra\u00e9liens de la Guerre du Kipour entra\u00eene les pays exportateurs de p\u00e9trole l'OPEP \u00e0 multiplier brusquement par quatre le prix du p\u00e9trole brut. C'est le premier \" choc p\u00e9trolier\"  et la mise en route d'un \"nouvel ordre \u00e9conomique mondial\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Lemoine, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "BRAENDLI, NICOLE", "THUERIG, KARIN"], "id": "asset-159048", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.10.08", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "ONTARIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PERQUISITION", "HORLOGERIE", "USINE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "HORLOGERIE", "B\u00c2TIMENT", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["BOHRINGER, ROMANE"], "id": "asset-159045", "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.10.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "AIDE AUX INDIGENTS", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "POLICE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "POLICE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "P\u00c9TITION", "INONDATION"], "visualPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-159077", "durationSec": 893, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.10.08", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "SIERRE", "SION", "VALAIS", "BOURGUILLON", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "VALLAMAND", "EVILARD", "LAUSANNE", "SION"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.10.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-158996", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA GEOGRAPHIE, FINALE - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159285", "durationSec": 574, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA GEOGRAPHIE, PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159283", "durationSec": 888, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "PUR SANG, LA LEGENDE DE SEABISCUIT - 03.10.06 AU 03.10.10 SEMAINE 41", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-159212", "durationSec": 226, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : LA GEOGRAPHIE, MANCHE 2 - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159284", "durationSec": 774, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : FURET - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159292", "durationSec": 412, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "HOMICIDE", "ANN\u00c9ES 1970", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "SCHWARZENEGGER, ARNOLD", "SARCLORET", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-159047", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.10.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LOS ANGELES", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZINAL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PEUT-ON SOUFFRIR DE SA BEAUTE - 03.10.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165881", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164975", "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE D'ASILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "D\u00c9BAT", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "D\u00c9BAT", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "SALAIRE", "D\u00c9BAT", "ALLOCATION FAMILIALE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "BUGNON, ANDRE", "MORET, ISABELLE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "LEUENBERGER, UELI", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "BECK, SERGE", "CUCHE, FERNAND", "NEIRYNCK, JACQUES", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "DUPRAZ, JOHN", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "CUCHE, FERNAND", "VAUDROZ, JEAN-CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "POLLA, BARBARA", "BUGNON, ANDRE", "NEIRYNCK, JACQUES", "DEMONT, GILBERTE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "VAUDROZ, JEAN-CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "ZISYADIS, JOSEF", "MORET, ISABELLE", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "MORISOD, ALAIN", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "BIDEAU, JEAN-LUC", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-178381", "durationSec": 9048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031008, d\u00e9bat en public pr\u00e9sent\u00e9 par PERNOUD Manuelle et MAYENCOURT Judith avec leurs invit\u00e9s, des candidats au Conseil national et au conseil des Etats. Les candidats d\u00e9batent par petits groupes sur des th\u00e8mes pr\u00e9cis, les primes d'assurance maladie, l'ins\u00e9curit\u00e9, l'\u00e2ge de la retraite, le pacs, le salaire minimum et les allocations familiales. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs expriment leur opinion par sondages SMS. SUISSE : 20031008, plusieurs personnalit\u00e9s romandes interpellent les candidats sur les th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : GRAND DEBAT - 03.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pierre-Alexandre AEBI candidat au Conseil national du parti des D\u00e9mocrates suisses d\u00e9clare \"la barque est pleine\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / INTERVIEW : SUM 41 - 03.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153203", "durationSec": 2865, "publicationDate": "2003-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le Grand combat. D'Henri Michaux ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E9DDBFB-3030-453A-8745-826BA9895528", "durationSec": 312, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Michaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le kiosque ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE7DEACC-342E-4DDF-927D-528729536A21", "durationSec": 211, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Cap-Vert, on dirait des \u00eeles (2/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AE9086C0-E140-48F8-8546-270699CB6FA1", "thematicGeographicals": ["Iles du Cap-Vert"], "durationSec": 3523, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele"], "excerpt": "\"Cap Vert : on dirait des \u00eeles 2/5\r\nLes bidons des Badius. De Sal on s'envole vers l'\u00eele de Santiago, la plus grande et la plus peupl\u00e9e de l'archipel, l\u00e0 o\u00f9 se trouve la capitale du Cap-Vert : Praia.Au  march\u00e9 de Sucupira, il y a des rang\u00e9es de bidons d\u00e9bordant de v\u00eatements ou autres marchandises. Ces bidons sont envoy\u00e9s par des Capverdiens exil\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger (principalement aux \u00c9tats-Unis et en Hollande) \u00e0 leurs familles qui les revendent au bazar. Une fa\u00e7on d'am\u00e9liorer l'ordinaire de ceux qui sont rest\u00e9s.\r\nExtraits :\r\n\r\nCabotage, de Marc Trillard, Editions Ph\u00e9bus 1996\r\n\r\nCap Vert, Jean-Philippe Dugault, ASA Editions\r\n\r\nCap Vert, Notes atlantiques, Jean-Yves Loude, Actes Sud, Terres d'aventure, 1997\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cap-Verdiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Anne Giddey \u00e9voque ses crises de schizophr\u00e9nie (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-531642E0-D5D0-4C6A-B54F-8F84D4260BE8", "durationSec": 646, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giddey, Anne"], "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Giddey, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Relations Suisse-Afrique du Sud au temps de l'apartheid : La d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion des Chambres f\u00e9d\u00e9rales se dit g\u00ean\u00e9e par les diff\u00e9rentes enqu\u00eates ouvertes \u00e0 ce sujet. Interview d'Hugo Fasel, conseiller national fribourgeois chr\u00e9tien-social, membre de la d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-165AC0C5-49D4-4021-82EF-88C28FD93A8F", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "apartheid"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois chr\u00e9tien- social, membre de la d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "id": "sound-306245E2-57C8-437E-8C62-9958136F50CC", "durationSec": 2453, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "No\u00ebl-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Bordage, \u00e9crivain de science-fiction. A propos de son ouvrage \"Le Dragon aux plumes de sang\"  (Ed. de l'Atalante). Avec interview de Pierre Michaud, directeur des Editions L'Atalante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E230C76E-6B57-43D1-A1BC-045A32C4553A", "durationSec": 2942, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bordage, Pierre"], "thematicThemes": ["science-fiction", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Michaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bordage, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Nouvelle th\u00e9rapie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9FB705E-D99B-4B47-A596-089B0E241FB1", "durationSec": 156, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Elvis (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-692DBA6B-AAEA-43EB-BE56-5D7DF0B6ED93", "durationSec": 303, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Valais le Grand Conseil a accept\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur la cr\u00e9ation d'un centre de d\u00e9tention et de \"r\u00e9apprentissage de la vie\" r\u00e9serv\u00e9 aux jeunes d\u00e9linquants s\u00e9v\u00e8res : Interview de Jean Zermatten, pr\u00e9sident du tribunal des mineurs du canton du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D2E6104-202C-4D0D-8144-F6DB30528C6C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "d\u00e9linquance", "d\u00e9tention", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du tribunal des mineurs du canton du Valais", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les policiers genevois exigent une am\u00e9lioration de leurs conditions de travail et vont mener diverses actions : Interview de Pierre-Alain Laurent, porte-parole de l'\"Union du personnel du corps de police\" genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F3C3D9-8F5A-4006-A9E8-E00E48F9988F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["police", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'\"Union du personnel du corps de police\" genevois", "name": "Laurent, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Salvador. De la fin des Indiens \u00e0 la disparition d'un archev\u00eaque (2/5): la paix des cimeti\u00e8res", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FBF71AE-04FC-4940-A412-E2FE24B3FEC8", "thematicGeographicals": ["Panam\u00e0", "Salvador", "Am\u00e9rique centrale", "Nicaragua"], "durationSec": 3804, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "\"De 1979 \u00e0 1990 l'Am\u00e9rique Centrale, r\u00e9gion oubli\u00e9e car traditionnelle \"arri\u00e8re-cour\" des \u00c9tats-Unis, occupe progressivement le devant de la sc\u00e8ne internationale et focalise l'attention de l'opinion publique mondiale. Elle est depuis cette date retourn\u00e9e dans le relatif d\u00e9sint\u00e9r\u00eat qui la caract\u00e9risait auparavant. Durant cette p\u00e9riode, les pays qui la composent ont connu des tensions sans pr\u00e9c\u00e9dents, se sont transform\u00e9s en profondeur, ont servi de laboratoire \u00e0 toute une s\u00e9rie de changements politiques, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res. Deux pays symbolisent les transformations que va conna\u00eetre la r\u00e9gion, deux pays que l'on trouve curieusement au d\u00e9but et \u00e0 la fin de la p\u00e9riode. Le premier aux marges de l'Am\u00e9rique centrale, le second en son centre, \u00e0 savoir le Panama et le Nicaragua. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Lemoine, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La compagnie des \u00e9crivains : Entretien avec G\u00e9rard Valbert, \u00e9crivain                ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98B12C08-92A1-4B29-AE58-933C56154174", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valbert, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur RSR, auteur de \"La Compagnie des \u00e9crivains\" (Ed. de l'Age d'homme, 2003)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "INTRO DE JEAN PERRET AU FILM QUOI APRES ?", "id": "asset-160924", "durationSec": 243, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRET, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "VIRUS INFORMATIQUE", "POSTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-159044", "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.10.07", "visualGeographicals": ["LUGANO", "GENEVE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE", "FEUSISBERG", "AMBRI"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "LA POSTE", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD - 03.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159310", "durationSec": 2849, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.10.07", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MAGE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "COMMUNE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "VALAIS", "ARGOVIE", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153846", "durationSec": 1075, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159274", "durationSec": 282, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "D\u00c9MISSION", "JUGE", "D\u00c9MISSION", "JUGE", "CANDIDAT", "POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLE ROMANDE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["SCHWARZENEGGER, ARNOLD", "JUPPE, ALAIN", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-159043", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.10.07", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CALIFORNIE", "NANTERRE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UMP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE COMPACT", "DVD", "POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "INTERNET", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BATEAU \u00c0 AUBES", "RESTAURANT", "BATEAU \u00c0 AUBES", "RESTAURANT", "FLEUR"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-159076", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.10.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NENDAZ"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "QUOI APRES ?", "id": "asset-153452", "durationSec": 3301, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : CHAMEAU - 03.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165778", "durationSec": 415, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "EXTRO DE JEAN PERRET AU FILM QUOI APRES ?", "id": "asset-165808", "durationSec": 19, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRET, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE N'EN PEUX + MA BELLE-MERE - 03.05.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-167173", "durationSec": 3135, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "JE RESTE - 03.10.06 AU 03.10.10 SEMAINE 41", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-165992", "durationSec": 245, "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "DESSIN", "P\u00c9DIATRIE", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "DESSIN", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DIATRIE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DIATEUR", "EXAMEN M\u00c9DICAL"], "id": "asset-165981", "durationSec": 2999, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20031007 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer la p\u00e9diatrie et les soins m\u00e9dicaux aux enfants, et ce \u00e0 l'occasion d'une op\u00e9ration Portes Ouvertes de l'h\u00f4pital de l'enfance du CHUV.", "title": "MAUX D'ENFANTS ET CHOIX PEDIATRIQUES - 03.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PARASITE", "POU", "CHEVEU", "PARASITE", "POU", "CHEVEU", "PARASITE", "POU", "CHEVEU", "PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "PARASITE", "POU", "CHEVEU", "PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "LOCATION", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-153270", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne, Gen\u00e8ve : 20031007, enqu\u00eate sur les poux de t\u00eate, ces insectes parasites de l'homme qui vivent surtout dans les cheveux des enfants. Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents produits pharmaceutiques disponibles sur le march\u00e9 pour s'en d\u00e9barrasser\n* SUISSE : 20031007, r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate sur les diff\u00e9rents tarifs pratiqu\u00e9s par les entreprises de location de voiture en Suisse. Pour un m\u00eame v\u00e9hicule, les \u00e9carts de prix sont tr\u00e8s importants.", "title": "ALERTE A MALIPOUX : CA GROUILLE DANS LA TIGNASSE D'ABE / LOCATION DE VOITURES\n\nTARIFS BIEN DIFFERENT - 03.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ponse de Pierre de Ronsard aux injures et calomnies de je ne sais quels pr\u00e9dicanderaux et ministreaux de Gen\u00e8ve", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C424E7AB-94AD-41E9-8DE4-745D0502FD83", "durationSec": 356, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ronsard, Pierre de"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ronsard, Pierre de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Cap-Vert, on dirait des \u00eeles (1/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4EFD613E-D916-4260-8D02-5F03803C8CCC", "thematicGeographicals": ["Iles du Cap-Vert"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele"], "excerpt": "\"Cap Vert : on dirait des \u00eeles 1/10\r\nLe Cap Vert : 10 \u00eeles surgies de l'Atlantique, au large des c\u00f4tes s\u00e9n\u00e9galaises\u00bf Des lambeaux de terre, des confettis de Sahel pointill\u00e9s de rares oasis\u00bf.Personne ne vit au Cap-Vert lorsque les navigateurs portugais y d\u00e9barquent au 15\u00e8me si\u00e8cle. Le peuple capverdien va donc se constituer de colons blancs venus d'Europe et d'Africains d\u00e9barqu\u00e9s de force sur ces \u00eeles devenues plaques tournantes du trafic d'esclaves. M\u00e9tis par nature, ind\u00e9pendant depuis 1975, le Cap Vert est pos\u00e9 sur la carte du monde le jour o\u00f9 une chanteuse aux pieds nus conna\u00eet la gloire des sc\u00e8nes internationales : C\u00e9saria Evora. Le Cap Vert, ni Cap, ni Vert, alors quoi ? Aujourd'hui : Le grain de sel du militaire-philosophe. On aborde le Cap Vert par l'\u00eele de Sal, l'\u00eele de l'a\u00e9roport international. Sal offre aux touristes des plages d'or blanc et des eaux turquoise. Le vent attire des foules de v\u00e9liplanchistes dans les h\u00f4tels en pagaille de Santa Maria. Mais Sal c'est aussi le silence des salines d\u00e9sert\u00e9es de la c\u00f4te est. Des maisons abandonn\u00e9es et des installations en ruine t\u00e9moignent d'une industrie pass\u00e9e, \u00e0 mille lieues (mais seulement quelques minutes de voiture) du grouillement des plages. Joao Rodrigues da Silva Drujco est capitaine de l'arm\u00e9e capverdienne, philosophe, professeur de latin et de philosophie. Il est chef de la division du personnel et de la justice \u00e0 la caserne d'Espargos qui assure la d\u00e9fense de l'a\u00e9roport et des \u00eeles de Sal et de Boa Vista. C'est lui qui nous emm\u00e8ne aux salines de Pedra Lume. En seconde partie d'\u00e9mission V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Eduardo Garcia, capverdien vivant \u00e0 Gen\u00e8ve, qui nous parle des histoires que l'on raconte aux petits cap-verdiens, histoires de la domination portugaise \u00e0 l'Ind\u00e9pendance.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cap-Verdiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les lueurs de Minuit. Rencontre avec Fr\u00e9d\u00e9rique Cl\u00e9men\u00e7on et Christian Oster, \u00e9crivains                                       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02BB18F5-45B3-4B9F-9181-D3557C8758B2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oster, Christian", "Cl\u00e9men\u00e7on, Fr\u00e9d\u00e9rique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Les Rendez-vous\" (Ed. de Minuit, 2003)", "name": "Oster, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Colonie\" (Ed. de Minuit 2003)", "name": "Cl\u00e9men\u00e7on, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Elvis (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42645EF6-6C5F-442D-A80D-123B4C960100", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Salvador. De la fin des Indiens \u00e0 la disparition d'un archev\u00eaque (1/5): un centre \u00e9clat\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-99D3E3E4-2C06-4898-8EC7-25560C5C00AB", "thematicGeographicals": ["Salvador", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 3790, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "colonisation", "histoire"], "excerpt": "\"Il avait condamn\u00e9 les escadrons de la mort et s'opposait au pillage organis\u00e9 de son pays, le Salvador. Il l'a pay\u00e9 de sa vie. Monseigneur Romero, qui avait le rang d'archev\u00eaque de l'\u00e9glise catholique, ne manquera jamais \u00e0 quiconque de rappeler les devoirs dict\u00e9s par les Commandements. Dans son ultime sermon, il suppliera les soldats de l\u00e2cher leurs armes, de d\u00e9sob\u00e9ir aux ordres immoraux qu'ils re\u00e7oivent. Le 24 mars 1980, il est assassin\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e8bre un service fun\u00e8bre dans la cath\u00e9drale de San Salvador. Mal aim\u00e9 du Vatican, d\u00e9test\u00e9 par les Am\u00e9ricains fournisseurs d'armes et de conseillers militaires, Mgr Romero a \u00e9t\u00e9 exemplaire dans son engagement pour la vie et la paix. Dimanche prochain, Ir\u00e8ne Challand vous propose un documentaire \u00ab Mgr Romero : assassin\u00e9 pour avoir d\u00e9fendu les pauvres \u00bb sign\u00e9 Thomas GIEFER, qui revient longuement sur les circonstances de l'assassinat, ses causes et la figure des meurtriers. C'est gr\u00e2ce \u00e0 Michel BAVAREL, ancien journaliste de la RSR aujourd'hui journaliste ind\u00e9pendant que nous pouvons entendre pr\u00e9cis\u00e9ment une de ces hom\u00e9lies qui ont rendu immens\u00e9ment c\u00e9l\u00e8bre l'archev\u00eaque de San Salvador. Michel Baravel a fait le voyage et a rencontr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque Monseigneur Romero. Des enregistrements rares et pr\u00e9cieux, qu'il nous a confi\u00e9s et pour lequel nous le remercions chaleureusement. Vous l'avez compris cette semaine sera donc consacr\u00e9e au Salvador mais, par extension naturelle, \u00e0 une partie de l'Am\u00e9rique centrale et bien \u00e9videmment du grand voisin du Nord les \u00c9tats-Unis. Pour nous accompagner nous retrouvons avec grand plaisir Maurice LEMOINE, parcourt depuis trente ans l'Am\u00e9rique latine et les Antilles. Journaliste et \u00e9crivain il est l'auteur notamment de \u00ab Sucre amer \u00bb et des \u00ab Cent Portes de l'Am\u00e9rique latine \u00bb, et plus r\u00e9cemment de \u00ab Am\u00e9rique centrale, les naufrag\u00e9s d'Esquipulas \u00bb et de \u00ab la Dette roman de la paysannerie br\u00e9silienne \u00bb autant d'ouvrages qui ont pour d\u00e9cor physique et politique les pays d'Am\u00e9rique centrale et Latine. Il est \u00e9galement  r\u00e9dacteur en chef adjoint du Monde diplomatique et il nous ouvre les portes du Salvador, un pays d'immense guerre civile\r\n\r\nLUNDI : UN CENTRE \u00c9CLAT\u00c9\r\n\r\nL'Am\u00e9rique Centrale est conquis par les Espagnols au d\u00e9but du 16\u00e8me si\u00e8cle (1523). C'est la fin de la civilisation indienne, c'est aussi l'extermination d'une partie de ces populations. Ceux qui survivent sont r\u00e9duits \u00e0 l'esclavage, marqu\u00e9s au fer rouge ou quand ils le peuvent se replient dans les r\u00e9gions les plus montagneuses. Pour les conqu\u00e9rants, pour les nouveaux venus, les Indiens sont des sous hommes : les Dominicains Montesinos, Bartolome de las Casas, le pape Paul III auront beau interpeller Madrid, rien ne fera infl\u00e9chir la politique de l'Espagne. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Lemoine, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Pas de titre ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26B9E342-8DA6-4116-A1B9-4495E965B94C", "durationSec": 154, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "id": "sound-B66327F9-7B59-4002-90A6-F2C03F4C3B1C", "durationSec": 2620, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "No\u00ebl-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "BAD BOYS 2 - 03.10.06 AU 03.10.10 SEMAINE 41", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164801", "durationSec": 235, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Fran\u00e7oise, coiffeuse, qui fait un voyage initiatique en Indon\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FB14FF2-28BF-4E02-9D40-83E265BAC3B9", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 633, "publicationDate": "2003-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeuse", "name": "Campiche, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}]}}