{"response": {"numFound": 10490, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nom \"Alinghi\" est pour beaucoup dans le mythe du D\u00e9fi suisse. Commentaire de Rapha\u00ebl Aubert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C9B067E-F0BF-4454-9CEE-44BCAD1A7417", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertarelli, Ernesto", "America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve fait la f\u00eate qui va durer toute la soir\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36F90EC3-C58E-468E-B868-F0A025FC7DDB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ahmed Zaki Yamani, ancien ministre du p\u00e9trole de l'Arabie saoudite (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA827AA0-BAFA-47DC-B17F-F1303BB4CDCB", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yamani, Ahmed Zaki"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "intervention militaire", "prix (\u00e9conomie)", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre du p\u00e9trole de l'Arabie saoudite", "name": "Yamani, Ahmed Zaki", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "MAXIME ZUBER : 2EME PARTIE - 03.03.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-169183", "durationSec": 1062, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Bise au vainqueur", "imageURL": "http://www.rts.ch/8081831.image", "id": "ece-8081637", "durationSec": 193, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emport\u00e9 par l'enthousiasme, Darius Rochebin embrasse Ernesto Bertarelli, vainqueur de la Coupe America.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8081637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8081637"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE", "BAGARRE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-153290", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MA FILLE REVE DE DEVENIR UNE - 03.03.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161208", "durationSec": 5006, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161296", "durationSec": 260, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.03.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161297", "durationSec": 540, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LUGE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO", "AEBISCHER, PATRICK", "COUCHEPIN, PASCAL", "BERTARELLI, DONA", "COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO", "FERRARI, ALDO"], "id": "asset-153291", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "COINTRIN", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CHANDOLIN"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin pr\u00e9sentant sans ses lunettes et embrassant Ernesto Bertarelli (\u00e0 19", " Retour de l'\u00e9quipage du Team Alinghi \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s victoire Coupe de l'America \u00e0 la voile."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - DVD // SCENE SUISSE : TOXIC GUINEAPIGS - 03.03.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166658", "durationSec": 1327, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "MAXIME ZUBER : 1ERE PARTIE - 03.03.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-167904", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO", "PALANDER, KALLE", "DEFAGO, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "OESTER, MARLIES", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "HAAS, BERNT", "YAKIN, HAKAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-168832", "durationSec": 2467, "mediaType": "video", "title": "03.03.08", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "JAPON", "ARE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "WIL", "LUCERNE", "LUGANO", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC WIL 1900", "GRASSHOPPER", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "LAUSANNE MORGES BASKET"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.03.08 SEMAINE 10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168372", "durationSec": 1004, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CARLO MARIA GIULINI : EN REPETITION - 03.03.08", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-150974", "durationSec": 3438, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Da Camera", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9dric Pescia, pianiste : A l'occasion du concert OCL du 03-04.03.03 : Sibelius et Mozart", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3A453473-BFD6-4C17-B75A-84AF24B56BBF", "durationSec": 314, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Du d\u00e9fi d'un remplacement de derni\u00e8re minute. Choix du Concerto \"Jeunehomme\" de Mozart. Le fait de se retrouver devant \"son\" public dans une s\u00e9rie de concerts prestigieux. Le Prix Gina Bachauer 2002, les engagements qui ont suivi, le r\u00e8glement. Le choix de partir \u00e9tudier \u00e0 Berlin, les projets. Les diff\u00e9rences entre les orchestres am\u00e9ricains et europ\u00e9ens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Ours rouge (Un Oso Rojo) de Adrian Caetano, 2002", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77FC9E8B-06B2-4438-A469-B9B4B25ADAE7", "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caetano, Adrian"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La G\u00e9ographie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2243DE0C-EC8D-4F54-ADC9-CFC64B6DD722", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Comment peut-on \u00eatre math\u00e9maticien ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3AED936-0E58-49BA-A8FF-1D5293966408", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier assistant \u00e0 l'Institut de math\u00e9matique de l'Universit\u00e9 de Lausanne, Prix 2002 de la Ville de Lausanne pour sa th\u00e8se en topologie alg\u00e9brique", "name": "Cl\u00e9ment, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux mondes du cosmos (5/5) : La vie sur Mars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4932B40B-3F45-4224-930D-0B1D815B8903", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["univers", "Mars (plan\u00e8te)", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique, auteur de plusieurs ouvrages sur le cosmos", "name": "Frankel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Les origines du rap et interview de Alain Klingler, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D15F8F1B-37A4-4D40-BAB6-6A8C50BF4A96", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klingler, Alain"], "thematicThemes": ["rap", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Klingler, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours de George W. Bush qui lance un nouveau r\u00e9quisitoire contre Saddam Hussein, alors qu'Hans Blix doit rendre un nouveau rapport devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7A707B0E-C2DC-47BF-8F46-BAA9D2A03057", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire"], "excerpt": "Extrait de la d\u00e9claration de George W. Bush, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 la Maison blanche", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Carl Maria von Weber : de l'\u00e9lan \u00e0 l'effet, une esth\u00e9tique de l'efficacit\u00e9 (5/5) : Les couleurs de l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8B6C5D7-50CB-477E-97E8-4D149C1B68DF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "direction d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "Fonctions de la couleur. \"Freisch\u00fctz\", Cor, clarinette, alto. Un compositeur extraordinaire lorsqu'il compose des oeuvres pour instruments \u00e0 vent. Musicien sentimental, na\u00eff. Exemple de musique laide. Bibliographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Inter", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman  : La sobri\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-808FFAF5-1652-4FEB-B52A-44B5AA08ACF7", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Inde (10/10): l'univers sonore de l'Inde. L'\u00e9rotisme dans l'art indien", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-85D829C4-5B25-465E-8D61-4CB4177F42D0", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "art plastique", "\u00e9rotisme"], "excerpt": "\"Sylvain Savolainen en Inde 10/10: \r\nSons \u00e0 l'appui, discussion entre Frank Musy et Sylvain Savolainen sur l'univers sonore en Inde.L'\u00e9rotisme dans l'art indien: rencontre avec Monica Willi, mus\u00e9ologue au Mus\u00e9e Rietberg de Zurich. Et des extraits du livre, G\u00eeta-Govinda, de Jayadeva (\u00e9d. du Rocher/Unesco).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Rietberg, Zurich", "name": "Willi, Monica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La soupe au lait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-205B6C00-6976-4C17-A7B2-F42CCA9B31AA", "durationSec": 91, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SCENE SUISSE : KROKUS - 03.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168058", "durationSec": 1310, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "RAIE (POISSON)", "REQUIN"], "id": "asset-168067", "thematicGeographicals": ["OCEAN INDIEN", "TIGNES", "MALDIVES (ETAT)", "PLATEAU"], "durationSec": 2701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Tignes, MALDIVES (\u00e9tat), oc\u00e9an Indien : 20030306, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine KIRCHHOFF St\u00e9phane et GRUENINGER Thomas, cin\u00e9astes biologistes, pour parler de la faune et de la flore sous-marines.", "title": "LA SEMAINE BLEUE : LA MER QU'ON VOIT DANSER... - 03.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TIGNES", "MALDIVES (ETAT)", "OCEAN INDIEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK,  J-7 ? / KITE SKI / F1 - 03.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168005", "durationSec": 464, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le beau t\u00e9tin. De Cl\u00e9ment Marot", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-371C28AF-1855-47D3-8A67-7A8700D7888B", "durationSec": 295, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "sein"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Marot, Cl\u00e9ment", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO - 03.03.03 - 03.03.07 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161288", "durationSec": 210, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "FORMULE 1", "FORMULE 1", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "BIVER, MARC", "VILLENEUVE, JACQUES", "BUTTON, JENSON", "VILLENEUVE, JACQUES", "SCHUMACHER, MICHAEL", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-153289", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "BARCELONE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BARCELONE", "LINDAU", "CHENE-BOURG", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "HONDA", "GREENPEACE", "EPFZ", "LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "OIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ07 - 03.03.03 - 03.03.07 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161287", "durationSec": 284, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161295", "durationSec": 284, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "L'OURS ROUGE (OSO ROJO) - 03.03.03 AU 03.03.07 SEMAINE 10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161347", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.07", "visualThemes": ["CHEMIN\u00c9E D'INT\u00c9RIEUR", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "INCENDIE", "STATION DE SKI", "EURO", "GUICHET POSTAL", "SERVICE PUBLIC", "POSTE", "SERVICE PUBLIC", "POSTE", "INTERNET", "RADIO LOCALE", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "TROPH\u00c9E", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VERBIER", "CHANDOLIN", "SION", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-161332", "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.07", "visualThemes": ["POLLUTION", "CAMION"], "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153287", "durationSec": 1223, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE N'AIME PAS QUE MA PETITE SOEUR S'HABILLE COMME UNE LOLITA - 03.03.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164141", "durationSec": 3146, "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBA", "FEMME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FEMME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FEMME", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FEMME", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FEMME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FEMME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "FEMME", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "FEMME", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "FEMME", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "TUBA", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "FEMME", "TUBA", "FEMME"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE", "CARRUZZO, MADELEINE", "CARRUZZO, MADELEINE", "CARRUZZO, MADELEINE", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-166868", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LUCERNE", "MARSEILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 4553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lucerne, Marseille, Lausanne, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20030305 et archives, MATEA Flavia re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler des femmes travaillant dans le milieu de la musique classique.", "title": "LES FEMMES ET LA MUSIQUE - 03.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LUCERNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" suivi d'une journ\u00e9e de travail de Ren\u00e9e Auphan directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'Op\u00e9ra de Marseille"], "thematicThemes": ["FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BECK-HURST, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-168977", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20030307 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "\u00c9PICERIE", "CONSOMMATION", "SUPERMARCH\u00c9", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "CONSOMMATION", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "\u00c9PICERIE", "ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "INTERNET", "ORDINATEUR PORTABLE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["ALDER, JENS", "DUTROUX, MARC"], "id": "asset-153288", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BASSECOURT", "GENEVE-VILLE", "LIEGE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-168253", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 806, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030307, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTHEY Yves et \u00e9crite par BLANCHET Jean-Alexandre. Les p\u00e9rip\u00e9ties de trois amis Paul, Virginie et Jacques.", "title": "COURT TOUJOURS - 03.03.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2003-03-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des d\u00e9saccords existent entre eux sur l'attitude \u00e0 avoir face aux demandes des autorit\u00e9s irakiennes. Reportage de Malika Nedir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0B386248-BBCA-43FA-B60A-68D3920B67FC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Irak"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : The Magdalene Sisters de Peter Mullan, 2002", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-086479D6-8264-4AFD-9817-8C7AFBDBCF4D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mullan, Peter"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Le Daniel K\u00fcffer Quartet invite Gabriel Rivano, virtuose argentin du bandon\u00e9on. Des chasseurs de sons traquent les sons de la ville", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-80C83490-08C1-4041-8962-2913448E3300", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivano, Gabriel", "Despr\u00e9s, Jean-Fran\u00e7ois", "K\u00fcffer, Daniel", "Baumann, Pierre-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["environnement sonore", "bandon\u00e9on", "ville", "bruit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "K\u00fcffer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur de sons", "name": "Despr\u00e9s, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur de sons", "name": "Baumann, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de bandon\u00e9on", "name": "Rivano, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des jeunes Europ\u00e9ens se sont rendus en Irak pour servir de boucliers humains", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F13B23D7-D979-4629-984E-CA3D4C6E16AC", "thematicGeographicals": ["Irak", "Europe"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bouclier humain en Irak", "name": "Mezzouar, Mustapha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : L'enfer du jeu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A486DF7-24CD-4C9E-B791-B9D186019C26", "durationSec": 103, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le renard obs\u00e9quieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-207D6C24-DD61-4389-84B7-A84517E38BF9", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux mondes du cosmos (4/5) : A la d\u00e9couverte des exoplan\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90263064-94A2-443C-A1AD-14B245058C1E", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan\u00e8te", "univers", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve-Versoix", "name": "Udry, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Portrait : Olivier Chiacchiari, dramaturge", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9D4760F1-5324-4ABF-974A-C20B9664B6ED", "durationSec": 1502, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chiacchiari, Olivier"], "thematicThemes": ["art dramatique", "radio", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Entretien r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'occasion de le mise en sc\u00e8ne de sa derni\u00e8re pi\u00e8ce \"La Preuve du contraire\" au th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli (5-30 mars 2003). Parcours biographique de l'auteur, d\u00e9buts dans l'\u00e9criture, rencontre avec la radio, sp\u00e9cificit\u00e9 de l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge", "name": "Chiacchiari, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le guide des couleurs Feng Shui ; Pourpre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBF08018-ED81-44E9-B61B-A1629C9D26F4", "durationSec": 154, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Inde (9/10): la coexistence entre Indiens et  Pakistanais \u00e0 la fronti\u00e8re de Wagah. La cit\u00e9 de Chandigarh et son architecte, Le Corbusier", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-26BAED57-D5D7-4D58-9688-D6D70016DA9E", "thematicGeographicals": ["Chandigarh", "Suisse", "Inde"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture", "cohabitation ethnique", "fronti\u00e8re", "guerre civile"], "excerpt": "\"Sylvain Savolainen en Inde 9/10: Wagah Border, poste fronti\u00e8re entre Amritsar et Lahore, entre Inde et Pakistan. Ce fut le point de passage, de tensions et de tueries en 1947, au moment de la partition les deux \u00e9tats. Dix millions de personnes d\u00e9plac\u00e9es, deux cent mille \u00e0 un million de personnes tu\u00e9es. Sylvain Savolainen y retourne aujourd'hui, pour la c\u00e9r\u00e9monie commune et quotidienne de baisser de drapeaux des soldats indiens et pakistanais. Des centaines voire des milliers d'Indiens et de Pakistanais, des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re, y assistent tous les jours. Dans quel atmosph\u00e8re?  Chandigarh, capitale du Pendjab, est une ville n\u00e9e de la partition de 1947. Le Corbusier en a \u00e9t\u00e9 l'architecte: V\u00e9ronique Marti, en compagnie de Jean-Michel Landecy, architecte, vous propose de l'entendre \u00e9voquer son travail, ses conceptions architecturales et urbanistiques, c'\u00e9tait en 1951.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Landecy, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mustapha Mezzouar, arriv\u00e9 il y a quinze jours de Neuch\u00e2tel, et qui a acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande irakienne d'\u00eatre install\u00e9 dans un lieu strat\u00e9gique, une raffinerie \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21D734C4-8C2E-4451-A41C-258A60E36C30", "thematicGeographicals": ["Irak", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Europe"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bouclier humain en Irak", "name": "Mezzouar, Mustapha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Carl Maria von Weber : de l'\u00e9lan \u00e0 l'effet, une esth\u00e9tique de l'efficacit\u00e9 (4/5) : Construire la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C38F0D7-F88A-4F5F-88E2-5A2EFF912CC5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "direction d'orchestre", "compositeur"], "excerpt": "Weber-Beethoven. Rapports biographiques, rapport au langage viennois. Weber trouvait Beethoven trop excentrique. Elan, dramatisation, obsession de l'unit\u00e9. Unit\u00e9 de l'op\u00e9ra allemand. Probl\u00e8me de la parole intercalaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Inter", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : JAPON - 03.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168965", "durationSec": 479, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE-OUTIL", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-169434", "thematicGeographicals": ["MOUTIER"], "durationSec": 2469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moutier : 20030100, entretien avec la pianiste SCHNEEBERGER Nelly, fille de BECHLER Andr\u00e9, industriel \u00e0 Moutier et pionnier du tour automatique, qui \u00e9voque, avec l'ex-directeur du Centre culturel suisse de Paris JEANNET, Daniel, sa jeunesse et son p\u00e8re.", "title": "NELLY SCHNEEBERGER PAR DANIEL JEANNET - 03.03.06", "visualGeographicals": ["MOUTIER"], "visualCorporations": ["TORNOS", "BECHLER"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TORNOS", "BECHLER"], "thematicThemes": ["MACHINE-OUTIL", "MUS\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOY\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VENTE", "GR\u00c8VE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FILM DOCUMENTAIRE", "JUIFS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PALESTINIENS", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "JUIFS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PALESTINIENS", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CHEVRIER, MAURICE", "POLLA, BARBARA", "BECK, SERGE", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-167091", "durationSec": 1244, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["ORANGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161285", "durationSec": 483, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CERF-VOLANT (JEU)", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "HOSP, NICOLE"], "id": "asset-152878", "durationSec": 1988, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "ARE", "GRISONS"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161294", "durationSec": 260, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "POLICE", "L\u00c9GISLATION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "A\u00c9ROPORT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BILAN", "EMPLOY\u00c9", "COMBATTANT", "SOLDAT", "GU\u00c9RILLA", "ISLAM", "PALESTINIENS", "COMBATTANT", "SOLDAT", "GU\u00c9RILLA", "ISLAM", "PALESTINIENS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO"], "id": "asset-152877", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "KLOTEN", "WINTERTHUR", "GAZA", "GAZA", "TESSIN", "TESSIN", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORANGE", "ORANGE", "SWISS", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ06 - 03.03.03 - 03.03.07 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161281", "durationSec": 260, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "CARNAGES - 03.03.03 AU 03.03.07 SEMAINE 10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161345", "durationSec": 227, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TICKET", "STATIONNEMENT", "STATIONNEMENT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SUBVENTION", "D\u00c9TENU", "PRISON", "CONCERT CLASSIQUE", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-161331", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "THONEX", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORANGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SCENE SUISSE : TOXIC GUINEAPIGS - AQME - ASIAN - 03.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168051", "durationSec": 1205, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEGEGNE, Ramaya", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE VIS AVEC UNE OBSEDEE DE LA MINCEUR - 03.01.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164261", "durationSec": 3136, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SOUS-MARIN CIVIL", "P\u00c9TROLE", "MAR\u00c9E NOIRE", "SOUS-MARIN CIVIL", "P\u00c9TROLE", "MAR\u00c9E NOIRE", "SOUS-MARIN CIVIL"], "id": "asset-168052", "thematicGeographicals": ["GALICE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE"], "durationSec": 3002, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030306, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine KIRCHHOFF St\u00e9phane et GRUENINGER Thomas, cin\u00e9astes biologistes, pour parler de la pollution des mers et des mar\u00e9es noires\n* FRANCE, Galice, oc\u00e9an Atlantique : 20030100, le sous-marin fran\u00e7ais Nautile de l'Institut fran\u00e7ais de recherche pour l'exploitation de la mer (Ifremer) a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour colmater les fissures de la coque du p\u00e9trolier Prestige, par lesquelles s'\u00e9chappe le fioul causant une mar\u00e9e noire sur les c\u00f4tes de Galice.", "title": "LA SEMAINE BLEUE : LA MAREE EST EN NOIR - 03.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "GALICE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "GALICE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LES HOMMES C'EST MOI QUI LES DRAGUE.... - 03.03.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154526", "durationSec": 3115, "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CARGO", "NAUFRAGE", "SECOURISME", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "NAUFRAGE", "CARGO", "TRANSPORT MARITIME", "TRANSPORT MARITIME", "FERRY-BOAT", "CARGO", "NAUFRAGE", "CARGO", "JUMELAGE DE COMMUNES", "JUMELAGE DE COMMUNES", "JUMELAGE DE COMMUNES"], "visualPersons": ["DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-168055", "thematicGeographicals": ["C\u00d4TES-D'ARMOR", "HAUTE-MARNE", "MER DU NORD", "ASSENS", "CAEN", "NORD", "FRANCE"], "durationSec": 4089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mer du Nord, Nord, FRANCE, C\u00f4tes-d'Armor, Caen : 20030306, le d\u00e9troit du Pas-de-Calais entre la Manche et la mer du Nord est le d\u00e9troit le plus fr\u00e9quent\u00e9 du monde. Ferries, cargos charg\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses et p\u00e9trolier s circulent chaque jour en se croisant dangereusement. Les sauveteurs maritimes (SNSM) t\u00e9moignent du sauvetage des marins du Tricolor \u00e9chou\u00e9, le 20021214 en plein milieu de ce carrefour. Pour le centre de surveillance maritime du centre du Cap Gris-Nez, ils ont des difficult\u00e9s de communication avec les \u00e9quipages cosmopolites\n* Assens, Haute-Marne : Colombey-les-Deux-Eglises, 20030306, apr\u00e8s avoir refus\u00e9 de nombreuses propositions de jumelage, le maire de Colombey-les-Deux-Eglises, village du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle, BABOUOT Pascal a accept\u00e9 celle du syndic suisse d'Assens, dans le Gros de Vaud. Le syndic DESPONT Bernard et les habitants de ce petit village suisse ont organis\u00e9 une c\u00e9r\u00e9monie de jumelage digne de cette union \"historique\".", "title": "PEUR SUR LA MANCHE // DE GAULLE A ASSENS - 03.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MER DU NORD", "NORD", "MER DU NORD", "NORD", "MER DU NORD", "NORD", "MER DU NORD", "NORD", "MER DU NORD", "NORD", "FINISTERE", "FRANCE", "C\u00d4TES-D'ARMOR", "CAEN", "ASSENS", "HAUTE-MARNE", "ASSENS"], "visualCorporations": ["MSC"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Claude Fran\u00e7ois, un mythe d'aujourd'hui? (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF15F387-F13C-4515-809E-7424EDE56275", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5287, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Claude"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "fan"], "excerpt": "Rencontre avec C\u00e9dric Brasey, un vrai fan de CloClo. Invit\u00e9 : Fran\u00e7ois Diwo : journaliste, c\u00e9rateur, directeur de T\u00e9l\u00e9 7 Jeux, il a \u00e9galement dirig\u00e9 la r\u00e9daction de T\u00e9l\u00e9 7 Jours et fut pendant 15 ans animateur \u00e0 Europe No. 1. C'est pendant cette p\u00e9riode qu'il a rencontr\u00e9 Claude Fran\u00e7ois avec qui il a eu la chance de partager de nombreux moments. En mars 2003, \u00e0 l'occasion des 25 ans de la disparition du chanteur, Fran\u00e7ois Diwo publiait : \"Claude Fran\u00e7ois Inconnu\" (Editions de Fallois).\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fran\u00e7ois, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancien animateur sur Europe 1", "name": "Diwo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "fan de Claude Fran\u00e7ois", "name": "Brasey, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Claude Fran\u00e7ois, un mythe d'aujourd'hui? (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BF8F788-5087-47E9-ADAC-630FEDC88A77", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5287, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Claude"], "thematicThemes": ["fan", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Rencontre avec C\u00e9dric Brasey, un vrai fan de CloClo. Invit\u00e9 : Fran\u00e7ois Diwo : journaliste, c\u00e9rateur, directeur de T\u00e9l\u00e9 7 Jeux, il a \u00e9galement dirig\u00e9 la r\u00e9daction de T\u00e9l\u00e9 7 Jours et fut pendant 15 ans animateur \u00e0 Europe No. 1. C'est pendant cette p\u00e9riode qu'il a rencontr\u00e9 Claude Fran\u00e7ois avec qui il a eu la chance de partager de nombreux moments. En mars 2003, \u00e0 l'occasion des 25 ans de la disparition du chanteur, Fran\u00e7ois Diwo publiait  \"Claude Fran\u00e7ois Inconnu\" (Editions de Fallois),\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fan de Claude Fran\u00e7ois", "name": "Brasey, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Fran\u00e7ois, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancien animateur sur Europe 1", "name": "Diwo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Encore une histoire d'amour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07DE7707-3BEF-416E-B653-FDEF9B8A801F", "durationSec": 107, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats accepte par 26 voix contre 8 le passage de 7 \u00e0 9 membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Ruth Metzler, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5826AA2D-5AD8-4499-91FA-1DF13024D7B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "institution politique", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Metzler, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cinq portraits sur Staline pour marquer le 50\u00e8me anniversaire de sa mort : Interview de Pierre Daix, ancien r\u00e9dacteur en chef des \"Lettres fran\u00e7aises\", qui rappelle l'affaire du portrait de Staline par Picasso en 1953 reproduit par la revue communiste les \"Lettres fran\u00e7aises\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A145B44-74B4-47F4-B0EA-694145519846", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Russie"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daix, Pierre", "Staline, Joseph", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["communisme", "portrait (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue les \"Lettres fran\u00e7aises\"", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Carl Maria von Weber : de l'\u00e9lan \u00e0 l'effet, une esth\u00e9tique de l'efficacit\u00e9 (3/5) : Organiser l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-804DC84A-55BB-414E-A7F2-BD265E6A6362", "thematicGeographicals": ["Prague", "Allemagne", "Breslau", "Dresde"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Breslau 1804-1806, Prague 1813-1815, Dresde 1817. Combat anti-italien. Les italiens en travers de son chemin. Engagement \"mahlerien\". Tout doit \u00eatre contr\u00f4l\u00e9. Naissance de l'op\u00e9ra allemand. Assimilation et synth\u00e8se.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Inter", "name": "Kaltenecker, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9serve des livres pr\u00e9cieux de la BCU de Dorigny. Entretien et visite de la \"cave secr\u00e8te\" avec Silvio Corsini, responsable de la r\u00e9serve des livres pr\u00e9cieux de la BCU de Dorigny   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C29D3451-A165-425D-9EE4-A1C812349330", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "litt\u00e9rature", "biblioth\u00e8que universitaire"], "excerpt": "Qu'est-ce qu'un livre pr\u00e9cieux? Quels mat\u00e9riaux employait-on \u00e0 l'\u00e9poque pour relier un livre? Accessibilit\u00e9 de ces tr\u00e9sors de bilbioth\u00e8que. Quelques exemples: un almanach du XVIIIe si\u00e8cle et un exemplaire de manuel d'instruction aux jeunes filles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la r\u00e9serve des livres pr\u00e9cieux de la BCU de Dorigny", "name": "Corsini, Silvio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cinq portraits sur Staline pour marquer le 50\u00e8me anniversaire de sa mort : Interview de Pierre Daix, ancien r\u00e9dacteur en chef des \"Lettres fran\u00e7aises\", qui rappelle l'affaire du portrait de Staline par Picasso en 1953 reproduit par la revue communiste les \"Lettres fran\u00e7aises\" [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55DE1A8A-651F-4E8D-84A1-A5405557A134", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS", "France"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Staline, Joseph", "Daix, Pierre"], "thematicThemes": ["communisme", "portrait (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue les \"Lettres fran\u00e7aises\"", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Ni pour ni contre de C\u00e9dric Klapisch, 2003", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5582B273-2319-40AB-98AD-A6D8E760DC03", "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klapisch, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cinq portraits sur Staline pour marquer le 50\u00e8me anniversaire de sa mort : Interview de Pierre Daix, ancien r\u00e9dacteur en chef des \"Lettres fran\u00e7aises\", qui rappelle l'affaire du portrait de Staline par Picasso en 1953 reproduit par la revue communiste les \"Lettres fran\u00e7aises\" [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F1F1F21-3590-45EC-8D7B-B3C778A4EC00", "thematicGeographicals": ["Russie", "France", "URSS"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Staline, Joseph", "Daix, Pierre"], "thematicThemes": ["portrait (art)", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue les \"Lettres fran\u00e7aises\"", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le guide des couleurs Feng Shui ; Orange", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CAF87FCF-1E2D-44FE-BBE3-3C4AE078F033", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Claiude-Pascal, ou l'histoire d'un voyage d'agr\u00e9ment en Angleterre qui se termine en prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBB0071F-8975-406B-B6B4-4F08540DE767", "durationSec": 584, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Darbellay, Claude-Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le sans soupapes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95F70EC8-A055-4344-9905-E131AA522C45", "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Inde (8/10): les cit\u00e9s de briques et les conditions de travail des ouvri\u00e8res. Suivi d'une \u00e9vocation de la religion hindoue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DF05BE03-0622-4AED-8742-F0F9DC9F6874", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des femmes", "hindouisme"], "excerpt": "\" Sylvain Savolainen en Inde 8/10: En atterrissant \u00e0 Calcutta, vues du ciel, elles s'imposent. Immenses terrains le long du Gange et autour de la capitale du Bengale Occidentale, ce sont d'autres cit\u00e9s: les cit\u00e9s de briques. Celles des travailleurs et travailleuses qui fabriquent des milliers, des millions de briques. Sylvain Savolainen p\u00e9n\u00e8tre dans ces cit\u00e9s o\u00f9 parfois il en est expuls\u00e9 pour faire trop parler les travailleuses. \r\n\r\nInvit\u00e9e en direct aux c\u00f4t\u00e9s de V\u00e9ronique Marti et de Frank Musy, Ranjan Gaeggeler-Dave, d'origine indienne, elle vit en Suisse depuis une trentaine d'ann\u00e9es. Elle nous parle de la religion hindoue, de sa spiritualit\u00e9 et de ses divinit\u00e9s. \" \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 6 MARS\r\n\r\nSylvain Savolainen en Inde 9/10\r\n\r\nWagah Border, poste fronti\u00e8re entre Amritsar et Lahore, entre Inde et Pakistan. Ce fut le point de passage, de tensions et de tueries en 1947, au moment de la partition les deux \u00e9tats. Dix millions de personnes d\u00e9plac\u00e9es, deux cent mille \u00e0 un million de personnes tu\u00e9es. Sylvain Savolainen y \r\n\r\nretourne aujourd'hui, pour la c\u00e9r\u00e9monie commune et quotidienne de baisser de drapeaux des soldats indiens et pakistanais. Des centaines voire des milliers d'Indiens et de Pakistanais, des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re, y assistent tous les jours. Dans quel atmosph\u00e8re? \r\n\r\n\r\n\r\nChandigarh, capitale du Pendjab, est une ville n\u00e9e de la partition de 1947. Le Corbusier en a \u00e9t\u00e9 l'architecte: V\u00e9ronique Marti, en compagnie de Jean-Michel Landecy, architecte, vous propose de l'entendre \u00e9voquer son travail, ses conceptions architecturales et urbanistiques, c'\u00e9tait en 1951.\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 7 MARS\r\n\r\nSylvain Savolainen en Inde 10/10\r\n\r\n\r\n\r\nSons \u00e0 l'appui, discussion entre Frank Musy et Sylvain Savolainen sur l'univers sonore en Inde.\r\n\r\n\r\n\r\nL'\u00e9rotisme dans l'art indien: rencontre avec Monica Willi, mus\u00e9ologue au Mus\u00e9e Rietberg de Zurich. \r\n\r\nEt des extraits du livre, G\u00eeta-Govinda, de Jayadeva (\u00e9d. du Rocher/Unesco). \r\n\r\n\r\n\r\n Mus\u00e9e Rietberg, Zurich, exposition \"L'art de l'amour\", jusqu'au 27 avril 2003\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Indienne vivant en Suisse", "name": "Gaeggeler-Dave, Ranjan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux mondes du cosmos (3/5) : Des \u00e9toiles dans tous leurs \u00e9tats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E50327C6-03AF-4109-B1B4-F721FB696F72", "durationSec": 1787, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9toile", "univers", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien \u00e0 l'Observatoire de Meudon, ing\u00e9nieur au CNRS", "name": "Proust, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : STEGANOGRAPHIE / SALON DE L'AUTO - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168000", "durationSec": 456, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Pourquoi je vis. De Boris Vian", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-767B4E1A-F842-4239-A11D-220FCE8523C7", "durationSec": 170, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "No\u00ebl aux tisons", "imageURL": "http://www.rts.ch/4961205.image", "id": "ece-4961206", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans le Jura, de tr\u00e8s nombreux dictons donnent le ton de la m\u00e9t\u00e9o locale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4961206", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4961206"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "CINEMA // NUIT DES PUBLIVORES 2002 - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153941", "durationSec": 1287, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161293", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.05", "visualThemes": ["SCULPTURE", "ART PLASTIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ART CULINAIRE", "\u00c9PICE", "ART CULINAIRE", "\u00c9PICE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "RACISME", "P\u00c9DAGOGIE", "EMPLOI", "EMPLOI", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "COMM\u00c9MORATION", "NUMISMATIQUE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "SALAGE DES ROUTES", "SEL (GEMME)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LEYTRON", "SION", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "WEISS, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BEER, CHARLES", "MOUTINOT, LAURENT", "LAMPRECHT, CARLO", "SPOERRI, MICHELINE", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BEER, CHARLES", "CRAMER, ROBERT", "GILLES"], "id": "asset-161330", "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-161275", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 23, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20030305, le Gen\u00e8ve Servette HC, seul club romand qualifi\u00e9 pour les play-offs du championnat suisse de hockey sur glace LNA est entra\u00een\u00e9 d'une main de fer par MCSORLEY Chris.\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030305, gros plan sur le seul club de hockey sur glace romand le Gen\u00e8ve Servette HC, qui est qualifi\u00e9 pour les play-offs du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030305, Le HC Gen\u00e8ve Servette, men\u00e9 3 \u00e0 2 dans les play-offs du championnat suisse de hockey sur glace LNA par CP Berne, va disputer son 6 \u00e8me match, capital, des play-offs.", "title": "BAB SPORT - 03.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "thematicPersons": ["MCSORLEY, CHRIS"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUE DOIS-JE FAIRE POUR SORTIR - 03.03.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161284", "durationSec": 3092, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161290", "durationSec": 551, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161289", "durationSec": 706, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "CHICAGO - 03.03.03 AU 03.03.07 SEMAINE 10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161001", "durationSec": 248, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167088", "durationSec": 1039, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167155", "durationSec": 821, "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COLL\u00c9GIEN", "MINUTE DE SILENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "COLL\u00c9GIEN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SUICIDE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "SUICIDE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "SUICIDE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "ACCIDENT ROUTIER", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "TRIPONEZ, PIERRE", "VILLIGER, KASPAR", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-167089", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "LAC LEMAN", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "ISLAM", "JUDA\u00cfSME", "PACIFISME"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-167090", "durationSec": 1950, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NEW ORL\u00c9ANS", "TORTUE", "REQUIN"], "id": "asset-168046", "thematicGeographicals": ["OCEAN PACIFIQUE", "HONOLULU", "PLATEAU"], "durationSec": 2689, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Honolulu, oc\u00e9an Pacifique : 20030305, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine KIRCHHOFF St\u00e9phane et GRUENINGER Thomas, cin\u00e9astes biologistes, pour parler des requins et des alligators dans le golfe du Mexique.", "title": "LA SEMAINE BLEUE : GOLFE DU MEXIQUE REQUINS ET ALLIGATORS - 03.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HONOLULU", "OCEAN PACIFIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}]}}