{"response": {"numFound": 10490, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (12/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76DFE77D-B3D5-416B-ABB0-36FC1A25E48A", "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (5/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F25D325-7A74-45D8-9F5A-B571D2B7E018", "durationSec": 142, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat entre G\u00e9rard Tschopp, directeur de la RSR et Eric Hoesli sur la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er une cha\u00eene d'information continue \u00e0 la RSR : Avec un micro-trottoir \u00e0 Lausanne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-86FA9ECB-EB44-4EB7-9470-A5D045A25333", "durationSec": 1163, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["information", "projet", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant-e-s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur du journal Le Temps", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Gladys, Bigler", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Hatmanpower", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8ED8A2AF-7492-4EBE-80A8-083564B0FF26", "durationSec": 81, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (16/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-648CCCA2-3C6B-484D-BC24-03BCB37F980B", "durationSec": 43, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (6/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF1FF75B-A44C-417E-958D-03EC51A5ED98", "durationSec": 109, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit de Marcel Schwob (1/5) : Le Roi au masque d'or  ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A00E4BA0-A06B-49E1-AEEB-BE806CB972BF", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwob, Marcel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schwob, Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Bassand, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8EEF4AD-99BB-4AEA-9445-AE9145BE63CE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "projet", "d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "name": "Bassand, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (8/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF4BE010-0DBC-49EA-8B9F-70DE74D9C8B2", "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (4/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D47CFF45-2354-4C4F-A69B-5D7B4D601800", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, chanteur et \u00e9crivain (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0495B86B-A2AD-43E4-86E6-62741E3B20EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (13/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F0451A8-AB43-4D5D-AB2D-C32AE70294E4", "durationSec": 102, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (1/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C0BB6C5-A633-4DA2-A029-C55B3EBF6EC2", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (11/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C55EDE30-C0B1-4634-88B2-C66E27900E39", "durationSec": 81, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les couleurs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-875D9CD3-63B6-464F-957B-CA39727FC557", "durationSec": 116, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (15/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A53C9B40-C300-4A07-8E09-1FCEDE1CADA1", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du 23 juin, f\u00eate de l'ind\u00e9pendance jurassienne, le gouvernement jurassien a pr\u00e9sent\u00e9 le projet \"Jura Pays Ouvert\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E7EF6C-6702-4C46-A38B-3E3EBA501798", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "projet", "d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "name": "Bassand, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef du projet \"Jura Pays Ouvert\"", "name": "Barth, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la rubrique \u00e9conomique au Quotidien jurassien", "name": "Schindelholz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Courfaivre", "name": "Tendon, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Aphrodisiaque ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3B2116B-D29E-4186-94CD-2C6AD5356532", "durationSec": 182, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le retour de Jean-Jacques Rousseau et autres figures (1/5) : Un gueux philosophe pour penser le r\u00f4le des intellectuels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A9A3F7D-D633-4B78-8C64-8C9231E27F72", "durationSec": 1779, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mass m\u00e9dia", "intellectuel", "politique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant aux Universit\u00e9s de Lausanne et Gen\u00e8ve, auteur de \"Le Gueux philosophe\" (Ed. Antipodes, 2003), \"Jours rouges\" (Ed. d'En Bas, 2003) et \"A-Dieu-vat, entretien avec Maurice Chappaz (Ed. M", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Bassand, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86A619AA-0109-460E-B6AE-2690F9DC6273", "durationSec": 190, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["projet", "\u00e9conomie", "d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de", "name": "Bassand, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Yann Barth, chef du projet, de Roger Schindelholz, en charge de la rubrique \u00e9conomique au Quotidien jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A031F8D-4BEC-44A3-99E5-EF28BE266FBE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "d\u00e9mographie", "projet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du projet \"Jura Pays Ouvert\"", "name": "Barth, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Courfaivre", "name": "Tendon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la rubrique \u00e9conomique au Quotidien jurassien", "name": "Schindelholz, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Yvan Barth, chef du projet, de Roger Schindelholz, journaliste \u00e9conomique au Quotidien jurassien et de Pierre Tendon, maire de Courfaivre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-368C614B-6628-4E25-AC06-DED435269843", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "\u00e9conomie", "projet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Courfaivre", "name": "Tendon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique au Quotidien Jurassien", "name": "Schinldelholz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "chef du projet \"Jura Pays Ouvert\"", "name": "Barth, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (10/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E00300D-3BF6-4C70-B196-F05B482E2EAA", "durationSec": 61, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les Fran\u00e7ais libres (1/5) : Reconqu\u00e9rir le droit \u00e0 l'histoire et \u00e0 l'individualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D1499A6-F212-41D4-94A3-E00AAD5FB62A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delaistier, Maurice", "Hersant, Philippe", "Florentz, Jean-Louis", "Canat de Chizy, Edith", "Burgan, Patrick", "Ducol, Bruno", "Lauba, Christian"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Au coeur de la cr\u00e9ation musicale contemporaine, Sylviane Falcinelli nous propose de faire connaissance avec quelques compositeurs fran\u00e7ais n\u00e9s entre 1947 et 1960, des artistes d'une g\u00e9n\u00e9ration nouvelle, des cr\u00e9ateurs qui tous se distinguent par leur farouche ind\u00e9pendance, leur libert\u00e9, leur insoumission aux institutions et aux \u00e9coles. Des musiciens en phase avec leur public, qui \u00e9crivent dans un langage d\u00e9nu\u00e9 de tout herm\u00e9tisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (14/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71D3EE19-7558-41B3-B080-99D41F78302C", "durationSec": 111, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (7/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47EA8C8F-BDB4-45EF-AA46-EFEEB6280AF6", "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Mari Boine (9/16)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-840059B2-4DB6-40DD-80A6-4D739C5E32A0", "durationSec": 102, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boine, Mari"], "excerpt": "Chanteuse originaire de Laponie, elle nous explique comment la musique l'a aid\u00e9 \u00e0 mieux se conna\u00eetre et lui a donn\u00e9 envie de se battre pour son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boine, Mari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CONCOURS", "CONCOURS", "APPRENTI", "CONCOURS", "APPRENTI", "CONCOURS", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "CHOEUR D'ENFANTS"], "id": "asset-164821", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "BERNE", "MONTREAL", "LANGENTHAL", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2836, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, FRANCE, Montr\u00e9al, B\u00e2le-ville, Neuch\u00e2tel-ville, Berne, Langenthal : 20030623 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la situation de l'apprentissage professionnel en Suisse et de la 37 \u00e8me Olympiade des m\u00e9tiers qui a eu lieu \u00e0 St-Gall les 20030621 et 20030622. Ce concours international met en comp\u00e9tition les meilleurs apprentis du monde provenant de 37 pays diff\u00e9rents dans 40 cat\u00e9gories professionnelles.", "title": "37 EME OLYMPIADE DES METIERS A ST-GALL - 03.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "MONTREAL", "SUISSE", "BALE-VILLE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LANGENTHAL", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Fribourg (1/5). Suivi de Fribourg vu par les \u00e9crivains", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-DE6C5D11-1127-4063-8B97-8104FE8EF886", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ville", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Jean-Louis Millet \u00e0 Fribourg 1/5 : Quels sont les livres qui \u00e0 travers les si\u00e8cles ont d\u00e9crit la ville et le canton de Fribourg, quels \u00e9crivains ont parl\u00e9 de Fribourg, quels voyageurs ont pass\u00e9 par Fribourg, ont-ils laiss\u00e9 un r\u00e9cit de leur d\u00e9couverte? Et les Fribourgeois, ont-ils \u00e9voqu\u00e9 leur pays? Quelle image du pays fribourgeois s\u00bfen d\u00e9gage-t-il?  Fribourg vu par les \u00e9crivains, paru en 2001, rassemble des \u00e9crits sur le canton et la ville de Fribourg, Jean-Jacques Rousseau, Alexandre Dumas, George Sand, Tolsto\u00ef, Pier Paolo Pasolini, Michel Butor, Nicolas Bouvier, Marie-Claire Dewarrat\u00bf Extraits.  Fribourg vu par les \u00e9crivains: Anthologie (XVIIIe - XXe si\u00e8cles), \u00e9tablie par Michel Dousse et Claudio Fedrigo, Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire, Fribourg / Editions de l'Aire, Vevey, 2001.  Dossier complet sur le site de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg . Beaumont, originaire de Fribourg, vient de sortir son premier disque. Bobo Saloon, \"un gratin d'influences et de r\u00e9f\u00e9rences diverses dans lesquelles trifouillent effront\u00e9ment les deux compositeurs, Mathieu et Gael Kyriakidis. Un amalgame t\u00e9m\u00e9raire de styles h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes allant de la chanson traditionnelle au trip-hop, en passant par des atmosph\u00e8res jazzy ou des ambiances de musique de film\".  \r\n\r\nMARDI 24 JUIN \r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Fribourg 2/5\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCes jeunes fribourgeois qui voyagent gr\u00e2ce aux RFI \r\n\r\n\r\n\r\nA Fribourg, un des \u00e9v\u00e9nements de l'\u00e9t\u00e9, apr\u00e8s le festival du Belluard et la Jazz Parade, ce sont les RFI, les Rencontres de folklore internationales. Des groupes de danseurs et de musiciens des cinq continents se produisent dans les rues de Fribourg, \u00e0 l'Aula de l'Universit\u00e9 et dans plusieurs villes et villages du canton. Un \u00e9v\u00e9nement qui attire de plus en plus de monde, on en est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la 29\u00e8me \u00e9dition. \r\n\r\nChaque ann\u00e9e, une bonne vingtaine de jeunes Fribourgeois jouent le r\u00f4le de guides pour les d\u00e9l\u00e9gations venues des quatre coins du monde et, \u00e0 chaque fois, c'est l'enthousiasme, au point qu'ils sont nombreux celles et ceux qui se mettent \u00e0 voyager ou \u00e0 apprendre les langues suite aux rencontres folkloriques. \r\n\r\nNathalie Baud a rencontr\u00e9 deux jeunes Fribourgeoises, Virginie Frein et Sandra Aeby, qui nous font d\u00e9couvrir les coulisses des RFI. \r\n\r\n\r\n\r\n RFI, site officiel, du 19 au 24 ao\u00fbt 2003 \r\n\r\n\r\n\r\nMusique: \"le\" titre fribourg du jour, l'excellent Gustav. \r\n\r\n\r\n\r\n Gustav, site officiel. En tourn\u00e9e tout l'\u00e9t\u00e9 (voir son site) \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 25 JUIN \r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Fribourg 3/5\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApr\u00e8s les Carnets de Jean-Louis Millet, Nathalie Baud nous emm\u00e8ne aujourd'hui \"en l'Auge\", comme on dit \u00e0 Fribourg, ce quartier de la Basse Ville qui a vu na\u00eetre autant le HC Fribourg-Gott\u00e9ron que cette langue incroyable qu'on appelle le \"bolze\". On y descend en compagnie de Serge Gumy qui, il y a quelques ann\u00e9es, a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 l'histoire de l'Auge au XXe si\u00e8cle. L'histoire d'un quartier qui est un v\u00e9ritable d\u00e9cor de th\u00e9\u00e2tre et de sa population, consid\u00e9r\u00e9e, \u00e0 la fin du XIX\u00e8me et plus r\u00e9cemment, comme carr\u00e9ment \"dangereuse\". \r\n\r\n\r\n\r\n Serge Gumy, L'Auge au XX\u00e8me si\u00e8cle. Du bas quartier \u00e0 la vieille ville de Fribourg (coll. Aux sources du temps pr\u00e9sent, M\u00e9moire de licence en histoire contemporaine, Universit\u00e9 de Fribourg, 1997). Pr\u00e9sentation de ce livre (malheureusement \u00e9puis\u00e9) sur le site de l'Universit\u00e9 de Fribourg   \r\n\r\n Du m\u00eame auteur: Chapelles fribourgeoises, 16 randonn\u00e9es d'un clocheton \u00e0 l'autre (photos Fr\u00e8re Jean-Bernard Dousse) (\u00e9d. de la Sarine, 2003) \r\n\r\n Tourisme \u00e0 Fribourg \r\n\r\n\r\n\r\nC\u00f4t\u00e9 musique, un extrait du CD de Cyclamen (le groupe a fait para\u00eetre un CD 5 titres, contact).  \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 26 JUIN \r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Fribourg 4/5\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nChaque ann\u00e9e au mois de f\u00e9vrier, les Fribourgeois sont invit\u00e9s \u00e0 rencontrer des inconnus\u00bf chez des inconnus, histoire d'ouvrir les cercles ferm\u00e9s et de faire entrer l'inattendu dans son salon. Le temps d'une soir\u00e9e teint\u00e9e de myst\u00e8re, de spontan\u00e9it\u00e9 et de f\u00eate, ce sont les Salons de Modeste. Une initiative des milieux artistiques fribourgeois qui remonte \u00e0 1995 et qui est presque devenue une institution.\r\n\r\nNathalie Baud a rencontr\u00e9 Pierre-Alain Rolle, l'un des fondateurs des Salons de Modeste, et Anne-Marie Macheret, une \"inconditionnelle\" des Salons.\r\n\r\n\r\n\r\n Si l'id\u00e9e vous tente, contact   \r\n\r\n\r\n\r\nC\u00f4t\u00e9 musique, un titre de Kera  \r\n\r\n\"Depuis que S\u00e9bastien Gosteli, guitare, Christophe Farine, basse, et Nicolas Pittet Batterie, se sont alli\u00e9s dans un pacte musical qui vise \u00e0 la recherche du sens et de l'essence du son, l'art de leur groupe, Kera, n'a cess\u00e9 d'\u00e9voluer. Avec l'aisance des grands, ces musiciens ing\u00e9nieux se baladent entre rock, soul, jazz ou drum'n bass. Outre des machines qui sont utilis\u00e9es pour ce qu'elles ont de meilleur, Kera s'est depuis toujours entour\u00e9 de nombreux musiciens, cuivre, claviers ou Dj's. Claire Huguenin (ex-Skirt) figure sur son premier excellent single \"One by one\". (\u00bf) Il faudra patienter vertueusement  quelques mois avant la sortie d'un album qui se voudra \"ouvert \u00e0 tous les styles\". Ainsi, Kera propose l'attente pour mieux nous \u00e9tonner et, au bout du chemin, nous ravir majestueusement: c'est absolument certain\" (Le Courrier, 15 mars 2003).  \r\n\r\n\r\n\r\n Kera le site  \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 27 JUIN \r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Fribourg 5/5\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFribourg, d\u00e9cor de th\u00e9\u00e2tre et ses personnages incontournables sont d\u00e9sormais fix\u00e9s sur la pellicule de la cin\u00e9aste Jacqueline Surchat. Fribourg autrement, Freiburg... einmal anders est le titre de ce film. La r\u00e9alisatrice raconte sa passion pour la ville o\u00f9 elle est n\u00e9e. \r\n\r\n\r\n\r\nEntretien \u00e9galement avec Hugo Corpataux, le producteur de Fribourg autrement, Freiburg.. einmal anders. Singinois de Chevrilles, il incarne les d\u00e9buts du cin\u00e9ma, non pas en ville de Fribourg, mais dans les coins les plus recul\u00e9s du canton. D'abord projectionniste ambulant, cameraman, r\u00e9alisateur, producteur, son travail, 50 ans de cin\u00e9ma, constitue un fonds cin\u00e9matographique, v\u00e9ritable m\u00e9moire vivante de l'histoire fribourgeoise du XX\u00e8me si\u00e8cle. \r\n\r\n\r\n\r\n Fribourg autrement, Freiburg.. einmal anders est disponible dans les commerces fribourgeois (DVD, vid\u00e9o); \u00e9galement distribu\u00e9, d\u00e8s l'automne 2003, dans toute la Suisse romande (Disques Office)  \r\n\r\n Fonds Hugo Corpataux  \r\n\r\n\r\n\r\nC\u00f4t\u00e9 musique, un titre de Po Djama, formation en partie fribourgeoise, avec Anne-Florence et Claude Schneider, ainsi que Jean-Philippe Zwahlen. \r\n\r\n\r\n\r\n voir le site de Jean-Philippe Zwahle", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164582", "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SKATEBOARD (LOISIR)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VISA (PERMIS)", "CONSULAT", "VISA (PERMIS)", "CONSULAT", "CYCLISME (LOISIR)", "ASSOCIATION", "ARBORICULTURE", "JEUNE (\u00c2GE)", "GARE FERROVIAIRE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-165620", "durationSec": 928, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.06.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "EPAGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ARDON", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PLATEL, YVES", "FEDERER, ROGER", "KRATOCHVIL, MICHEL", "RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "ROBERTO CARLOS"], "id": "asset-165615", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.06.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BAVIERE", "SAVOGNIN", "LONDRES", "LONDRES", "MADRID"], "visualCorporations": ["ATHLETIC BILBAO", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB - 03.06.23-03.06.29 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164596", "durationSec": 500, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 03.06.23-03.06.29 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164597", "durationSec": 675, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE DE L'ETAT", "TERRORISME", "TERRORISME", "USINE", "AUTOGESTION"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "PELLI, FULVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-165614", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "TUNISIE", "ESPAGNE", "FRANCE", "BIENNE", "BUENOS AIRES", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONNAISSANCE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "LECTURE", "CONNAISSANCE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "LECTURE", "CONNAISSANCE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "LECTURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-165613", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "NOTTWIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "LUNETTES", "PUBLICIT\u00c9", "PRESBYTIE", "LUNETTES", "PUBLICIT\u00c9", "LUNETTES", "PUBLICIT\u00c9", "PRESBYTIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "CONTREFA\u00c7ON", "CONTREFA\u00c7ON"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "HALLYDAY, JOHNNY", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-165775", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "RUSSIE", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "PLATEAU"], "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030623, itw du pr\u00e9sident du Pal\u00e9o festival de Nyon ROSSELLAT, Daniel sur le succ\u00e8s des festivals d'\u00e9t\u00e9 le budget de Paleo et r\u00e9agit au sondage SMS sur le prix des billets de concert des festivals\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20030623, la cha\u00eene d'opticiens Optic 2000 a d\u00e9pens\u00e9 100 millions d'Euros pour une campagne de publicit\u00e9 pour des lunettes avec le chanteur HALLYDAY Johnny. La publicit\u00e9 vise les fans de Johnny et les personnes atteintes de presbytie mais voulant rester jeune comme l'idole\n* Plateau, Berne-ville : 20030623, itw de la pr\u00e9sidente du Parti radical #PRD# LANGENBERGER Christiane sur les nouveaux licenciements \u00e0 venir de Swiss et l'aide public apport\u00e9 pour la compagnie a\u00e9rienne\n* Moscou, RUSSIE : 20030623, pour lutter contre la contrefa\u00e7on de ses produits la marque Procter and Gamble a men\u00e9 des campagnes de publicit\u00e9s pour informer les consommateurs et instaur\u00e9 des certificats d'authenticit\u00e9s pour les vendeurs des march\u00e9s russes. Le nombre de contrefa\u00e7ons de savons, shampooings et lessives a fortement baiss\u00e9.", "title": "DANIEL ROSSELLAT // LUNETTES DE JOHNNY // HIT-PARADE DES SALAIRES // MARCHE DU\nFAUX - 03.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.06.23-03.06.29 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164595", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sespoir du soleil. De Robert Desnos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E0F71F27-85A5-4BBE-8EDE-9D62639B2B6D", "durationSec": 319, "publicationDate": "2003-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La reconnaissance en nullit\u00e9 du mariage par l'Eglise. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC38A21-DB1D-41BE-A45A-33B29ED227B6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1796, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "droit canonique", "catholicisme", "mariage", "divorce"], "excerpt": "\"Comment faire annuler son mariage. En Occident de plus en plus de chr\u00e9tiens demandent la reconnaissance en nullit\u00e9 de leur mariage, seule fa\u00e7on pour eux de pouvoir se remarier \u00e0 l'Eglise catholique.\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge canonique", "name": "Buegeli, Alexandrette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Autour du film \"Passages\" de Bernard Novet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A35C7A-5CB1-4C9A-990D-479738696275", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix (musique)", "choeur", "interpr\u00e9tation musicale", "cin\u00e9ma", "musique vocale"], "excerpt": "1. Gen\u00e8se et motivations du film. Le parcours musical du cin\u00e9aste. Une cam\u00e9ra indiscr\u00e8te ? Une d\u00e9marche p\u00e9dagogique autant qu'\u00e9motionnelle. Le th\u00e8me de la mort vu par les jeunes. La conception du film sur la table de montage. Explication du titre \"Passages\". Tenter de comprendre l'importance de l'acte musical.2. Reflets du Floril\u00e8ge vocal de Tours : le grand prix de la ville de la Tours 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Novet, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Steiger, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC96B01D-916D-4833-8DA9-382547F17D4D", "durationSec": 9070, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiger, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musique classique", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Simone Audemars, metteuse en sc\u00e8ne. Sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre et les com\u00e9diens (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88A2A02F-77EA-4A30-8B62-0454EAECD02A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 674, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars, Simone"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Audemars, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du 20e Festival du Belluard/Bollwerk International/BBI 2003 \u00e0 Fribourg : En compagnie d'Olivier Suter, directeur artistique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8029330A-2CBB-4753-BFB3-073459B1BE86", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 6511, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belluard Bollwerk International"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival du Belluard/Bollwerk", "name": "Suter, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Traduire, est-ce toujours trahir ? (2/2)           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FF80935-5992-40A2-8D87-C37F99D8812D", "durationSec": 2665, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "Bib.", "traduction", "psychanalyse", "\u00e9criture"], "excerpt": "Tendances de la traduction au fil des si\u00e8cles et importance de l'oralit\u00e9 dans la Bible. La Bible et le nom de Dieu. Traduction de Freud. La traduction litt\u00e9raire. Le rythme dans la traduction, l'importance d'une virgule dans les interpr\u00e9tations de la Bible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te et traducteur", "name": "Meschonnic, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin, docteur en science des religions", "name": "krygier, Rivon", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, directeur de la nouvelle \u00e9dition des oeuvres compl\u00e8tes de Freud en fran\u00e7ais", "name": "Laplanche, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, po\u00e8tesse et traductrice", "name": "Broda, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du 20e Festival du Belluard/Bollwerk International/BBI 2003 \u00e0 Fribourg : En compagnie d'Olivier Suter, directeur artistique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D009C9A-181F-44C8-956C-C700513A8BA0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 4324, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belluard Bollwerk International"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival du Belluard/Bollwerk", "name": "Suter, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (24/40) : Symbolisme et expressionnisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4AC589-BD5F-44AF-9D36-6BF007F64A1F", "durationSec": 3474, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "symbolisme", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "Le vingti\u00e8me si\u00e8cle n'a que deux ans lorsque l'Op\u00e9ra est balay\u00e9 par une v\u00e9ritable lame de fond : la cr\u00e9ation de \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\" de Debussy. Un genre nouveau et un discours nouveau car on y parle \"vrai\". Les airs, les duos, les ensembles ont disparu et ce nouveau proc\u00e9d\u00e9 va faire tache d'huile avec le courant symboliste qui se transpose en expressionisme dans la culture austro-germanique.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Dewolf, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Simone Audemars, metteuse en sc\u00e8ne. Sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre et les com\u00e9diens (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3247423-AC9F-465D-96E2-0A620C3D1EC0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 778, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars, Simone"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Audemars, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Simone Audemars, metteuse en sc\u00e8ne. Sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre et les com\u00e9diens (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B6709AC-1D0D-4C7D-AEC8-F261079EF490", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 888, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars, Simone"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Audemars, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lors de la F\u00eate de la musique, le conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, Patrice Mugny, s'est produit \u00e0 l'accord\u00e9on avec un groupe de musique klezmer : Interview de Patrice Mugny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4F3AE01-1044-4834-B9F4-EEE34C94CB48", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mugny, Patrice"], "thematicThemes": ["politique", "musique ethnique et folklorique", "musique klezmer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Beatlesmania", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DB84D260-7698-45C2-8C47-DCB7A7BF6870", "durationSec": 5006, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles"], "thematicThemes": ["rock", "humour", "musique classique", "art baroque", "parodie"], "excerpt": "Anthologie des m\u00e9lodies des Beatles arrang\u00e9es \u00e0 la mani\u00e8re baroque. De 1966 \u00e0 nos jours. L'int\u00e9r\u00eat r\u00e9side surtout dans la liste des droits (voir dans Strip).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Simone Audemars, metteuse en sc\u00e8ne. Sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre et les com\u00e9diens (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA4D2494-7999-4726-8EE9-DCBEEE92678D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 933, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars, Simone"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Audemars, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Les manifestations en faveur de la d\u00e9mocratie se multiplient \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et dans le m\u00eame temps les Etats-Unis se disaient favorable \u00e0 l'av\u00e8nement d'un Iran libre : Un changement de gouvernement est-il programm\u00e9 en Iran?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4B81F48-2D60-4D19-9E88-9B5E51842C42", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Iran"], "durationSec": 950, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut universitaire de hautes \u00e9tudes internationales \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique \u00e0 Vienne", "name": "Pellaud, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherches au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'Iran", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Iran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "auteur d'un livre consacr\u00e9 \u00e0 l'Iran: \"Les nouvelles identit\u00e9s d'une r\u00e9publique\"", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Californie", "name": "Richard, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Traduire, est-ce toujours trahir ? (1/2)                      ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFC75525-C140-4F20-9B07-8DBF4D1C2BDD", "durationSec": 4042, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "Bib.", "psychanalyse", "litt\u00e9rature", "traduction"], "excerpt": "Tendances de la traduction au fil des si\u00e8cles et importance de l'oralit\u00e9 dans la Bible. La Bible et le nom de Dieu. Traduction de Freud. La traduction litt\u00e9raire. Le rythme dans la traduction, l'importance d'une virgule dans les interpr\u00e9tations de la Bible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, directeur de la nouvelle \u00e9dition des oeuvres compl\u00e8tes de Freud en fran\u00e7ais", "name": "Laplanche, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, po\u00e8tesse et traductrice", "name": "Broda, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin, docteur en science des religions", "name": "krygier, Rivon", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te et traducteur", "name": "Meschonnic, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "AUTEUR MUSICAL", "ART VID\u00c9O", "\u00c9CRIVAIN", "ART PLASTIQUE", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "ROCK", "ART VID\u00c9O", "ART PLASTIQUE", "CHANTEUR", "CONCERT", "ROCK"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN", "DJIAN, PHILIPPE", "EICHER, STEPHAN", "EICHER, STEPHAN", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-153451", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "ZURICH"], "durationSec": 3917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris, Zurich : 20030619, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le chanteur suisse EICHER Stephan pour son album \"Taxi Europa\", l'\u00e9crivain et parolier fran\u00e7ais DJIAN Philippe pour son livre \"Frictions\" et l'artiste plasticienne et vid\u00e9aste fran\u00e7aise DJIAN Ann\u00e9e.", "title": "TAXI EUROPA AVEC STEPHAN EICHER, ANNEE ET PHILIPPE DJIAN - 03.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "ZURICH"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvel album \"Taxi Europa\" du chanteur suisse Stephan Eicher"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152959", "durationSec": 213, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "ROPRAZ, MAURICE", "ZERMATTEN, JEAN"], "id": "asset-153467", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030622, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me de violence entre les jeunes. Les intervenants s'interrogent sur les causes de l'augmentation de la d\u00e9linquance juv\u00e9nile mais aussi sur les moyens de la r\u00e9duire. Ils s'accordent tous sur le r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant des parents et la pr\u00e9vention aupr\u00e8s des jeunes. Ils souhaitent \u00e9galement une plus grande fermet\u00e9 de la part de la justice.", "title": "VIOLENCE ENTRE JEUNES : EDUQUER OU PUNIR ? - 03.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUENIAT, OLIVIER"], "thematicThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENT", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GOLDEN LEAGUE", "ATHL\u00c9TISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PEREIRO SIO, OSCAR", "BETTINI, PAOLO", "ULLRICH, JAN", "ZUELLE, ALEX", "LOUP, JEAN-JACQUES", "BIVER, MARC", "HEUSCHER, PATRICK", "KOBEL, STEFAN", "HEUSCHER, PATRICK", "KOBEL, STEFAN", "JONES, MARION", "LEWIS, CARL", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-178255", "durationSec": 2103, "mediaType": "video", "title": "03.06.22", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "MONACO", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BIERE", "BOUCHES-DU-RHONE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "POWELL, COLIN", "FISCHER, JOSCHKA", "CALMY-REY, MICHELINE", "MOUSSA, AMR"], "id": "asset-165611", "durationSec": 982, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.22", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "JORDANIE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "DIMANCHE.CH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CANICULE", "CHALEUR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROSINSKI, GRZEGORZ", "ROSINSKI, GRZEGORZ"], "id": "asset-165612", "durationSec": 1502, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOLLENS (VS)", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.06.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-166058", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT LITURGIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "CHANT LITURGIQUE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "JUDA\u00cfSME", "RAP"], "id": "asset-168011", "durationSec": 3631, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030622, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat autour des liens privil\u00e9gi\u00e9s qui ont toujours exist\u00e9 entre les religions et la musique. La musique religieuse et sacr\u00e9e est souvent consid\u00e9r\u00e9e comme un moyen de transmission de la pens\u00e9e et un moyen de communion avec le spirituel.", "title": "SPIRITUALITE ET MUSIQUE, UN MARIAGE DE NATURE ? - 03.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "CENSURE", "ARCHIVES", "HISTOIRE", "CENSURE", "ARCHIVES", "HISTOIRE", "CENSURE", "ARCHIVES", "HISTOIRE", "CENSURE", "ARCHIVES", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "BIOLOGIE CELLULAIRE", "BIOTECHNOLOGIE", "EMBRYOLOGIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CLONAGE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "BIOLOGIE CELLULAIRE", "BIOTECHNOLOGIE", "EMBRYOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CLONAGE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "ADOLESCENCE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VIOLENCE", "ADOLESCENCE", "VIOLENCE", "ENFANCE", "RAP", "RAP", "ENFANCE", "RAP", "ENFANCE", "RAP"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "BUSH, GEORGE WALKER", "EMINEM"], "id": "asset-165811", "thematicGeographicals": ["DIZY", "BERNE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3044, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Lausanne, AFRIQUE DU SUD : 20030622, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de restreindre fortement l'acc\u00e8s aux archives f\u00e9d\u00e9rales concernant les relations entre les autorit\u00e9s suisses et sud-africaines durant l'Apartheid. Ce blocage des archives met en col\u00e8re les historiens suisses, et est probablement d\u00fb \u00e0 la peur du Conseil f\u00e9d\u00e9ral des proc\u00e8s collectifs contre les entreprises suisses et de la mise en cause de certains hauts fonctionnaires militaires suisses, dans le r\u00e9gime de l'apartheid\n* FRANCE, Dizy : 20030622, les chercheurs de l'Institut national fran\u00e7ais de recherches agronomiques (INRA) exp\u00e9rimente le clonage des vaches dans une ferme dont le lieu est gard\u00e9 secret. Cependant le taux de r\u00e9ussite du clonage sur les animaux est tr\u00e8s faible, et son application \u00e0 grande \u00e9chelle est pour l'instant co\u00fbteuse. Les laboratoires pharmaceutiques aimeraient pourtant faire produire par des bovins clon\u00e9s des substances m\u00e9dicamenteuses, un proc\u00e9d\u00e9 qui s'appelle le pharming\n* Plateau : 20030622, itw de l'\u00e9ducateur de rue \u00e0 Bernex PUGIN Yanick sur l'actuelle augmentation d'agressions et d'actes violents commis par des jeunes mineurs\n* SUISSE : 20030622, les enfants suisses sont de grands fans du rappeur am\u00e9ricain blanc EMINEM, malgr\u00e9 la violence et la vulgarit\u00e9 des paroles de ses chansons.", "title": "CENSURE AUX ARCHIVES // LES NOUVELLES VACHES A LAIT // RAPPEUR ET SANS REPROCHE - 03.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "ROYAUME-UNI", "BERNE-VILLE", "DORIGNY", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCE", "DIZY", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUISSE", "LAUSANNE", "NYON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLE", "JEU VID\u00c9O", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "BIBLE", "JEU VID\u00c9O", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE"], "id": "asset-168693", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CHEXBRES"], "durationSec": 855, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Chexbres : 20030622, rencontre avec le cr\u00e9ateur d'un jeu vid\u00e9o sur CD-ROM \"Mission Eye\", bas\u00e9 sur la Bible, ROCHAT Jacques-Daniel. Ce jeu vid\u00e9o permet, par exemple, au joueur de voyager au travers de grands \u00e9pisodes de la Bible, d'utiliser une encyclop\u00e9die, ou de voir des vignettes repr\u00e9sentant des personnages de la Bible. Interviews de deux pasteurs enthousiastes qui trouvent ce jeu vid\u00e9o tr\u00e8s p\u00e9dagogique et utile pour faire d\u00e9couvrir la Bible \u00e0 un jeune public.", "title": "LA BIBLE EN JEU - 03.06.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHEXBRES"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIBLE", "JEU VID\u00c9O", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Une vie \u00e0 la dure", "imageURL": "http://www.rts.ch/5128346.image", "id": "ece-5128347", "durationSec": 3257, "publicationDate": "2003-06-21T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les conditions de vie des saisonniers en Suisse: documentaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5128347", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5128347"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ringier augmente sa participation au capital du Temps et se retrouve \u00e0 part \u00e9gale avec Edipresse : Interview d'Eric Hoesli, directeur du Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80B56972-753D-42CA-A9F1-764A46E8C32C", "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Temps"], "thematicThemes": ["journal", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Temps", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0098B48D-D769-4734-B7A1-4913A7FE156F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 931, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["a\u00e9rostat", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Gacond, archiviste du Centre de documentation sur la langue internationale \u00e0 la bilblioth\u00e8que municipale de la Chaux-de-Fonds   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE8D2527-0136-41FC-89EC-15E9F868DF88", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre de documentation", "enseignement des langues", "biblioth\u00e8que (service)", "esp\u00e9ranto"], "excerpt": "Passion : esperanto, visite des archives esperanto de la Chaux-de-Fonds (grande capitale de l'esperanto), d\u00e9couverte de plusieurs tr\u00e9sors, mention du r\u00f4le, de l'histoire et de la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui de l'esperanto, r\u00e9cit de vie (pourquoi l'esperanto, son apprentissage, sa fonction actuelle en tant que conservateur de la biblioth\u00e8que), l'\u00e9tat des publications aujourd'hui, historique de la biblioth\u00e8que et du fond d'archives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste", "name": "Gacond, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CC0360D-EFE7-448E-94AC-205EEA9DCE4C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 814, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "a\u00e9rostat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB7CF25-1C38-4612-9057-0CCC8358CA02", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["a\u00e9rostat", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "De vive voix : Georges Duhamel (1884-1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E55A5F8E-C636-441A-9056-566D427FE28C", "durationSec": 5189, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1953, 1957, 1963)", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1963)", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1963)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1953)", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1957)", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9A0EB9E-CB32-4E5F-8CBD-2F67497845E3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1031, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "a\u00e9rostat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier livre \"Fausse route\" : Sa th\u00e8se, selon laquelle les militantes f\u00e9ministes se trompent de chemin en victimisant les femmes, suscite bien des controverses, en Suisse comme en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBC6924B-F06D-4251-A5BD-86DA13D5BFBE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 961, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur et \u00e9crivain", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate de la musique \u00e0 Gen\u00e8ve 2003 (1/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-32931B1A-2991-41C2-B8A1-F68F59D0D36C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2560, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "art dramatique", "f\u00eate", "musique ethnique et folklorique", "interpr\u00e9tation musicale", "manifestation culturelle", "musique klezmer"], "excerpt": "1. (Rochaix et Bideau) : Pr\u00e9sentation des deux invit\u00e9s. \"Histoire du soldat\" de Honnegger. \"Ivresse\" du musicien et de l'acteur. 2. (Rochaix, Sandoz et Bideau) : La musique dans le th\u00e9\u00e2tre. Les gammes du com\u00e9dien. 3. (Sandoz, Mugny et Marin) : La libert\u00e9 d'interpr\u00e9tation chez le com\u00e9dien et le musicien. 4. (Mugny) : Les musiques \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Gen\u00e8ve (\u00e9trangers vivant \u00e0 Gen\u00e8ve). Musiques \u00e9litaires \u00e0 Gen\u00e8ve. Musique klezmer (renouveau). 5. (Marin et Sandoz) : Passerelles culturelles entre Gen\u00e8ve et Lausanne (cantonalisme). 6. (Bisang) : La musique des mots. Budget musique au th\u00e9\u00e2tre. L'op\u00e9ra et elle. Int\u00e9gration de la musique dans une pi\u00e8ce. Son choix de disque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Marin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate de la musique \u00e0 Gen\u00e8ve 2003 (2/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DB7C8FBD-1FA3-4475-B854-D8172A23D692", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4590, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "art dramatique", "festival de musique", "f\u00eate", "manifestation culturelle", "chanteur", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. (Philippe Morand) : Fin de mandat au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve, ses go\u00fbts musicaux, son parcours musical. Souvenir d'une censure de L\u00e9o Ferr\u00e9. Ses activit\u00e9s futures. 2. (Jacques Siron et Gabriel Bender) : Diff\u00e9rences entre musicien et acteurs. Analyse de Bender sur le rapport musique/parl\u00e9, les r\u00e9actions de Siron et Morand. L'improvisation. 3. (Claude Torracinta) : Importance de la musique dans sa vie et son travail. L'illustration sonore en t\u00e9l\u00e9vision. L'action de la musique sur le sens de l'image. Une meilleure connaissance d'un pays gr\u00e2ce \u00e0 sa musique, la polyphonie corse. 4. (Sarclo) : Primaut\u00e9 de la musique sur la parole. Participer \u00e0 la F\u00eate de la Musique, en tant que professionnel. 5. (Pierre Thoma interview\u00e9 par Bruno S\u00e9ribat) : \"Patchwork\", rencontre entre musique et arts plastiques. 6, (Brico-Jardin) : Le pourquoi du nom. Le c\u00f4t\u00e9 p\u00e9joratif de \"bricoleur\". Ouverture du public. Importance de l'\u00e9l\u00e9ment \"plaisir\" dans la d\u00e9marche. Un groupe qui est dans le go\u00fbt du temps ? 7. (Jean Ziegler) : Le dernier livre \"Les Nouveaux ma\u00eetres du monde\". La musique \u00e0 l'\u00e9cart de la politique ? L'imm\u00e9diatet\u00e9 \u00e9motionnelle de la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Thoma, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Bender, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et directeur (sortant) du Th\u00e9\u00e2tre de poche de Gen\u00e8ve", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Siron, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Saclo", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "groupe genevois", "name": "Brico Jardin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e au paradis des jouets. Reportage \u00e0 la fabrique de jouets Smoby", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5DCF6471-D953-4C9F-940A-EF85E86520B1", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smoby"], "thematicThemes": ["jeu", "jouet", "usine"], "excerpt": ".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Smoby", "name": "Taillard, Chrisitian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Smoby", "name": "Meyer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pedreira, Monica", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le journal dominical \"Dimanche.ch\" qui se voulait une alternative au \"Matin Dimanche\" va dispara\u00eetre : Interview de Fran\u00e7oise Bouliane, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction de Dimanche.ch qui estime que ce journal \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 la pluralit\u00e9 de la presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06CC6ADA-A497-4810-8F70-4D441CDB30E2", "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimanche.ch"], "thematicThemes": ["journal", "faillite", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Dimanche.ch", "name": "Bouliane, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Le Voyage en Suisse\" d'Antoine Jaccoud mise en sc\u00e8ne Denis Maillefer, \"Le Mariage\" de Witold Gomrowicz par la Cie Voeffray-Vouilloz, \"La Veill\u00e9e des abysses\" spectacle de James Thi\u00e9rr\u00e9e et \"Ep\u00eetres aux jeunes acteurs\" d'Olivier Py mise n sc\u00e8ne par Herv\u00e9 Loichemol", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B9B2FFA0-35F9-422B-A2CE-944DC1B855B9", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9DUCTION", "BOURGEOISIE", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN", "F\u00c9MINIT\u00c9"], "visualPersons": ["DE ROTHSCHILD, NADINE"], "id": "asset-167051", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030603, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'\u00e9crivain DE ROTHSCHILD Nadine. La baronne DE ROTHSCHILD Nadine \u00e9voque le contenu et les th\u00e8mes de son dernier livre intitul\u00e9 \"Sur les chemins de l'amour\", sa relation avec son mari le baron DE ROTHSCHILD Edmond et sa vision de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9.", "title": "NADINE DE ROTHSCHILD - 03.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE ROTHSCHILD, NADINE"], "thematicThemes": ["S\u00c9DUCTION", "BOURGEOISIE", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN", "F\u00c9MINIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152957", "durationSec": 118, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "HANDBALL", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "JUDO"], "visualPersons": ["BETTINI, PAOLO", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "ZUELLE, ALEX", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, MARTIN", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf"], "id": "asset-165595", "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "title": "03.06.21", "visualGeographicals": ["TESSIN", "GRISONS", "ZURICH-VILLE", "GSTAAD", "GSTAAD", "MACOLIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" 22H30 Sport pr\u00e9sent\u00e9 depuis la nouvelle salle de r\u00e9daction des Sports"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "HARD ROCK", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["ROWLING, JOANNE KATHLEEN"], "id": "asset-165608", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "LONDRES", "EDIMBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "TRANSSEXUALISME", "JEUNESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VIOLENCE", "JEUNESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VIOLENCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE PRIV\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "DROIT CIVIL", "DROIT CONSTITUTIONNEL", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-165609", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.21", "visualGeographicals": ["BERLIN", "PAYERNE", "PAYERNE", "CAROUGE", "OLTEN", "ARIZONA", "BEX"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "ELISABETH BAUME-SCHNEIDER : 2EME PARTIE - 03.06.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-164152", "durationSec": 1106, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.06.21 SEMAINE 25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168520", "durationSec": 1071, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "ELISABETH BAUME-SCHNEIDER : 1ERE PARTIE - 03.06.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168207", "durationSec": 1202, "publicationDate": "2003-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Roland de Lassus / Orlando di Lasso (5/5) : Le plaisir du texte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F09E80B-F2BF-418B-AB98-3AE53553318F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Allemagne", "Belgique"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lassus, Roland de"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "Renaissance", "musique religieuse", "motet", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en musicologie et chercheuse au Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance \u00e0 Tours", "name": "Coeurdevey, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le journal dominical \"Dimanche.ch\" va dispara\u00eetre et entra\u00eenera la suppression de 25 postes de travail : La mauvaise conjoncture est en cause. D\u00e9bat avec Daniel Pillard, r\u00e9dacteur en chef de \"Dimanche.ch\" et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire central de la FSJ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E05DF372-53EB-4F1C-8454-68B92F7E016E", "durationSec": 292, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimanche.ch"], "thematicThemes": ["journal", "faillite", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Dimanche.ch", "name": "Pillard, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire central de la FSJ", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Michel qui avait offert du muguet \u00e0 sa femme des ann\u00e9es avant leur premi\u00e8re rencontre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-818F8DD6-15EC-4560-A575-A584E103414E", "durationSec": 291, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["muguet", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Les ann\u00e9es 80", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E1AB4AE-9D62-4069-A6B9-06E0A74B0ECB", "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La frustragression", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BC9FF64-7B70-40B8-A3A8-79516E6C2F9C", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'arraign\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1564BDE5-6AEE-4A94-A25F-5E16F2B5FE23", "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le journal dominical \"Dimanche.ch\" va dispara\u00eetre et Ringier va augmenter sa participation au capital du Temps : Interview d'Eric Hoesli, directeur du Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60F95331-972C-40D1-9BC2-6B7D2E345D57", "durationSec": 345, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Temps", "Dimanche.ch"], "thematicThemes": ["action", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Temps", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Dans l'apr\u00e8s-midi. De Yann Ritsos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9A69974B-682A-467B-93F6-23357474149B", "durationSec": 264, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ritsos, Yann", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le journal dominical \"Dimanche.ch\" va dispara\u00eetre et entra\u00eenera la suppression de 25 postes de travail : La mauvaise conjoncture est en cause. Interview de Daniel Pillard, r\u00e9dacteur en chef de \"Dimanche.ch\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2276773-A5DD-4B77-B5DB-5677C786E69C", "durationSec": 329, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimanche.ch"], "thematicThemes": ["journal", "licenciement", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Dimanche.ch", "name": "Pillard, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Pfffffff ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0ED32151-052F-4CFD-966B-90EA6009657C", "durationSec": 169, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage au peintre jurassien Jean-Fran\u00e7ois Comment. Souvenirs et t\u00e9moignages, interview de Bernard Comment, \u00e9crivain et fils de l'artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8F4FEA4-5AD1-4281-9AC7-F87D5D8D12DD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2855, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Comment, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Compter avec des jetons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-778681CB-171B-47BB-9BD5-E80FB28C914C", "durationSec": 1476, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de calcul", "histoire", "arithm\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Compter avec des jetons\" (Ed. Presses polytechniques romandes, 2003)", "name": "Sch\u00e4rlig, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Moyen-Orient sur les ruines de l'empire ottoman (5/5) : A la recherche d'un consensus politico-religieux au Moyen-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E294A357-A49F-4C40-9283-505DEC363917", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Irak", "Turquie", "Cachemire", "Iran", "Moyen-Orient", "Inde"], "durationSec": 1881, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "20e si\u00e8cle", "politique", "islam", "chiite", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique internationale", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO ZAP EP. 64-70", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169021", "durationSec": 419, "publicationDate": "2003-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}