{"response": {"numFound": 10490, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MATRIX RELOADED 2 - 03.05.12 AU 03.05.16 SEMAINE 20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169329", "durationSec": 243, "publicationDate": "2003-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES", "JEU VID\u00c9O", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CASINO", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MOBBING"], "visualPersons": ["CIAMPI, CARLO AZEGLIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-168854", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ALGERIE", "SAHARA (DESERT)", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.14", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169295", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2003-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : VOTATIONS FEDERALES : ARMEE 21, PROTECTION DE LA POPULATION, ASSURANCE\nMALADIE, ... - 03.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236499", "durationSec": 596, "publicationDate": "2003-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "L'art de la restauration ou la restauration d'art (2/5) : Exercices de style autour d'un crucifix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFDE5BCD-4224-4647-95C2-4B7FB0A71C45", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des oeuvres d'art", "art religieux", "patrimoine culturel", "restauration des oeuvres d'art", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restauratrice d'art ind\u00e9pendante", "name": "Gentile, Stefania", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Saint-P\u00e9tersbourg, au-del\u00e0 des fa\u00e7ades (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3FD795C0-DF29-4590-ACFC-566A51AA5100", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-P\u00e9tersbourg", "URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Leningrad"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "histoire", "ville", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique culturelle"], "excerpt": "\"Alexandra Kaourova et Eug\u00e8ne Meltz \u00e0 Saint-Petersbourg... au del\u00e0 des fa\u00e7ades. Les deux paroisses dont s\u00bfoccupe le p\u00e8re Viacheslav se trouvent sur l\u00bfancienne ligne de front, dans la commune de Kirov. Durant la Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, Leningrad a subi le plus long blocus du XXe si\u00e8cle (900 jours). A force d\u00bf\u00eatre confront\u00e9 aux t\u00e9moignages des fils de survivants et de voir sans cesse la terre expulser de ses entrailles des morceaux de ferraille, le pr\u00eatre a pris \u00e0 bras le corps cette probl\u00e9matique. Il a obtenu l\u00bfaide de fondations allemandes pour la r\u00e9novation du premier cimeti\u00e8re allemand sur sol russe, ainsi que la petite \u00e9glise qui jouxte le terrain. Le Consulat G\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg va participer aux festivit\u00e9s du jubil\u00e9, les 300 ans de St-P\u00e9tersbourg. En direct de la \"ville de tsars\", Madeleine L\u00fcthi, Consul G\u00e9n\u00e9ral de Suisse, Elena Michaelovna, responsable de projets culturels, et Luc-Eric Revilliod, ing\u00e9nieur horticole, nous pr\u00e9sentent ces \u00e9v\u00e9nements et nous expliquent en quoi la Suisse en est partie prenante. Un cadran \u00e0 fleurs, symbole genevois, sera plant\u00e9 dans le Jardin Alexandrovsky; pr\u00e9sentation du livre \"Les Suisses \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg\" r\u00e9dig\u00e9 par 30 scientifiques suisses et 50 russes; les Journ\u00e9es de Ticino du 6 au 13 juillet (cuisine, th\u00e9\u00e2tre, conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfAcad\u00e9mie des Sciences, entretiens d\u00bfaffaires\u00bf).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur horticole", "name": "Revilliod, Luc-Eric", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de projets culturels", "name": "Michaelovna, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Saint-P\u00e9tersbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 St-P.", "name": "L\u00fcthi, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "historien et archiviste", "name": "Redaelli, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Kaourova, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Meiltz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les cr\u00e9atures", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E4BC812-6921-423D-9F92-298B8C007AED", "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'oiseau bleu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EA29E8D-2B5A-4B82-BA20-8E5FEE0CAEAE", "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Tout dans les urnes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-901874C1-EB12-4BC2-9E19-C55F814E5A17", "durationSec": 155, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La m\u00e9decine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBB6E32B-8511-40A6-AEFE-6D547E1BA1EC", "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Trois si\u00e8cles de musique \u00e0 St-P\u00e9tersbourg (2/5) : Vers une \u00e9cole nationale : de Glinka \u00e0 Rubinstein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB9DD2F4-533D-49D0-B284-1681CC9359CA", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "URSS", "Russie"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Arthur", "Glinka, Mikhail Ivanovich"], "thematicThemes": ["histoire", "musique classique", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Depuis sa fondation, St-P\u00e9tersbourg est un phare de la musique russe. Sous Pierre le Grand, l'art est promu \u00e0 une nouvelle signification nationale et, tout naturellement, le r\u00f4le de la musique s'est renforc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise, \u00e0 la cour tout comme dans la vie quotidienne urbaine. Des chanteurs de toutes les r\u00e9gions de la Russie ont converg\u00e9 vers la nouvelles capitale, venant surtout de la province de Novgorod et d'Ukraine, r\u00e9gions aux traditions chorales bien \u00e9tablies. Au chant liturgique, il fait ajouter le carillon qui fait son entr\u00e9e triomphale dans la tradition musicale russe lors de grandes c\u00e9r\u00e9monies de victoire, les immenses cloches devenant le symbole du pouvoir imp\u00e9rial. Sous Catherine II, la musique gagne encore en importance, notamment la musique instrumentale, puisque l'entretien d'un orchestre priv\u00e9 ou, mieux, d'un op\u00e9ra particulier, devient un \u00e9l\u00e9ment essentiel du train de vie des nobles pertersbourgeois. Pour arriver au niveau europ\u00e9en, l'aristocratie fait venir les nombreux musiciens vedettes de la M\u00e9diterrann\u00e9e : Galuppi, Cimarosa, Sarti, Martin y Soler. La vie musicale profane se d\u00e9veloppe tant qu'en 1802 on fonde la Soci\u00e9t\u00e9 Philarmonique de St-P\u00e9tersbourg dont le niveau devriendra rapidement tel qu'elle donnera la premi\u00e8re audition mondiale de la \"Missa Solemnis\" de Beethoven en 1824, un mois avant la premi\u00e8re viennoise. l'op\u00e9ra russe se lib\u00e8re de sa tutelle franco-italienne avec Glinka qui, d\u00e8s \"Une Vie pour le Tsar\" (1838) pose les bases et l'esth\u00e9tique d'un op\u00e9ra national. Pendant plusieurs decennies encore, l'op\u00e9ra russe doit s'imposer contre la mode italienne encore tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e de l'\u00e9lite aristocrate, jusqu'en 1885, quand s'impose d\u00e9finitivement le succ\u00e8s du noveau th\u00e9\u00e2tre Marinsky, bient\u00f4t un centre europ\u00e9en important du wagn\u00e9risme. Devenu Th\u00e9\u00e2tre Kirov sous le stalinisme le th\u00e9\u00e2tre ne retrouvera son nom original qu'en 1991. Comme le reste de l'Union Sovi\u00e9tique, St-P\u00e9tersbourg devenue Petrograd puis Leningrad, et ses artistes musiciens souffrent des turpitudes et monstruosit\u00e9s historiques de l'Union sovi\u00e9tique : guerre civile, famine, mise au pas stalinienne, purges, la seconde guerre mondiale. Pendant le tr\u00e8s long si\u00e8ge de la ville par la Wehrmacht, les artistes de renom de la ville sont mis en s\u00fbret\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de l'Oural et du Caucase. Apr\u00e8s la guerre, la fameusissime Philarmonie de L\u00e9ningrad conduite de 1938 \u00e0 sa mort en 1988 par le l\u00e9gendaire Evgeni Mravinsky contribuera beaucoup \u00e0 la mondiale r\u00e9putation musicale de L\u00e9ningrad-St-P\u00e9terbourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ueli Hirzel, fondateur du Cirque Aladin. A propos du spectacle adapt\u00e9 d'Henry Miller \"Le Sourire au pied de l'\u00e9chelle\", pr\u00e9sent\u00e9 au Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-906E9AD3-9B46-4C17-B4C5-CC942A4C9DBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2895, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cirque Aladin", "Miller, Henry", "Hirzel, Ueli"], "thematicThemes": ["cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Cirque Aladin", "name": "Hirzel, Ueli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "PETACCHI, ALESSANDRO"], "id": "asset-153810", "thematicGeographicals": ["MILAN", "CALABRE"], "durationSec": 20, "mediaType": "video", "excerpt": "* Calabre : 20030513, l'Australien MAC EWEN Robbie a remport\u00e9 la 4 \u00e8me \u00e9tape du Giro tour d'Italie cycliste devant l'Italien PETACCHI Alessandro.\n* Milan : stade Giuseppe Meazza, 20030513, le club de football Milan AC s'est qualifi\u00e9 pour la finale de la Ligue des Champions par 1 \u00e0 1 contre l'Inter de Milan lors du match retour des demi-finales tr\u00e8s tendu.", "title": "BAB SPORT - 03.05.13", "visualGeographicals": ["MILAN", "MILAN", "CALABRE"], "visualCorporations": ["MILAN AC", "INTER MILAN", "MILAN AC", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MILAN AC", "INTER MILAN"], "thematicPersons": ["PETACCHI, ALESSANDRO"], "thematicThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "JACKASS - 03.05.12 AU 03.05.16 SEMAINE 20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169304", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164444", "durationSec": 279, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Paulhan, la discr\u00e9tion charismatique (2/2). Entretien avec Laurence Brisset, auteure de \"La NRF de Paulhan\" (Ed. Gallimard, 2003) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E79C716F-59B3-4B6C-8C9D-87A603B80DD6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NRF", "Paulhan, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait de celui qui fut la m\u00e9moire et la conscience litt\u00e9raire de la NRF, de 1920 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Enjeux esth\u00e9tiques de son activit\u00e9. L'importance des revues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, auteure de \"La NRF de Paulhan\" (Ed. Gallimard, 2003)", "name": "Brisset, Laurence", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Rose qui remercie l'homme qui l'a aid\u00e9e \u00e0 descendre les escaliers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1278D34D-5AFA-41D4-8F8A-83C6526DFF97", "durationSec": 406, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rose", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.13", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169457", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "SUPERMARCH\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 2000", "ENFANT (\u00c2GE)", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SPONSORISATION"], "id": "asset-167953", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "USA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, USA : 20030506, l'enfant est devenu une cible pour les publicitaires qui manipulent les jeunes pour en faire des clients fid\u00e8les en s'aidant des derni\u00e8res d\u00e9couvertes en mati\u00e8re de psychologie enfantine. La publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de plus en plus s\u00e9duisante est l'un des vecteurs les plus importants pour s'adresser aux enfants ou les utiliser aupr\u00e8s des parents et la loi ne prot\u00e8ge gu\u00e8re les enfants des abus. La publicit\u00e9 est cependant d\u00e9nonc\u00e9e par m\u00e9decins et sociologues comme un danger pour le psychisme de l'enfant.", "title": "ENFANTS ET PUB : UN GOSSE ET CA REPART ! - 03.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "USA", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.05.12 - 03.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164445", "durationSec": 312, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "FONDATION", "ARTISTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MUSICIEN", "ADOLESCENT", "COM\u00c9DIEN", "JEUNE (\u00c2GE)", "FONDATION", "MUSICIEN", "ADOLESCENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "FONDATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MUSICIEN", "ADOLESCENT", "RELOOKAGE", "COIFFURE", "CHANTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "CHANTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "CHANTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "CONCERT", "ADOLESCENT", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-164150", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CHENE-BOURG", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Ch\u00eane-Bourg, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20030513, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la Fondation Little Dreams (LDF) cr\u00e9\u00e9e par le chanteur compositeur britannique COLLINS Phil et son \u00e9pouse COLLINS Orianne. La fondation a pour but d'aider de jeunes enfants et adolescents sportifs, artistes et musiciens ayant un don ou un talent \u00e0 r\u00e9aliser leur r\u00eave en leur permettant de parfaire leur formation professionnelle gr\u00e2ce au parrainage de personnalit\u00e9s issues du m\u00e9tier.", "title": "LE REVE DE PHIL ET ORIANNE COLLINS - 03.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "CHENE-BOURG", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.13", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-168301", "durationSec": 1457, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : VOTATIONS FEDERALES : LES PLACES D'APPRENTISSAGE - 03.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169493", "durationSec": 575, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.05.13", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CAMPING"], "visualGeographicals": ["CRISSIER", "MARLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-168613", "durationSec": 1053, "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNOLOGIE", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "ESSENCE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "OUVRIER", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "COMMERCE", "FAILLITE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "CAR POSTAL", "MIGRATION ANIMALE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-164518", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "BASSECOURT", "PRELES", "LAC LEMAN", "PREVERENGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "PETACCHI, ALESSANDRO"], "id": "asset-168664", "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.13", "visualGeographicals": ["MILAN", "MILAN", "CALABRE"], "visualCorporations": ["INTER MILAN", "MILAN AC", "INTER MILAN", "MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRI POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "EXCUSES", "JUGE", "JUGE"], "id": "asset-168651", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.13", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Ethenoz, chef du Contr\u00f4le cantonal des finances du canton de Vaud, a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 avec effet imm\u00e9diat sans indemnit\u00e9 : R\u00e9action de Pierre Ethenoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7BEA10-E224-4236-8B8C-3AA46F0FDB0B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ethenoz, Pierre"], "thematicThemes": ["institution cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Contr\u00f4le cantonal des finances", "name": "Ethenoz, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La vision du mieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8363F4EE-C8BF-4B4A-A6BA-495FB4E598AE", "durationSec": 66, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un r\u00e9parateur de t\u00e9l\u00e9phones. - 2. Une \u00e9tudiante h\u00e9sitant entre les HEI et le m\u00e9tier de coiffeuse. - 3. Un constructeur de bateaux en bois. - 4. Un brocanteur. - 5. Une cultivatrice d'algues marines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A18BF92-8C76-49E8-B161-2F0129E89AFB", "durationSec": 2970, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Trois si\u00e8cles de musique \u00e0 St-P\u00e9tersbourg (1/5) : L'Europe des Lumi\u00e8res sur la Neva", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95A9E43A-FB60-4AAA-9A54-88EF4E8AEBE0", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "Russie", "URSS"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "musique classique"], "excerpt": "Depuis sa fondation, St-P\u00e9tersbourg est un phare de la musique russe. Sous Pierre le Grand, l'art est promu \u00e0 une nouvelle signification nationale et, tout naturellement, le r\u00f4le de la musique s'est renforc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise, \u00e0 la cour tout comme dans la vie quotidienne urbaine. Des chanteurs de toutes les r\u00e9gions de la Russie ont converg\u00e9 vers la nouvelles capitale, venant surtout de la province de Novgorod et d'Ukraine, r\u00e9gions aux traditions chorales bien \u00e9tablies. Au chant liturgique, il fait ajouter le carillon qui fait son entr\u00e9e triomphale dans la tradition musicale russe lors de grandes c\u00e9r\u00e9monies de victoire, les immenses cloches devenant le symbole du pouvoir imp\u00e9rial. Sous Catherine II, la musique gagne encore en importance, notamment la musique instrumentale, puisque l'entretien d'un orchestre priv\u00e9 ou, mieux, d'un op\u00e9ra particulier, devient un \u00e9l\u00e9ment essentiel du train de vie des nobles pertersbourgeois. Pour arriver au niveau europ\u00e9en, l'aristocratie fait venir les nombreux musiciens vedettes de la M\u00e9diterrann\u00e9e : Galuppi, Cimarosa, Sarti, Martin y Soler. La vie musicale profane se d\u00e9veloppe tant qu'en 1802 on fonde la Soci\u00e9t\u00e9 Philarmonique de St-P\u00e9tersbourg dont le niveau devriendra rapidement tel qu'elle donnera la premi\u00e8re audition mondiale de la \"Missa Solemnis\" de Beethoven en 1824, un mois avant la premi\u00e8re viennoise. l'op\u00e9ra russe se lib\u00e8re de sa tutelle franco-italienne avec Glinka qui, d\u00e8s \"Une Vie pour le Tsar\" (1838) pose les bases et l'esth\u00e9tique d'un op\u00e9ra national. Pendant plusieurs decennies encore, l'op\u00e9ra russe doit s'imposer contre la mode italienne encore tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e de l'\u00e9lite aristocrate, jusqu'en 1885, quand s'impose d\u00e9finitivement le succ\u00e8s du noveau th\u00e9\u00e2tre Marinsky, bient\u00f4t un centre europ\u00e9en important du wagn\u00e9risme. Devenu Th\u00e9\u00e2tre Kirov sous le stalinisme le th\u00e9\u00e2tre ne retrouvera son nom original qu'en 1991. Comme le reste de l'Union Sovi\u00e9tique, St-P\u00e9tersbourg devenue Petrograd puis Leningrad, et ses artistes musiciens souffrent des turpitudes et monstruosit\u00e9s historiques de l'Union sovi\u00e9tique : guerre civile, famine, mise au pas stalinienne, purges, la seconde guerre mondiale. Pendant le tr\u00e8s long si\u00e8ge de la ville par la Wehrmacht, les artistes de renom de la ville sont mis en s\u00fbret\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de l'Oural et du Caucase. Apr\u00e8s la guerre, la fameusissime Philarmonie de L\u00e9ningrad conduite de 1938 \u00e0 sa mort en 1988 par le l\u00e9gendaire Evgeni Mravinsky contribuera beaucoup \u00e0 la mondiale r\u00e9putation musicale de L\u00e9ningrad-St-P\u00e9terbourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La famille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-678D7BE1-85C8-49E4-AC6A-1D1B9E9228EA", "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl (3/5): visite d'un kibboutz", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F8C25138-867D-4810-BEE8-0CF189D78697", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "Juifs", "terrorisme", "attentat", "Palestiniens", "kibboutz"], "excerpt": "\"Catherine Erard en Isra\u00ebl 3/5 \r\nEn Isra\u00ebl, la plupart des kibboutzim sont en voie de privatisation. Nous sommes \u00e0 la fronti\u00e8re libanaise, dans le kibboutz de Hanita. Depuis trois mois, ses membres ont opt\u00e9 pour la privatisation. Pour la premi\u00e8re fois, tout le monde ne re\u00e7oit plus le m\u00eame salaire \u00e0 la fin du mois.\r\nMosh\u00e9 Vakrat nous fait visiter les deux usines du kibboutz et Yoel Gozlan nous fait voir, sur la colline en face, les positions du Hezbollah. \r\n\"Des petits textes absurdes et incisifs des sayn\u00e8tes pleines d'imagination et d'impertinence enfantine qui m\u00ealent humour et cruaut\u00e9 pour dire que tout espoir n'est pas perdu, que certaines valeurs demeurent malgr\u00e9 tout et permettent de tenir debout. La jeune g\u00e9n\u00e9ration isra\u00e9lienne s'est reconnue dans sa sensibilit\u00e9 tragi-comique et son art du r\u00e9cit. Elle a fait d'Etgar Keret un auteur culte. Ce romancier n\u00e9 en 1967 \u00e0 Tel-Aviv - \u00abla ville la plus ouverte d'Isra\u00ebl\u00bb - affectionne la forme courte et l'utilise pour aller droit au but : toucher directement au coeur et rendre leur sens \u00e0 certaines valeurs. Il est aussi auteur de sc\u00e9narios de BD, r\u00e9alisateur de courts et longs m\u00e9trages et enseignant de cin\u00e9ma \u00e0 l'universit\u00e9 de Tel-Aviv\" (Le Courrier). \r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des extraits des nouvelles d'Etgar Keret.  \r\nEtgar Keret, Crise d'asthme (\u00e9d. Actes Sud, 2002); La Colo de Kneller (\u00e9d. Actes Sud, 2001) (traduits de l'h\u00e9breu par Rosie Pinhas-Delpuech) \r\nEtgar Keret en interview dans Le Courrier (f\u00e9rvrier 2003). Sur Crise d'asthme, un article du Monde Diplomatique (mars 2003)  \"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire du FC B\u00e2le en COupe de Suisse contre Neuch\u00e2tel Xamax par 6 \u00e0 0 : Interview de Christian Gross, entra\u00eeneur du FC B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AE5D159-6CF2-4B36-91B6-200EECCAAA77", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "FC B\u00e2le"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC B\u00e2le", "name": "Gross, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Contat, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DBC7C06B-F5CA-43EA-9211-622B0BD06D80", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Contat, Michel", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Michel Contat, \u00e0 l'intar de Ramuz et d'autres \u00e9crivains vaudois, embrasse tr\u00e8s t\u00f4t une existence parisienne, Paris o\u00f9 il rencontrera Sartre et le jazz. Retour sur des ann\u00e9es qui ne cessent d'\u00eatre folles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Contat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec May Piaget, journaliste et Claude Baumann, ancien directeur-adjoint de la division Marketing d'Andersen Consulting: \u00e0 propos de leur ouvrage \"La Chute de l'empire Andersen\" (Ed. Dunod)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E1F5773-BF86-40B3-8BA6-687CF9E61E6C", "durationSec": 2910, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andersen Consulting"], "thematicThemes": ["bureau de consultants", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur-adjoint du marketing chez Andersen Consulting", "name": "Baumann, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de l'ancien d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Cha\u00efm Nissim qui affirme \u00eatre l'auteur de tirs de roquette en 1982, contre la centrale nucl\u00e9aire de Creys-Malville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFCA5621-F12B-4552-8372-D87EAA881669", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 39, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nissim, Cha\u00efm"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur EPFL, ancien d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste", "name": "Nissim, Cha\u00efm", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Macia, Cathy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Saint-P\u00e9tersbourg, au-del\u00e0 des fa\u00e7ades (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BFFD2402-DB4E-4F1B-B396-3BC09CA5F654", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "histoire", "ville"], "excerpt": "\"Alexandra Kaourova et Eug\u00e8ne Meltz \u00e0 Saint-Petersbourg... au del\u00e0 des fa\u00e7ades. Valentina vit dans un petit appartement rempli de chats, est balayeuse pour la Municipalit\u00e9 et parfois actrice pour Sokourov...     Val\u00e9ry est ing\u00e9nieur \u00e0 la retraite, garde le vestiaire d'un billard et invente des ampoules r\u00e9volutionnaires... \r\nLe p\u00e8re Viacheslav est pope et passe son temps \u00e0 exhumer les traces laiss\u00e9es par la guerre... Ainsi sont les trois premiers des neufs personnages dont nous faisons connaissance cette semaine, dans un carnet de route parfaitement atypique, parce que lu... par ceux-l\u00e0 m\u00eames qui ont \u00e9crit ce \"Saint-Petersbourg, au del\u00e0 des fa\u00e7ades\", paru tout r\u00e9cemment aux \u00e9ditions Autrement, en marge du tricentenaire de cette nouvelle vitrine de la Russie. Il a suffi... disent Alexandra Kaourova et Eug\u00e8ne Meiltz, de pousser quelques portes, d'arpenter les cours int\u00e9rieures pour d\u00e9couvrir les habitants de Saint-Petersbourg, leur quotidien et leurs r\u00eaves... Et alors nous, avec les sons, les musiques et les ambiances qu'ils nous ont ramen\u00e9s de l\u00e0-bas, nous en avons fait un carnet de route, histoire de mettre Saint-Petersbourg \u00e0 l'heure de Tombouctou! Aujourd'hui : Valentina est balayeuse. Elle habite une chambre minuscule. Mais quand on entre chez elle, on d\u00e9couvre une immense biblioth\u00e8que remplie des classiques russes. Car Valentina est com\u00e9dienne de formation. Pour payer ses \u00e9tudes et trouver un logement, elle a d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 prendre ce boulot de balayeuse. Au milieu de Saint-P\u00e9tersbourg se trouve un ensemble de parcs que les habitants appellent simplement \u00ab les \u00eeles \u00bb, envahies par les \u00e9tangs et les canaux. En \u00e9t\u00e9, on peut y admirer la maison \u00e0 l\u00bfanglaise perdue au milieu de la v\u00e9g\u00e9tation et en hiver, les habitants de la ville viennent y faire du ski de fond.\r\nValery est ing\u00e9nieur \u00e0 la retraite. Pour arrondir ses fins de mois, il travaille au vestiaire d\u00bfun caf\u00e9-billard, situ\u00e9 dans les \u00e9curies d\u00bfun palais des tsars. Il est ce qu\u00bfon appelle un \u00ab Inteligent \u00bb, (prononcez : \u00ab inteliguente \u00bb) qui est tout sauf un intellectuel, mais plut\u00f4t un humaniste, agissant par exigence morale. Sakharov par exemple \u00e9tait un Inteligent. Des Suisses qui ont particip\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner la ville de Pierre Le Grand: par exemple, les architectes tessinois Domenico Trezzini ou Agostino Camuzzi. Entretien avec Mario Redaelli, historien et archiviste, co-auteur d'un livre sur le photographe tessinois Ivan Bianchi.  Mario Redaelli, Pia Todorovic Str\u00e4hl, Ekaterina Anisimova, Ivan Bianchi. Un ticinese pioniere della fotografia a San Pietroburgo (Edizioni Le Ricerche, Lugano) (en italien). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Saint-P\u00e9tersbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien et archiviste", "name": "Redaelli, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Meiltz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Kaourova, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire du FC B\u00e2le en COupe de Suisse contre Neuch\u00e2tel Xamax par 6 \u00e0 0 : Interview de Vincent, supporter de Neuch\u00e2tel Xamax", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7761A46-E9B0-43FB-AB7C-4E4D38CCC060", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "FC B\u00e2le"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "supporter de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'appartement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2461367-A6CF-4B17-9B46-3D48C0123851", "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : M\u00e9ditation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D88B9B5F-3643-45B8-9ADB-F6320AEB548A", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire du FC B\u00e2le en COupe de Suisse contre Neuch\u00e2tel Xamax par 6 \u00e0 0 : Interview de Gilbert Fachinetti, pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91F9C4EF-1BDC-4416-927E-AB88E2A79480", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "FC B\u00e2le"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Facchinetti, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "FONDATION", "ARTISTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MUSICIEN", "ADOLESCENT", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "FONDATION", "CONCERT", "ADOLESCENT", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-169205", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3179, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE, Angleterre : 20030512, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la fondation Little Dreams Foundation (LDF) cr\u00e9\u00e9e par le chanteur et compositeur britannique COLLINS Phil et son \u00e9pouse COLLINS Orianne. La fondation a pour but d'aider de jeunes enfants et adolescents sportifs, artistes et musiciens ayant un don ou un talent \u00e0 r\u00e9aliser leur r\u00eave en leur permettant de parfaire leur formation professionnelle gr\u00e2ce au parrainage de personnalit\u00e9s issues du m\u00e9tier.", "title": "LE REVE DE PHIL ET ORIANNE COLLINS - 03.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ETO'O, SAMUEL", "TREZEGUET, DAVID", "BAGGIO, ROBERTO", "BALLACK, MICHAEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "SFORZA, CIRIACO", "VAN NISTELROOY, RUUD", "BECKHAM, DAVID", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-167271", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* ESPAGNE : 20030510 et 20030511, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football, o\u00f9 le Deportivo La Corogne a repris la premi\u00e8re place du classement\n* ITALIE : 20030510, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football, o\u00f9 la Juventus de Turin a remport\u00e9 le titre de champion, le 27 \u00e8me Scudetto de son histoire\n* ALLEMAGNE : 20030510, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football\n* Angleterre : 20030511, temps forts de la 38 \u00e8me et derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football. Manchester United a re\u00e7u le troph\u00e9e de champion\n* FRANCE : 20030510, temps forts de la 36 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football.", "title": "03.05.12", "visualGeographicals": ["MALAGA", "ANDALOUSIE", "MAJORQUE", "VALENCE (ESPAGNE)", "TURIN", "MILAN", "BRESCIA", "BERLIN", "STUTTGART", "DORTMUND", "WOLFSBURG", "MOENCHENGLADBACH", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LIVERPOOL", "MONACO", "SOCHAUX", "BORDEAUX", "LENS (FRANCE)", "RENNES"], "visualCorporations": ["MALAGA", "DEPORTIVO LA COROGNE", "REAL MADRID", "REAL MAJORQUE", "REAL SOCIEDAD", "VILLARREAL CF", "VALENCE CF", "JUVENTUS DE TURIN", "PERUGIA", "PARME AC", "INTER MILAN", "MILAN AC", "BRESCIA", "HERTHA BERLIN", "BAYERN MUNICH", "VFB STUTTGART", "WERDER BR\u00caME", "BORUSSIA DORTMUND", "FC KAISERSLAUTERN", "VFL WOLFSBURG", "HANSA ROSTOCK", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "LIVERPOOL", "CHELSEA", "BOLTON WANDERERS", "MIDDLESBROUGH", "EVERTON", "MANCHESTER UNITED", "AS MONACO", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "SOCHAUX", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "RC LENS", "RC STRASBOURG", "STADE RENNAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Choisir de vivre, parcours spirituel de Simone Pacot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC1E97B8-FC49-4C17-9A3E-7E53833A1476", "durationSec": 5417, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pacot, Simone"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "\u00e9vang\u00e9lisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'association Bethasda et auteure de \"L'Evang\u00e9lisation des profondeurs\" et \"Reviens \u00e0 la vie\" (Ed. du Cerf, 20039", "name": "Pacot, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-153789", "thematicGeographicals": ["TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "excerpt": "* Evian : 20030512, la ville d'Evian attend favorablement le sommet du G8, qui se d\u00e9roulera dans cette ville du 20030601 au 20030603. Evian esp\u00e8re ainsi faire la promotion de la ville et d'en b\u00e9n\u00e9ficier les retomb\u00e9es \u00e9conomiques\n* Berne-ville : 20030512, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral VILLIGER Kaspar, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Finances, \u00e0 propos du d\u00e9ficit et de la dette de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ainsi que des mesures destin\u00e9es \u00e0 assainir le budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration\n* Zurich-ville : Kreis 4, 20030512, les autorit\u00e9s zurichoises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9habiliter ce quartier fr\u00e9quent\u00e9 par des prostitu\u00e9es et les trafiquants de drogue en achetant 2 maisons closes. Ces derni\u00e8res seront transform\u00e9es en logements\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030512, le centre commercial Les Cygnes est parvenu \u00e0 diminuer sa consommation d'\u00e9nergie \u00e9lectrique gr\u00e2ce aux conseils de Swisselectricity, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans le conseil en mati\u00e8re d'utilisation plus rationnelle d'\u00e9nergie\n* TURQUIE : 20030512, le responsable de la promotion \u00e9conomique des cantons de Vaud, Valais et Neuch\u00e2tel SERMET Francis effectue une mission en Turquie dont le but est de faire venir en Suisse des entreprises et des soci\u00e9t\u00e9s turques\n* Plateau : 20030512, JEQUIER B\u00e9atrice re\u00e7oit la d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois GOBET-WINIGER Alexandra afin de commenter les r\u00e9sultats du sondage par SMS faisant ressortir que 81 % des personnes sont oppos\u00e9es \u00e0 une hausse d'imp\u00f4ts pour maintenir le niveau des assurances sociales.", "title": "EVIAN ET LE G8 // KASPAR VILLIGER // PAS DE PETROLE MAIS DES IDEES // ATTIRER\n\nLES SOCIETES ETRANGER - 03.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EVIAN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "ISTANBUL", "TURQUIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-154278", "durationSec": 1361, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.05.12 - 03.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164441", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "DOIS-JE DIRE A MA MEILLEURE - 03.05.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164500", "durationSec": 2576, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : COMME ON FAIT SON LIT ON SE COUCHE - 03.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164443", "durationSec": 548, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : SALON DU LIVRE / CHANSON / CONCOURS MINI ZAP - 03.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164442", "durationSec": 531, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "HYDROSPEED"], "visualPersons": ["GARZELLI, STEFANO", "MCEWEN, ROBBIE", "CIPOLLINI, MARIO"], "id": "asset-164472", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.12", "visualGeographicals": ["ITALIE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SARINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "id": "asset-164470", "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.12", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MALEFIQUE - 03.05.12 AU 03.05.16 SEMAINE 20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168968", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-168950", "durationSec": 1540, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FRAISE", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "FRAISE", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "FRAISE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "POLLUTION DE L'EAU", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "VITICULTURE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SPORT \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "TROTTINETTE", "FORMATION PERMANENTE", "POMPIER", "CLINIQUE"], "visualPersons": ["MAURER, JACQUELINE", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-164477", "durationSec": 881, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.12", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SION", "CONTHEY", "HAUTERIVE", "LAUSANNE", "PAYERNE", "AIGLE", "CHASSERAL", "CHASSERAL, LE", "ROMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 FINANCIER", "VITICULTURE", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "VITICULTURE", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES", "D\u00c9SERT", "DISPARITION DE PERSONNES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CULTURE DU CHANVRE", "HASCHICH", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "L\u00c9GISLATION", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "METZLER, RUTH", "SPOERRI, MICHELINE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-164471", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.12", "visualGeographicals": ["CONTHEY", "SION", "BERNE-VILLE", "ALGERIE", "SAHARA (DESERT)", "BERNE-VILLE", "MORAT", "WASHINGTON", "BALTIMORE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "L'art de la restauration ou la restauration d'art (1/5) : Le patrimoine du pass\u00e9, une promesse d'avenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AAD17CD-D47E-4D1F-BCF7-A19F79EA649B", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des oeuvres d'art", "patrimoine culturel", "restauration des oeuvres d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Br\u00fclhart, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169778", "durationSec": 274, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : VOTATIONS FEDERALES : LES DIMANCHES SANS VOITURES - 03.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168916", "durationSec": 623, "publicationDate": "2003-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (7/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A9964BD-8248-40F9-B42B-386686F02173", "durationSec": 107, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Amish et R\u00e9form\u00e9s se r\u00e9concilient \u00e0 Zurich apr\u00e8s 500 ans de rupture. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB676DD5-62B1-4F5A-AD19-3A811538C6B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1818, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "amish"], "excerpt": "\"Reflets de quelques temps forts de ce week-end. Interview de l'\u00e9v\u00eaque amish Ben Girod, dans la vieille ville de Zurich, face \u00e0 des lieux charg\u00e9s pour son histoire personnelle et pour les 170 000 amish des Etats-Unis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque amish", "name": "Girod, Ben", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (2/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FA22F5D-13EA-4611-8723-32C1A5640C7B", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Sortir de l'ombre. Reportage \u00e0 la prison de Champ-Dollon, dans l'unit\u00e9 ind\u00e9pendante de socioth\u00e9rapie (3/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F57E1D44-940B-48C1-B1CC-68C3A2693D80", "thematicGeographicals": ["Champ-Dollon"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["r\u00e9insertion des prisonniers", "d\u00e9tenu", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel d'encadrement des d\u00e9tenus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl (2/5): le site arch\u00e9ologique de Saint-Jean d'Acre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5409C2AB-12D7-4E67-A6C4-2A8B8646449E", "thematicGeographicals": ["Saint-Jean d'Acre", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "arch\u00e9ologie", "fronti\u00e8re", "attentat", "terrorisme", "Palestiniens"], "excerpt": "Catherine Erard en Isra\u00ebl 2/5\r\nNous sommes \u00e0 St-Jean d'Acre, en plein c\u00bfur des fouilles arch\u00e9ologiques de la vieille ville. Pascale Oguen, notre guide, nous fait remonter les si\u00e8cles \u00e0 la d\u00e9couverte du centre militaire, religieux et \u00e9conomique que f\u00fbt St-Jean d'Acre \u00e0 l'\u00e9poque des Croisades.  \r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, Tombouctou re\u00e7oit Pascal de Crousaz, chercheur, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.  \r\n\r\n\r\nPascal de Crousaz, Les origines de l'instrumentalisation de la politique \u00e9trang\u00e8re comme moyen de l\u00e9gitimation dans les \u00e9tats du Moyen-Orient, dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures IUHEI (IUHEI, 1993) \r\n\r\nPascal de Crousaz en interview (Le Courrier, f\u00e9vrier 2004)  \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9lude \u00e0  \"Luc Ferrari,  un parcours d\u00e9cal\u00e9...\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02FB2962-5F06-47E7-8C28-53D88FDB371F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 6785, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique"], "excerpt": "Autour du petit festival chaux-de-fonnier consacr\u00e9 \u00e0 l'oeuvre et \u00e0 la personnalit\u00e9 d'un compositeur fran\u00e7ais particuli\u00e8rement ouvert \u00e0 la cr\u00e9ation pluridisciplinaire. En compagnie de quelques organisateurs : la pianiste Mireille Bellenot, Nathalie Dubois, Yvan Cuche...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, productrice du festival", "name": "Dubois, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "producteur du festival", "name": "Cuche, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bellenot, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison et de l'atelier de Jeff Gianadda, peintre, journaliste, \u00e0 Villarzel (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5E5B4E3-52A8-4444-9E35-925ECC38F2BD", "thematicGeographicals": ["Villarzel"], "durationSec": 845, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gianadda, Jef"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, journaliste", "name": "Gianadda, Jef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (4/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC34219A-D4CB-420A-A1A8-8FF42E466B83", "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Sortir de l'ombre. Reportage \u00e0 la prison de Champ-Dollon, dans l'unit\u00e9 ind\u00e9pendante de socioth\u00e9rapie (1/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-06ED407F-B119-4D38-8298-AB9538C244AF", "thematicGeographicals": ["Champ-Dollon"], "durationSec": 1168, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "d\u00e9tenu", "r\u00e9insertion des prisonniers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "personnel d'encadrement des d\u00e9tenus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison et de l'atelier de Jeff Gianadda, peintre, journaliste, \u00e0 Villarzel (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-499CBE91-6F84-4F34-B223-EDC7655732D0", "thematicGeographicals": ["Villarzel"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gianadda, Jef"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, journaliste", "name": "Gianadda, Jef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'Egypte des pharaons, le plus beau r\u00eave des Europ\u00e9ens (2/2) : A l'occasion de l'exposition \"Voyage en Egypte\" au Mus\u00e9e d'Art et de d'Histoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3448480C-9823-4348-BA74-B03F31F9C829", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Europe"], "durationSec": 2811, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "civilisation \u00e9gyptienne", "histoire"], "excerpt": "1. Suite de la visite de l'exposition \"Voyages en Egypte\" au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve avec les deux commissaires d'exposition. 2. Portrait de Michel Valloggia. 3. Michel Valloggia sur le terrain de ses fouilles \u00e0 Abou Rawash en Egypte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9gyptologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Valloggia, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition", "name": "Chappaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Caire", "name": "Kharma, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Huguette Frei, auteur(e) de \"Etre vrai \u00e0 deux\" (Ed. Herm\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E8E784-8294-4896-AC42-C763E632ADA9", "durationSec": 3539, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Frei, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Sortir de l'ombre. Reportage \u00e0 la prison de Champ-Dollon, dans l'unit\u00e9 ind\u00e9pendante de socioth\u00e9rapie (2/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-52889479-AEAE-4CE0-9679-1ADF0648FD30", "thematicGeographicals": ["Champ-Dollon"], "durationSec": 1221, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "d\u00e9tenu", "r\u00e9insertion des prisonniers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "personnel d'encadrement des d\u00e9tenus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (11/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D6C9C1-0621-4CB2-BAB2-AC68767D1E05", "durationSec": 126, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (1/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-942DA8FE-028D-442F-BAD3-079A1D839FAA", "durationSec": 91, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "A Cuba, Fidel Castro est-il encore en mesure de r\u00e9sister aux forces qui veulent instaurer la d\u00e9mocratie?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B41E534D-D2C9-45C1-9F75-17A9968053DB", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "dictature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, a v\u00e9cu cinq ans \u00e0 Cuba", "name": "Donadel, KAREN", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association europ\u00e9enne Cuba Libre", "name": "Muller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Cuba en Suisse", "name": "Vicente, Teresita", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste, vice-pr\u00e9sident de l'association MediCuba", "name": "Cavalli, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Reporters sans fronti\u00e8res", "name": "M\u00e9nard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants devant l'ambassade de Cuba \u00e0 Paris le 24 avril 2003", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain cubain exil\u00e9 en France", "name": "Machover, Jacobo", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Morissette, Brigitte", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Powell, Colin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste France Inter", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9lude \u00e0  \"Luc Ferrari,  un parcours d\u00e9cal\u00e9...\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E6CAD4C-5A8E-4447-ACF2-20321E3FA5C8", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4125, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Autour du petit festival chaux-de-fonnier consacr\u00e9 \u00e0 l'oeuvre et \u00e0 la personnalit\u00e9 d'un compositeur fran\u00e7ais particuli\u00e8rement ouvert \u00e0 la cr\u00e9ation pluridisciplinaire. En compagnie de quelques organisateurs : la pianiste Mireille Bellenot, Fr\u00e9d\u00e9ric Eggimann, Yvan Cuche...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Bellenot, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "producteur du festival", "name": "Cuche, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste, productrice du festival", "name": "Dubois, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (10/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4129C9F0-C44C-4B9A-AD67-0A3AA44364B4", "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (18/40) : Diriger l'Op\u00e9ra : quelques chefs d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D86C6CF-3702-4394-B1E2-0A8938DC4066", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Carlos", "Solti, Georg", "S\u00e9bastian, Georges", "Walter, Bruno", "Badea, Christian", "Strehler, Giorgio", "Karajan, Herbert von", "Abbado, Claudio", "Viotti, Marcello", "Toscanini, Arturo", "Gibault, Claire", "B\u00f6hm, Karl"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "A l'op\u00e9ra, il y a ceux que l'on voit - ils sont sur sc\u00e8ne, sous les feux des projecteurs - et il y a ceux que l'on devine, dans la fosse, \u00e9clair\u00e9s par les seuls loupiotes de leur pupitre. Le chef d'orchestre est dans cette semi-obscurit\u00e9 si on le voit de la salle, mais il est visible de tous si on le regarde de la sc\u00e8ne ou de la fosse car c'est le seul ma\u00eetre \u00e0 bord. Pendant les r\u00e9p\u00e9titions, il y a une sorte de partage des responsabilit\u00e9s, mais quand le spectacle commence, tout repose sur les \u00e9paules du chef d'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (13/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59228568-DD50-44AA-A150-6691381CC31A", "durationSec": 122, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Dominique Rolin, \u00e9crivaine n\u00e9e en 1913", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C8726D1-A475-4E70-A8CE-621BBB04EB28", "durationSec": 8996, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolin, Dominique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rolin, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (14/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEDC070-EB01-4DFC-984E-5743608565D8", "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La f\u00eate des m\u00e8res est une journ\u00e9e particuli\u00e8re pour les boulangeries, confiseries et magasins de fleurs : Interviews de vendeuses et de clients", "genres": ["Interview"], "id": "sound-481A83D1-234C-409E-921A-A072D921AF8E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeurs et clients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (6/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4D799C7-6313-4832-BA64-63BED409DA8C", "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Christian Balandras, directeur du Floril\u00e8ge vocal de Tours : 2. Entretien avec David Hykes, chef du Choeur harmonique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-690B1721-A582-4920-AF82-4DA27F500627", "thematicGeographicals": ["Tours", "France"], "durationSec": 3107, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Floril\u00e8ge vocal de Tours"], "thematicThemes": ["choeur", "voix (musique)", "interpr\u00e9tation musicale", "direction chorale", "musique vocale"], "excerpt": "1. Le principe du concours, l'accueil des choeurs, le Grand Prix europ\u00e9en. Une cr\u00e9ation nouvelle pour chaque prestation. La s\u00e9lection des choeurs. L'\u00e9volution du chant choral en 32 \u00e9ditions. La participation des choeurs fran\u00e7ais. 2. Origines du chant harmonique, l'\u00e9volution en 25 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Floril\u00e8ge vocal de Tours", "name": "Balandras, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Choeur harmonique", "name": "Hykes, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (9/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C6B419E-A74C-4D29-A1DA-36402A84A0C5", "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'Egypte des pharaons, le plus beau r\u00eave des Europ\u00e9ens (1/2) : A l'occasion de l'exposition \"Voyage en Egypte\" au Mus\u00e9e d'Art et de d'Histoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36973FB9-5197-41BF-BC91-500A7C8194AC", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Europe"], "durationSec": 4099, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "civilisation \u00e9gyptienne", "histoire"], "excerpt": "1. Extraits de \"Voyage en Egypte\" de Gustave Flaubert. 2. Visite de l'exposition \"Voyages en Egypte\" au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve avec les deux commissaires d'exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition", "name": "Chappaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Midi Di\u00e8se en Afrique, Rausis aussi", "genres": ["Animation"], "id": "sound-42B9C47D-AAC0-497D-B3AF-E08ED2EF47E3", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 5056, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Mise en perspective de diff\u00e9rentes musiques s\u00e9rieuses occidentales d'inspiration tangeante \u00e0 l'Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison et de l'atelier de Jeff Gianadda, peintre, journaliste, \u00e0 Villarzel (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDB01A15-9AAD-437D-B7E8-F128D30E03CB", "thematicGeographicals": ["Villarzel"], "durationSec": 1189, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gianadda, Jef"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, journaliste", "name": "Gianadda, Jef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison et de l'atelier de Jeff Gianadda, peintre, journaliste, \u00e0 Villarzel (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-758868E3-83D7-4442-AD8A-F1BFD641E361", "thematicGeographicals": ["Villarzel"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gianadda, Jef"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, journaliste", "name": "Gianadda, Jef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (3/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5770608E-2D69-4CF9-9E8E-9DA7F128A8CC", "durationSec": 161, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (5/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9BE33E4-FDBD-4380-846E-9B6682611163", "durationSec": 183, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172351", "durationSec": 137, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.11", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-172262", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (12/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46D09158-7973-447D-BBFA-9B323ED0A6DD", "durationSec": 138, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Andr\u00e9 (8/14)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60E1D35E-66F8-46B5-A9BA-81088216F7CF", "durationSec": 183, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Andr\u00e9, employ\u00e9 de la collectivit\u00e9 publique, expose son point de vue sur la politique suisse actuelle, le capitalisme et la politique. Il raconte \u00e9galment comment il a d\u00e9couvert son homosexualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "03.05.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-153314", "durationSec": 1630, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "FESTIVAL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE"], "visualPersons": ["RYF, CLAUDE", "BOIRON, EMILIE"], "id": "asset-164468", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.11", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "APROZ", "APROZ", "APROZ"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LE CHOC DES RELIGIONS - 03.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-167903", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030511, ROSKOPF Liliane re\u00e7oit le fondateur et directeur de l'Observatoire des pays arabes, auteur du livre \"L'Arabie Saoudite en question\" BASBOUS Antoine pour \u00e9voquer la doctrine religieuse wahhabite d\u00e9fendue par les Saoudiens, intol\u00e9rante et tr\u00e8s agressive. Ces derniers utilisent leurs formidables moyens financiers issus du p\u00e9trole pour infiltrer, puis imposer leurs doctrines \u00e0 d'autres pays musulmans.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["BEL HUBERT"], "id": "asset-169123", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CAROUGE", "PLATEAU"], "durationSec": 3533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Jura (canton), Carouge : 20030511, HEINIGER Florence re\u00e7oit le chanteur et musicien BENABAR \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album intitul\u00e9 \"Les risques du m\u00e9tier\" entour\u00e9 d'invit\u00e9s qu'il a choisis.", "title": "CARTE BLANCHE A BENABAR - 03.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CAROUGE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}]}}