{"response": {"numFound": 10490, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "L'ETAT DE L'EAU AU CANADA / ARTHROSE : DES VENDEURS SANS SCRUPULES - 03.08.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-166271", "durationSec": 1315, "publicationDate": "2003-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Visite officielle en Suisse du chef de la diplomatie isra\u00e9lienne Sylvan Shalom : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80C07A0D-58B4-4165-9383-2ABC25436A5C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Suisse"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (11/20)    ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-437530A7-1EA0-4F9B-B1BF-3AE8A0508E38", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "J'ai deux amours", "source": "siranau", "title": "Avec Chitra Subramaniam, Indienne \u00e9tablie en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8B0E829-C3D6-4A52-9D68-96EAAD5E0BCD", "thematicGeographicals": ["Inde", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse"], "durationSec": 1780, "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Subramanian, Chitra"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "exil", "immigrant"], "excerpt": "\"Chitra Subramaniam Duella est indienne, n\u00e9e \u00e0 Sindri dans l'est de l'Inde, grande famille, \u00e9diteurs des livres de Gandhi. Veut faire du journalisme, \u00e9tudes en Californie o\u00f9 elle rencontre un math\u00e9maticien italien de La Chaux-de-Fonds. Elle le rejoint et ils vivent aujourd'hui \u00e0 Gland. Elle a \u00e9t\u00e9 correspondante pour \"The Hindu\" et travaille pour l'OMS.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'OMS", "name": "Subramanian, Chitra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ANOREXIE BOULIMIE QUE REVELENT - 03.03.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154126", "durationSec": 3127, "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["APPROVISIONNEMENT EN EAU", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CANICULE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "BOULANGER", "BOULANGER", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "CANICULE", "LAC", "S\u00c9CHERESSE", "CANICULE", "LAC", "S\u00c9CHERESSE", "CANICULE", "SCULPTEUR", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "GOLF (LOISIR)"], "visualPersons": ["BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-153518", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "TESSIN", "TESSIN", "ARGOVIE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "DOUBS (RIVIERE)", "BRENETS, LES", "NEWCASTLE", "COLOGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "INCENDIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INCENDIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SHALOM, SILVAN", "CALMY-REY, MICHELINE", "SHALOM, SILVAN"], "id": "asset-153516", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.11", "visualGeographicals": ["KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "NOVILLE", "NOVILLE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les P'tits aventuriers", "source": "gico", "title": "03.08.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-167969", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "PLATEAU"], "durationSec": 635, "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TUNISIE : 20030811, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 adapt\u00e9 de l'\u00e9mission de radio \"Les P'tits z\u00e8bres\" avec la participation de 2 classes d'\u00e9l\u00e8ves de 5 \u00e8me et de 6 \u00e8me primaires issues de Courtedoux dans le Jura et du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Chaque classe d'enfants part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Tunisie \u00e0 travers la r\u00e9alisation de reportages et de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l'autre classe. Le vote interactif des t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9terminera les gagnants de l'aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRUCHAUD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANCOURT, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZONE BLEUE FILM ET VIDEO PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Miguel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCOMOTIVE", "INCENDIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE SOCIALE", "FRONTALIER", "PISCINE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "MULTINATIONALE"], "id": "asset-166327", "durationSec": 801, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.08.11", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "NOVILLE", "MOILLESULAZ", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "CORG\u00c9MONT", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "CANICULE", "INCENDIE DE FOR\u00caT"], "visualPersons": ["DAVENPORT, LINDSAY", "CLIJSTERS, KIM"], "id": "asset-166255", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.11", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Liseurs de Bible", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie Balmary, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-606D67BD-02C4-46A1-BBD0-30E48735FA0F", "durationSec": 3460, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmary, Marie"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "psychanalyse", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Balmary, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Rabelais", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0AFF392F-689E-4EE4-8CC3-D8BC5992B770", "durationSec": 5099, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabelais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["parodie", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "humour"], "excerpt": "Une r\u00e9jouissante sagapop\u00e9e rabelaisienne. L'abbaye de Th\u00e9l\u00e8me est-elle fr\u00e9quentable ? Comment va la bique ? Peut-on braire \u00e0 la messe ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (31/40) : Richard Strauss et le monde d'hier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3722A034-E50C-42B2-996E-377F7E976E79", "durationSec": 3472, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "A la fin du 19e si\u00e8cle, l'op\u00e9ra s'est vu boulevers\u00e9 par une lame de fond nomm\u00e9e Richard Wagner. Tous les rep\u00e8res se sont trouv\u00e9s modifi\u00e9s. Alors que faire apr\u00e8s lui ? Celui que l'on consid\u00e8re d'habitude comme le principal repr\u00e9sentant du post-wagn\u00e9risme, c'est \u00e0 dire Richard Strauss, est-il vraiment une successeur de Richard Wagner ? Ou au contraire, n'\u00e9tait-il pas en train d'amorcer un retour vers le monde d'hier ?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la mort de Marie Trintignant ressurgit la probl\u00e9matique de la violence au sein des couples : En Suisse une enqu\u00eate nationale parue il y a six ans ne permet plus de nier le ph\u00e9nom\u00e8ne de la violence conjugale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9071668-15A7-425F-A3A9-980B77D6A998", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sergent de gendarmerie et g\u00e9rant de la s\u00e9curit\u00e9 pour la r\u00e9gion Ouest du canton de V aud", "name": "Genton, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, adjointe au service pour la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gillioz, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de recherches au Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "name": "Mosczytz, Sara", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de l'Association Solidarit\u00e9 Femmes, Gen\u00e8ve", "name": "Rod-Grang\u00e9, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur du Service Violence et Famille, Lausanne", "name": "Anglada, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, directrice des recherches de l'Unit\u00e9 de pr\u00e9vention du CHUV", "name": "Hofner, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Barral, Anne-Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation d'une pi\u00e8ce rabelaisienne de Fr\u00e9d\u00e9ric Chapuis, musicien et r\u00e9alisateur Espace 2. 2. Extrait du cycle discographique \"Sixte livre \u00e9lectronique\" de Ma\u00eetre Fran\u00e7ois Rabelais, par divers compositeurs (Coll. Chrysop\u00e9e \u00e9lectronique de Bourges)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-89A1E5DE-F433-4645-B97A-8647666AE51D", "durationSec": 5443, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabelais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "litt\u00e9rature", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chapuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-153498", "durationSec": 752, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.10", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "ZURICH-VILLE", "MONTREAL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "CANICULE", "\u00c9T\u00c9", "CHEVAL", "CORT\u00c8GE", "CHEVAL", "CORT\u00c8GE", "FOIRE COMMERCIALE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRISONNIER DE GUERRE", "CONVENTION INTERNATIONALE", "SIERRE ZINAL"], "visualPersons": ["SCHROEDER, GERHARD", "COUCHEPIN, PASCAL", "DOSE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-153506", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.10", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "LOCARNO", "BALE-VILLE", "BIRMINGHAM", "LONDRES", "AVANTS, LES", "SIERRE", "ZINAL"], "visualCorporations": ["ONEWORLD", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ARBITRE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "M19", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["YAKIN, MURAT", "HUGGEL, BENJAMIN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "COMISETTI, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE", "PETIGNAT, NICOLE", "FAVRE, LUCIEN", "GEIGER, ALAIN", "VONLANTHEN, JOHAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "COMISETTI, ALEXANDRE", "KOLLER, MARCEL", "FREDERICKS, FRANKIE", "GREENE, MAURICE", "BRAEGGER, ANITA", "MUTOLA, MARIA"], "id": "asset-152994", "durationSec": 2707, "mediaType": "video", "title": "03.08.10", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "ZINAL", "SIERRE", "ZINAL", "SIERRE", "ZINAL", "ZINAL", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "DELEMONT", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "RENNES", "MARSEILLE", "LILLE", "BASTIA", "STRASBOURG", "LYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "ALLEMAGNE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "FC WIL 1900", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SR DEL\u00c9MONT", "SR DEL\u00c9MONT", "FC WOHLEN", "TOULOUSE", "STADE RENNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "AJ AUXERRE", "LILLE OSC", "PARIS ST-GERMAIN", "SC BASTIA", "FC METZ", "RC STRASBOURG", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "GLASGOW RANGERS", "GRASSHOPPER", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ASSURANCE", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "LOISIR", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "LOISIR", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "LOISIR"], "id": "asset-164712", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD"], "durationSec": 2254, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030810, itw du pr\u00e9sident de l'Association suisse d'Assurances (ASA) LAUPER Albert qui s'explique sur la d\u00e9cision des assurances suisses de modifier \u00e0 la baisse le taux de conversion du 2 \u00e8me pilier (pr\u00e9voyance professionnelle), provoquant la col\u00e8re des syndicats et des petits patrons\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20030800, de nombreux Suisses sont passionn\u00e9s par le geocaching, une chasse aux tr\u00e9sors moderne, qui se pratique gr\u00e2ce \u00e0 Internet et un appareil de positionnement GPS.", "title": "RECHERCHE OPPOSITION DESESPEREMENT // VA ET DECOUVRE TON PAYS ! - 03.08.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "THONEX", "GENEVE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MICHAUD, Achille", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "100 EME EDITION DE LA GRANDE PARADE DU MARCHE-CONCOURS DE SAIGNELEGIER - 03.08.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-164602", "thematicGeographicals": ["SAIGNELEGIER"], "durationSec": 10516, "publicationDate": "2003-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 100 \u00e8me \u00e9dition de la grande parade du march\u00e9-concours de Saignel\u00e9gier, premi\u00e8re diffusion depuis 1972."], "excerpt": "* Saignel\u00e9gier : 20030810, c\u00e9l\u00e9bration de la 100 \u00e8me \u00e9dition du march\u00e9-concours de Saignel\u00e9gier auquelle participent plus de 500 chevaux en pr\u00e9sence de 45000 spectateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "100e \u00e9dition du March\u00e9-concours de chevaux de Saignel\u00e9gier : Interview de Claudine Donz\u00e9, responsable culturelle du Caf\u00e9 du Soleil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F0384C0-7F6D-4FCB-9609-313E2CCE9B19", "thematicGeographicals": ["Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable culturelle du Caf\u00e9 du Soleil", "name": "Donz\u00e9, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "56e Festival international du film de Locarno : Interview de Pascal Couchepin, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F26560C-1F9D-4127-917F-F82FD308889B", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "David McNeil, fils de Marc Chagall, peintre. Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A12A6E6-1F94-4FF8-9D78-2EF6C534466B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chagall, Marc", "McNeil, David"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "p\u00e8re", "peinture"], "excerpt": "\"Il a \u00e9crit, en hommage \u00e0 son p\u00e8re, \"Quelques pas dans les pas d'un ange\" (\u00e9d. Gallimard) \"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "McNeil, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nostalgie (1/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-828D4087-C9A6-4058-98B2-0E77A9CB34AE", "durationSec": 505, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Graessl\u00e9, pasteure et mod\u00e9ratrice de la compagnie des pasteurs et des diacres de l'Eglise nationale protestante nationale de Gen\u00e8ve : La Suisse est-elle en train de s'apppauvrir au plan spirituel? Quels rapports les Suisses vont-ils entretenir avec le fait religieux \u00e0 l'avenir?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2996951C-9F64-4D8E-AB94-1FE7738CC6B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1036, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure et mod\u00e9ratrice de la compagnie des pasteurs et diacres de l'Eglise nationale protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nostalgie (5/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B81AA8BE-D2CB-4C85-B860-B31627E7C041", "durationSec": 381, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toit du monde", "source": "siranau", "title": "Les explorateurs de la Haute-Asie de 1820 \u00e0 1940 (6/8) : Augusto Gansser et le mythe du yeti (1910- )", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3BAF5038-438D-4FE0-B96E-A14AEED8859C", "thematicGeographicals": ["Haute-Asie", "Himalaya"], "durationSec": 7340, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gansser, Augusto"], "thematicThemes": ["histoire", "voyage", "y\u00e9ti", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Gansser, Augusto", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du mus\u00e9e de G\u00e9ologie de Lausanne, commissaire de l'exposition \"Explorateurs en Haute-Asie 1820-1940\" \u00e0 l'Espace Arlaud, Lausanne", "name": "Baud, Aymon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nostalgie (3/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8FE35C5E-E9A4-4495-B663-3D3B2F651985", "durationSec": 1032, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "56e Festival international du film de Locarno : Interview de Dominique de Rivaz, r\u00e9alisatrice suisse qui pr\u00e9sentait son film \"Mein Name ist Bach\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338B4E81-CC83-4ED8-A6D1-22D359E87839", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nostalgie (2/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5F1EFA5B-7D4F-4EC6-A86E-E257AC0A9953", "durationSec": 787, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nostalgie (4/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-32069752-6877-4DBC-A1BC-9BFFF5821784", "durationSec": 606, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "XVIe rencontres d'\u00e9crivains : Po\u00e8mes, po\u00e9sie et autres choses encore [Coproduction CRPLF] (5/5) : Po\u00e9sie et \"nouveaux m\u00e9dias\"", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C70A6ACB-A354-4649-B185-E5C2E26C011A", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "France", "Belgique", "Suisse"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "Internet", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "po\u00e8te suisse", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain canadien", "name": "Chiasson, Herm\u00e9n\u00e9gilde", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Maulpoix, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "dramaturge et \u00e9crivain", "name": "Garneau, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Canada", "name": "Gauthier, Mario", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES", "PRISE D'OTAGE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PYROTECHNIE", "FORAIN", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FORAIN", "TECHNO (MUSIQUE)", "CORT\u00c8GE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "PANNE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9PANNAGE", "INTERNET", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INTERNET", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COURSE DE RELAIS", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CAMPICHE, BERNARD"], "id": "asset-153492", "durationSec": 1599, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.09", "visualGeographicals": ["MALI", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "YVERDON", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE", "AVENCHES", "VAUD", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "CHEVAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX"], "id": "asset-153489", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.09", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BALE", "SUISSE", "SUISSE", "KLOTEN", "RAPPERSWIL (SG)", "WINTERTHUR", "TRIN", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "SWISS", "SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "SIERRE ZINAL"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER", "YAKIN, MURAT", "HUGGEL, BENJAMIN", "COMISETTI, ALEXANDRE", "ROTH, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-153415", "mediaType": "video", "title": "03.08.09", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "MONTREAL", "BALE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "NODS", "WINTERTHUR", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "DELEMONT", "RAPPERSWIL (SG)", "WINTERTHUR", "TRIN", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "AC BELLINZONE", "FC WIL 1900", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "SR DEL\u00c9MONT", "FC WOHLEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "GILBERTO GIL - LUGANO ESTIVAL JAZZ 2002", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-164492", "durationSec": 2754, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VOTRE MEILLEUR CHOIX 4 - 03.06.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165861", "durationSec": 3574, "publicationDate": "2003-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Chanson par un fils adoptif. De Georges Perec", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A732255-3EDE-4334-A6F8-53911DBB1330", "durationSec": 238, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Perec, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne ne sera pas recouverte du granit vert d'Oberwald : Interview d'Odilo Hischier, pr\u00e9sident de la commune d'Oberwald", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D242B14-5632-4FED-9C5B-A84D258AE094", "thematicGeographicals": ["Oberwald", "Berne (ville)"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Oberwald", "name": "Hischier, Odilo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "56e Festival international du film de Locarno : Interview d'Ennio Morricone qui \u00e9tait l'invit\u00e9 du Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2585648-9247-47C6-86CE-B672EAA75FC2", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morricone, Ennio"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur am\u00e9ricain", "name": "Morricone, Ennio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tribunal p\u00e9nal international : Interview de Carla del Ponte venue plaider \u00e0 l'ONU le maintien de son mandat de procureure pour le Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A157311F-64E6-46F2-9802-CC35A5330B6E", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPI", "ONU", "Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure du TPI", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "J'ai deux amours", "source": "siranau", "title": "Avec Gregorz Rosinski, auteur de bandes dessin\u00e9es polonais \u00e9tabli en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBAFD69E-2F73-4063-BCB8-660F9EABB429", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pologne"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosinski, Gregorz"], "thematicThemes": ["immigrant", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\" Gregorz Rosinski, auteur de BD, de tous les Thorgal...des millions d'albums vendus. Son enfance en Pologne pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale, joue dans les chars allemands, puis Varsovie, le dessin, et l'exil en Belgique au temps de Jaruzelski, avant de venir s'installer en Valais \u00e0 l'invitation des amis du festival de Sierre.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Rosinski, Gregorz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bonheur et la politique : Interviews de Micheline Calmy-Rey, de Th\u00e9r\u00e8se Meyer, de William Ossipow, de Marlyse Dormond, de Michel B\u00e9guelin, d'Yves Christen et de Pierre Ansart. Avec un microtrottoir au Palais f\u00e9d\u00e9ral, lors d'une visite publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7AA1723-D57D-43B1-9C27-612D83AD2CFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 748, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois radical, pr\u00e9sident du Conseil national 2003", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste, \u00e9pouse de Michel B\u00e9guelin", "name": "Dormond, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur de sociologie", "name": "Ansart, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "visiteur-euses du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgoiese PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9orie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ossipow, William", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois socialiste, \u00e9poux de Marlyse Dormond", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les chemins d'eaux sur le long des berges du lac de Neuch\u00e2tel : Reportage en compagnie d'Eric Stucki, instituteur retrait\u00e9 et d'Arnold Beat, arch\u00e9ologue cantonal", "genres": ["REP"], "id": "sound-48A0F48F-73B2-4349-952E-D6F9A75B50CA", "thematicGeographicals": ["Corcelles-Cormondr\u00e8che", "Corcelles (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "route", "r\u00e9seau routier", "arch\u00e9ologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur \u00e0 Corcelles", "name": "Stucki, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "personne creusant le ch\u00eane pour faire la pirogue", "name": "voix inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonal", "name": "Arnold, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (10/20)     ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-479AD127-60E4-4C72-8E0B-36995588401C", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment un non-voyant appr\u00e9hende-t-il son environnement urbain? : Reportage \u00e0 Sion, en compagnie de Roger Cosandey, aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2307107B-C971-44F7-B359-2388E5B859B0", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "name": "Cosandey, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe Noir D\u00e9sir n'est plus diffus\u00e9 sur la RSR apr\u00e8s la mort de Marie Trintignant : Interview de Patrick Ferla, adjoint \u00e0 direction des programmes de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-697517F8-52B7-45A6-B274-7E597D402ABF", "durationSec": 183, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noir D\u00e9sir", "Trintignant, Marie"], "thematicThemes": ["musique", "homicide", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint \u00e0 la direction des programmes de la RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "MORRICONE, ENNIO", "AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-153486", "durationSec": 2284, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "LOCARNO", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ATP", "COURSE DE FOND", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COMISETTI, ALEXANDRE", "SPYCHER, CHRISTOPH", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "REY, ALEXANDRE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-153488", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.08", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREAL", "RAPPERSWIL (SG)", "CHAMPERY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-153485", "durationSec": 788, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.08", "visualGeographicals": ["VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.08.08", "visualThemes": ["CHEVAL", "SCULPTURE", "LOCOMOTIVE", "S\u00c9CHERESSE", "PIN", "CHALEUR", "FOR\u00caT", "MOTO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "FINGES", "PAYERNE", "DIABLERETS, LES", "BONCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166326", "durationSec": 759, "publicationDate": "2003-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "H. D'Eug\u00e8ne Guillevic      ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5A4B0DE-5C8B-4DAD-8901-3170E4E5A114", "durationSec": 370, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillevic, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["arme atomique", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Guillevic, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "J'ai deux amours", "source": "siranau", "title": "Avec Nathalie, Qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9tablie en Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E5E4D3D-EC14-4BE0-83F6-04EA9D0FA167", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Suisse"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fama, Nathalie"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "immigrant"], "excerpt": "\"Nathalie Fama, son enfance au Canada, les grands espaces, la neige, le sirop d'\u00e9rable de son grand-p\u00e8re. Sa rencontre avec un musicien Suisse et son arriv\u00e9e aux Paccots. Sa vie ici, les conflits de voisinage, l'hypocrisie helv\u00e9tique.\"", "alternativeExcerpt": ["Qui prend mari prend pays dit le dicton. Mais est-ce si facile?"], "alternativeTitle": ["Avec Nathalie, Qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9tablie en Suisse mari\u00e9e avec un Suisse / SIR_2003-08-07_j-ai-deux-amours_8E5E4D3D-EC14-4BE0-83F6-04EA9D0FA167 / Avec Nathalie, Qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9tablie en Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/4824221.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fama, Nathalie", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4821477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral annule la r\u00e9vocation par le Conseil d'Etat vaudois Ralph Ziegler, un directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCV : Interview de Jacqueline Maurer-Mayor, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62B1C1A4-192F-4A98-A1F4-16A1081503FC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Ralf", "BCV"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure p\u00e9nale", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Maurer-Mayor, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au 19e si\u00e8cle, les touristes fran\u00e7ais empruntaient la route de Broc \u00e0 Charmey, o\u00f9 ils se rendaient pour prendre des bains de petit-lait : Reportage en compagnie de Patrick Rudaz, conservateur du Mus\u00e9e de Charmey et de Christine Repond, directrice du centre de soins Ypsilon, qui propose encore aujourd'hui des bains de petit-lait", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C7E18EF9-BAE8-40EC-A3C0-5E624C449BE6", "thematicGeographicals": ["Charmey"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du centre de soins Ypsilon", "name": "Repond, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de Charmey", "name": "Rudaz, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Carrard, Chistrine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un c\u00e2ble de la ligne \u00e0 haute tension est tomb\u00e9 ce matin sur l'autoroute Fribourg-Vevey, \u00e0 la hauteur de l'\u00e9changeur de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D357CAD-D247-4DCA-9EBD-61C6F9DB6622", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne \u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voi\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon une enqu\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, la taxe au sac est un succ\u00e8s et fait diminuer la quantit\u00e9 d'ordures : Interview de Marc Chardonnens, chef de la section d\u00e9chets urbains \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68726B60-E29A-429C-9F7D-C124DFC10C0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordure m\u00e9nag\u00e8re", "imp\u00f4t", "sac poubelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section d\u00e9chets urbains \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "name": "Chardonnens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment un non-voyant appr\u00e9hende-t-il son environnement urbain? : Reportage \u00e0 Berne, en compagnie de Roger Cosandey, aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F6188720-0053-413E-9006-4489455C8D87", "thematicGeographicals": ["Berne"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "name": "Cosandey, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon une enqu\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, la taxe au sac est un succ\u00e8s et fait diminuer la quantit\u00e9 d'ordures : Interview de Marc Chardonnens, chef de la section d\u00e9chets urbains \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-354C56D3-AF12-4F9B-B2C4-E500588BF640", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "ordure m\u00e9nag\u00e8re", "sac poubelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section d\u00e9chets urbains \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "name": "Chardonnens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (9/20)          ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7F692DF5-BEF8-4849-AE69-FD592828705B", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture du 56\u00e8me Festival du film de Locarno : Interview d'Ir\u00e8ne Bignardi, directrice du Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67BC4F00-75FD-4383-80F8-F5CE73FC7F29", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Festival du Film de Locarno", "name": "Bignardi, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bonheur d'aider les autres : Rencontre \"Au Coeur des Grottes\", centre de l'Arm\u00e9e du Salut, \u00e0 Gen\u00e8ve, qui h\u00e9berge des femmes en d\u00e9tresse. Interviews de pensionnair es, Eve lyne Gostelli, directrice du centre et membre de l'Arm\u00e9e du Salut et d'Anne-Marie von Arx-Vernon, psychologue au centre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8709AE2B-2624-44F2-9D5A-E7A191BFDDA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 722, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue du centre", "name": "Von Arx-Vernon, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du centre, membre de l'Arm\u00e9e du Salut", "name": "Gostelli, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaires du centre", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Belgrade collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "POLITIQUE AGRICOLE", "COMM\u00c9MORATION", "TAXI", "BICYCLETTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["ZOLA, ARLETTE"], "id": "asset-166325", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.08.07", "visualGeographicals": ["ST-LEGIER", "SAXON", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI SE CACHE DERRIERE NOS - 03.03.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164182", "durationSec": 3135, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les P'tits aventuriers", "source": "gico", "title": "03.08.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-168716", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "PLATEAU"], "durationSec": 614, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TUNISIE : 20030807, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 adapt\u00e9 de l'\u00e9mission de radio \"Les P'tits z\u00e8bres\" avec la participation de 2 classes d'\u00e9l\u00e8ves de 5 \u00e8me et de 6 \u00e8me primaires issues de Courtedoux dans le Jura et du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Chaque classe d'enfants part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Tunisie \u00e0 travers la r\u00e9alisation de reportages et de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l'autre classe. Le vote interactif des t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9terminera les gagnants de l'aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRUCHAUD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANCOURT, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZONE BLEUE FILM ET VIDEO PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Miguel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.08.07", "visualThemes": ["GOLF (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153564", "durationSec": 813, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.08.07", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "JEUNE (\u00c2GE)", "STAGE PROFESSIONNEL", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "OUVRIER", "TRAVAILLEUR", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CANICULE", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "P\u00c9NURIE", "POMME DE TERRE", "S\u00c9CHERESSE", "B\u00c9TAIL", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BAULMES", "GRANDSON", "YVERDON", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAC LEMAN", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153476", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SIERRE ZINAL", "SIERRE ZINAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME"], "visualPersons": ["HITZFELD, OTTMAR", "VIERI, CHRISTIAN", "LAMON, SOPHIE"], "id": "asset-153483", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.07", "visualGeographicals": ["AYER", "VALAIS", "MUNICH", "LONDRES", "SION"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "CHELSEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DELAITE, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9DUCTION", "SPOT PUBLICITAIRE", "STATUT DE L'HOMME", "S\u00c9DUCTION", "STATUT DE L'HOMME", "M\u00c2LE", "S\u00c9DUCTION", "STATUT DE L'HOMME", "M\u00c2LE", "COUPLE (RELATION)", "ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "ORGANISATION FAMILIALE", "STATUT DE L'HOMME", "M\u00c2LE"], "id": "asset-172179", "durationSec": 3773, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20030807, des hommes t\u00e9moignent de leurs convictions et leurs doutes quant \u00e0 leur r\u00f4le d'homme et \u00e0 leur relations aux femmes. Dans notre soci\u00e9t\u00e9 moderne, exigeante et contradictoire, les hommes se doivent d'\u00eatre virils sans \u00eatre machos, gentils et sensibles sans \u00eatre mous.", "title": "MACHO MAIS PAS TROP // ATTENTION, MERES DANGEREUSES ! - 03.08.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EUROPE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment un non-voyant appr\u00e9hende-t-il son environnement urbain? : Reportage \u00e0 Fribourg, en compagnie de Roger Cosandey, aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-43508180-CCF3-4CA2-93C7-4A5BECEEAAFC", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "name": "Cosandey, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bonheur sur le chemin de Saint Jacques de Compostelle : Rencontre sur le chemin avec des p\u00e8lerins anonymes et interview de Roger Darioli, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable de l'unit\u00e9 de cardiologie pr\u00e9ventive", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D6C81B4C-DCBC-45C4-B2DF-1C8ADAC52049", "thematicGeographicals": ["Saint Jacques de Compostelle"], "durationSec": 718, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur", "p\u00e8lerinage", "marche (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9lerin-es sur le chemin de St Jacques", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable de l'unit\u00e9 de cardiologie pr\u00e9ventive", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Djemmah Islamiyah revendique l'attentat de l'h\u00f4tel am\u00e9ricain \"Le Marriot\" \u00e0 Djakarta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5924C4A-BF63-4D59-9A8A-B37137109B23", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["islam", "explosion", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Asie du Sud-Est", "name": "Payen, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les ouvriers du b\u00e2timent souffrent de la canicule : Interview d'Edgar Schorderet, directeur commercial pour la Romandie chez Losinger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-330BB640-9DAD-4AD1-9BE0-AE50D973E6DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "canicule", "climat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial pour la Romandie chez Losinger", "name": "Schorderet, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "La f\u00e8ve. De Maurice Donnay              ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08ED7140-66F8-4386-AA6E-2A4578B72CC1", "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donnay, Maurice"], "thematicThemes": ["humour", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Donnay, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (8/20)   ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FE80B7E9-BEC3-48B0-A78E-89F3391C6AA0", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.08.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153554", "durationSec": 723, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de la voie antique du Col de la Croix qui relie St-Ursanne \u00e0 Porrentruy : Reportage en compagnie de Fran\u00e7ois Schifferdecker, arch\u00e9ologue cantonal et d'Andr\u00e9 Petignat, enseignant retrait\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CBF229F7-3D4E-425B-BEAB-8382EF56B5A1", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "St-Ursanne", "Col de la Croix"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "histoire", "r\u00e9seau routier", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant retrait\u00e9", "name": "Petignat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonal", "name": "Schifferdecker, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.08.06", "visualThemes": ["LOTERIE", "VIEILLESSE", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "CANICULE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CANICULE", "VIGNE", "CANICULE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "EXPOSITION D'ART", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE"], "visualGeographicals": ["AOSTE", "GENEVE-VILLE", "MUEHLEBERG", "ALLAMAN", "GENES", "LOCARNO", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153559", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.08.06", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SPECTACLE DE RUE", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "S\u00c9CHERESSE", "FOR\u00caT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PLANEUR"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "SION", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166293", "durationSec": 720, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE FOND", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-153563", "durationSec": 1340, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.06", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "MONTREAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les P'tits aventuriers", "source": "gico", "title": "03.08.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-167968", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "PLATEAU"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2003-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TUNISIE : 20030806, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 adapt\u00e9 de l'\u00e9mission de radio \"Les P'tits z\u00e8bres\" avec la participation de 2 classes d'\u00e9l\u00e8ves de 5 \u00e8me et de 6 \u00e8me primaires issues de Courtedoux dans le Jura et du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Chaque classe d'enfants part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Tunisie \u00e0 travers la r\u00e9alisation de reportages et de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l'autre classe. Le vote interactif des t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9terminera les gagnants de l'aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRUCHAUD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANCOURT, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZONE BLEUE FILM ET VIDEO PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Miguel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Cuisson du pain. D'Emile Verhare              ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7C801C55-36A0-48A1-86AD-2A9986339201", "durationSec": 357, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Verhare, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un attentat dans l'h\u00f4tel am\u00e9ricain, Le Mariott, \u00e0 Djakarta a fait au moins 10 morts et 74 bless\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0622D80-86A1-4D74-B013-25A425D1BD03", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Asie du Sud-Est", "name": "Payen, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (7/20)          ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD335337-5458-4D61-8BE1-B8CDECC1038C", "durationSec": 1781, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment un non-voyant appr\u00e9hende-t-il son environnement urbain? : Reportage \u00e0 Bienne, en compagnie de Roger Cosandey, aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-88C6504C-1282-4F0B-A601-A1CD711F350F", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "name": "Cosandey, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La voie romaine entre Avenches et le Mont Vully : Reportage en compagnie de Michel Fuchs, arch\u00e9ologue et de Fr\u00e9d\u00e9ric Jost, paysan et de son petit-fils", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-039127E9-F74E-4079-AAC4-64B81F8966B2", "thematicGeographicals": ["Avenches", "Mont Vully"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "arch\u00e9ologie", "r\u00e9seau routier", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils de Fr\u00e9d\u00e9ric Jost", "name": "Yann", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Fuchs, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Avenches", "name": "Jost, Frederic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bonheur apr\u00e8s la guerre : Y-a-t-il un bonheur apr\u00e8s la guerre? Reportage \u00e0 Belgrade aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s serbes de Slavonie et du Kosovo. Interviews de Pilip et Maria,r\u00e9fugi\u00e9s serbes de Slavonie orientale, de Desanka et Oliviera, personnes d\u00e9plac\u00e9es serbes du Kosovo et de Vesna Goric, pr\u00e9sidente de l'Association 484", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3D2485F3-B6E1-4613-B431-40C088F59E21", "durationSec": 704, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "serbe d\u00e9plac\u00e9e du Kosovo", "name": "Desanka", "type": "Participant"}, {"role": "serbe d\u00e9plac\u00e9e du Kosovo", "name": "Oliviera", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 serbe de Slavonie", "name": "Pilip", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e serbe de Slavonie", "name": "Maria", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association 484", "name": "Goric, Vesna", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Ivosevic, Diana", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "CANICULE", "ADDUCTION EN EAU", "EAU POTABLE", "CANICULE", "ADDUCTION EN EAU", "EAU POTABLE", "CANICULE", "ADDUCTION EN EAU", "GROUPE DE PRESSION", "CHIEN", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT", "PARASOL", "HANDICAP PHYSIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-166257", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.08.05", "visualGeographicals": ["CHAMP-DU-MOULIN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "ROPRAZ", "GENEVE-VILLE", "VERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CABANE DE MONTAGNE", "INCENDIE", "CAMION", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "A\u00c9ROPORT", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "CANICULE", "CHALEUR", "VOIE FERR\u00c9E", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CANICULE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "D\u00c9GUSTATION", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "D\u00c9GUSTATION"], "visualPersons": ["GRUETTER, PETER"], "id": "asset-153631", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "URI", "GOTHARD", "KLOTEN", "KLOTEN", "KLOTEN", "ROTKREUZ", "DIABLERETS, LES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIG", "SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EPOQUE CONTEMPORAINE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["HERZOG, JACQUES"], "id": "asset-153628", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.05", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "EAU (RESSOURCE)", "PRIVATISATION", "EAU (RESSOURCE)", "PRIVATISATION", "EAU (RESSOURCE)", "PRIVATISATION", "EAU (RESSOURCE)"], "id": "asset-165632", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ECOSSE"], "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Londres, Angleterre, Ecosse : 20030805, la privatisation de l'eau en Angleterre n'est pas sans cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 des prestations en raison notamment de la v\u00e9tust\u00e9 des installations. En Ecosse par contre, la compagnie des eaux n'a pas \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9e mais les usagers sont \u00e9galement m\u00e9contents de la qualit\u00e9 et des prix de l'eau.", "title": "L'ETAT DE L'EAU EN ANGLETERRE ET EN ECOSSE / TEST CHAMPIGNON : UNE TRUFFE PEUT\n\nEN CACHER UNE AUTRE - 03.08.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "ANGLETERRE", "ECOSSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les P'tits aventuriers", "source": "gico", "title": "03.08.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164484", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "PLATEAU"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TUNISIE : 20030805, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 adapt\u00e9 de l'\u00e9mission de radio \"Les P'tits z\u00e8bres\" avec la participation de 2 classes d'\u00e9l\u00e8ves de 5 \u00e8me et de 6 \u00e8me primaires issues de Courtedoux dans le Jura et du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Chaque classe d'enfants part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Tunisie \u00e0 travers la r\u00e9alisation de reportages et de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l'autre classe. Le vote interactif des t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9terminera les gagnants de l'aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRUCHAUD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANCOURT, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZONE BLEUE FILM ET VIDEO PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Miguel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT", "COURSE DE FOND", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "FOOTBALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL"], "id": "asset-153550", "durationSec": 1442, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERNIER", "RAPPERSWIL (SG)", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une liste enti\u00e8rement francophone a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par les forces autonomistes du Jura bernois et de Bienne pour les \u00e9lections au Conseil national : Interview de Walter Schmid, UDC, unique conseiller national du Jura bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEE79534-073A-4FF6-9D85-26B3A97E4059", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Schmid, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura bernois/Berne", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "La gomme coule... De Francis Jamme   ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-580E9B9E-A71B-4B0A-8632-B88AD6B0C9D1", "durationSec": 277, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jammes, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les premiers soldats de la force d'interposition ouest-africaine sont arriv\u00e9s aujourd'hui au Lib\u00e9ria : R\u00e9cit de l'arriv\u00e9e des soldats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABB37965-51F1-4993-BF06-20B0BC028E2B", "thematicGeographicals": ["Morovia"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Morovia", "name": "Zemmouri, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Bouvard et P\u00e9cuchet. De Gustave Flaubert (6/20)    ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-212A783C-43B9-4B3D-8E9A-CEBF7B09165B", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne- Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9cuchet", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Bouvard", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment un non-voyant appr\u00e9hende-t-il son environnement urbain? : Reportage \u00e0 Lausanne, en compagnie de Roger Cosandey, aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-187FEA37-ABF9-4F99-A069-A365813FCDD4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "c\u00e9cit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aveugle et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des aveugles et malvoyants", "name": "Cosandey, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le bonheur de la consommation : Interviews d'Anne-Marie, adepte de la consommation, de Matthew, relookeur, de Michel, adepte de la consommation qui s'est endett\u00e9, Jean-Pierre Arnold, directeur de la banque Migros, Gen\u00e8ve et d'Olivier Piedfort, psychoth\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FA6A1A8-C5B4-4044-A0FD-113093C7D93A", "durationSec": 697, "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adepte de la consommation", "name": "Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue et psychoth\u00e9rapeuthe", "name": "Piedfort, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "relookeur", "name": "Matthew", "type": "Participant"}, {"role": "adepte de la consommation endett\u00e9", "name": "Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la banque Migros, Gen\u00e8ve", "name": "Arnold, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RACHAT D'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SIDA", "VACCINATION", "ACCIDENT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-165396", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.04", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "OLTEN", "SALEVE", "GENEVE-VILLE", "SALEVE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}