{"response": {"numFound": 10490, "start": 9000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint-Moritz : Interview de Marlies Oester, m\u00e9daill\u00e9e de bronze du combin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3FDCA0-D60D-4BC2-BAE0-48B75D5093E4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 10, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oester, Marlies"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse bernoise", "name": "Oester, Marlies", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (5/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CCC2253-EC29-4E25-AB25-36302F659766", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Mon fusil dans le placard. Enqu\u00eate sur l'utilit\u00e9 du fusil d'assaut au domicile du citoyen-soldat suisse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-45C7263C-94FC-4CCF-A6BD-B4EC767D394C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3090, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "fusil d'assaut", "tir (loisir)", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal radical genevois", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "recrues, soldats, jeunes tireurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "criminologue", "name": "Killias, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Pour Elise et la sonate au Clair de Lune", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DA0D078A-90C6-447E-AA12-94D50AFC7D40", "durationSec": 5044, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["humour", "musique classique", "parodie"], "excerpt": "Beethoven et ses pastiches. D\u00e9barquement impromptu dans l'\u00e9mission de l'invit\u00e9 de Charles Sigel pour son \u00e9mission \"Comme il vous plaira\", Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 au vol par Charles.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (5/40) : Wolfgang se distingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C451247-FC32-4952-A2D4-C98F738A1838", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation et analyse des op\u00e9ras de Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Canada", "name": "Frawley, Maureen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (7/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B43BB6D-2FD2-495D-8409-07183673C327", "durationSec": 179, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "politique"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "L'ensemble vocal De Musica : Rencontre avec Marc Bochud, directeur de l'ensemble et Nathalie Baud, vice-pr\u00e9sidente. Chronique : Hansruedi Kaempfen \u00e0 propos du Symposium Minneapolis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8FE9C4D-E427-40E7-9448-78DCAA3F67BA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jommelli, Nicol\u00f2", "De Musica"], "thematicThemes": ["choeur", "voix (musique)", "musique vocale"], "excerpt": "Comment choisir de chanter dans tel ou tel choeur de Fribourg ? Le \"Requiem\" de Jommeli. Le risque encouru en donnant cette oeuvre m\u00e9connue en concert. Un concert en Alsace (Neuwiler). De Musica de L. Gendre \u00e0 M. Bochud. Les projets 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ensemble De Musica", "name": "Bochud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente de l'ensemble De Musica", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "K\u00e4mpfen, Hansruedi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Mgr Bernard Genoud et le groupe de rock Lemon Curd", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E44CD3FF-41CF-4376-88A3-6D74F5EC980B", "durationSec": 7316, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard", "Lemon Curd"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Lemon Curd", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (8/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43F3054F-8758-48C2-BEBC-19722423415E", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Concerts TONART d\u00e9cembre / janvier 2003 : Compendium de ces 6 concerts de musique exp\u00e9rimentale donn\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale. En compagnie de leur producteur, Thomas Adank de DRS 2 (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38BA64B8-0948-494C-ADC1-3DA7E4475F59", "durationSec": 7045, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonart"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "producteur DRS 2, organisateur des concerts", "name": "Adank, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F257A8A-EF07-434C-BA47-149D2021F2F8", "durationSec": 4418, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["cur\u00e9", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (3/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E70B9060-AEC2-4120-919D-6119242E499B", "durationSec": 81, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint-Moritz : Interview de Bruno Kernen, m\u00e9daill\u00e9 de bronze de la descente hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A98E383-B3F6-42A8-9113-2F855FCC3E14", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kernen, Bruno"], "thematicThemes": ["descente", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Kernen, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Corm, \u00e9conomiste, ancien ministre des finances du Liban : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Orient-Occident, la fracture imaginaire\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACA4116F-C8A2-4EA5-AD18-EE1AB7A9DF0F", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Monde arabe", "Irak"], "durationSec": 3505, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corm, Georges"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Entretien enregistr\u00e9 juste avant la guerre d'Irak \u00e0 laquelle il fait r\u00e9f\u00e9rence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, ancien ministre des finances du Liban", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les ab\u00e9c\u00e9daires (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-567AF78E-A2F0-4942-BD76-E2A444287898", "durationSec": 3684, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "broderie", "livre (imprim\u00e9)", "livre scolaire", "lecture", "alphabet", "alphab\u00e9tisation"], "excerpt": "D\u00e9couverte, dans une classe enfantine, des m\u00e9thodes actuelles d'apprentissage de la lecture : le \"parler-robot\", les lettres mim\u00e9es, les planches illustr\u00e9es ou encore \"la plan\u00e8te des Alpha\", m\u00e9thode qui associe, elle aussi, image, dessin de la lettre et le son. Renconte avec Le Gentil Gar\u00e7on, artiste lyonnais, qui pr\u00e9sente son \"Super ab\u00e9c\u00e9daire\", rempli de monstres et de super-h\u00e9ros, rempli de r\u00e9f\u00e9rences BD et t\u00e9l\u00e9visuelles. Avec la com\u00e9dienne Mich\u00e8le Gleizer, d\u00e9couverte d'ab\u00e9c\u00e9daires brod\u00e9s au fil de soie, aux teintes chaleureuses, o\u00f9 les lettres se fondent dans le paysage, se cachent dans la panse des vaches ou le cou des oies, ou racontent de merveilleux po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante", "name": "Tchitundu, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "artisite lyonnais, auteur d'un \"Super ab\u00e9c\u00e9daire\" (Ed. Quiquandquoi, 1998)", "name": "Le Gentil Gar\u00e7on [=Amouroux, Julien]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et brodeuse d'ab\u00e9c\u00e9daires", "name": "Gleizer, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mariot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint-Moritz : Descente. Interviews de Corinne Rey-Bellet, m\u00e9daill\u00e9e d'argent et de M\u00e9lanie Turgeon, m\u00e9daill\u00e9e d'or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57958650-0FF5-4342-9D2C-ECB1DE1BD4AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Canada"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey-Bellet, Corinne", "Turgeon, M\u00e9lanie"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse canadienne", "name": "Turgeon, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse suisse", "name": "Rey-Bellet, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (12/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC94451-5115-4302-A13E-9CB912BFB669", "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["montagne", "nature"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Andr\u00e9 Krauer, \u00e9crivain, \u00e0 Corseaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFEDBDAC-4192-4302-8897-FD7D4ADFBF35", "thematicGeographicals": ["Corseaux"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krauer, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Krauer, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (2/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-970CC1B1-A868-447A-8BCB-9BDD4646A405", "durationSec": 88, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7BE3A36-2554-4037-A2DD-4EA055D624FE", "durationSec": 4679, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["musique classique", "cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (11/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D0885C5-F7DE-4B8F-9B97-501EBFA70D9E", "durationSec": 239, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (10/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48BC90BC-F3F2-4EAA-A694-0F7881F413EA", "durationSec": 99, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les ab\u00e9c\u00e9daires (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F401E0E-B94A-4CB4-84ED-0FFB8EBCCE6A", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphab\u00e9tisation", "histoire", "\u00e9ducation", "livre scolaire", "alphabet", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Visite des d\u00e9p\u00f4ts de la CRIEE, d\u00e9couverte de toute la diversit\u00e9 des ab\u00e9c\u00e9daires d\u00e9pos\u00e9s dans ce fond, du 18\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 nos jours, oscillant entre haute moralit\u00e9, humour, tendresse et dogmatisme. Evocation de l'essor des ab\u00e9c\u00e9daires, leurs r\u00e9pertoires th\u00e9matiques (religion, morale, m\u00e9tiers, \u00e9ducation religieuse ou sciences naturelles), les registres dans lesquels puisent leurs illustrateurs, et la fa\u00e7on dont ces ab\u00e9c\u00e9daires anciens t\u00e9moignent de leur \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du d\u00e9partement des Etudes litt\u00e9raires \u00e0 l'\u00e9cole Normale Sup\u00e9rieure de Paris, auteure de \"Ab\u00e9c\u00e9daires fran\u00e7ais", "name": "Le Men, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, collaboratrice \u00e0 la CRIEE (Communaut\u00e9 de Recherche Interdisciplinaire de l'Education et de l'Enfance)", "name": "Michaelis, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "illustr\u00e9s du 19e si\u00e8cle\" (Ed. Promodis,", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "1984)", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dien collaboratrice RSR collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (1/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF5FE26-11F9-482C-877E-10999C039CD3", "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["montagne", "nature"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.02.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169231", "durationSec": 226, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 16:00) - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169400", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030209, pr\u00e9sentation en direct des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme des droits populaires avec notamment l'introduction d'une initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale et la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la participation cantonale aux co\u00fbts des traitements hospitaliers. L'abstension atteint une proportion tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e avec 28% de participation pour l'ensemble de la Suisse et 14% de participation en Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Le respect des minorit\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/8957092.image", "id": "ece-8956984", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La prix Nobel de la paix Aung San Suu Kyi affirme sa volont\u00e9 de prot\u00e9ger les minorit\u00e9s en Birmanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8956984", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8956984"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (4/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA4C411-ED50-427F-B3AD-861E8219C5C5", "durationSec": 125, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Concerts TONART d\u00e9cembre / janvier 2003 : Compendium de ces 6 concerts de musique exp\u00e9rimentale donn\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale. En compagnie de leur producteur, Thomas Adank de DRS 2 (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC6B345-7A7D-4D6C-8E00-863720DD4E71", "durationSec": 3882, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonart"], "thematicThemes": ["concert", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "producteur DRS 2, organisateur des concerts", "name": "Adank, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Prix Nobel sous haute surveillance", "imageURL": "http://www.rts.ch/8957090.image", "id": "ece-8957010", "durationSec": 571, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec la militante birmane Aung San Suu Kyi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8957010", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8957010"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Alain Urech (9/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E330C4A1-B414-4747-A0C1-7C52BDD94E12", "durationSec": 111, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Alain"], "thematicThemes": ["nature", "montagne"], "excerpt": "Alain Urech est un amoureux de la montagne et de la nature avec laquelle il noue une relation respectueuse. Il esp\u00e8re que les citadins arriveront eux aussi \u00e0 obtenir cette consid\u00e9ration pour l'environnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DAILLE", "DESCENTE", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "DAMES", "DESCENTE"], "visualPersons": ["DORFMEISTER, MICHAELA", "REY-BELLET, CORINNE", "FEDERER, ROGER", "KRATOCHVIL, MICHEL", "RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "FIGO, LUIS", "RAUL", "KRUEGER, RALPH", "MEISSNITZER, ALEXANDRA", "REY-BELLET, CORINNE", "REY-BELLET, CORINNE"], "id": "asset-172288", "mediaType": "video", "title": "03.02.09", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "AJACCIO", "MADRID", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LEYSIN", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["AC AJACCIO", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "BETIS SEVILLE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "SEYDOUX, YVES", "METZLER, RUTH", "FEHR, HANS", "GROSS, ANDREAS", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-161106", "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.02.09", "visualGeographicals": ["VEX", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "MOINES DANS LA VILLE - 03.02.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-154273", "durationSec": 821, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTCB", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-161203", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030209, pr\u00e9sentation en direct des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme des droits populaires avec notamment l'introduction d'une initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale et la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la participation cantonale aux co\u00fbts des traitements hospitaliers. L'abstension atteint une proportion tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e avec une participation de 28,2% pour l'ensemble de la Suisse et m\u00eame de 14% en Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 14:00) - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161158", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030209, pr\u00e9sentation en direct des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme des droits populaires avec notamment l'introduction d'une initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale et la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la participation cantonale aux co\u00fbts des traitements hospitaliers. L'abstension atteint une proportion tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e avec 14% de participation en Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.02.09", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161105", "durationSec": 804, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE", "ASSURANCE", "ASSURANCE", "ASSURANCE", "PAUVRET\u00c9", "SYNDICAT PATRONAL", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "TOTALITARISME", "TOTALITARISME", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["AUNG SAN SUU KYI", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-168621", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VAUD", "BIRMANIE", "RANGOON"], "durationSec": 3126, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030209, de nombreux assur\u00e9s ont le sentiment de s'\u00eatre fait flouer par leur caisse d'assurance en ce qui concerne les assurances compl\u00e9mentaires. Les caisses se retranchent souvent derri\u00e8re l'argument du cas de \"r\u00e9ticence\", c'est-\u00e0-dire l'omission de d\u00e9clarer un fait important, pour \u00e9viter de rembourser l'assur\u00e9\n* Plateau : 20030209, itw du maire d'Evian FRANCINA Marc, au sujet de l'organisation dans sa ville du Sommet du G8 en 200306 et sur les remous qu'il provoque, notamment en Suisse concernant le financement de la s\u00e9curit\u00e9\n* BIRMANIE, Rangoon : 20030209, itw de la Prix Nobel de la Paix AUNG SAN SUU KYI, leader de la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie (LND), qui explique la situation de son pays sous la junte totalitaire des militaires au pouvoir et ses projets pour l'avenir\n* Vaud, Paris : 20030100, portrait d'une jeune fille romande de 17 ans RODER Am\u00e9lie qui a le d\u00e9sir de faire carri\u00e8re dans la chanson, \u00e0 l'image de son idole, la chanteuse fran\u00e7aise JENIFER, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par l'\u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \"Star Academy\".", "title": "COMPLEMENTAIRE QUAND TU NOUS TIENS // PRIX NOBEL SOUS HAUTE SURVEILLANCE //\nFABULEUX REVE D'AMELIE - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "RENENS", "BERNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "RANGOON", "BIRMANIE", "PAGAN", "USA", "EVIAN", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "NYON", "GENEVE", "YVERDON", "COMBREMONT-LE-GRAND", "PARIS"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "UNION PATRONALE SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Martina Chyba chantant l'extro de l'\u00e9mission sur l'air de \"Comme d'habitude\"", " Martina Chyba chantant l'extro de l'\u00e9mission sur l'air de \"Comme d'habitude\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "M\u00c9MOIRE (LITT\u00c9RATURE)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "M\u00c9MOIRE (LITT\u00c9RATURE)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "M\u00c9MOIRE (LITT\u00c9RATURE)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LAPLACE, YVES"], "id": "asset-168166", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (MONTAGNE)", "PLATEAU", "SUISSE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 3877, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Jura (montagne), Vall\u00e9e de Joux, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20030206, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en Suisse \u00e0 travers les souvenirs de t\u00e9moins ayant v\u00e9cu cette p\u00e9riode de l'histoire contemporaine.", "title": "UN MUR CACHE LA GUERRE - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (MONTAGNE)", "VALL\u00c9E DE JOUX", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "NESSI, Sabrina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (FLASH 15:00) - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169342", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030209, pr\u00e9sentation en direct des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme des droits populaires avec notamment l'introduction d'une initiative populaire g\u00e9n\u00e9rale et la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la participation cantonale aux co\u00fbts des traitements hospitaliers. L'abstension atteint une proportion tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e avec notamment 14% de participation en Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "DROIT", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-169374", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030209, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur les relations que le christianisme, le juda\u00efsme et l'Islam entretiennent avec la d\u00e9mocratie et le droit dans les soci\u00e9t\u00e9s civiles. Peut-il y avoir contradictions entre les lois d\u00e9mocratiques et les convictions religieuses, issues de l'autorit\u00e9 divine et des textes sacr\u00e9s ?", "title": "DEMOCRATIE ET AUTORITE DIVINE - 03.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "DROIT", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GASTRO - 03.02.03 - 03.02.09 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169235", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ORCHESTRE DES JEUNES GUSTAV MAHLER AU KKL A LUCERNE - BRAHMS - 03.02.09", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-163836", "durationSec": 2833, "publicationDate": "2003-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Punch drunk love\" de Paul Thomas Anderson, \"Gangs od New York\" de Martin Scorsese, \"Un couple \u00e9patant\", \"Cavale\" et \"Apr\u00e8s la vie\" trilogie de Lucas Belvaux, \"18 ans apr\u00e8s\" de Coline Serreau et \"Toutes les h\u00f4tesses de l'air vont au ciel\" de Daniel Burman", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BF0AF492-E9A0-49CD-9921-1647F0952679", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burman, Daniel", "Scorsese, Martin", "Anderson, Paul Thomas", "Serreau, Coline", "Belvaux, Lucas"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Matin", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Films", "name": "Boillat, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les inondations de Lully (GE). Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B73FF7B1-0B3D-491B-88F2-02E4573BC46A", "thematicGeographicals": ["Lully (GE)"], "durationSec": 2530, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "inondation", "assistance psycho-sociale"], "excerpt": "\"Le 15 novembre 2002, les innondations ont fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts, notamment \u00e0 Lully. A.Jolidon s'est rendu sur place pour rencontrer des victimes de ces innondations, mais aussi Daniel Smaga, psychiatre et psychoth\u00e9rapeute\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Smaga, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Lully", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Portrait de Claude Starck, violoncelliste : Les musiques du cin\u00e9ma suisse / George Templeton Strong / Roland Moser, compositeur, parle du canton d'Argovie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-647A2AA2-0CA7-4605-B31D-617CE007907C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 7070, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starck, Claude", "Moser, Roland", "Strong, George Templeton"], "thematicThemes": ["musique classique", "violoncelle", "composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine", "instrumentiste", "musique de film"], "excerpt": "Patrimoine : Les musiques du cin\u00e9ma suisse. Portrait : Claude Starck, violoncelliste. Actualit\u00e9 : George Templeton Strong. Clin d'oeil : Roland Moser, compositeur, parle du canton d'Argovie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Moser, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Starck, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Starck, violoncelliste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-682955BB-EFF4-4317-ACC3-21F0C71C1507", "durationSec": 718, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starck, Claude"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle", "musique classique"], "excerpt": "Concilier la vie de concertiste avec un approfondissement presque intime de chaque oeuvre. L'exp\u00e9rience de quatuor \u00e0 la Tonhalle. L'ex\u00e9cution plut\u00f4t que la composition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Starck, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien de Pierre Krahenbuhl, chef des op\u00e9rations du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC298D82-2A16-42AC-AA71-3DB0C56986A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1043, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Krahenbuhl, Pierre"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "organisation humanitaire", "droit humanitaire"], "excerpt": "Avec sa proposition de conf\u00e9rence humanitaire, la Suisse, par la voix de Micheline Calmy-Rey, assume sans complexe la d\u00e9fense du droit humanitaire comme un des axes de sa politique \u00e9trang\u00e8re. Comment le CICR appr\u00e9cie-t-il cette diplomatie publique ? La guerre qui se pr\u00e9pare en Irak mettra sans doute l'organisation \u00e0 rude \u00e9preuve, on va vers une confusion plus grande entre militaire et humanitaire, est-il encore possible pour l'organisation de garder une image ind\u00e9pendante et neutre ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des op\u00e9rations du CICR", "name": "Krahenbuhl, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Lamon, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7CD4313-B1AE-436F-8884-65D681507AF5", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamon, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "histoire", "personne \u00e2g\u00e9e", "conte", "\u00e9criture", "contrebande"], "excerpt": "Il vient de publier \"La Contrebande entre le Valais et la Savoie\". R\u00e9cit de sa carri\u00e8re, comment \u00e0 force d'\u00e9couter les histoires des autres, il devient un raconteur d'histoire \u00e0 son tour. Le r\u00f4le de l'\u00e9criture pour les personnes \u00e2g\u00e9es qui la d\u00e9couvre, v\u00e9ritable deuxi\u00e8me vie et accession \u00e0 une autre identit\u00e9. Description du monde de la contrebande et r\u00e9cit des recherches qu'il a effectu\u00e9es pour en retrouver les histoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur aux \u00e9ditions A la Carte, auteur de \"La Contrebande entre le Valais et la Savoie\"", "name": "Lamon, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence internationale sur les cons\u00e9quences humanitaires d'une guerre en Irak aura lieu sans l'Irak et sans doute sans les USA : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, qui reste convaincue de l'utilit\u00e9 d'une telle conf\u00e9rence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8769ECD3-BF0E-4C46-A0CA-961F21842D5C", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit humanitaire", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les fantaisies d'un homme inquiet : Jean Tardieu (1903-1995)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E6E8530-9E49-4402-98DA-DF7349030B2A", "durationSec": 5100, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tardieu, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Jean Tardieu \u00e0 Jacques Bofford (f\u00e9vrier 1976). Denis Manuel lit \"Oradour\", un po\u00e8me de Jea Tardieu (Disque ADES, 1975). Extrait de \"La Sonate et les trois messieurs ou Comment parler de musique\", pi\u00e8ce de Jean Tardieu mise en ondes par Nicolas Rinuy, avec les voix de Pierre Arbel, Christian Robert-Charrue et Jacques Maeder (\u00e9mission \"Entre les lignes\" d'Espace 2, mai 2002). Extraits de \"Le Fleuvecach\u00e9\", recueil de po\u00e8mes de Jean Tardieu, lus par Jean Vigny (\u00e9mission \"Lune de papier\" d'Espace 2, mars 1995.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Manuel, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE ST-MORITZ - 03.02.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-168243", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence internationale sur les cons\u00e9quences humanitaires d'une guerre en Irak aura lieu sans l'Irak et probablement sans les USA : Interview de Thalab Louay, charg\u00e9 d'affaires de l'ambassade irakienne, qui pense que cette conf\u00e9rence n'est pas cr\u00e9dible", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFC2C77A-A663-46B3-913B-63B68EDF9DD9", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit humanitaire", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires de l'ambassade d'Irak", "name": "Louay, Thalab", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE PROFANE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "RENAISSANCE", "CHORALE"], "id": "asset-161521", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : Chablais, Brenthonne, Avully, 20030116 et 20030117, musiques populaires et de la Renaissance avec des ensembles de la r\u00e9gion du Chablais en Haute-Savoie.", "title": "BRENTHONNE - MUSIQUE EN CHABLAIS EN HAUTE-SAVOIE - 03.02.08", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE PROFANE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "RENAISSANCE", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF - VIDEOGAMES // DVD - 03.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161522", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.02.08", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "TOURISME", "RICHESSE"], "visualGeographicals": ["ST-MORITZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161103", "durationSec": 760, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOCIALISME", "PACIFISME", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ASSOCIATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ASSOCIATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "id": "asset-161104", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.02.08", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "RWANDA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAYE, LA", "SION", "AMMAN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CPI", "CPI", "CPI", "CPI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES NE FONT PAS LEUR - 03.02.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169403", "durationSec": 4946, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JACQUES-SIMON EGGLY : 2EME PARTIE - 03.02.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-167170", "durationSec": 1166, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DAILLE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "HOCKEY SUR GAZON", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["WALCHHOFER, MICHAEL", "AAMODT, KJETIL ANDRE", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "WALCHHOFER, MICHAEL", "AAMODT, KJETIL ANDRE", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "BESSE, WILLIAM", "KRUEGER, RALPH", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "BASTL, GEORGE", "OWEN, MICHAEL"], "id": "asset-169253", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "03.02.08", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "LEYSIN", "BALE-VILLE", "PAYS-BAS", "BUCAREST", "LEIPZIG", "LIVERPOOL", "LUGANO"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "MIDDLESBROUGH", "RIVIERA BASKET"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169230", "durationSec": 485, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JACQUES-SIMON EGGLY : 1ERE PARTIE - 03.02.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168504", "durationSec": 1221, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.02.08 SEMAINE 6", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168601", "durationSec": 1062, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Swiss Lotto", "source": "gico", "title": "TIRAGE PRESENTE PAR MELANIE FREYMOND - 03.02.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-169494", "durationSec": 151, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169227", "durationSec": 223, "publicationDate": "2003-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le zap complexe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-376FADDB-65A7-4256-A57E-66F7CCE5D577", "durationSec": 98, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Une montagne culturelle (5/5) : Les usages contemporains de la montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A894C9CE-6B42-4803-B70A-04830B892144", "thematicGeographicals": ["Suisse,Alpes"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reichler, Claude"], "thematicThemes": ["montagne", "mythologie", "climatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et d'histoire culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"La D\u00e9couverte des Alpes et la question du paysage\" (E. Georg, coll. le voyage danvoyage dans les Alpes, 2002)", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'aquarium (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2F95475-63D6-4399-9F72-9B9845718C33", "durationSec": 119, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "La neige", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8A5BDEC-58E2-482A-9846-5D8C80EBDFF7", "durationSec": 1508, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climatologie", "neige"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue, directeur de l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Un \u00e9pisode fameux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8F400C1-F55F-436F-830B-2EC6037AEAD8", "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique, danse et d\u00e9clamation en France au 17e si\u00e8cle [S\u00e9rie I] (5/5) : Echo des stages et ateliers de P\u00e9rigueux, juillet 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93FD8622-D547-4D7C-87E7-2F6B5668D8EB", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rigueux"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "art baroque", "instrument \u00e0 vent", "musique classique", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Racine : ponctuation d\u00e9clamatoire ou grammaticale ? Qu'est ce que le \"naturel\". La meilleure fortune de Moli\u00e8re que de Racine aujoud'hui. Le potentiel de jeu de la trag\u00e9die est aujourd'hui affadi, parce que l'on a perdu l'esth\u00e9tique de jeu du 17e si\u00e8cle. Au contraire de la musique, la red\u00e9couverte des traditions tragiques du 17e conduit \u00e0 revenir au style du 19e. R\u00e9initier le public \u00e0 la trag\u00e9ie par des r\u00e9citals de trag\u00e9die plut\u00f4t que par des productions th\u00e9\u00e2trales qui tomberaient \u00e0 plat. Pr\u00e9\u00e9minence des instruments \u00e0 vent au 17e si\u00e8cle fran\u00e7ais. Importance de la musette dans le musique de cour. L'orchestre de la cour de Versailles. Fabrication et typologie des instruments \u00e0 vent. Echos des ateliers de danse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de musette, facteur d'instrument", "name": "Maillard, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9clamateur", "name": "Bolduc, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Gis\u00e8le, ou l'histoire d'un malaise pr\u00e9monitoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EBF51F3-3769-455D-A447-9A55323DCACF", "durationSec": 507, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Jean Luizard, chercheur au CNRS : A l'occasion de la sortie de son livre \"La Question irakienne\" (Ed Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A4A7560-C303-4F02-9B3C-EF82E9FE1624", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 2741, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Luizard, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : You fucked my wife", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAE4841D-0B7A-48CA-B39D-4DD6255C45CE", "durationSec": 207, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ07 - 03.02.03 - 03.02.09 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169006", "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE ST-MORITZ - 03.02.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-168225", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-168448", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030207, apr\u00e8s le rapport accablant de l'expert financier BERNASCONI Paolo sur la situation financi\u00e8re de la banque cantonale vaudoise (BCV) et apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une situation presque identique pour la Banque Cantonale Genevoise (BCG), la question des responsabilit\u00e9s et des d\u00e9faillances des syst\u00e8mes de surveillances est pos\u00e9e. Cette derni\u00e8re s'adresse en priorit\u00e9 aux actionnaires majoritaires, les autorit\u00e9s cantonales vaudoises et genevoises.", "title": "SCANDALES DES BANQUES CANTONALES - 03.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["BCV", "BCGE"], "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BCV", "BCGE"], "thematicPersons": ["FAVRE, CHARLES", "GROBET, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["BANQUE", "FAILLITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.02.07", "visualThemes": ["PARKING", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "ACCIDENT ROUTIER", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU DE HASARD", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "C\u00c2BLERIE", "\u00c9CONOMIE", "ART DRAMATIQUE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["CAROUGE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "YVONAND", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-161032", "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "DESCENTE", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "HOCKEY SUR GLACE", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["EBERHARTER, STEPHAN", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BESSE, WILLIAM", "KRATOCHVIL, MICHEL", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "KRATOCHVIL, MICHEL", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-161101", "durationSec": 2168, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.02.07", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "BALE-VILLE", "AUTRICHE", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LA BEUZE - 03.02.03 AU 03.02.07 SEMAINE 6", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161063", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.02.07", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "BIJOUTERIE", "CAMBRIOLAGE"], "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-161099", "durationSec": 1130, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PATINOIRE", "CENTRE COMMERCIAL", "INTERVENTION MILITAIRE", "ISLAM", "CIMETI\u00c8RE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "MALADIE DU SANG", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "AL THANI, HAMAD", "BLAIR, TONY", "HAGUE, WILLIAM"], "id": "asset-161100", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.02.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DOHA", "QATAR", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "YVERDON", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-166829", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 464, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030207 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169221", "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : SPECIAL NEIGE : DANGER AVALANCHES - 03.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168006", "durationSec": 495, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SPECIAL VIDEOCLIPS - 03.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154513", "durationSec": 1222, "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT", "HAMDAOUI, KHANY"], "id": "asset-168779", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 729, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030207, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTHEY Yves et \u00e9crite par BLANCHET Jean-Alexandre. Les p\u00e9rip\u00e9ties de trois amis Paul, Virginie et Jacques. Jacques a emmen\u00e9 Paul et Virginie \u00e0 un spectacle en plein air. Il a des vues sur une des danseuses et il se vante aupr\u00e8s d'elle.", "title": "JE LA CONNAIS PERSONNELLEMENT - 03.02.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2003-02-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elisa, chanteuse italienne : A l'occasion de la sortie de son premier disque \"Elisa\" (Sony)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B28261-0E26-4A8E-A3F4-A67B13C76418", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisa (chanteuse italienne)"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse italienne", "name": "Elisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La Montagne (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-508C155E-6021-496B-87AB-161A6FA4E785", "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peter Bodenmann propose d'accueillir Saddam Hussein en Valais pour contribuer \u00e0 la paix dans le monde : D\u00e9bat avec Thomas Burgener, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan, Gr\u00e9goire Luyet, pr\u00e9sident du groupe PDC du centre, Roland Squaratti, pr\u00e9sident de Gondo, L\u00e9onard Bender, avocat et ancien pr\u00e9sident du parti radical valaisan", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B48438F5-74E6-4C12-B37C-0499521173FB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Irak"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "politique d'asile", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "avocat et ancien pr\u00e9sident du parti radical valaisan", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe parlementaire PDC du centre", "name": "Luyet, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Gondo", "name": "Squaratti, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Sa sista fait une boume ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2415FFD0-3AA8-4BE1-BC54-9BBA67389D12", "durationSec": 207, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Peter Bodenmann propose d'accueillir Saddam Hussein en Valais pour contribuer \u00e0 la paix dans le monde : Interview de Thomas Burgener, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB06953-9DB2-4017-A449-5EA321607C45", "thematicGeographicals": ["Irak", "Valais"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "chef d'Etat", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Bimpage, journaliste : A l'occasion de la sortie de son livre \"Moi, Henri Dunant, j'ai r\u00eav\u00e9 le monde\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-492AFFCC-F9FB-41D9-931A-19AA83C6FFE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2927, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bimpage, Serge", "Dunat, Henri", "Croix-Rouge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bimpage, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique, danse et d\u00e9clamation en France au 17e si\u00e8cle [S\u00e9rie I] (4/5) : Echo des stages et ateliers de P\u00e9rigueux, juillet 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D992CCE-136A-4B51-ADBE-2076940F2264", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rigueux"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "danse (art chor\u00e9graphique)", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "La conversation comme pr\u00e9figuration de la psychologie. Les textes des airs se ressemblent beaucoup. Les airs tentent de nommer les r\u00e9alit\u00e9s du coeur parall\u00e8lement au roman d'analyse (\"La Princesse de Cl\u00e8ve\"). Les airs s\u00e9rieux, en ville et en priv\u00e9, sont des bans d'essai qui permettent d'\u00e9valuer le succ\u00e8s avant de se lancer \u00e0 la cour. La gestique et sa codification plausible. Echos des ateliers de conversation. L'importance de la conversation dans la formation d'un musicien baroque. Les figures de rh\u00e9torique dans la conversation. Importance de l'\u00e9tude interdisciplinaire. Estimation chiffr\u00e9e des \u00e9lites fran\u00e7aises du 17e si\u00e8cle. Le public mondain en France : 10'000 personnes, dont 800 \u00e0 la cour, pour 20 millions d'habitants, donc 0.5 pour mille. Echos des ateliers. Prononciation authentique ou contemporaine, que choisir ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Vlaminck, Arnaud de", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue au Centre de Musique baroque de Versailles", "name": "Goulet, Anne-Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9clamateur", "name": "Bolduc, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La carri\u00e8re du groupe Massive Attack,  \u00e0 l'occasion de la parution de leur dernier album  \"100th Window\"", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-34595A46-2C98-454A-B1C6-14FA23CD9042", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1632, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massive Attack"], "thematicThemes": ["trip hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Massive Attack", "name": "3D", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : L'\u00e9trange cas du docteur Watson et de Monsieur Hatman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60EACAC5-CC8E-4295-84D3-2865CDB4ABAE", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La certitude du spectateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D26BB39B-A579-42A6-9498-2870D87C227E", "durationSec": 97, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Bertrand, ou l'histoire de la rencontre inattendue entre un chanteur et un public amateur de vaches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95B8392E-A2B7-47F1-9288-E89432F31548", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Graz, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Une montagne culturelle (4/5) : Les Suisses et leur r\u00e9duit symbolique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B06D7446-9280-4290-840E-646D626FC9B7", "thematicGeographicals": ["Suisse,Alpes"], "durationSec": 1854, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frisch, Max", "Reichler, Claude", "Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["mythologie", "litt\u00e9rature", "nationalisme", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et d'histoire culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"La D\u00e9couverte des Alpes et la question du paysage\" (E. Georg, coll. le voyage danvoyage dans les Alpes, 2002)", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GASTRO - 03.02.03 - 03.02.09 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168909", "durationSec": 691, "publicationDate": "2003-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}