{"response": {"numFound": 10490, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes des hauts pays du Rh\u00f4ne. De Maurice Zermatten (3/5) : Vengeance", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-01E0C97F-BA6D-49EA-AB0C-C08588D7A9A7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Se dire Suisse aujourd'hui, une fa\u00e7on de parler ? (3/5) : L'\u00e9volution des patois valaisans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9835D9E3-6332-4F43-85AF-A0E55CD9BA5B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "dialecte", "enseignement des langues", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Peut-on dresser un \u00e9tat des lieux du fran\u00e7ais parl\u00e9 aujourd'hui en Suisse romande ? Est-si diff\u00e9rent du fran\u00e7ais standard de France ou de Paris ? Quelle est en Suisse romande la fonction identitaire du fran\u00e7ais, face aux fran\u00e7ais de France et aussi au suisse allemand, notamment dans les villes ou cantons bilingues comme Bienne ou Fribourg ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant au centre de dialectologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Ma\u00eetre, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives RSR 03.09.84)", "name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le go\u00fbt du sacrifice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE30D9BF-2ABD-46A7-8838-04BF9853F677", "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Marl\u00e8ne Bellilos, journaliste qui \u00e9tait sur l'esplanade de Montbenon \u00e0 Lausanne, lors des discours qui ont mis un terme officiel \u00e0 la manifestation du 1er mai : Elle a c\u00f4toy\u00e9 les casseurs du Palace, des jeunes cagoul\u00e9s qui ont enlev\u00e9 leurs cagoules et ont tranquillement pique-niqu\u00e9. Elle les a interview\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A5ACA89-0079-43A3-9183-76F2D748F1FD", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes manifestants lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bellilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bellilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le sommeil", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-655F87CA-A573-4D78-9ACA-3B23E74B2947", "durationSec": 122, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Portraits et nouvelle. D'Alain Gerber (3/5) : Eddie Jefferson - Jimmy Rowles", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FEBC3CE5-826C-42E3-B860-658D472B17AA", "durationSec": 1137, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rowles, Jimmy", "Jefferson, Eddie"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gerber, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un quotidien australien affirme d\u00e9tenir une cassette audio enregistr\u00e9e des jours derniers de Saddam Hussein qui affirme \u00eatre encore en Irak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC305AED-43FF-4FC4-B6AF-2427A3545375", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident irakien", "name": "Hussein, Saddam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Nicolas, ou l'histoire du sentiment particulier ressenti lorsqu'il se trouve dans un endroit inconnu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E63FC9-D188-45EE-B3F2-90EFD06234DA", "durationSec": 486, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pages, Nicolas"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pages, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Anne Baecher au Togo (3/5): le sida, le vivre ou le subir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7980BE8A-A8BB-4DAB-8504-DC8A383235B8", "thematicGeographicals": ["Chamb\u00e9ry", "Togo"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Comme le reste de l'Afrique, le Togo n'est pas \u00e9pargn\u00e9 par ce fl\u00e9au. Rencontre avec personnes s\u00e9ropositives \u00e0 la suite de Mme Ako, aum\u00f4nier \u00e0 l'annexe du CHU de Lom\u00e9 dans le quartier de Atikpodji. Parler du Sida aupr\u00e8s de ses enfants: une t\u00e2che d\u00e9licate entre pudeur, tradition et d\u00e9ni. Rencontre avec des mamans Togolaises.\r\nDepuis 1991, la Ville de Chamb\u00e9ry et l'association Chamb\u00e9ry-Ouahigouya sont engag\u00e9s dans un programme de coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e avec la Ville de Ouahigouya, au Burkina Faso. Coop\u00e9ration m\u00e9dicale, notamment, en mati\u00e8re de formation, de prise en charge des personnes porteuses du VIH ou malades du sida, d'acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments. Entretien en direct avec le Dr Olivier Rogeaux, responsable du Service d'infectiologie de l'H\u00f4pital de Chamb\u00e9ry: seuls l'acc\u00e8s aux soins et des actions pr\u00e9ventives parall\u00e8les permettront de faire reculer le sida en Afrique. \r\n\r\n\r\n\r\n Les dossiers sida de All Africa.com  \r\n\r\n \r\n\r\nJEUDI 8 MAI \r\n\r\nAnne Baecher au Togo 4/5\r\n\r\n\r\n\r\nL'exploitation et le trafic des enfants.\r\n\r\n\r\n\r\nProfitant d'une ancienne tradition de \"Placement\" des enfants d\u00e9favoris\u00e9s, chez les membres plus ais\u00e9s de la famille \u00e9largie, les trafics et l'exploitation des enfants \u00e0 des fins \u00e9conomiques \u00e0 explos\u00e9, jouissant au passage d'un vide juridique dramatique. Visite d'un centre d'accueil et de r\u00e9cup\u00e9ration des enfants \u00e0 Lom\u00e9.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nPo\u00e9sie et litt\u00e9rature, V\u00e9ronique Marti vous propose aujourd'hui trois textes, trois po\u00e8mes d'auteurs d'Afrique de l'Ouest: Yves-Emmanuel Dogbe, du Togo, Birago Diop, du S\u00e9n\u00e9gal, et Bernard Dadi\u00e9, de C\u00f4te d'Ivoire.  \r\n\r\n\r\n\r\n Yves-Emmanuel Dogbe, Fables africaines (L'Harmattan); Birago Diop, Les contes d'Amadou-Kouma (Poche); Bernard Dadi\u00e9, Les contes de Koutou-As-Samala (Pr\u00e9sence africaine, coll. Jeunesse) \r\n\r\nA signaler: Jacques Chevrier, Anthologie africaine d'expression fran\u00e7aise. Vol. 1, Le roman et la nouvelle; Anthologie africaine d'expression fran\u00e7aise. Vol. 2, La po\u00e9sie (\u00e9d. Hatier, collec. Monde Noir) \r\n\r\n Institut Panos Afrique de l'Ouest, \"Informer et communiquer pour une culture de la d\u00e9mocratie, de la citoyennet\u00e9 et de la paix\"  \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 9 MAI \r\n\r\nAnne Baecher au togo 5/5\r\n\r\n\r\n\r\nA quoi pensent les jeunes Togolais aujourd'hui?\r\n\r\n\r\n\r\nRencontre et d\u00e9bat avec de jeunes Togolais autour de leurs espoirs, leurs craintes et leurs r\u00eaves...Entre lassitude et craintes du r\u00e9gime certains r\u00eavent de quitter le pays, d' acqu\u00e9rir de la formation ou de rester en esp\u00e9rant le miracle.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\"Depuis les ann\u00e9es 50, l'historien burkinab\u00e9 Joseph Ki-Zerbo allie une \u00bfuvre litt\u00e9raire fondatrice \u00e0 une action r\u00e9solue. Depuis ce jour de 1958, en somme, o\u00f9 il choisissait de rejoindre les rangs ind\u00e9pendantistes de Guin\u00e9e-Conakry, o\u00f9 il renon\u00e7ait \u00e0 une carri\u00e8re acad\u00e9mique pour \u00e9tablir un type nouveau de prose combat, l'intellectuel n'a cess\u00e9 de se mettre en question. Avec la parution de A quand l'Afrique, livre d'entretiens men\u00e9s par Ren\u00e9 Holenstein, Joseph Ki-Zerbo montre que sa vision pr\u00e9gnante de l'histoire continentale constitue d\u00e9j\u00e0 un acte de r\u00e9sistance\" (Arnaud Robert, Le Temps, 3 mai 2003). \r\n\r\nJoseph Ki-Zerbo, historien majeur de l'Afrique, qu'on a r\u00e9cemment pu rencontrer au Salon du livre de Gen\u00e8ve, est en interview dans Tombouctou 52 jours. \r\n\r\n\r\n\r\n Joseph Ki-Zerbo: Le Monde africain noir (\u00e9d. Hatier, 1964); Histoire de l\u00bfAfrique noire (1e \u00e9d., 1972) (\u00e9d. Hatier, 1978); M\u00e9thodologie et pr\u00e9histoire de l\u00bfAfrique noire, Histoire g\u00e9n\u00e9rale de l\u00bfAfrique, vol. I, collectif (sous la direction de J. Ki-Zerbo) (Paris, UNESCO/Jeune Afrique/Stock, 1980) \r\n\r\n Un texte de l'historien en ligne: \"La mondialisation: pour qui?\" \r\n\r\n Un portait de Joseph Ki-Zerb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Togolais et Togolaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "resp. du Service d'infectiologie de Chamb\u00e9ry", "name": "Rogeaux, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Symphonie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pinchas Steinberg, chef d'orchestre : A l'occasion du concert \u00e0 Montpellier de l'OSR                            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66993D1B-D2EF-4550-AFDF-BD755C153412", "durationSec": 399, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steinberg, Pinchas"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Un orchestre en tourn\u00e9e - Les programmes de tourn\u00e9e - Da l'art de la transcription (>Berio) - Les exemples g\u00e9niaux de Respighi et Stokowski - De la probl\u00e9matique de la \"fid\u00e9lit\u00e9\" par rapport \u00e0 l'original - La foss\u00e9 (notamment technique) entre aujourd'hui et l'\u00e9poque de cr\u00e9ation de ces oeuvres - L'alto en question, les probl\u00e8mes d'\u00e9quilibre avec un orchestre symphonique (pas id\u00e9al dans le cas de la sonate de Brahms/Berio)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Steinberg, Pinchas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Il fera longtemps... D'Anne de Noailles              ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43097AD7-CA4B-4093-BBB0-F1BA492AB154", "durationSec": 278, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Noailles, Anna de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat valaisan d\u00e9cide de ne pas autoriser l'imam mac\u00e9donien Sevgani Asanoski d'enseigner au Centre islamique de Sion : C'est le profil de l'imam, form\u00e9 au wahabisme, une branche fondamentale de l'islam, qui pose probl\u00e8me", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB3E6DDA-A430-4449-A8EA-8F7058E0D654", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Asanovski, Sevgani"], "thematicThemes": ["islam", "imam"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.07", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169197", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : SORTIE DU FILM \"KADOGO\" - COMEDIENS SUR LE PLATEAU - 03.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154566", "durationSec": 628, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Coup de culotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D2CCBE0-5CED-4301-B033-7A49CF6F4318", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chef d'orchestre : l'art et le m\u00e9tier (3/5) : Mozart \"KV 551 Symphonie no 41 \"Jupiter\"dirig\u00e9e par Bruno Walter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C34737D-BCC4-40C1-A135-3F4140B453E1", "durationSec": 3451, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walter, Bruno", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Quels sont les composants pragmatiques ou subtils de la chimie qui r\u00e8gle le rapport entre le chef d'orchestre et ses musiciens ? Quelles sont surtout les \u00e9tapes techniques et quelle est l'organisation du travail qui pr\u00e9parent le grand soir, celui de l'ex\u00e9cution, de l'interpr\u00e9tation de l'oeuvre ? Autour d'une oeuvre analys\u00e9e avec l'accompagnement au piano de Katia Avdeva et Marc Golta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bauer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Avdeva, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Golta, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153795", "durationSec": 286, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "IGBY - 03.05.05 AU 03.05.09 SEMAINE 19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154541", "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.07", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169198", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-164458", "durationSec": 2168, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.07", "visualGeographicals": ["MILAN", "HELSINKI"], "visualCorporations": ["MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "OGM", "VIE POLITIQUE", "OGM", "SPONSORISATION", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "DUPRAZ, JOHN", "FREY, CLAUDE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DUPRAZ, JOHN", "RITTER, MICHEL", "COMMENT, BERNARD"], "id": "asset-164456", "durationSec": 1044, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.05.07", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "LOISIR", "ASTRONOMIE", "GROUPE DE PRESSION", "COMMUNE", "FUSION", "GROUPE DE PRESSION", "COMMUNE"], "visualGeographicals": ["MALI", "VAUD", "SION", "EVOLENE", "BOUDEVILLIERS", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164474", "durationSec": 902, "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "HORLOGERIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "AVIATION PRIV\u00c9E", "STADE"], "visualPersons": ["HAYEK, NICK", "HAYEK, NICOLAS", "SPOERRI, MICHELINE", "HODGERS, ANTONIO", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-164457", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.07", "visualGeographicals": ["BIENNE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BESNARD, PASCAL", "REY, ALEXANDRE"], "id": "asset-164483", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1430, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030507, entretien avec le joueur du Neuch\u00e2tel Xamax FC REY Alexandre \u00e0 propos de sa carri\u00e8re de footballeur commenc\u00e9e au FC Sion. REY Alexandre \u00e9voque ses d\u00e9buts et son exp\u00e9rience d'attaquant r\u00e9put\u00e9e au niveau national.", "title": "PASSION FOOT : ALEXANDRE REY - 03.05.07", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "DORTMUND", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "NOBLESSE", "BOURGEOISIE", "VILLE", "HUMOUR", "CIRQUE", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CONCIERGE", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "ROCCHI, MASSIMO", "ROCCHI, MASSIMO"], "id": "asset-172126", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 2986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, SUISSE : 20030507 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la ville de Berne, de sa bourgeoisie et de son aristocratie, en marge du 650 \u00e8me anniversaire de l'entr\u00e9e du canton de Berne dans la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.", "title": "BERNE EN CAPITALES : PATRICIENS BOURGEOIS ROCCKNIE - 03.05.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vladimir Fedorovski, \u00e9crivain russe \u00e9tabli \u00e0 Paris. A propos de son ouvrage \"Le Roman de Saint-P\u00e9tersbourg\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1C5C24C-0298-447F-87BF-78189FD04968", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 2896, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fedorovski, Vladimir"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fedorovski, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Un champignon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34DAB564-BC53-4AE6-BF64-46DCEE92A86A", "durationSec": 85, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Scission au sein du Collectif vaudois anti G8 \u00e0 la suite des incidents de la manifestation du 1er mai : Joseph Zisyadis qui avait appel\u00e9 \u00e0 l'abandon de toute manifestation \u00e0 Lausanne n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi provoquant son d\u00e9part du collectif. Interview d'Aristide Pedraza du Syndicat Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD56A3D5-7A5C-492D-99F7-35F0B3A44672", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste au Syndicat Sud, membre du collectif vaudois anti G8", "name": "Pedraza, Aristide", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation se normalise progressivement en Irak mais la tension persiste : Comment les soldats am\u00e9ricains vivent-ils concr\u00e8tement leur mission sur le terrain? T\u00e9moignage du sergent Ana Brogan, une femme de p\u00e8re am\u00e9ricain et de m\u00e8re fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67E11492-FE54-4CDD-AC06-B7D2C7D03893", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sergent am\u00e9ricain de p\u00e8re am\u00e9ricain et de m\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Brogan, Ana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Anne Baecher au Togo (2/5): le march\u00e9 de Lom\u00e9 et les \"nanas Benz\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B7B56931-7232-4AEE-93F8-C23BA2F9756C", "thematicGeographicals": ["Lom\u00e9", "Togo"], "durationSec": 3566, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["souk", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Visite impressionniste du grand march\u00e9 de Lom\u00e9, \u00e0 la rencontre des fameuses \"Nana Benz\", c\u00e9l\u00e8bres femmes d'affaires r\u00e9put\u00e9es pour leurs tissus et qui doivent leur surnom au fait qu'elles aient \u00e9t\u00e9 les premi\u00e8res \u00e0 pouvoir s'offrir des Mercedes Benz. Cependant aujourd'hui la crise ne les a pas \u00e9pargn\u00e9es... Litt\u00e9rature cet apr\u00e8s-midi dans la deuxi\u00e8me partie de Tombouctou 52 jours: V\u00e9ronique Marti nous pr\u00e9sente l'\u00bfuvre de l'auteur togolais Kossi Efoui, auteur de th\u00e9\u00e2tre et romancier, renomm\u00e9 notamment pour son roman La Polka. La Fabrique de c\u00e9r\u00e9monies (Seuil, 2001) (Matricule N\u00b035); La Polka (Seuil, 1998); La Malaventure (\u00e9d. Lansman, 1998); Le Petit Fr\u00e8re du rameur (\u00e9d. Lansman, 1998)\"   Entretien avec Kossi Efoui sur Africultures (septembre 1998) et sur Togolais.com (mai 2002).\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Togolais et Togolaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Lasalle, metteur en sc\u00e8ne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-636D3B93-59F0-48D8-A06E-9AF86BCB97A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2883, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lasalle, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lasalle, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Xavier Stucker (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34ED5598-B596-45CB-9A5D-64E1020C6339", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucker, Xavier"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "T\u00e9moiniage d'un voyageur compulsif. Pourquoi il aime \u00e7a, ce qu'il recherche et ce que le monde lui apporte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stucker, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'amiti\u00e9 citadelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEB7BC11-D37C-41B9-B4B4-B33D11B80FD6", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Roger, t'es dans la merde ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E2BC2DD-E93E-429E-BE41-1DA240B88762", "durationSec": 204, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le blanc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B6D6754-A100-4936-9A3F-ACFB4CA6AF0E", "durationSec": 145, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Xavier Stucker (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CD9FE03-4448-45EF-B8F2-08FEE562360D", "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucker, Xavier"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "T\u00e9moiniage d'un voyageur compulsif. Pourquoi il aime \u00e7a, ce qu'il recherche et ce que le monde lui apporte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stucker, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national d\u00e9cide par 80 voix contre 76 de maintenir la hausse annuelle des d\u00e9penses pour la formation et la recherche \u00e0 6% : Interview de Christoph Blocher, conseiller national zurichois UDC, qui estime que c'est beaucoup trop pour la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63913560-B740-4D53-8E20-55B37F89E661", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "formation", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Se dire Suisse aujourd'hui, une fa\u00e7on de parler ? (2/5) : L'image du fran\u00e7ais en Suisse romande, l'exemple des vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66233366-42DB-4E8C-A30E-FC6B2C563820", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1886, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "linguistique", "enseignement des langues", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Peut-on dresser un \u00e9tat des lieux du fran\u00e7ais parl\u00e9 aujourd'hui en Suisse romande ? Est-si diff\u00e9rent du fran\u00e7ais standard de France ou de Paris ? Quelle est en Suisse romande la fonction identitaire du fran\u00e7ais, face aux fran\u00e7ais de France et aussi au suisse allemand, notamment dans les villes ou cantons bilingues comme Bienne ou Fribourg ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de linguistique de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Singy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes des hauts pays du Rh\u00f4ne. De Maurice Zermatten (2/5) : De la corde au cilice", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D11FA1C5-FEF1-4B64-9CF2-E323E207DE73", "thematicGeographicals": ["Valais", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1754, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Xavier Stucker (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5347912F-8945-4DEE-B2C7-99DC4FEDC035", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucker, Xavier"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "T\u00e9moiniage d'un voyageur compulsif. Pourquoi il aime \u00e7a, ce qu'il recherche et ce que le monde lui apporte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stucker, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Scission au sein du Collectif vaudois anti G8 \u00e0 la suite des incidents de la manifestation du 1er mai : Joseph Zisyadis qui avait appel\u00e9 \u00e0 l'abandon de toute manifestation \u00e0 Lausanne n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi provoquant son d\u00e9part du collectif. Interview de Joseph Zisyadis, conseiller national du Parti suisse du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06FDBBBC-B149-4F87-AC3A-9A3FAFDF3262", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["police", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 POP au Grand Conseil vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Le jour o\u00f9 Genevi\u00e8ve fit sa premi\u00e8re n\u00e9gociation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C71ED0E4-45B9-4365-96D9-BCF462347BAE", "durationSec": 352, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Morand, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre, couleur du temps (4/4) : Entretien avec Daniel Jeannet, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BB5333DF-87DC-4441-99A4-4EB71DA5B95D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1484, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1980", "art dramatique", "histoire"], "excerpt": "Les hauts faits th\u00e9\u00e2traux des ann\u00e9es 80.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre, ancien directeur du Centre Culturel Suisse de Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat fribourgeois suspend l'Ex\u00e9cutif de la commune d'Avry-sur-Matran pour cause de disfonctionnement interne : Les Fribourgeois ne sont pas \u00e9tonn\u00e9s par une telle situation. Interview de Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois, directeur des institutions, de l'agriculture et des for\u00eats", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-68B4C6EB-91A8-4971-80AC-3F5D29D1FDC3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Avry-sur-Matran"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif communal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: directeur des institutions de l'agriculture et des for\u00eats", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Portraits et nouvelle. D'Alain Gerber (2/5) : \"Jeune de coeur\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-394FF5F2-430C-4A80-919D-3FB9F86A7C6B", "durationSec": 1094, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gerber, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "BON VOYAGE - 03.05.05 AU 03.05.09 SEMAINE 19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154530", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Xavier Stucker (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C14ACE3-02D3-411B-A94F-89AD44B9CC83", "durationSec": 176, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucker, Xavier"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "T\u00e9moiniage d'un voyageur compulsif. Pourquoi il aime \u00e7a, ce qu'il recherche et ce que le monde lui apporte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stucker, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Eclipse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D798B541-0E67-4E4B-8C27-881391F0CE07", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "\u00e9clipse"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PARKING", "CONTRAVENTION", "BRONZAGE", "BRONZAGE", "CANCER", "BRONZAGE", "CANCER"], "id": "asset-168822", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 20030506, reconstitution et d\u00e9nonciation de contravention injustifi\u00e9e mise \u00e0 un automobiliste et la non reconnaissance de l'erreur par la police\n* SUISSE, BELGIQUE : 20030506, enqu\u00eate sur les risques li\u00e9s \u00e0 l'utilisation des cabines de solarium en libre-service. R\u00e9sultats d'un test mettant en \u00e9vidence les disparit\u00e9s de mat\u00e9riel dont certains peuvent causer des \u00e9ryth\u00e8mes au bout de quelques minutes d'utilisation. En Belgique, suite \u00e0 un reportage dans une revue de d\u00e9fense des consommateurs, les solariums en libre-service sont interdits depuis 1999.", "title": "TEST SOLARIUMS : DEGATS ET DES COULEURS - 03.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "AUSTRALIE", "LAUSANNE", "SUISSE", "MONTREUX", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MICHAUD, Achille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "GEN+INTRO - INTRO J. PERRET AU FILM UN PEU BEAUCOUP ETC....", "id": "asset-172304", "durationSec": 72, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "VILLE", "MENU", "RECETTE CULINAIRE", "OURS", "VILLE", "VILLE", "TRAM", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "JODEL"], "visualPersons": ["JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "SEYDOUX, YVES"], "id": "asset-169260", "thematicGeographicals": ["F\u00c9CHY", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 2948, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, F\u00e9chy : 20030506 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la ville de Berne \u00e0 travers le regard de Suisses romands et de Suisses al\u00e9maniques install\u00e9s dans la capitale ou d'origine bernoise, en marge du 650 \u00e8me anniversaire de l'entr\u00e9e du canton de Berne dans la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse\n* Berne-ville : 20030506 et archives, les restaurants de Berne ont servi \u00e0 manger jusque dans les ann\u00e9es 1980 des plats de viande d'ours brun provenant des animaux de la c\u00e9l\u00e8bre fosse aux ours, qui \u00e9taient alors trop nombreux.", "title": "BERNE EN CAPITALES : LES ROMANDS DE BERNE ET LES BERNOIS DE VAUD - 03.05.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "F\u00c9CHY", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "ZISYADIS, JOSEF", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "PEDRAZA, ARISTIDES", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-164452", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : G8 - 03.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161648", "durationSec": 548, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "CRISE POLITIQUE", "COMMUNE", "CRISE POLITIQUE", "ESCROQUERIE", "ASSURANCE", "ESCROQUERIE", "ASSURANCE", "PROC\u00c8S", "LA\u00cfCIT\u00c9", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "TEMPS MODERNES", "CARTOGRAPHIE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "INVENTAIRE", "TEMPS MODERNES", "CARTOGRAPHIE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "INVENTAIRE", "MARCHE (LOISIR)", "VIGNERON", "MOEURS ET COUTUMES", "MARIAGE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-164473", "durationSec": 967, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.06", "visualGeographicals": ["AVRY-SUR-MATRAN", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PORRENTRUY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERNAYAZ", "SION", "DARDAGNY", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "PILOTE DE LIGNE", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "TREZEGUET, DAVID", "ROBERTO CARLOS", "BUFFON, GIANLUIGI", "DONZEL, JEAN-CLAUDE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-164455", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.06", "visualGeographicals": ["MADRID", "TURKU", "TURKU", "BALE-VILLE", "ROME"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI TOTALEMENT CHANGE DE VIE - 03.05.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164480", "durationSec": 3128, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "COMMERCE", "VIN", "TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "FILM POLICIER", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["AUTEUIL, DANIEL"], "id": "asset-164454", "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.06", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COLLONGE-BELLERIVE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167134", "durationSec": 309, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.05.05 - 03.05.11 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167142", "durationSec": 417, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Xavier Stucker (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF14D16-F474-42E9-9160-901181EA21CB", "durationSec": 175, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucker, Xavier"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "T\u00e9moiniage d'un voyageur compulsif. Pourquoi il aime \u00e7a, ce qu'il recherche et ce que le monde lui apporte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stucker, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chef d'orchestre : l'art et le m\u00e9tier (2/5) : Beethoven \"7e symphonie\" dirig\u00e9 par Lovro von Matacic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C125993-C006-4968-9046-8FAC7ABD3B65", "durationSec": 3443, "publicationDate": "2003-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Matacic, Lovro von"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Quels sont les composants pragmatiques ou subtils de la chimie qui r\u00e8gle le rapport entre le chef d'orchestre et ses musiciens ? Quelles sont surtout les \u00e9tapes techniques et quelle est l'organisation du travail qui pr\u00e9parent le grand soir, celui de l'ex\u00e9cution, de l'interpr\u00e9tation de l'oeuvre ? Autour d'une oeuvre analys\u00e9e avec l'accompagnement au piano de Katia Avdeva et Marc Golta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bauer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Golta, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Avdeva, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Une deux ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11F86784-1B02-4376-95F2-2B92013035DA", "durationSec": 187, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil : exorcismes ou manipulations : Faut-il craindre le succ\u00e8s des n\u00e9o-pentec\u00f4tismes en Am\u00e9rique du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6E7A5D0-7825-4E3D-B174-3AB23EDCE2A8", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 5443, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "pentec\u00f4tiste", "mass m\u00e9dia", "religion et croyances"], "excerpt": "1. Faut-il avoir peur de ces \u00e9glises-entreprises, puissantes jusque dans le champ politique ? avec Leonildo Silveira Campos. 2. Comment les \u00e9glises n\u00e9o-pentec\u00f4tistes sud-am\u00e9ricaines excellent dans les m\u00e9dias, avec Leonildo Silveira Campos. 3. Ce que les \u00e9glises historiques devraient apprendre de ces nouvelles \u00e9glises, avec Leonildo Silveira Campos et Lauri Emilio Wirth.4. Peut-on s'attendre \u00e0 une explosion des n\u00e9o-pentec\u00f4tismes en Europe comme en Am\u00e9rique latine ?, avec Jean-Pierre Bastian. 5. L'Am\u00e9rique latine est-elle un terreau particuli\u00e8rement fertile en mati\u00e8re religieuse ? avec Jean-Pierre Bastian.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie de la religion \u00e0 l'Universit\u00e9 Methodista de Sao Paulo", "name": "Silveira Campos, Leonildo", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, coordinateur du Centre interdisciplinaire d'\u00e9tudes religieuses de l'Universit\u00e9 Methodiasta de Sao Paulo", "name": "Wirth, Lauri Emilio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie de la religion \u00e0 l'Universit\u00e9 des sciences humaines de Strasbourg", "name": "Bastian, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La f\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D888E4A9-D646-4832-B476-48F5270C610C", "durationSec": 148, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Dupuis, philosophe : A propos de son ouvrage \"Pour un catastrophisme \u00e9clair\u00e9\" (Ed. du Seuil, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E674F184-0366-478A-86B5-5CC00E476C9C", "durationSec": 3060, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dupuis, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Dupuis, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Se dire Suisse aujourd'hui, une fa\u00e7on de parler ? (1/5) : Politique d'enseignement des langues en Suisse et bilinguisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DE01D0B-BEEA-4F26-952E-A2ECAB8642F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1896, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement des langues", "linguistique", "bilinguisme", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Peut-on dresser un \u00e9tat des lieux du fran\u00e7ais parl\u00e9 aujourd'hui en Suisse romande ? Est-si diff\u00e9rent du fran\u00e7ais standard de France ou de Paris ? Quelle est en Suisse romande la fonction identitaire du fran\u00e7ais, face aux fran\u00e7ais de France et aussi au suisse allemand, notamment dans les villes ou cantons bilingues comme Bienne ou Fribourg ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de linguistique de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Gajo, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes des hauts pays du Rh\u00f4ne. De Maurice Zermatten (1/5) : Mais la mort ne se livre pas au rabais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7BAF4BC2-F105-4FA0-AFC8-69F10909746E", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Valais"], "durationSec": 1743, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'UMS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C65A0FD-74A8-4940-932B-C6A9737E4665", "durationSec": 107, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cantons de Gen\u00e8ve, Vaud et Valais pourraient obtenir 800 policiers suppl\u00e9mentaires en renfort pour la manifestation anti G8 : Interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, des institutions et de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15C604F4-1368-464F-BF20-205C22AC4105", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de institutions et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Portraits et nouvelle. D'Alain Gerber (1/5) : Louis Armstrong - Joe Oliver - Charlie Parker", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2C0327BD-CFA7-4810-BC34-12D057622F10", "durationSec": 1094, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oliver, Joe", "Armstrong, Louis", "Parker, Charlie"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gerber, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Gaston Cherpillod", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8B8A611E-9888-428D-8DA8-0D60E7158444", "durationSec": 1478, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le barbare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D42229D0-8946-4793-9069-96C63E9708DD", "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Anne Baecher au Togo (1/5): la route des esclaves, la situation politique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8E27788F-680A-48A1-AFD9-D9C11D28F354", "thematicGeographicals": ["Togo"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "esclavage", "histoire"], "excerpt": "\"Coinc\u00e9 entre le Ghana, le B\u00e9nin et le Burkina Faso, le Togo \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme la \"petite Suisse\" de l'Afrique de l'Ouest de par le confort touristique, l'accueil des habitants et un niveau de vie tr\u00e8s envi\u00e9.. Aujourd'hui ce pays vit une crise \u00e9conomique, sociale et politique qui laisse le pays exsangue. A la veille de nouvelles \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, les Togolais esp\u00e8rent encore, malgr\u00e9 la peur et la lassitude. La route des esclaves: En quittant la capitale Lom\u00e9, via le port, nous nous rendons au B\u00e9nin, \u00e0 Ouidah o\u00f9 se trouve\" la route des esclaves\", lieu o\u00f9 de sinistre m\u00e9moire des millions d'Africains \u00e9taient rassembl\u00e9s pour \u00eatre vendus, encha\u00een\u00e9s et embarqu\u00e9s sur des bateaux de \"N\u00e9griers\", direction les Am\u00e9riques. Des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles ont lieu le 1er juin prochain au Togo: le pr\u00e9sident Gnassingb\u00e9 Eyad\u00e9ma, en poste depuis 1967, qui avait promis de prendre sa retraite, va se repr\u00e9senter. Discussion autour de la situation socio-politique du Togo avec Fran\u00e7ois et Anani, ressortissants togolais.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Togolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un vrai faux t\u00e9l\u00e9phone. - 2. Un collectionneur de pattes d'animaux. - 3. Un ma\u00eetre d'h\u00f4tel ayant mal aux dents. - 4. Une veuve en voie de se remarier avec un homme 10 ans plus jeune qu'elle. - 5. Un retrait\u00e9 constructeur de javelots", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3663D469-47C9-432E-B4DE-D5650E5A543E", "durationSec": 3051, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de la gauche aux Municipales de la ville de Gen\u00e8ve, avec 4 si\u00e8ges sur 5 \u00e0 l'ex\u00e9cutif municipal pour la majorit\u00e9 rose-rouge-verte : Interview de Michel Tornare, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A48AD98-CBA3-402B-AC6F-E43095ACF91B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, socialiste", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chef d'orchestre : l'art et le m\u00e9tier (1/5) : Brahms \"Variations sur une th\u00e8me de Haydn\" dirig\u00e9 par Wilhelm Furtw\u00e4ngler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F737F994-0B81-43F7-AFEA-DF6B8586F881", "durationSec": 3455, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes", "Furtw\u00e4ngler, Wilhelm"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Quels sont les composants pragmatiques ou subtils de la chimie qui r\u00e8gle le rapport entre le chef d'orchestre et ses musiciens ? Quelles sont surtout les \u00e9tapes techniques et quelle est l'organisation du travail qui pr\u00e9parent le grand soir, celui de l'ex\u00e9cution, de l'interpr\u00e9tation de l'oeuvre ? Autour d'une oeuvre analys\u00e9e avec l'accompagnement au piano de Katia Avdeva et Marc Golta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bauer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Avdeva, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Golta, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : SOYUZ / TURQUIE / TOURISTES ALGERIE / TOUR DE ROMANDIE / PAPE - 03.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154563", "durationSec": 625, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167114", "durationSec": 303, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.05", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-167255", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FORMATION", "FINANCEMENT", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "OCCUPATION MILITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MONTAGNE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MONTAGNE", "SECOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "DUBOULE, DENIS", "ADJANI, ISABELLE", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-153887", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NAPLOUSE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "VALAIS", "SION", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["VAN NISTELROOY, RUUD", "BECKHAM, DAVID", "HENRY, THIERRY", "RONALDO", "ETO'O, SAMUEL", "ROBERTO CARLOS", "BUFFON, GIANLUIGI", "RIVALDO", "CELESTINI, FABIO", "CISSE, DJIBRIL", "MAGNIN, LUDOVIC"], "id": "asset-166570", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 20030503 et 20030504, temps forts de la 37 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football, lors de laquelle Manchester United a conquis le titre de champion\n* ESPAGNE : 20030503 et 20030504, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football\n* ITALIE : 20030503 et 20030504, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football\n* FRANCE : 20030503, temps forts de la 35 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football\n* ALLEMAGNE : 20030503, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football.", "title": "03.05.05", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "LONDRES", "NEWCASTLE", "MADRID", "ST-SEBASTIEN", "COROGNE, LA", "SANTANDER (ESPAGNE)", "BARCELONE", "ROME", "LOMBARDIE", "MILAN", "STRASBOURG", "MARSEILLE", "BORDEAUX", "AUBE", "MUNICH", "HANOVRE", "DORTMUND", "BREME"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "CHARLTON", "ARSENAL", "NEWCASTLE UNITED", "BIRMINGHAM CITY", "REAL MAJORQUE", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "FC SEVILLE", "DEPORTIVO LA COROGNE", "RACING SANTANDER", "VALENCE CF", "FC BARCELONE", "JUVENTUS DE TURIN", "LAZIO ROME", "INTER MILAN", "MILAN AC", "RC STRASBOURG", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "SC BASTIA", "AJ AUXERRE", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "SOCHAUX", "BAYERN MUNICH", "FC KAISERSLAUTERN", "VFB STUTTGART", "HANOVRE 96", "VFL WOLFSBURG", "BORUSSIA DORTMUND", "HERTHA BERLIN", "WERDER BR\u00caME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH", "PIAF, EDITH"], "id": "asset-172129", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030505 et archives, pour rendre hommage \u00e0 la chanteuse fran\u00e7aise PIAF Edith, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a 40 ans, DECOTTE Alex re\u00e7oit KNEUSS Fran\u00e7ois, guide \"Frantour Suisse\", MORGAN Johan, chanteuse, HUBERT Tonton, accord\u00e9oniste, AUBER Brigitte, com\u00e9dienne, AKROUM Arlette, patronne du \"Bar de la Place Edith Piaf\", MARCHOIS Bernard, cr\u00e9ateur du Mus\u00e9e Edith Piaf et PANTALEO Georges, patron du caf\u00e9 \"Le vieux Belleville\".", "title": "EDITH PIAF : 40 ANS DEJA - 03.05.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PIAF, EDITH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.05", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-172251", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "LA\u00cfCIT\u00c9", "ISLAM", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "FOULARD ISLAMIQUE", "HORS-PISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HORS-PISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HORS-PISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-153886", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIRMINGHAM", "MARTIGNY", "ZINAL", "BERNE-VILLE", "TURKU"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TRIMARAN", "ROUTE DU RHUM", "TRIMARAN", "TRANSAT EN DOUBLE", "ASSOCIATION"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "FERRER, DAVID", "FEHLMANN, PIERRE", "RAVUSSIN, STEVE", "RAVUSSIN, STEVE", "RAVUSSIN, STEVE", "RAVUSSIN, STEVE", "PEDRAZA, ARISTIDES", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-153888", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.05", "visualGeographicals": ["ROME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC LEMAN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SALVADOR DE BAHIA", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "VIRUS", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "HORTICULTURE", "SERRE", "CULTURE HORS SOL", "FLORICULTURE", "OUVRIER", "HORTICULTURE", "FLORICULTURE", "FLEUR", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-153890", "thematicGeographicals": ["V\u00c9SENAZ", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030505, itw de l'a\u00e9rostier suisse PICCARD Bertrand sur la rentabilit\u00e9 financi\u00e8re de son exploit sportif, le tour du monde sans escale \u00e0 bord du ballon Breitling Orbiter r\u00e9alis\u00e9 avec JONES Brian en 199903\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030505, enjeu commercial et financier de la mise au point de tests m\u00e9dicaux pour le d\u00e9pistage du virus de la pneumonie atypique. La d\u00e9couverte d'un kit de d\u00e9pistage du virus du syndrome respiratoire aigu s\u00e9v\u00e8re (SRAS) n'offrirait pas au laboratoire un vaste march\u00e9 et un grand d\u00e9bouch\u00e9 commercial mais une grande notori\u00e9t\u00e9 mondiale\n* V\u00e9senaz, Gen\u00e8ve-ville : 20030505, difficult\u00e9s pour les horticulteurs suisses, \u00e0 l'exemple du fleuriste genevois PERILLARD Jean-Claude, producteur en gros de fleurs et propri\u00e9taire de magasins de fleurs, oblig\u00e9 de recourir \u00e0 l'automatisation de la production hors-sol sous serres et \u00e0 l'importation de fleurs en raison du co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de la production en Suisse\n* Gen\u00e8ve-ville, La Chaux-de-Fonds, SUISSE : 20030505, les 16 candidates au titre de Miss Suisse romande ont un contrat avec la soci\u00e9t\u00e9 Stream model management, organisatrice du concours de beaut\u00e9. Les concurrentes doivent assurer de nombreux engagements publicitaires sans recevoir de salaire et payer elles-m\u00eames leurs frais de d\u00e9placement\n* Plateau : 20030505, itw JOBIN Jean-Pierre, directeur de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve r\u00e9agissant au sondage SMS des t\u00e9lespectateurs refusant en majorit\u00e9 un nouvel investissement de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la compagnie a\u00e9rienne Swiss en difficult\u00e9 financi\u00e8re.", "title": "PNEUMONIE ATYPIQUE // BERTRAND PICCARD // FLEURS // MISS SUISSE ROMANDE //\n\nJEAN-PIERRE JOBIN - 03.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ARGENTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "V\u00c9SENAZ", "V\u00c9SENAZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.05.05 - 03.05.11 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153907", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MAMAN NOUS SOMMES JALOUX DE - 03.05.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154071", "durationSec": 2608, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : FETE DES MERES / CASTING LAPIN - 03.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167129", "durationSec": 318, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : FAIRE UN FROID DE CANARD - 03.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167131", "durationSec": 484, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE DE SANT\u00c9", "AMBULANCE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "SERVICE DE SANT\u00c9", "AMBULANCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "APPRENTI", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "STRESS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL P\u00c9NAL \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-164434", "durationSec": 15, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.05", "visualGeographicals": ["GRAECHEN", "SION", "SIERRE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "X-MEN 2 : INTERVIEW - 03.05.05 AU 03.05.09 SEMAINE 19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168574", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI NOUS CONNAIT LE MIEUX - C'EST MON CHOIX", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-166732", "durationSec": 3122, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de la gauche aux Municipales de la ville de Gen\u00e8ve, avec 4 si\u00e8ges sur 5 \u00e0 l'ex\u00e9cutif municipal pour la majorit\u00e9 rose-rouge-verte : Interview de Patrice Mugny, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, parti des Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38E1DA7B-5042-4A15-AFDB-91836576A9E2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2003-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, parti des Verts", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Avant le G8", "imageURL": "http://www.rts.ch/5833080.image", "id": "ece-3444825", "durationSec": 609, "publicationDate": "2003-05-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les commer\u00e7ants ont peur et pr\u00e9f\u00e8rent se barricader.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444825", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444825"}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "Le LS en faillite", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462175.image", "id": "ece-3462177", "durationSec": 212, "publicationDate": "2003-05-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le club centenaire du Lausanne-Sports dispara\u00eet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462177"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Le bruit de l'argent. Enqu\u00eate sur le succ\u00e8s des machines \u00e0 sous dans les nouveaux casinos de Suisse romande (2/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8376A787-29E7-4864-97E0-33C1F4960256", "thematicGeographicals": ["Courrendlin", "Montreux", "Divonne", "Suisse"], "durationSec": 1066, "publicationDate": "2003-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["machine \u00e0 sous", "jeu de hasard", "l\u00e9gislation", "psychopathologie", "casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Martignoni, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de la Planta, banlieue lausannoise", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "joeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des machines \u00e0 sous \u00e0 Montreux", "name": "Delors, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino de Divonne", "name": "Couchouron, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino de Courrendlin", "name": "Schuchter, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9rapeute au Centre du Jeu excessif \u00e0 Lausanne", "name": "Aufrer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du secr\u00e9tariat de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des jeux", "name": "Rossier, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Prolongement d'une soir\u00e9e th\u00e9matique autour de Friedrich Hoelderlin (1/3) : Rencontre avec Heinz Holliger, compositeur de \"Scardanelli Zyklus\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-56B777F8-8DF7-46C5-9368-3449A35916BF", "durationSec": 3973, "publicationDate": "2003-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heolderlin, Friedrich", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Prolongement d'une soir\u00e9e th\u00e9matique autour de Friedrich Hoelderlin (3/3) : Rencontre avec Heinz Holliger, compositeur de \"Scardanelli Zyklus\"", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-448C4B25-CEDA-460F-8F60-7C18F3C0AF6E", "durationSec": 2259, "publicationDate": "2003-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz", "Hoelderlin, Friedrich"], "thematicThemes": ["composition musicale", "po\u00e9sie", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Nago Humbert, psychologue et Ken Wood (alias Pierre Lamuni\u00e8re), musicien", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-059CAAB2-F471-4F03-ABA4-36FEF06759FC", "durationSec": 6721, "publicationDate": "2003-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert, Nago", "Lamuni\u00e8re, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Wood, Ken (=Lamuni\u00e8re, Pierre)", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Lamuni\u00e8re, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}]}}