{"response": {"numFound": 10490, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Albert Roussel, un marin musicien (5/5) : Classicisme hell\u00e9nisant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-765AF990-E716-4964-870F-73771F9E2D32", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["mythologie", "composition musicale", "christianisme", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Les ann\u00e9es de guerre : nouvelle esth\u00e9tique. La d\u00e9couverte de Vasterival (Normandie). L'inspiration antique. Comparaison entre mythologie et christianisme. Le Classicisme retrouv\u00e9, travail formel. Retour aux formes du XVIIIe. La troisi\u00e8me symphonie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor, auteur de \"Albert Roussel, un marin musicien\" (Ed. S\u00e9guier, 2000), pr\u00e9sident du Centre International Albert Roussel", "name": "Topp, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Bernard Crettaz (5/5) : Les chantiers de demain, le \"dehors\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E26FF72-9D60-4B89-AD9D-2F4B5E9B1BD9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["ethnographie", "mus\u00e9e d'ethnologie", "sociologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s au Mus\u00e9e d'Ethnographie de la ville de Gen\u00e8ve, un enseignement en qualit\u00e9 de charg\u00e9 de cours de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s une longue fr\u00e9quentation des expositions nationales suisses, dont une participation \u00e0 Expo.02, Bernard Crettaz entend vivre maintenant sur les lieux de son enfance dans le Val d'Anniviers, son \"dehors\", et aborder cette derni\u00e8re \u00e9tape de sa vie en apprenant \u00e0 mourir. Lib\u00e9rer la mort et lib\u00e9rer le d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur au Mus\u00e9e de d'Ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elles pourraient \u00eatre \u00e0 Bagdad dans 3 ou 4 jours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6E8A861-61D0-46C9-8283-FEC49FC1620C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Irak"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "blind\u00e9", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Haldas qui donne son regard sur la guerre d'Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57568092-B95F-4F75-A0BD-E8DDC2AE021B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages d'Irakiens vivant en Suisse sur leurs r\u00e9actions \u00e0 l'annonce du d\u00e9but de la guerre en Irak : Interviews de Majed Makki Al-Jamil vivant \u00e0 Sion et de Moussa Nadir vivant \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BF7A0B02-6281-4C26-9DEF-EE34F4B00085", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moussa,Nadir", "Al-Jamil, Majed"], "thematicThemes": ["trouble du sommeil", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "conflit arm\u00e9", "angoisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakien", "name": "Moussa, Nadir", "type": "Participant"}, {"role": "Irakien vivant en Suisse", "name": "Al-Jamil, Majed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Turquie et le Kurdistan o\u00f9 l'on c\u00e9l\u00e8bre le Nouvel An kurde", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-447CAE3D-7F6B-454D-B2AF-91F65E63C644", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Irak", "Turquie"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Irakiens auraient incendi\u00e9 30 puits de p\u00e9trole, selon les derni\u00e8res estimations communiqu\u00e9es par le ministre de la d\u00e9fense britannique Geoff Hoon \u00e0 la BBC", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56F6CAC8-7E56-414B-8560-BE35A365EB1D", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "p\u00e9trole", "feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Une \u00e9trange bizarre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D5C2CD6-8A52-465E-8266-DF80A776B28B", "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les volontaires arabes qui s'entra\u00eenent dans des camps en Irak pour se battre aux c\u00f4t\u00e9s des soldats irakiens : Interview d'un jeune volontaire venu de Paris qui pense que c'est un appel d'Allah et d'un jeune \u00e9tudiant en \u00e9conomie de Tunisie pr\u00eat \u00e0 mourir au combat", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9F5BDB51-369D-44D9-A3EE-641E316164C0", "thematicGeographicals": ["Irak", "France", "Tunisie"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mercenaire", "terrain d'exercice", "guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux jeunes volontaires arabes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "SOL"], "id": "asset-168037", "durationSec": 2694, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030321 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit le clown Sol, alias FAVREAU Marc et le com\u00e9dien COHEN Philippe pour \u00e9voquer leurs nouveaux spectacles respectifs.", "title": "SOL : UN CLOWN, UN HOMME - 03.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ARGENTINE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BAB DICO EPISODES 27-34", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168442", "durationSec": 383, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'attaque contre l'Irak a d\u00e9but\u00e9 hier par l'entr\u00e9e de plusieurs milliers de blind\u00e9s des troupes am\u00e9ricano-britanniques depuis le Koweit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79411C29-E6E1-4DFE-83F5-01779D0C619B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "bombardement", "blind\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et strat\u00e8ge militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Jordanie", "name": "Betrancourt, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Jordanie", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Doha (Qatar)", "name": "Telly, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR dans le nord de l'Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "INTERNET AVEC BOB SINCLAR - 03.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168087", "durationSec": 1192, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "id": "asset-161562", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030321 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ21 - 03.03.17 - 03.03.21 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153311", "durationSec": 235, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE GREBE HUPPE - 03.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153319", "durationSec": 674, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169443", "durationSec": 235, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE WICKY PHOTOGRAPHE - 03.05.21", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "PHOTOGRAPHIE", "ACCIDENT DE MINE", "MINEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "MINEUR", "PHOTOGRAPHIE", "MINEUR"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PERREFITTE", "PERREFITTE"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-164523", "thematicGeographicals": ["PERREFITTE", "PLATEAU", "BOLIVIE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2709, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BOLIVIE, Lausanne, Perrefitte : 20030521 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le photographe suisse bernois WICKY Jean-Claude, pour la r\u00e9\u00e9dition de son livre \"Mineros, mineurs de Bolivie\". WICKY Jean-Claude a parcouru pendant 17 ans une trentaine de mines et de campements miniers pour relater les conditions de travail extr\u00eames des mineurs de Bolivie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRI\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "FOULARD ISLAMIQUE", "FRONTI\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FRONTI\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "EXPORTATION", "MUNITION"], "visualPersons": ["TALABANI, JALAL", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-164229", "durationSec": 2465, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.21", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "JORDANIE", "JORDANIE", "SUISSE", "THOUNE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "21:10 EMISSION SPECIALE GUERRE EN IRAK LES TELESPECTATEURS AU COEUR DU DEBAT - 03.04.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164908", "durationSec": 4027, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "H\u00d4PITAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "H\u00d4PITAL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "INTERVENTION MILITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "IMPRIMERIE", "BOWLING (LOISIR)", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-164179", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.03.21", "visualGeographicals": ["VUE-DES-ALPES, LA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SAILLON", "SION", "TRAMELAN", "BERNE", "NEUCHATEL", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "UNE ADOLESCENTE - 03.03.17 AU 03.03.21 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164194", "durationSec": 249, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "SAUT \u00c0 SKI"], "id": "asset-164230", "durationSec": 2183, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.21", "visualGeographicals": ["VIEGE", "GENEVE-VILLE", "ISTANBUL", "LIVERPOOL", "VAL DI FIEMME"], "visualCorporations": ["EHC B\u00c2LE", "SERVETTE FC", "LAZIO ROME", "LIVERPOOL", "CELTIC GLASGOW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "07:00 EMISSION SPECIALE GUERRE EN IRAK - 03.03.21", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "PATRIOTISME", "BOMBE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "JOURNALISTE", "APACHE (H\u00c9LICOPT\u00c8RE)", "DRONE", "ARME"], "visualGeographicals": ["OKLAHOMA", "USA", "ALABAMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164246", "durationSec": 4929, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "20:20 EMISSION SPECIALE GUERRE EN IRAK - 03.03.21", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164284", "durationSec": 2738, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164228", "durationSec": 2010, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-168690", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 682, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030321, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e r\u00e9alis\u00e9e par MATTHEY Yves et \u00e9crite par BLANCHET Jean-Alexandre. Les p\u00e9rip\u00e9ties de trois amis Paul, Virginie et Jacques. Paul est toujours en froid avec Virginie qui a un amant italien avec une perruque.", "title": "ET L'ESCROQUERIE CONTINUE - 03.03.21", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / MANIF CONTRE LA GUERRE EN SUISSE ET DANS LE MONDE - 03.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172134", "durationSec": 431, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Edgar Morin (2/2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5844717.image", "id": "ece-3467950", "durationSec": 2087, "publicationDate": "2003-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deuxi\u00e8me partie des \"Grands entretiens\" avec le sociologue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467950", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467950"}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Edgar Morin (1/2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5844727.image", "id": "ece-3459203", "durationSec": 2206, "publicationDate": "2003-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9mission \"Les grands entretiens\" rencontre le sociologue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459203"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie II] (4/5) : L'op\u00e9ra", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-71FFFDDF-4B39-4975-A7D2-3A2AA5385D25", "thematicGeographicals": ["Milan"], "durationSec": 1240, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vierne, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre en Irak : Edition sp\u00e9ciale 5h00-9h00 (4/4 : 8h00-9h00)", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-8075D53D-61B6-4EA1-AC3E-45F531C66042", "thematicGeographicals": ["Irak", "Jordanie", "Vaud", "Etats-Unis", "Koweit", "Suisse", "Turquie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "bombardement", "conflit arm\u00e9", "politique agricole", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste neuch\u00e2telois", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "strat\u00e8ge militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Pictet", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien diplomate, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Besson, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef des services de renseignements de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Reggli, Peter", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valloton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Codeluppi, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cila RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Monde \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 propos de l'intervention militaire am\u00e9ricaine en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BB89FC4-ED56-4FF6-BF58-2A6177B9EB64", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "guerre d'Irak (2003 -)", "droit international", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Les attributs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0A50422-EAA8-4BB3-88B2-5704958A7190", "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Sorrans, directeur musical et artistique des \u00e9ditions Salabert : A propos d'Edgar Var\u00e8se, compositeur et son oeuvre \"Am\u00e9rique\" jou\u00e9e par l'OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7220DF4-B870-4C25-AE32-030AE412AE04", "durationSec": 2588, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur musical et artistique des \u00e9ditions Salabert", "name": "Sorrans, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre en Irak : Edition sp\u00e9ciale (4h30-5h00)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7228ECD6-074E-4078-A2B0-11B33833DF73", "thematicGeographicals": ["Irak", "Grande-Bretagne", "Australie", "Etats-Unis"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "conflit arm\u00e9", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboreteur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Sydney", "name": "Zayak, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de l'amiti\u00e9 entre V\u00e9ronique et Aurore, adolescente dont la m\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC4B6A5D-E7B7-4725-BAFB-3DE4564D03A8", "durationSec": 442, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gross, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre en Irak : Edition sp\u00e9ciale 5h00-9h00 (1/4 : 5h00-6h00)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B1AE359C-8FCC-4804-B059-28957C78FC65", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Koweit", "Irak", "Jordanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["bombardement", "action militaire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur g\u00e9n\u00e9ral pour la culture \u00e0 l'UNESCO", "name": "Bouchnaki, Mounir", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Monde \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR dans le nord de l'Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Jordanie", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Doha (Qatar)", "name": "Telly, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Jordanie", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Musique et sexualit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C8B1F28-47FA-411F-87C4-8EABA6FEE32B", "durationSec": 176, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Visite de lieux imaginaires : Avec la participation d'Alberto Manguel, auteur d'un \"Dictionnaire des lieux imaginaires\" (Ed. Actes Sud, coll. Babel, 2002)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-187DE076-FAA3-43E9-8A67-F20E12D40E6F", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manguel, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Manguel, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "essayiste collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Dublin (4/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8BC30FED-0632-43C6-93CA-FF452142BCCF", "thematicGeographicals": ["Dublin"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irlandais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Bernard Crettaz (4/5) : Un parcours sans d\u00e9tour, la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B260813B-CBF0-446E-ADEB-EC883E5B4585", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1927, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)", "mus\u00e9e d'ethnologie", "ethnographie", "sociologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s au Mus\u00e9e d'Ethnographie de la ville de Gen\u00e8ve, un enseignement en qualit\u00e9 de charg\u00e9 de cours de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s une longue fr\u00e9quentation des expositions nationales suisses, dont une participation \u00e0 Expo.02, Bernard Crettaz entend vivre maintenant sur les lieux de son enfance dans le Val d'Anniviers, son \"dehors\", et aborder cette derni\u00e8re \u00e9tape de sa vie en apprenant \u00e0 mourir. Lib\u00e9rer la mort et lib\u00e9rer le d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur au Mus\u00e9e de d'Ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre en Irak : Edition sp\u00e9ciale 5h00-9h00 (3/4 : 7h00-8h00)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-475D732F-7A96-458D-B3D2-9943D77B8857", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Etats-Unis", "Turquie", "Irak", "Koweit", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "crise \u00e9conomique", "conflit arm\u00e9", "bombardement", "politique \u00e9conomique", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de HEI", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "strat\u00e8ge militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Diplomatie&amp;D\u00e9fense, Paris", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical tessinois", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident irakien", "name": "Hussein, Saddam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Codeluppi, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "H\u00e9nin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Monde \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Albert Roussel, un marin musicien (4/5) : \"Au-del\u00e0 de la mer\", l'inspiration exotique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E45117A-6645-4DB2-A5F9-D1505AC71388", "durationSec": 3452, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Passion pour le voyage et l'Orient. Amour pour la po\u00e9sie chinoise. Les oeuves inspir\u00e9es de ses impressions exotiques. L'influence de la pens\u00e9e orientale sur sa pens\u00e9e. Itin\u00e9raire de son voyage de noce. Evocations Ville Rose. \"Padm\u00e2vat\u00ee\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor, auteur de \"Albert Roussel, un marin musicien\" (Ed. S\u00e9guier, 2000), pr\u00e9sident du Centre International Albert Roussel", "name": "Topp, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'issue d'une s\u00e9ance sp\u00e9ciale du Conseil f\u00e9d\u00e9ral consacr\u00e9e \u00e0 l'attaque am\u00e9ricaine en Irak, Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, s'est exprim\u00e9 devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, r\u00e9unie pour l'occasion : Interview de Pascal Couchepin qui affirme que la Suisse restera r\u00e9solument neutre, de mani\u00e8re intelligente et raisonnable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C44CA7FB-D309-438D-A822-0F458DE693DE", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-168113", "durationSec": 2992, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030320, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, personnes \u00e2g\u00e9es et jeunes \u00e9tudiants, pour parler de la psychog\u00e9n\u00e9alogie et de la transmission des t\u00e9moignages de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.", "title": "LUMIERES ET OMBRES SUR L'AGE D'OR : GARDER UNE PLACE DANS LA SOCIETE - 03.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre en Irak : Edition sp\u00e9ciale 5h00-9h00 (2/4 : 6h00-7h00)", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-CFA0ADCA-148C-4994-B3ED-860727A67639", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Irak", "Grande-Bretagne", "Turquie", "Koweit", "Jordanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne Sport"], "thematicThemes": ["action militaire", "crise \u00e9conomique", "politique agricole", "conflit arm\u00e9", "bombardement", "football (comp\u00e9tition)", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'\u00e9quipe du Lausanne Sport", "name": "Sordet, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste neuch\u00e2telois", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste bernois", "name": "Strahm, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Diplomatie&amp;D\u00e9fense, Paris", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef des services de renseignements de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Reggli, Peter", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valloton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Heynin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Monde \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "L'\u00e2ge d'or", "imageURL": "http://www.rts.ch/8248342.image", "id": "ece-8248343", "durationSec": 2990, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les souvenirs des personnes \u00e2g\u00e9es constituent une richesse infinie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8248343", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8248343"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le partir perdant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C676942-F287-4D0E-A9EE-7B10835C66A7", "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ20 - 03.03.17 - 03.03.21 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154380", "durationSec": 223, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169442", "durationSec": 223, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "06:15 EMISSION SPECIALE GUERRE EN IRAK - 03.03.20", "visualThemes": ["BOMBE", "FABRICATION D'ARMES", "BOMBE", "FABRICATION D'ARMES", "BOMBE", "BOMBE", "FABRICATION D'ARMES", "BOMBE", "PORTE-AVIONS"], "visualGeographicals": ["OKLAHOMA", "MISSOURI", "WASHINGTON", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOLFE PERSIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164265", "durationSec": 5734, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" \u00e9dition sp\u00e9ciale du T\u00e9l\u00e9journal consacr\u00e9 au d\u00e9clenchement de la guerre en Irak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT ARM\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CHRISTEN, YVES", "CASANOVA, ACHILLE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-164266", "durationSec": 1431, "mediaType": "video", "title": "09:56 EMISSION SPECIALE GUERRE EN IRAK - 03.03.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9dition sp\u00e9ciale du T\u00e9l\u00e9journal consacr\u00e9 au d\u00e9clenchement de la guerre en Irak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SCENE SUISSE : MUSHROOMS ET EXODE - 03.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166793", "durationSec": 1331, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "AU SECOURS POURQUOI MA FILLE - 03.03.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164189", "durationSec": 3136, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT ARM\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT ARM\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT ARM\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "FABRICATION D'ARMES", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MINUTE DE SILENCE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "REIMANN, MAXIMILIAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CHRISTEN, YVES", "CINA, JEAN-MICHEL", "REIMANN, MAXIMILIAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHRISTEN, YVES", "CALMY-REY, MICHELINE", "CINA, JEAN-MICHEL", "REIMANN, MAXIMILIAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DORMOND, MARLYSE", "CHRISTEN, YVES", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-164225", "durationSec": 3274, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" T\u00e9l\u00e9journal consacr\u00e9 au d\u00e9clenchement de la guerre en Irak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.20", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNANT", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "GR\u00c8VE", "SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "DRAPEAU", "COMM\u00c9MORATION", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "GRIMISUAT", "VEVEY", "VALAIS", "MARTIGNY", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "CHASSOT, ISABELLE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-164178", "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "INCENDIE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-164227", "durationSec": 2393, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.20", "visualGeographicals": ["DAVOS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CRESSIER (NE)"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" T\u00e9l\u00e9journal consacr\u00e9 au d\u00e9clenchement de la guerre en Irak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "STUPEUR ET TREMBLEMENTS - 03.03.17 AU 03.03.21 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164193", "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "EXIL", "LUTTE POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "BOURSE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ACTION POLICI\u00c8RE", "AMBASSADE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "HODGERS, ANTONIO", "JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-164226", "durationSec": 3650, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" T\u00e9l\u00e9journal sp\u00e9cial consacr\u00e9 au d\u00e9clenchement de la guerre en Irak."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : DEBUT DE LA GUERRE EN IRAK - LES ENJEUX - 03.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168799", "durationSec": 585, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["MORIN, EDGAR"], "id": "asset-168707", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2248, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030200, entretien avec le philosophe et sociologue MORIN Edgar qui \u00e9voque, avec la journaliste BELILOS Marl\u00e8ne, certaines de ses enqu\u00eates sociologiques, sa vision de la science et des sentiments plus intimes li\u00e9s \u00e0 la mort de sa m\u00e8re, mort qui a marqu\u00e9 sa vie de mani\u00e8re irr\u00e9versible.", "title": "EDGAR MORIN PAR MARLENE BELILOS - 03.03.20", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORIN, EDGAR"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154383", "durationSec": 505, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le bon plan (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-964160FD-83F9-42BD-9BD2-7D89D83222C6", "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTE DE LA PERSONNALIT\u00c9", "PROPAGANDE POLITIQUE", "COUP D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "NATIONALISATION", "ANN\u00c9ES 1960", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "FEMME", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "MINORIT\u00c9", "CHIITE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "ANN\u00c9ES 1980", "KURDES", "INSURRECTION", "ARME CHIMIQUE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "GUERRE DU GOLFE", "GUERRE DU GOLFE", "GUERRE DU GOLFE", "BOMBARDEMENT", "MINORIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1990", "CHIITE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "KURDES", "ANN\u00c9ES 1990", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "PAUVRET\u00c9", "IMP\u00c9RIALISME", "TERRORISME", "IMP\u00c9RIALISME", "IMP\u00c9RIALISME", "GUERRE DU GOLFE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "IMP\u00c9RIALISME", "ATTENTAT", "TERRORISME", "IMP\u00c9RIALISME", "TERRORISME", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "GUERRE DU GOLFE", "URANIUM", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "RADIOACTIVIT\u00c9", "GUERRE DU GOLFE", "MALADIE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "MALADIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "HUSSEIN, SADDAM", "KHOMEINY, RUHOLLA", "HUSSEIN, SADDAM", "HUSSEIN, SADDAM", "HUSSEIN, SADDAM", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER", "CHENEY, DICK", "WOLFOWITZ, PAUL"], "id": "asset-168725", "thematicGeographicals": ["PARIS", "USA", "IRAK", "IRAN", "SUISSE", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4334, "mediaType": "video", "excerpt": "* IRAK, Bagdad, IRAN : 20030320, portrait \u00e0 base d'archives du pr\u00e9sident irakien HUSSEIN Saddam. Consid\u00e9r\u00e9 jusque dans les ann\u00e9es 1980 comme un dirigeant la\u00efque et moderne par l'Occident, il symbolise d\u00e9sormais pour les USA une dictature \u00e0 abattre\n* USA, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20030320 et archives, la d\u00e9termination du pr\u00e9sident am\u00e9ricain BUSH George Walker \u00e0 mener la guerre contre l'Irak est largement due aux \"Faucons\" de son gouvernement, des intellectuels qui d\u00e9fendent l'imp\u00e9rialisme des USA et auxquels les attentats du 20010911 ont donn\u00e9 l'occasion d'appliquer la doctrine de la guerre pr\u00e9ventive contre le terrorisme\n* SUISSE : 20030320, la guerre en Irak a relanc\u00e9 la pol\u00e9mique autour de l'utilisation des armes \u00e0 l'uranium appauvri. Employ\u00e9es pour la premi\u00e8re fois lors de l'op\u00e9ration \"Temp\u00eate du D\u00e9sert\", elles pourraient \u00eatre responsables du syndrome de la guerre du Golfe.", "title": "LA GUERRE DU PLUS FORT - 03.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BAGDAD", "BAGDAD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAGDAD", "IRAN", "IRAK", "BAGDAD", "IRAK", "IRAN", "IRAK", "IRAK", "IRAK", "KOWEIT", "NEW YORK", "BAGDAD", "BASSORA", "IRAK", "BAGDAD", "WASHINGTON", "MARYLAND", "USA", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "WASHINGTON", "USA", "FLORIDE", "WASHINGTON", "PARIS", "IRAK", "IRAK", "SPIEZ", "USA", "USA", "GENEVE-VILLE", "BASSORA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de la carri\u00e8re politique du pr\u00e9sident irakien Saddam Hussein", " phrases cl\u00e9s et citations choc du pr\u00e9sident am\u00e9ricain George Walker Bush et des faucons de son gouvernement illustrant imp\u00e9rialisme et manich\u00e9isme des USA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La v\u00e9ritable histoire de Daredevil", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D6F149C-7D87-41B7-8E43-A221BFCC89B2", "durationSec": 111, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Dublin (3/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9A5AB2AA-C97C-4C45-9D3E-03FABAFEDF41", "thematicGeographicals": ["Dublin"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irlandais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : J'te racontes pas ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A833951-A88D-40A5-9630-75DF7EA4B775", "durationSec": 153, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les horlogers de l'entreprise Moser-B\u00e4r sont sur le point de lancer l'horloge parlante musulmane qui appelle les fid\u00e8les \u00e0 la pri\u00e8re : Interviews de Jean-Claude Zgraggen, directeur de l'entreprise IPTEQ, qui commercialise la pendule et d'Urs Moser, directeur de l'entreprise Moser-B\u00e4r", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CC58F02-805D-4BEC-8944-71FBB348A167", "thematicGeographicals": ["Sumiswald", "Berne (canton)"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moser-B\u00e4r", "IPTEQ"], "thematicThemes": ["horloge", "pri\u00e8re", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'entreprise IPTEQ", "name": "Zgraggen, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'entrprise Moser-B\u00e4r", "name": "Moser, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois-Berne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie II] (3/5) : La Scala de Milan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-57B4EF89-9186-4CF0-AAD4-C664F112F3A8", "thematicGeographicals": ["Milan"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vierne, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Dardevil de Mark Johnson, 2003", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4ACCAC7-3A6B-4E5B-BA23-73F0A4073577", "durationSec": 174, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Mark Steven"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les min\u00e9raux (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9F21F6E-F198-407F-9C1F-F5DD36433198", "durationSec": 116, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Femme qui es-tu ? De Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7CEBF9F5-C379-4413-8BB1-BDE7A164DB26", "durationSec": 264, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "femme", "mort (philosophie)", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Albert Roussel, un marin musicien (3/5) : L'\u00eele bleue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C37A27F-E6DC-4D7A-8515-FB189490D98F", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cras, Jean", "Debussy, Claude", "Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["compositeur", "mer", "personnel maritime", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Le th\u00e8me de la mer \u00e0 cette \u00e9poque et dans son oeuvre. Comparaison avec Debussy. Importance de la pratique musicale dans la marine. Chansons de marin. La manifestation de la mer dans son oeuvre. Carnets de bord. Compraisons avec Jean Cras. \"Bacchus et Ariane\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor, auteur de \"Albert Roussel, un marin musicien\" (Ed. S\u00e9guier, 2000), pr\u00e9sident du Centre International Albert Roussel", "name": "Topp, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'une touriste accident\u00e9e suite \u00e0 un accident de cal\u00e8che", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49E0E581-DFEA-447B-A7F5-10DEDA17AD6F", "durationSec": 598, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Friedli, E.", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le go\u00fbt du risque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-636C80FA-7847-473A-947B-83E83D807B5D", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Bernard Crettaz (3/5) : La m\u00e9moire des restes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A49A8644-E06C-44F7-A7FA-93E1A79382A3", "thematicGeographicals": ["Alpes", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'ethnologie", "sociologie", "ethnographie", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s au Mus\u00e9e d'Ethnographie de la ville de Gen\u00e8ve, un enseignement en qualit\u00e9 de charg\u00e9 de cours de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s une longue fr\u00e9quentation des expositions nationales suisses, dont une participation \u00e0 Expo.02, Bernard Crettaz entend vivre maintenant sur les lieux de son enfance dans le Val d'Anniviers, son \"dehors\", et aborder cette derni\u00e8re \u00e9tape de sa vie en apprenant \u00e0 mourir. Lib\u00e9rer la mort et lib\u00e9rer le d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur au Mus\u00e9e de d'Ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXIDERMIE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CHIEN", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CHIEN", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CHIEN", "DAUPHIN", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "TOURISME DE MASSE", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "TOURISME", "DAUPHIN", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "VIEILLESSE", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "VIEILLESSE", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "AUTISME", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CHEVAL", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CHEVAL", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "id": "asset-169284", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BAHAMAS", "VILLARS-SUR-OLLON", "MIAMI", "MONTPELLIER", "LAUSANNE"], "durationSec": 6906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (Canton) : 20030319, install\u00e9 depuis 15 ans dans une ferme un peu isol\u00e9e, portrait et travail d'un taxidermiste passionn\u00e9 SCHNEITER Christian\n* Villars-sur-Ollon, Montpellier : 20030319, propri\u00e9taire et \u00e9leveuse de chiens p\u00e9kinois HEIZ Christiane nous fait partager sa passion pour les comp\u00e9titions canines (concours de beaut\u00e9)\n* BAHAMAS, Miami : 20030319, Depuis la diffusion de la s\u00e9rie \"Flipper le dauphin\", la fascination pour les dauphins est devenue un filon tr\u00e8s lucratif pour les parcs aquatiques. Les touristes ignorent cependant que les dauphins supportent tr\u00e8s mal la captivit\u00e9. Rencontre avec le dresseur de Flipper O'BARRY Rick qui regrette d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 cet engouement pour les dauphins et lutte aujourd'hui pour leur remise en libert\u00e9\n* Lausanne, Gen\u00e8ve : 20030319, L'association \"Pattes tendues\" r\u00e9unit des b\u00e9n\u00e9voles et des chiens pr\u00e9par\u00e9s afin d'apporter un pr\u00e9cieux soutien \u00e0 des personnes physiquement ou psychologiquement amoindries. L'animal repr\u00e9sente un lien, parfois le seul, par lequel le patient reprend contact avec le monde ext\u00e9rieur\n* Presinge : 20030319, portrait d'une th\u00e9rapeute de cheval PERRENOUD S\u00e9verine qui travaille au man\u00e8ge de Presinge et sollicite les qualit\u00e9s de contact du cheval au service de personnes handicap\u00e9es.", "title": "DES ANIMAUX ET DES HOMMES - 03.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VICQUES", "VICQUES", "VILLARS-SUR-OLLON", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "BAHAMAS", "MIAMI", "MIAMI", "MIAMI", "BAHAMAS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PRESINGE", "PRESINGE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" animaux empaill\u00e9s, travail d'un taxidermiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VITICULTURE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RONALDO", "ALBERT II DE MONACO", "RAINIER III DE MONACO"], "id": "asset-154562", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20030319, entretien avec OHREL Christophe, footballeur qui vient de mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re. OHREL Christophe retrace sa carri\u00e8re de joueur au Lausanne-Sports, au Servette FC et en \u00e9quipe nationale. Il \u00e9voque \u00e9galement sa reconversion professionnelle et sa nouvelle passion pour le vin et le commerce du vin.", "title": "PASSION FOOT : CHRISTOPHE OHREL - 03.03.19", "visualGeographicals": ["MADRID", "GRAND-LANCY", "MONACO", "LAUSANNE", "F\u00c9CHY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : THAILANDE (2) - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169722", "durationSec": 513, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etat d'esprit \u00e0 Washington au moment o\u00f9 la guerre contre l'Irak semble imminente : Interviews dans les rues de Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-435E7E39-64A2-4685-A7E0-8CB86D3F6668", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme passant", "name": "voix diverse", "type": "Participant"}, {"role": "jeune \u00e9tudiant", "name": "Colin", "type": "Participant"}, {"role": "fran\u00e7ais travaillant dans la restauration", "name": "Didier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "voix diverse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ADOLESCENT", "PACIFISME", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "KURDES", "KURDES", "KURDES", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["RUMSFELD, DONALD", "RUMSFELD, DONALD", "TALABANI, JALAL", "FUHRER, RITA", "CORNEAU, ALAIN"], "id": "asset-164223", "durationSec": 2170, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "USA", "KOWEIT", "WASHINGTON", "TURQUIE", "TURQUIE", "ANKARA", "RUETI (ZH)", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-172259", "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030319, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des diverses activit\u00e9s des retrait\u00e9s.", "title": "LUMIERES ET OMBRES SUR L'AGE D'OR : COMMENT RESTER UTILE ET ACTIF ? - 03.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LES HEURES - 03.03.17 AU 03.03.21 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164192", "durationSec": 242, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.19", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "AGRESSION", "PROC\u00c8S", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BILINGUISME", "GARDERIE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "CHAMPERY", "LIGNON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "GRANDJEAN, PIERRE", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-164173", "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167874", "durationSec": 263, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOIT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GROSS, CHRISTIAN", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-164222", "durationSec": 1021, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DOHA", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164144", "durationSec": 639, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164143", "durationSec": 810, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.03.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164224", "durationSec": 2157, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["KLUIVERT, PATRICK", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-164196", "thematicGeographicals": ["LEVERKUSEN", "SION", "ROME", "NEWCASTLE", "VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 51, "mediaType": "video", "excerpt": "* Leverkusen : 20030319, victoire de l'Inter de Milan qui s'est impos\u00e9 2 buts \u00e0 0 face au Bayer Leverkusen, lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la 2 \u00e8me phase de la Ligue des champions de football. L'Inter de Milan se qualifie pour la suite de la comp\u00e9tition.\n* Newcastle : 20030319, victoire du FC Barcelone qui s'est impos\u00e9 2 buts \u00e0 0 face \u00e0 Newcastle United, lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la 2 \u00e8me phase de la Ligue des champions de football. Le FC Barcelone se qualifie pour la suite de la comp\u00e9tition.\n* Sion : 20030319 et archives, le FC Sion a \u00e9cart\u00e9 l'entra\u00eeneur de sa premi\u00e8re \u00e9quipe RICHARD Claude et l'a remplac\u00e9 par ROESSLI Charly, un autre Valaisan qui a pass\u00e9 plusieurs ann\u00e9es au club comme responsable de la formation. Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en raison des mauvais r\u00e9sultats sportifs de l'\u00e9quipe dans le tour de promotion rel\u00e9gation LNA/LNB.\n* Valence (ESPAGNE) : 20030319, victoire du Valence CF qui s'est impos\u00e9 2 buts \u00e0 1 face \u00e0 Arsenal, lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la 2 \u00e8me phase de la Ligue des champions de football. Valence se qualifie pour la suite de la comp\u00e9tition.\n* Rome : 20030319, l'AS Rome et l'Ajax d'Amsterdam ont fait match nul 1 but partout lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la 2 \u00e8me phase de la Ligue des champions de football. L'Ajax d'Amsterdam se qualifie pour la suite de la comp\u00e9tition.", "title": "BAB SPORT - 03.03.19", "visualGeographicals": ["LEVERKUSEN", "NEWCASTLE", "ROME", "VALENCE (ESPAGNE)", "SION"], "visualCorporations": ["BAYER LEVERKUSEN", "INTER MILAN", "FC BARCELONE", "NEWCASTLE UNITED", "AJAX AMSTERDAM", "AS ROMA", "ARSENAL", "VALENCE CF", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "FC BARCELONE", "FC SION", "NEWCASTLE UNITED", "BAYER LEVERKUSEN", "AS ROMA", "ARSENAL", "INTER MILAN", "VALENCE CF"], "thematicPersons": ["HENRY, THIERRY"], "thematicThemes": ["CLUB SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CRAVIOLINI, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169437", "durationSec": 263, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153286", "durationSec": 660, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "CINEMA // PUBLIVORES 2003 - 03.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153299", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2003-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Un arc-en-ciel nocturne pour le tr\u00e8s croyant Jean-Michel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56B65AB-425D-4024-B78A-B5F0994B0C2C", "durationSec": 466, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "arc-en-ciel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Buxcel, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Les 4 sans cou. De Robert Desnos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47CD5BF1-C53A-448D-B6DC-56F3A9A6D1B3", "durationSec": 390, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Vent du nord : Entretien avec R\u00e9gis Boyer, traducteur et sp\u00e9cialiste des litt\u00e9ratures nordiques                       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB4497CD-7F4D-4496-A5F9-D3A6910A98C2", "thematicGeographicals": ["Islande", "Norv\u00e8ge", "Scandinavie", "Su\u00e8de"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traduction", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des litt\u00e9ratures nordiques", "name": "Boyer, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : T'as pas vu Edwin ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB55EA12-FDE5-42FF-BDDE-9BA563C58A95", "durationSec": 171, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Dublin (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-87F915EA-AEEE-4409-BFEC-6D5F33B0E57D", "thematicGeographicals": ["Dublin"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irlandais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le Pyl\u00f4ne \u00e9lectrique (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DC18D37-DC21-4BB6-8E5B-6FAB48A4D236", "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}]}}