{"response": {"numFound": 10490, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166355", "durationSec": 382, "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE SATIRIQUE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "FEMME", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["BLAKE, JAMES", "FEDERER, ROGER", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "AMGWERD, MADELEINE"], "id": "asset-165468", "durationSec": 1203, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEW YORK", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNTH\u00c9TISEUR MUSICAL", "VIGNE", "URBANISME", "RESTAURANT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "GRAVI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "GRAVI\u00c8RE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE"], "visualPersons": ["MULLER, PIERRE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-165476", "durationSec": 921, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.09.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-D'AOSTE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIOLEY-ORJULAZ", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "BECKHAM, DAVID", "RONALDINHO", "VIERI, CHRISTIAN", "WILTORD, SYLVAIN", "LJUNGBERG, FREDRIK", "OWEN, MICHAEL"], "id": "asset-165358", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "excerpt": "* ESPAGNE : 20030830, r\u00e9sultats de la premi\u00e8re journ\u00e9e du Championnat d'Espagne de football avec notamment la victoire du Real Madrid contre Betis Seville 2 \u00e0 1 dont un but de BECKHAM David\n* ITALIE : 20030831, r\u00e9sultats de la premi\u00e8re journ\u00e9e du championnat d'Italie de football\n* FRANCE : 20030830, r\u00e9sultats de la 5 \u00e8me journ\u00e9e du Championnat de France de football de Ligue 1, marqu\u00e9e par la 3 \u00e8me d\u00e9faite en 5 matches du Paris St-Germain (PSG)\n* ANGLETERRE : 20030830, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e du Championnat d'Angleterre de football, qui voit Arsenal s'installer en t\u00eate du classement, alors que Manchester United \u00e9tait battu par Southampton.", "title": "03.09.01", "visualGeographicals": ["MADRID", "VALENCE (ESPAGNE)", "VIGO", "BILBAO", "UDINE", "MILAN", "ROME", "GUINGAMP", "MONTPELLIER", "MANCHESTER", "SOUTHAMPTON", "LONDRES", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["BETIS SEVILLE", "REAL MADRID", "VALENCE CF", "FC BARCELONE", "AS ROMA", "UDINESE", "INTER MILAN", "LAZIO ROME", "LECCE", "PARIS ST-GERMAIN", "MANCHESTER CITY", "ARSENAL", "MANCHESTER UNITED", "SOUTHAMPTON", "BLACKBURN ROVERS", "CHELSEA", "LIVERPOOL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SAMPAIO, JORGE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL"], "id": "asset-165470", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LISBONNE", "BUENOS AIRES"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OCCUPATION MILITAIRE", "MARIAGE", "\u00c9TAT", "A\u00c9ROPORT", "ENSEIGNEMENT DE L'AUDIOVISUEL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["ABIDI, HASNI"], "id": "asset-165469", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.01", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS TOMB RAIDER II / NOMS DES GAGNANTS A EUROPA PARK - 03.09.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153561", "durationSec": 481, "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-178349", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030901, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2003 avec les repr\u00e9sentants de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC) MELLY Blaise \u00e9tudiant en \u00e9conomie, candidat des Jeunes UDC valaisan au Conseil national et VEILLON Pierre-Fran\u00e7ois, candidat de l'UDC vaudoise au Conseil national. Les candidats s'expriment sur l'image du parti, leur programme bas\u00e9 sur la d\u00e9nonciation de la politique f\u00e9d\u00e9rale, les mesures d'\u00e9conomie, la lutte contre l'ins\u00e9curit\u00e9, et le refus de l'immigration.", "title": "UNION DEMOCRATIQUE DU CENTRE (UDC) - 03.09.01 - ELECTIONS FEDERALES 2003", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Retour sur le conflit isra\u00e9lo-palestinien (1/5) : Les origines historiques d'un vieux conflit                                  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D5F32CE-25CA-4475-AEC2-8C1FD2BF0AFD", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "2003-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure de \"Les Palestiniens, un si\u00e8cle d'histoire\" (Ed. Complexe, 2003)", "name": "Picaudou, Nadine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Beat Kindler", "imageURL": "http://www.rts.ch/4507248.image", "id": "ece-4507249", "durationSec": 114, "publicationDate": "2003-08-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le l\u00e9gendaire gardien de but du Lausanne HC fait ses adieux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4507249", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4507249"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "1. La premi\u00e8re ma\u00eetresse. Reportage. - 2. Une nuit avec les flics de Vevey. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B86B1777-304D-47A1-94EE-4425A404FD34", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 3058, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole enfantine", "police", "enseignant"], "excerpt": "\"1. La premi\u00e8re ma\u00eetresse. Pour Marlyse Zambelli, ma\u00eetresse de classe enfentine, r\u00e9ussir sa rentr\u00e9e c'est r\u00e9ussir son ann\u00e9e. Elle se pr\u00e9pare minutieusement 2 semaines \u00e0 l'avance, pour gagner, d\u00e8s le premier jour, la confiance de ses petits \u00e9l\u00e8ves et aussi de leurs parents : lettre personnalis\u00e9e aux enfants, apprentissage de leur pr\u00e9nom par coeur, d\u00e9coration de la casse, soin particulier apport\u00e9 \u00e0 sa coiffure et \u00e0 sa tenue. Chaque d\u00e9tail compte. Reportage : Cyril D\u00e9praz. \r\n2. Reportage de Rapha\u00ebl Guillet sur les flics de Vevey, une nuit avec eux. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetresse d'\u00e9cole enfantine", "name": "Zambelli, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "policiers veveysans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Majid Rahnema, diplomate, ancien ministre iranien : A propos de son ouvrage \"Quand la mis\u00e8re chasse la pauvret\u00e9\" (Ed. Actes Sud / Fayard, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1557BFD5-BA3E-4114-80AB-D2F0C545A3C5", "durationSec": 3100, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahnema, Majid"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "politique", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate, ancien ministre iranien, ex-repr\u00e9sentant des Nations-Unies au Mali, professeur aux Etats-Unis", "name": "Rahnema, Majid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Marie Marquis, conservateur du Mus\u00e9e de Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A6936ED-718F-451A-BDCD-B4C9CBFF0008", "thematicGeographicals": ["Carouge"], "durationSec": 9051, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marquis, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["musique classique", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de Carouge", "name": "Marquis, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cahiers du soir. De Luc Ferrari au Temple Allemand de la Chaux-de-Fonds", "genres": ["DIV"], "id": "sound-F80B9665-E60C-4D1C-9842-A86CA5E710AB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 7534, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Ferrari, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Carl Hoegset, chef de choeur norv\u00e9gien et directeur de Grex Vocalis. 2. La chanson populaire. Entretien avec Robert Mermoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD772E8-2B1E-4BB9-8CA2-6170AEA6D549", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale", "musique contemporaine", "chanson", "musique vocale"], "excerpt": "1. La participation du choeur des jeunes de Norv\u00e8ge au Concours Europ\u00e9en 2003. Le d\u00e9veloppement du chant choral en Norv\u00e8ge. Le caract\u00e8re national de la nouvelle musique norv\u00e9gienne. Trond Kverno. Int\u00e9r\u00eat des jeunes pour le chant choral a cappella. 2. La naissance d'une chanson", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur norv\u00e9gien et directeur de Grex Vocalis", "name": "Hoegset, Carl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2003 voit la parution de 691 titres : Ce nombre impressionnant ne tue-t-il pas le livre et la lecture? Extrait d'une chronique litt\u00e9raire et interviews de Patrice Fehlmann, de Pierre-Marcel Favre, d'Etienne Barilier, de Marlyse Pietri, de V\u00e9ronique Overney, de Jean-Marie Boerlin, de Claude Frochaux et de Louis-Philippe Ruffy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A93FE89-754C-47E5-94DB-619956463F0A", "durationSec": 1013, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lecture", "prix litt\u00e9raire", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur d'\u00e9missions litt\u00e9raires sur Espace 2", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rant de la librairie Payot, Gen\u00e8ve", "name": "Boerlin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, libraire et \u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur et directeur du Salon du Livre de Gen\u00e8ve", "name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "libraire ind\u00e9pendante", "name": "Overney, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice (\u00e9ditions Zo\u00e9)", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office du Livre (OLF)", "name": "Fehlmann, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Id\u00e9e de fusion entre le Th\u00e9\u00e2tre de Carouge et la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve : D\u00e9bat entre Patrice Mugny, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve et Anne Bisang, directrice de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-41EFC997-D60D-46D5-AAC2-19810EF2526B", "thematicGeographicals": ["Carouge", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 609, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, responsable du D\u00e9partement des affaires culturelles", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Avec Luc Ferrari, un parcours d\u00e9cal\u00e9 : Echos de la semaine consacr\u00e9e \u00e0 Luc Ferrari \u00e0 la Chaux-de-Fonds en mai 2003  (1/2)                ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13726DB1-0065-4B2D-B85B-11AB89DABA69", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4437, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste au Nouvel Ensemble Contemporain de La Chaux-de-Fonds", "name": "Pintaudi, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, \u00e0 l'origine du projet de la semaine Ferrari", "name": "Bellenot, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, com\u00e9dienne, interpr\u00e8te f\u00e9tiche de Luc Ferrari", "name": "Caron, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "musicien au Nouvel Ensemble Contemporain de la La Chaux-de-Fonds", "name": "Tesfaye, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "musicien au Nouvel Ensemble Contemporain de La Cahux-de-Fonds", "name": "Ceuninck, Laurent de", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ferrari, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et co-fondateur de \"La muse en circuit\"", "name": "Jisse, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Un oeuf is enough ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D70CAE49-EFD6-4D44-A1BC-0DC5F41A7101", "durationSec": 5098, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "parodie", "musique contemporaine"], "excerpt": "Fac\u00e9ties autour de la gastronomie, Luc Ferrari, Leonard Bernstein, Jean Wiener, Philippe Morard, Bohuslav Martinu, Andr\u00e9 Besan\u00e7on.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Avec Luc Ferrari, un parcours d\u00e9cal\u00e9 : Echos de la semaine consacr\u00e9e \u00e0 Luc Ferrari \u00e0 La Chaux-de-Fonds en mai 2003 (2/2)       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C37EC70C-4102-4039-B010-E0BD00ED665E", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien au Nouvel Ensemble Contemporain de La Cahux-de-Fonds", "name": "Ceuninck, Laurent de", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, com\u00e9dienne, interpr\u00e8te f\u00e9tiche de Luc Ferrari", "name": "Caron, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "musicien au Nouvel Ensemble Contemporain de la La Chaux-de-Fonds", "name": "Tesfaye, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste au Nouvel Ensemble Contemporain de La Chaux-de-Fonds", "name": "Pintaudi, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, \u00e0 l'origine du projet de la semaine Ferrari", "name": "Bellenot, Mireille", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "journaliste et co-fondateur de \"La muse en circuit\"", "name": "Jisse, David", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Ferrari, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fiona G\u00e9lin, com\u00e9dienne,  \u00e0 l'occasion de la parution de son livre autobiographique \"Retour d'errance\" (Ed. Michel Lafon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAF42E89-64ED-4C38-8A79-4355719DEBAA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2518, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9lin, Daniel", "G\u00e9lin, Fiona"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "d\u00e9pression nerveuse", "toxicomanie", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Fiona G\u00e9lin est com\u00e9dienne mais dans l'esprit de beaucoup elle reste avant tout la fille de Daniel G\u00e9lin. A l'ombre de ce p\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre, elle a v\u00e9cu une enfance dor\u00e9e au bord de la mer et a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en posant pour des photos de charme, elle encha\u00eene ensuite quelques r\u00f4les au cin\u00e9ma. Puis s'amorce une descente sur des sentiers dangereux : Drogue dure, d\u00e9pression, d\u00e9pendance. Cette descente aux enfers la conduira \u00e0 plusieurs reprises dans un h\u00f4pital psychiatrique, plusieurs s\u00e9jours tr\u00e8s difficilement v\u00e9cus. Jusqu'\u00e0 ce qu'elle d\u00e9croche. Et retrouve enfin une vie \"normale\". \r\nElle relate ce parcours dans \"Retour d'errance\" \u00e9dit\u00e9 chez Michel Lafon.\r\nElle joue en ce moment, et jusqu'au 4 janvier 2004, Les Amazones, de Jean-Marie Chevret, au Th\u00e9\u00e2tre Rive-Gauche, \u00e0 Paris.\r\nTrois joyeuses c\u00e9l\u00e9bataires de 40 ans, un peu \u00e9gratign\u00e9es de la vie, cohabitent pour oublier les affres de leur coeur en jach\u00e8re. C'est le bonheur! Jusqu'au jour o\u00f9 d\u00e9barque Guillaume, bel \u00e9talon de 27 ans, qui va vite devenir la proie d'un fr\u00e9n\u00e9tique safari.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "G\u00e9lin, Fiona", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien au Mali avec le P\u00e8re Bernard Verspieren, pr\u00e9sident fondateur de l'Association Entraide pour le D\u00e9veloppement Rural (AEDR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E4177D-0C61-4BD3-A81B-7F0868EFB029", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 4059, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "politique agricole", "aide au d\u00e9veloppement", "eau (ressource)"], "excerpt": "\"Bernard Verspieren quitte la France, en 1946, pour l'Afrique, tout d'abord il fait sa th\u00e9ologie en Alg\u00e9rie, puis en Tunisie, o\u00f9 il est ordonn\u00e9 \u00e0 Carthage en 1950. Puis c'est le d\u00e9part pour ce qui \u00e9tait alors le Soudan Fran\u00e7ais, l'actuel Burkina Faso et le Mali. C'est l\u00e0 que d\u00e8s 1965 il se pr\u00e9occupe du d\u00e9veloppement agricole du pays, en fondant deux \u00e9coles d'agriculture, puis en s'occupant des probl\u00e8mes d'approvisionnement en eau, notamment avec le projet Mali Aqua Viva qui a creus\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 plus de 4000 forages au Mali, fournissant de l'eau \u00e0 plus d'un Malien sur dix.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre fran\u00e7ais", "name": "Verspieren, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X100 M\u00c8TRES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MALADIE RESPIRATOIRE", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "MALADIE RESPIRATOIRE", "ALPINISME", "MALADIE RESPIRATOIRE", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["ARRON, CHRISTINE"], "id": "asset-165466", "durationSec": 954, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.31", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "TESSIN", "TESSIN", "VALAIS", "ZINAL", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "A LA RENCONTRE DE L'HINDOUISME - 03.08.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-153869", "durationSec": 3545, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "APRI PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "VIE CULTURELLE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "VIE CULTURELLE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "id": "asset-153246", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 891, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 20030831, \u00e0 l'initiative de l'Association \"Pr\u00e9sence Afrique chr\u00e9tienne\", des Africains de diff\u00e9rentes ethnies et des paroissiens neuch\u00e2telois se r\u00e9unissent au Temple des Valangines pour c\u00e9l\u00e9brer la messe au rythme des chants africains. Apr\u00e8s la messe, ils partagent en toute convivialit\u00e9 un repas communautaire.", "title": "A NEUCHATEL AU RYTHME DE L'AFRIQUE - 03.08.31", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE CULTURELLE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "VENDANGE", "VIN ROUGE", "VITICULTURE", "VIGNE", "VENDANGE", "CANICULE", "VITICULTURE", "VIGNE", "VENDANGE", "CANICULE", "VIN ROUGE", "VITICULTURE", "VIGNE", "VENDANGE", "VIN ROUGE", "VITICULTURE", "VIGNE", "VENDANGE", "VIN ROUGE", "VITICULTURE", "VIGNE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "VIN BLANC", "BIOLOGIE", "INSECTE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TYPE DE M\u00c9DECINE", "BIOLOGIE", "INSECTE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TYPE DE M\u00c9DECINE", "INSECTE", "TYPE DE M\u00c9DECINE"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "SEYDOUX, YVES", "SEYDOUX, YVES"], "id": "asset-153283", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BALE-VILLE", "C\u00d4TE-D'OR", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BOURGOGNE", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE", "CHAMBLON"], "durationSec": 3109, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Berne-ville : 20030831, des sp\u00e9cialistes de l'a\u00e9ronautique et des employ\u00e9s de Swiss commentent la situation de la compagnie a\u00e9rienne suisse, en graves difficult\u00e9s financi\u00e8res, et sa recherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d'une alliance, soit avec OneWorld ou Star Alliance\n* Plateau : 20030831, itw du membre de la direction de Sant\u00e9Suisse SEYDOUX Yves, qui s'explique sur la future augmentation pr\u00e9vue des primes d'assurance maladie et sur la position des caisses d'assurance maladie concernant la hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9\n* Gen\u00e8ve, C\u00f4te-d'or, Bourgogne, Rh\u00f4ne (Dept.France) : 20030831, vu la canicule, de nombreux vignerons, en Suisse ou en Bourgogne, ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 la vendange. La tr\u00e8s forte chaleur de cet \u00e9t\u00e9 a en effet d\u00e9velopper certains ar\u00f4mes dans les raisins, ce qui fait dire aux sp\u00e9cialistes que le mill\u00e9sime 2003 sera du vin exceptionnel\n* B\u00e2le-ville, Gen\u00e8ve-ville, Vaud, Chamblon : 20030831, certains h\u00f4pitaux en Suisse ont adopt\u00e9 une nouvelle technique de nettoyage des plaies, qui utilise des asticots. Ces vers de la mouche sont plac\u00e9s dans des blessures profondes et mangent tous les tissus morts. Pourtant, de nombreux patients refusent cette technique de biochirurgie, par peur des insectes.", "title": "SWISS CHERCHE ALLIANCE DESESPEREMENT // 2003 : VIN SUR VINGT // UN PETIT VERPOUR LA CROUTE - 03.08.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BOURGOGNE", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "C\u00d4TE-D'OR", "C\u00d4TE-D'OR", "GENEVE", "CALIFORNIE", "USA", "GENEVE-VILLE", "CHAMBLON", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "STEINEGGER, FRANZ", "BEERLI, CHRISTINE", "BEERLI, CHRISTINE"], "id": "asset-165467", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.31", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "VAL-D'AOSTE", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "VAL-D'AOSTE", "VALAIS", "BERNE", "BERNE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9", "WEISS, PIERRE", "KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-166465", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20030831, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me de la compagnie a\u00e9rienne Swiss. Les intervenants s'opposent sur les int\u00e9r\u00eats pour les Suisses de poss\u00e9der une compagnie a\u00e9rienne nationale et sur l'avenir de Swiss. Pour les uns, la compagnie n'est pas viable car les co\u00fbts d'exploitation sont trop importants et elle ne peut survivre qu'en se faisant absorber par une autre compagnie. Pour les autres, la compagnie est un acteur strat\u00e9gique du tourisme et arrive \u00e0 s'adapter \u00e0 l'offre du march\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des prix bas.", "title": "LES SUISSES ONT-ILS BESOIN DE SWISS ? - 03.08.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISS"], "thematicPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "thematicThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES - MODE D'EMPLOI - 03.08.31", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-164392", "durationSec": 1996, "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X400 M\u00c8TRES", "SAUT EN HAUTEUR", "800 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "US OPEN DE TENNIS", "125 CC", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "SPORT"], "visualPersons": ["FRISCHKNECHT, THOMAS", "BLAKE, JAMES", "FEDERER, ROGER", "LUETHI, THOMAS", "YAKIN, MURAT", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "MEIER, URS", "RYF, CLAUDE", "BARNETTA, TRANQUILLO", "GYGAX, DANIEL", "CISSE, DJIBRIL", "CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-164378", "durationSec": 3168, "mediaType": "video", "title": "03.08.31", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "PARIS", "LUGANO", "CHAMPERY", "CHAMPERY", "VALAIS", "NEW YORK", "EMMENTAL", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "THOUNE", "THOUNE", "ST-GALL-VILLE", "AARAU", "GUINGAMP", "SOCHAUX", "AUXERRE", "MARSEILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC WIL 1900", "FC AARAU", "FC ZURICH", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "SOCHAUX", "LILLE OSC", "AJ AUXERRE", "STADE RENNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Rudolf Serkin, pianiste, \u00e0 l'occasion du 100 \u00e8me anniversaire de sa naissance  (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1DCCF222-C358-49C6-8C7C-B4EC06DF45DB", "durationSec": 4361, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serkin, Rudolf"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "La Fondation Andr\u00e9 Guex-Joris \u00e0 Martigny : Entretien avec son fondateur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AB1F0C1-FA45-4430-AB5F-1A2C084916E5", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gay-Joris, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["fondation", "document sonore", "radio", "collection", "partition musicale", "disque noir"], "excerpt": "Histoire  et visite de sa collection localis\u00e9e dans le manoir de Martigny, comment il l'a constitu\u00e9, r\u00e9cit de sa carri\u00e8re (grande carri\u00e8re \u00e0 la radio, sp\u00e9cialiste de musique), le r\u00f4le des objets de sa collection (beaucoup de partition, de disque, de pochettes anciennes), la port\u00e9e p\u00e9dagogique de la collection, le c\u00f4t\u00e9 collectionneur fou, et le pourquoi de cette passion d\u00e9vorante, description de tr\u00e8s belles pi\u00e8ces (partitions et phonographes), le r\u00f4le de la musique pour lui, les grandes figures rencontr\u00e9es qui on jou\u00e9s un r\u00f4le important dans sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, collectionneur, fondateur de la fondation", "name": "Guex-Joris, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "\"Que s'est-il pass\u00e9 d'incroyable dans votre famille cet \u00e9t\u00e9?\". Micro-trottoir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6BCDFFA4-80F1-4656-B85D-3CB7638838E2", "durationSec": 310, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants, passantes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "L'ins\u00e9curit\u00e9 actuelle au niveau mondial est-elle une menace pour le tourisme? : Le WEF a-t-il une solution pour assurer l'avenir et la stabilit\u00e9 de c ette branche \u00e9conomique? Interview de Philippe Bourguignon, l'un des deux nouveaux directeurs g\u00e9n\u00e9raux du WEF (World Economic Forum)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80BC37F9-4EFC-43CB-9C0A-1FACAE94BC7D", "durationSec": 954, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["tourisme", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des deux directeur g\u00e9n\u00e9raux du WEF", "name": "Bourguignon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Rudolf Serkin, pianiste, \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-240AA242-357B-44CD-9B9E-60D8951F70B2", "durationSec": 4596, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serkin, Rudolf"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Francis Perrin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E29968-B0E5-478C-BDC8-EDE570575FF8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1061, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Francis"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Perrin, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.08.30", "visualThemes": ["TERRAIN DE GOLF", "GOLF (LOISIR)", "GOLF (LOISIR)", "GOLF (LOISIR)", "SECTE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FER \u00c0 REPASSER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["CSEM", "CSEM", "CSEM", "CSEM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165971", "durationSec": 1095, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["DUO", "CHANSON", "GUITARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CLOCHE", "RIVI\u00c8RE", "CLOCHER"], "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-164880", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Verscio, 20030603 et 20030604, musiques folkloriques et populaires du r\u00e9pertoire tessinois par un duo de guitaristes, dont le clown DIMITRI, et le groupe Panigir\u00f6l.", "title": "TICINO - CENTOVALLI - 03.08.30", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" clown Dimitri chantant chanson traditionnelle tessinoise \u00e0 la guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "DRESSAGE", "CIRQUE", "DRESSAGE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "DRESSAGE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CIRQUE", "CLOWN", "DRESSAGE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CIRQUE", "HUMOUR", "CIRQUE", "CIRQUE", "HUMOUR", "CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE", "CIRQUE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "HUMOUR", "CIRQUE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CIRQUE", "HUMOUR", "CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, FRANCO", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, G\u00c9RALDINE", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "KNIE, FRANCO", "EMIL", "EMIL", "EMIL", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "DIMITRI", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, FRANCO", "GORGONI, JOSEPH", "KNIE, FRANCO", "KNIE, FREDY (JUNIOR)"], "id": "asset-178352", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 10173, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Schaffhouse, Zurich-ville, Lausanne : 20030830, RAPP Jean-Philippe pr\u00e9sente une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct du chapiteau du Cirque Knie \u00e0 la Plaine de Plainpalais, \u00e0 l'occasion du Bicentenaire de celui-ci. La famille KNIE \u00e9voque les grands moments de son histoire et le souvenir des meilleurs artistes qui ont fait le renom des spectacles du Cirque Knie. Elle nous fait \u00e9galement d\u00e9couvrir de nombreux extraits du spectacle du Jubil\u00e9 2003, qui c\u00e9l\u00e8bre ses 200 ans d'existence.", "title": "KNIE, 200 ANS DE DYNASTIE - 03.08.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SCHAFFHOUSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e0 l'occasion du Bicentenaire du Cirque Knie, archives retra\u00e7ant l'histoire du Cirque et de la famille Knie", " \u00e0 l'occasion du Bicentenaire du Cirque Knie, archives retra\u00e7ant l'histoire du Cirque et de la famille Knie"], "thematicThemes": ["CIRQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "SAUT EN LONGUEUR", "5000 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "LANCER DU JAVELOT", "4X100 M\u00c8TRES", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "TRIATHLON"], "visualPersons": ["ROETHLIN, VIKTOR", "ARRON, CHRISTINE", "GYGAX, DANIEL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "OWEN, MICHAEL", "SAUBER, PETER"], "id": "asset-165449", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "03.08.30", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "PARIS", "AARAU", "ST-GALL-VILLE", "LUGANO", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LIVERPOOL", "AFFOLTERN AM ALBIS", "HINWIL"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "FC ZURICH", "FC ST-GALL", "FC WIL 1900", "SR DEL\u00c9MONT", "CHELSEA", "LIVERPOOL", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.08.30", "visualThemes": ["CIRQUE"], "visualGeographicals": ["CHARMEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165463", "durationSec": 982, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ENTRETIEN", "GUERRE D'IRAK"], "visualPersons": ["KOUCHNER, BERNARD"], "id": "asset-165479", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030830, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) et de M\u00e9decins du Monde KOUCHNER Bernard. KOUCHNER Bernard \u00e9voque la brutale disparition de son vieil ami, le repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de l'ONU VIEIRA DE MELLO Sergio et l'avenir politique de l'Irak.", "title": "BERNARD KOUCHNER - 03.08.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUCHNER, BERNARD"], "thematicThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ENTRETIEN", "GUERRE D'IRAK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TAJ MAHAL - LUGANO ESTIVAL JAZZ 2002", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-164494", "durationSec": 2690, "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "ATTENTAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ORTHOGRAPHE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "LEUENBERGER, MORITZ", "BRUNNER, CHRISTIANE", "SOGUEL, BERNARD", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "KNIE, FREDY (JUNIOR)"], "id": "asset-165464", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.30", "visualGeographicals": ["COURMAYEUR", "CHAMONIX", "NAJAF", "BERNE-VILLE", "ROCHEFORT", "CHAMOSON", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "L'ultra trail du Mont-Blanc", "imageURL": "http://www.rts.ch/5980278.image", "id": "ece-5980279", "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-08-29T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'UTMB, c'est la course de tous les superlatifs : 168 km et 9600 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5980279", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5980279"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 septembre 2001 : L'autorit\u00e9 propri\u00e9taire des tours a rendu publique le flot d'appels d'urgence \u00e9mis sur place le matin du 11 septembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE873BE1-6804-47AE-8A53-33D60A616794", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Tiziou, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de J.B. Pontalis (5/5) : Un vocabulaire intime       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F86D4CA3-3742-43E4-8025-84C506D677C9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1842, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pontalis, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "psychanalyse", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, \u00e9crivain, auteur d'essais et de romans, co-auteur avec Jean Laplanche du \"Vocabulaire de psychanalyse\" (Ed. PUF), directeur de collection chez Gallimard", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Lettres sur la musique. De Leonhard Eueler (5/5) : Conjecture sur la raison de quelques dissonances g\u00e9n\u00e9ralement re\u00e7ues dans la musique (2/2) - Du v\u00e9ritable caract\u00e8re de la musique moderne (extr.)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9612F42-3428-413D-9C7F-AED394806C50", "durationSec": 1239, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Euler, Leonhard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Ludmila", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Bel\u00e9n", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ayatollah Mohammed Baqer Hakim, chef de l'Assembl\u00e9e supr\u00eame de la r\u00e9volution islamique en Irak, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e \u00e0 Najaf : Il y aurait au moins 75 morts et 140 bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B86A995-61E7-4686-B85A-751848792EEF", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baqer Hakim, Mohamed"], "thematicThemes": ["islam", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste de Radio France en Irak", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Omaggio : Luciano Berio, hommage au compositeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 mai 2003 (5/5) : Berio rend hommage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CA0D8F4-0AD3-4455-85C3-6C03ADDBF120", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3424, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Biographie, composition, relation aux instruments \u00e0 la voix, regards sur d'autres compositeurs, anciens ou modernes, notion de transcriptions, de r\u00e9\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR de 1969 \u00e0 1996)", "name": "Berio, Luciano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Sonja devenue peintre d'aquarelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA8B15E4-3C9E-4E38-90D6-3C30DDA8B99F", "durationSec": 486, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Scheider, Sonja", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alastair Campbell, directeur de la communication et de la strat\u00e9gie du premier ministre britannique Tony Blair va quitter ses fonctions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8039378-92E4-4C78-BAB1-234F36AD86E4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony", "Campbell, Alistair"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Jaffr\u00e9, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'H\u00e9lo\u00efse et Ab\u00e9lard (5/5)           ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-657D3ECF-0AB8-4211-B05C-2D446F7466DB", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9lo\u00efse", "Ab\u00e9lard, Pierre"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "correspondance litt\u00e9raire", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "Editeur": [{"role": "responsable de l'\u00e9dition de la \"Correspondance\" (Gallimard, coll. Folio classique, 2000)", "name": "Bouy\u00e9, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure du texte", "name": "H\u00e9lo\u00efse", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur", "name": "Ab\u00e9lard, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9lude \u00e0 la nuit des chauves-souris            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32C5DDD1-D066-4CD9-AE2C-2F011B4A35C4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1595, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chauve-souris"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique au Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de La Chaux-de-Fonds et coordinateur de la Nuit des Chauves-souris pour le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Blant, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Hitler, la trajectoire du monstre (5/5): la secr\u00e9taire d'Hitler", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FA40EF3C-AF0A-4F81-87A2-F172D9D4BD44", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3698, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junge, Traudl", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "film documentaire", "fonction politique", "secr\u00e9taire"], "excerpt": "\"Traudl Junge \u00e9tait la secr\u00e9taire priv\u00e9e d'Adolf Hitler,  de l'automne 1942 jusqu'\u00e0 l'effondrement du r\u00e9gime nazi. Elle travailla pour lui \u00e0 la Wolfsschanze, \u00e0 l'Obersalzberg, dans son train sp\u00e9cial et \u00e0 la fin, dans le bunker du F\u00fchrer, au centre de la capitale assi\u00e9g\u00e9e. C'est \u00e0 elle qu'Hitler dicta aussi son testament. Traudl Junge a 81 ans, quand elle parle pour la premi\u00e8re fois devant une cam\u00e9ra de cette p\u00e9riode tr\u00e8s particuli\u00e8re de sa vie. Au printemps 2001, par l'interm\u00e9diaire de l'\u00e9crivain Melissa M\u00fcller, le r\u00e9alisateur Andr\u00e9 Heller parvient \u00e0 la convaincre de l'importance d'un enregistrement de souvenirs exceptionnels mais aussi de ses doutes et de ses r\u00e9flexions personnelles. En collaboration avec Othmar Schmiderer, Andr\u00e9 Heller r\u00e9alisera un film de 90 minutes, \u00e0 partir de dix heures de mat\u00e9riel, en renon\u00e7ant \u00e0 tout remplissage et en faisant enti\u00e8rement confiance \u00e0 l'effet de la personnalit\u00e9 de la narratrice.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Adolf Hitler", "name": "Junge, Traudl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Lutte contre la violence conjugale : Le gouvernement neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi. Interview de Monika Dusong, conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise, cheffe du D\u00e9partement de la justice, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC84139F-99D7-4BD6-95AC-D4F1FF238C3F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "l\u00e9gislation", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise: cheffe du D\u00e9partement de la justice, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Dusong, Monika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Eug\u00e8ne Chaplin, fils de Charlie Chaplin. Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DE244D1-5634-47D3-B817-5AA7BF709FBF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2420, "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Eug\u00e8ne", "Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["famille", "cin\u00e9ma", "p\u00e8re", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Charles Chaplin", "name": "Chaplin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ORAGE", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "ORAGE", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "BUDGET DE L'ETAT", "PRISON", "PRISON", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "CORSO", "CORT\u00c8GE", "CIRQUE", "CLOWN", "FESTIVAL", "CIRQUE", "CLOWN", "FESTIVAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "LECTURE"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "GROCK"], "id": "asset-165475", "durationSec": 886, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.08.29", "visualGeographicals": ["ETOY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "CHENE-BOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BELLELAY", "ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INCENDIE", "TEMP\u00caTE", "POMPIER", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["MIKAELIAN, MARIE-GA\u00cfAN\u00c9"], "id": "asset-165460", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.29", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "CUGY (FR)", "FRIBOURG", "CUGY (FR)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "800 M\u00c8TRES", "SAUT EN LONGUEUR", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES HAIES"], "visualPersons": ["BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "SANCHEZ, FELIX"], "id": "asset-165462", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.29", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "ST-DENIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUE", "INONDATION", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "INONDATION", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FEMME BATTUE", "L\u00c9GISLATION", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "ART VID\u00c9O", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "DUSONG, MONIKA", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-165461", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.29", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "VEVEY", "VAUD", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de J.B. Pontalis (4/5) : Le temps qui passe et celui ne passe pas                                     ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F891DCC-B7D5-40A4-81CB-4928A1E9B41B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pontalis, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, \u00e9crivain, auteur d'essais et de romans, co-auteur avec Jean Laplanche du \"Vocabulaire de psychanalyse\" (Ed. PUF), directeur de collection chez Gallimard", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les enjeux pour la Suisse des n\u00e9gociations de l'OMC \u00e0 Cancun : L'ouverture des march\u00e9s agricoles et ses cons\u00e9quences pour les paysans suisses. Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B22B67AA-26AD-4580-BFBE-66920CF595FE", "thematicGeographicals": ["Cancun", "Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce international", "n\u00e9gociation", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Karin Clercq, chanteuse, ex-com\u00e9dienne, lors de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DCA15F5-4AA2-41D6-A064-A2CE69E17C09", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Nyon"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clercq, Karin", "Pal\u00e9o Festival 2003"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, ex-com\u00e9dienne", "name": "Clercq, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les enjeux pour la Suisse des n\u00e9gociations de l'OMC \u00e0 Cancun : L'ouverture des march\u00e9s agricoles et ses cons\u00e9quences pour les paysans suisses. Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43C23753-5477-4A6B-B0D5-77DF4E2833D9", "thematicGeographicals": ["Cancun", "Suisse"], "durationSec": 32, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce international", "agriculture", "n\u00e9gociation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'H\u00e9lo\u00efse et Ab\u00e9lard (4/5)        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-81A266CC-299C-4B5A-876C-6A81295CA9B2", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ab\u00e9lard, Pierre", "H\u00e9lo\u00efse"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "Moyen Age", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "Editeur": [{"role": "responsable de l'\u00e9dition de la \"Correspondance\" (Gallimard, coll. Folio classique, 2000)", "name": "Bouy\u00e9, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Ab\u00e9lard, Pierre", "type": "Auteur"}, {"role": "auteure du texte", "name": "H\u00e9lo\u00efse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2003 : Apr\u00e8s son accident de voiture, Fran\u00e7ois Lachat, conseiller national jurassien PDC, reste en liste. Interviews de Fran\u00e7ois Lachat et de Jean-Marc Th\u00e9venaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9B865E6-A7A8-4970-8812-C75D78CF4431", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lachat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["accident", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re au TCS", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien PDC", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Lettres sur la musique. De Leonhard Euler (4/5) : Lettre \u00e0 M. Leonhard Euler (avril 1752) - Lettre \u00e0 M. Rameau (oct. 1752) - Conjecture sur la raison de quelques dissonances g\u00e9n\u00e9ralement re\u00e7ues dans la musique (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-296D760F-01E8-4AAF-8822-19ADF79EB130", "durationSec": 1178, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Euler, Leonhard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Ludmila", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Bel\u00e9n", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Judith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suicide de David Kelly : Tony Blair, le Premier ministre britannique d\u00e9ment toute manipulation du gouvernement dans le dossier sur les armes de destruction massive irakiennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35B60864-F44B-42DD-8B36-F6A2DBEF6A94", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kelly, David"], "thematicThemes": ["suicide", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Jaffr\u00e9, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les enjeux pour la Suisse des n\u00e9gociations de l'OMC \u00e0 Cancun : La Suisse ne peut pas sacrifier ses paysans. Interview de John Dupraz, vice-pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans (USP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F17F59D-4668-4527-8A98-D625D0A57D3F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cancun"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "OMC"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "agriculture", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'USP", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de Sergio Vieira de Mello \u00e0 Gen\u00e8ve : Extraits de la c\u00e9r\u00e9monie, avec une d\u00e9claration de l'un des fils et une interview de Barbara Hendricks", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF9C8177-0EB7-44D2-8848-95EDCC407CEB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vieira de Mello, Sergio", "ONU"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cancatrice", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "un des fils de Sergio Vieira de Mello", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Omaggio : Luciano Berio, hommage au compositeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 mai 2003 (4/5) : Ethique et musique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96D7CBD5-9144-481E-9D8A-DF4AF1E4C047", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Biographie, composition, relation aux instruments \u00e0 la voix, regards sur d'autres compositeurs, anciens ou modernes, notion de transcriptions, de r\u00e9\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR de 1969 \u00e0 1996)", "name": "Berio, Luciano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Laurence \u00e9voque ses vacances catastrophiques avec sa meilleure amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41CA2898-9FD4-4E55-B18E-96EFEA68D11A", "durationSec": 507, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Hitler, la trajectoire d'un monstre (4/5): Autour du roman de George Steiner, \"Le Transport de AH\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5D0E962C-B8EC-40E3-8E37-813D21FB2034", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Am\u00e9rique latine"], "durationSec": 3649, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiner, George", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "litt\u00e9rature", "fonction politique"], "excerpt": "Ce livre parait dans les ann\u00e9es 80 chez Julliard. Le livre est aujourd'hui \u00e9puis\u00e9, difficile \u00e0 d\u00e9nicher. R\u00e9sumer cet ouvrage tient en peu de ligne: 30 ans apr\u00e8s la fin de la seconde guerre mondiale, des chasseurs de Nazis trouvent cach\u00e9 au plus profond de la jungle amazonienne un vieil homme silencieux, un vieillard  qui s'av\u00e8re \u00eatre Adolf Hitler. La raison qui pousse un homme comme George Steiner a faire survivre Hitler ne saurait \u00eatre de l'ordre ni de la perversit\u00e9, ni de l'innocence.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "OBS\u00c8QUES", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ACCIDENT ROUTIER", "CONSEILLER NATIONAL", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "EXCUSES", "PREMIER MINISTRE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "RAMOS-HORTA, JOSE", "SOMMARUGA, CORNELIO", "LEUENBERGER, MORITZ", "ROCH, PHILIPPE", "LACHAT, FRANCOIS", "BLAIR, TONY", "FACCHINETTI, GILBERT", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-165458", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "LONDRES", "DORIGNY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SWISS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "TSR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERDRIX, Claire", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDANGE"], "id": "asset-165457", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.28", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" diffusion du TJ apr\u00e8s une importante panne d'\u00e9lectricit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERDRIX, Claire", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "800 M\u00c8TRES", "5000 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "LANCER DU MARTEAU", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "200 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES HAIES", "SAUT \u00c0 LA PERCHE"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "BELZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-165459", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.08.28", "visualThemes": ["SENTIER P\u00c9DESTRE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "ASTRONOMIE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "AUTOMOBILE", "CONSTITUTION", "JUGE", "FINANCEMENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "PROTESTANTISME", "GRAFFITI", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "MONAST\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "ST-LUC", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "CERNIER", "GRAND-SACONNEX, LE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165474", "durationSec": 960, "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "CHAMBRE \u00c0 COUCHER", "LANGUE ALLEMANDE", "ADOLESCENT", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "BEGUIN, THIERRY", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-164095", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Ne\u00fbchatel-ville, La Chaux-de-Fonds, Berne-ville : 20030928, face \u00e0 la d\u00e9ferlante de l'anglais, les Suisses al\u00e9maniques n'apprennent plus de mani\u00e8re syst\u00e8matique le fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole. L'unit\u00e9 et la coh\u00e9sion du pays seraient en danger pour un certain nombre de suisses et de politiques romands. A travers de nombreux portraits, nous faisons le point sur l'apprentissage de l'allemand en Suisse Romande, la qualit\u00e9 de l'enseignement en \u00e9cole primaire et secondaire et l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves pour cette langue malgr\u00e9 leur envie profonde d'apprendre l'anglais.", "title": "DEL PONTE : LE PIEGE RWANDAIS // WIR SPRECHEN NICHT DEUTSCH - 03.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-08-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LANGUE ALLEMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ARTICLE Z / ARTE / TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Wer spricht Deutsch?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6444263.image", "id": "ece-6444264", "durationSec": 1732, "publicationDate": "2003-08-27T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'allemand peine \u00e0 s'imposer dans le coeur des Suisses romands. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6444264", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6444264"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'H\u00e9lo\u00efse et Ab\u00e9lard (3/5)        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-50187CA7-B077-4360-9E3D-44BF524F7E14", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ab\u00e9lard, Pierre", "H\u00e9lo\u00efse"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "amour", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Editeur": [{"role": "responsable de l'\u00e9dition de la \"Correspondance\" (Gallimard, coll. Folio classique, 2000)", "name": "Bouy\u00e9, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure du texte", "name": "H\u00e9lo\u00efse", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur", "name": "Ab\u00e9lard, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'importance de la biotechnologie pour l'\u00e9conomie suisse : Interviews de Roland Buhlmann et d'Alexander Zehnder, en marge du 11e congr\u00e8s de biotechnologie \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA548E64-BCC3-40DE-A7B3-336A6F239E65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotechnologie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFZ (Umweltbiotechnologie) et directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (EAWAG), Dubendorf", "name": "Zehnder, Alexander", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une entreprise de biotechnologie dans le canton de B\u00e2le", "name": "Buhlmann, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Salif Keita, musicien et chanteur, \u00e0 l'occasion de son passage au Festival de Nyon 2003. Pr\u00e9sentation du 4e Gospel Festival de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4699BA09-CE9D-4CE2-84A4-B5C3EE1A1FE2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Nyon"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keita, Salif"], "thematicThemes": ["festival de musique", "ethno-pop", "gospel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Keita, Salif", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice du 4e Gospel Festival", "name": "Seleschi, Linda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Lettres sur la musique. De Leonhard Euler (3/5) : Du v\u00e9ritable caract\u00e8re de la musique moderne (extr.) - Extrait d'une r\u00e9ponse de M. Rameau \u00e0 M. Euler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-24516BE9-89CC-47FC-BA1E-079C3B20A422", "durationSec": 1241, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Euler, Leonhard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Bel\u00e9n", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Ludmila", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Michel Layaz                   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB584C2-EF3B-4BA0-90E8-B08548D373DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layaz, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raoul Ruiz, cin\u00e9aste d'origine chilienne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Ce jour-l\u00e0\", tourn\u00e9 en grande partie en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B7953AE-0DF0-46D0-8406-3E4538E11094", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2970, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Raoul"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ruiz, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Omaggio : Luciano Berio, hommage au compositeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 mai 2003 (3/5) : Sinfonia               ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EC9DFB6-97AC-467E-8306-260D6DED8125", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Biographie, composition, relation aux instruments \u00e0 la voix, regards sur d'autres compositeurs, anciens ou modernes, notion de transcriptions, de r\u00e9\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR de 1969 \u00e0 1996)", "name": "Berio, Luciano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Poujade, homme politique fran\u00e7ais, est mort aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans : Interview de Jean-Marie Le Pen, qui en 1956 \u00e0 l'\u00e2ge de 27 ans acc\u00e9dait pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur la liste Poujade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98A56770-EB8F-405D-8FFA-E2BB66E52CEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poujade, Pierre"], "thematicThemes": ["parti politique", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du Front national", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Hitler, la trajectoire du monstre (3/5): la mort d'un \"pourri\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-385BAC3A-0A70-4F08-85F8-D148599CC0C2", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["suicide", "fonction politique", "nazisme"], "excerpt": "\"Le 30 avril 1945, dans le bunker plac\u00e9 sous la chancellerie imp\u00e9riale \u00e0 Berlin, il se suicide en compagnie d'Eva Braun. Ils utilisent du poison. Il l'avait \u00e9pous\u00e9 la veille. Les cadavres sont br\u00fbl\u00e9s avec de l'essence dans le jardin de la chancellerie imp\u00e9riale, suite \u00e0 un ordre de Hitler.\r\nLe Mal incarn\u00e9 Hitler semble avoir disparu. Mais longtemps cette affaire du suicide d'Hitler suscite controverse et pol\u00e9mique. Il faut attendre le d\u00e9but ann\u00e9es 90 pour voir ressurgir cette affaire dans un contexte bien particulier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Walter Isnardi, pr\u00eatre, captur\u00e9 et tortur\u00e9 en Am\u00e9rique latine par Sophie, tortionnaire...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-031E76C2-5DAB-4091-83F5-F58C744FE1D4", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 624, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Isnardi, Walter"], "thematicThemes": ["femme", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Isnardi, Walter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de J.B. Pontalis (3/5) : A perte de vue           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B9A39C9-C767-4A03-A2DF-7E2DF9B4A248", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2045, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pontalis, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, \u00e9crivain, auteur d'essais et de romans, co-auteur avec Jean Laplanche du \"Vocabulaire de psychanalyse\" (Ed. PUF), directeur de collection chez Gallimard", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.08.27", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "AGRICULTURE", "S\u00c9CHERESSE", "CANICULE", "AGRICULTURE", "S\u00c9CHERESSE", "CANICULE", "SUPERMARCH\u00c9", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "OPHTALMOLOGIE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "V\u00caTEMENT", "PAPIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "MOUTIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "POMY", "VAUD", "VAUD", "MONTHEY", "SION", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165473", "durationSec": 892, "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "1500 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "1500 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "MARCHE (ATHL\u00c9TISME)", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "EL GUERROUJ, HICHAM", "EL GUERROUJ, HICHAM"], "id": "asset-165455", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.08.27", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "ATHENES", "ST-DENIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "ST-DENIS"], "visualCorporations": ["AEK ATH\u00c8NES", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RAISIN", "VIGNE", "VENDANGE", "PRESSE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "TIMBRE-POSTE", "POSTE"], "visualPersons": ["HOON, GEOFF"], "id": "asset-165454", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.08.27", "visualGeographicals": ["TARTEGNIN", "LONDRES", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "S\u00c9CHERESSE", "LAC", "S\u00c9CHERESSE", "LAC", "S\u00c9CHERESSE"], "id": "asset-165453", "durationSec": 1092, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.08.27", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "ROSSENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les P'tits aventuriers", "source": "gico", "id": "asset-168278", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "PLATEAU"], "durationSec": 653, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, TUNISIE : 20030827, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 adapt\u00e9 de l'\u00e9mission de radio \"Les P'tits z\u00e8bres\" avec la participation de 2 classes d'\u00e9l\u00e8ves de 5 \u00e8me et de 6 \u00e8me primaires issues de Courtedoux dans le Jura et du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Chaque classe d'enfants part \u00e0 la d\u00e9couverte de la Tunisie \u00e0 travers la r\u00e9alisation de reportages et de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l'autre classe. Le vote interactif des t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9terminera les gagnants de l'aventure.", "title": "03.08.27", "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2003-08-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission des P'tits Aventuriers."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CRUCHAUD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANCOURT, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SLAMA, Karim", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZONE BLEUE FILM ET VIDEO PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Miguel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de J.B. Pontalis (2/5) : Entre philosophie et psychanalyse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81218DDB-6C54-40A0-815E-477376E81270", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2003-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pontalis, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "\u00e9crivain", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, \u00e9crivain, auteur d'essais et de romans, co-auteur avec Jean Laplanche du \"Vocabulaire de psychanalyse\" (Ed. PUF), directeur de collection chez Gallimard", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e9rie Lagange, chanteuse, ex-com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9943277-B803-436A-B993-671F1267C06B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagrange, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "chanson fran\u00e7aise", "ann\u00e9es 1960", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, ex-com\u00e9dienne", "name": "Lagrange, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Hitler, la trajectoire du monstre (2/5): l'irr\u00e9sistible ascension", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-261E06CE-34AA-4F47-A35A-9F5A70CB50F5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2003-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "ann\u00e9es 1930", "fonction politique"], "excerpt": "\"Nul autre nom n'est aussi \u00e9troitement li\u00e9 au national - socialisme que celui d'Adolf Hitler. Il repr\u00e9sente la figure dominante, embl\u00e9matique de cette p\u00e9riode de l'histoire allemande. La carri\u00e8re d'Adolf Hitler est une des plus \u00e9tonnantes mais aussi une des plus incompr\u00e9hensibles de l'Histoire. Les historiens n'ont cess\u00e9 d'accumuler les faits de cette vie, mais il en demeure toujours une part de myst\u00e8re. Il faut d'abord \u00e9tudier la personnalit\u00e9 et les id\u00e9es de cet homme hors du commun. Qui \u00e9tait-il , sorti du monde de la marginalit\u00e9 pour devenir le ma\u00eetre tout-puissant de l'Allemagne ? Quelles sont les id\u00e9es politiques auxquelles il doit son ascension ? Quelle fut l'\u00e9volution de son mouvement jusqu'en 1933 ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Lettres sur la musique. De Leonhard Euler (2/5) : Lettres \u00e0 une princesse d'Allemagne : Sur les agr\u00e9ments d'une belle musique (2/2) - Des merveilles de la voix humaine", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F082B150-03CE-4BCE-9D11-A6782C91476B", "durationSec": 1041, "publicationDate": "2003-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Euler, Leonhard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Bel\u00e9n", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Ludmila", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Meichtry, Judith", "type": "Participant"}]}}]}}