{"response": {"numFound": 10490, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Lecture de l'Evangile selon Pilate d'Eric-Emmanuel Schmitt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EF39641-49CD-4BBE-ABE0-89577E893D36", "durationSec": 5463, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponce Pilate", "Schmitt, Eric-Emmanuel"], "thematicThemes": ["femme", "religion et croyances", "Bible", "christianisme"], "excerpt": "1. Claudie Procula, femme de Pilate, gu\u00e9rie par J\u00e9sus. 2. Salom\u00e9, troublante t\u00e9moin de la r\u00e9surrection. 3. Au Sanh\u00e9drin, Joseph d'Arimath\u00e9e vote l'ex\u00e9cution. 4. H\u00e9rode Antipas malade de sa trahison. 5. Suspect\u00e9 d'\u00eatre le double de J\u00e9sus, Jean est emprisonn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Au pays du mensonge d\u00e9concertant, la Russie au XXe si\u00e8cle (1/5) : Fausses v\u00e9rit\u00e9s et vrais mensonges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6CAE758-5993-4DAF-8461-B4C2BAA2B19F", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "communisme", "histoire", "mensonge"], "excerpt": "A propos de la parution de \"Une Mensonge d\u00e9concertant, la Russie au XXe si\u00e8cle\" (Ed. de l'Harmattan, coll. Pays de l'est, 2003)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et civilisation russes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jaccard, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des marines am\u00e9ricains sont entr\u00e9s dans Tikrit, fief de Saddam Hussein : Interview de R\u00e9my Ourdan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Tikrit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E75FB17-04A4-4632-AEA8-B27A183CDF57", "thematicGeographicals": ["Tikrit"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Tikrit collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La route droite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1D475E2-94B1-4982-809E-B6A5229B3E81", "durationSec": 136, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La castagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7908FBA0-3E26-42B8-B116-1DDA3D296B40", "durationSec": 105, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Au coeur du Blues (1/5) : D\u00e9couverte", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D65D26CF-2C12-4A7A-8DE0-11BC033B3BD8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Etats-Unis"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blues", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Blues", "name": "Sacr\u00e9, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Blues", "name": "Herzhaft, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise de biotechnologie vaudoise Manteia SA licencie 19 personnes sur 40 : Les licenciements sont d'ordre \u00e9conomique et il n'y aura pas de plan social", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE431EBB-F1AF-488E-9B04-A09EA37A67E2", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotechnologie", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Mateia", "name": "Rubiosandi, Francisco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Amsterdam ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-505CDC52-36A8-4DF2-8C4D-251CA394D436", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Portes de secours. De Marcel Bealu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0FB99665-C513-4EEF-AEEE-3706AE8FBA5C", "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "B\u00e9alu, Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Plus de 2000 policiers ont repris leur travail \u00e0 Bagdad pour contribuer \u00e0 la restauration de l'ordre dans une ville plong\u00e9e dans le chaos : Interview de Pierre Barbancey, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"L'Humanit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36DF16FE-6B89-4361-A020-FF39E54F3CF0", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "pillage", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"L'Humanit\u00e9\" \u00e0 Bagdad", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le M\u00e9tier d'homme. D'Alexandre Jollien (1/5) : D'un combat joyeux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA8DF2E0-7A13-4210-AB75-E0A1121F709E", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jollien, Alexandre"], "thematicThemes": ["philosophie", "handicap"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Syrie sait qu'elle est, apr\u00e8s l'Irak, dans le collimateur am\u00e9ricain : Damas mod\u00e8re son discours. Interview d'Olivia Gesbert, journaliste fran\u00e7aise, \u00e0 Damas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6E19AF0-0772-4CD8-8C78-8C1C76360E03", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Etats-Unis"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise \u00e0 Damas", "name": "Gesbert, Olivia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ballade dans les ballades : Entretien avec Yasmina Foehr-Janssens, ma\u00eetresse assistante de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A6FCF1B9-C75F-44E5-AC9D-0171DB1D4B87", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "chanson", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "S'il est un registre o\u00f9 litt\u00e9rature et musique jouent d'affinit\u00e9s, c'est bien celui du chant amoureux d'hier. Jamais l'amour n'a trouv\u00e9 de mots plus justes pour se dire que l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetresse assistance de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Foehr-Janssens, Yasmina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.04.14", "visualThemes": ["PILLAGE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PILLAGE", "POLICE", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "CONSTITUTION", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "DROIT DE VOTE", "CONSTITUTION", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "DROIT DE VOTE", "PROTECTION DE LA NATURE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "B\u00c9ATIFICATION", "PROMOTION TOURISTIQUE", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "B\u00c9ATIFICATION", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualGeographicals": ["BAGDAD", "BAGDAD", "LAUSANNE", "MOUDON", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "SIVIRIEZ", "FRIBOURG", "VATICAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153721", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE D'IRAK", "\u00c9CONOMIE", "GUERRE D'IRAK", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "EXPORTATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "EXPORTATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "CADEAU"], "id": "asset-153723", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "DELEMONT", "JORDANIE", "AMMAN", "ROUMANIE"], "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030414, itw du directeur de l'organisation humanitaire Cha\u00eene du bonheur BOLLMANN F\u00e9lix, sur les activit\u00e9s en Irak et r\u00e9agit sur le sondage SMS sur l'aide de la Cha\u00eene aux victimes de la guerre en Irak\n* JORDANIE, Amman : 20030414, le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Roueished pay\u00e9 par la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) suisse est enti\u00e8rement vide. Pr\u00e9vu pour accueillir des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s fuyant la guerre en Irak, les camps jordaniens n'accueillent que quelques travailleurs immigr\u00e9s\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030414, avant et pendant la guerre en Irak les march\u00e9s boursiers ont \u00e9volu\u00e9 de mani\u00e8re quasi imm\u00e9diate \u00e0 la situation militaire en Irak. Selon l'analyste financier SAVARY Fran\u00e7ois la bourse r\u00e9agit de fa\u00e7on \u00e9motionnelle\n* ROUMANIE, Del\u00e9mont, Bienne : 20030414, les cars postaux et les autobus des transports publics des villes de Gen\u00e8ve ou B\u00e2le sont tr\u00e8s recherch\u00e9s en Roumanie. Une soci\u00e9t\u00e9 suisse collabore avec une soci\u00e9t\u00e9 roumaine pour acheter des vieux bus et les exporter en Roumanie o\u00f9 ils reprennent du service comme \u00e0 Targu Mures\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030414, le march\u00e9 des cadeaux publicitaires d'entreprise ne subit pas la crise \u00e9conomique. Les gadgets de plus en plus sophistiqu\u00e9s offerts aux clients et aux meilleurs employ\u00e9s sont un exemple de bonne sant\u00e9 \u00e9conomique.", "title": "FELIX BOLLMANN // CHAINE DU BONHEUR EN IRAK // BUS SUISSSES EN ROUMANIE //\n\nCADEAUX D'ENTREPRISE - 03.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JORDANIE", "AMMAN", "GENEVE-VILLE", "ROUMANIE", "DELEMONT", "SUISSE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "HCR", "CICR", "TPG", "TPG"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" les bus autobus et cars postaux des transports publics suisses sont export\u00e9 en Roumanie o\u00f9 ils reprennent du service."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "UN CORPS COMME LE MIEN CE SER - 03.04.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153752", "durationSec": 3114, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["TOTTI, FRANCESCO", "RONALDO", "CELESTINI, FABIO", "VAN NISTELROOY, RUUD", "OWEN, MICHAEL"], "id": "asset-172362", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1078, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 20030412 et 20030413, temps forts de la 28 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de premi\u00e8re division (S\u00e9rie A)\n* ESPAGNE : 20030412 et 20030413, temps forts de la 29 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de premi\u00e8re division (Liga)\n* FRANCE : 20030412 et 20030413, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de premi\u00e8re division (Ligue 1)\n* ALLEMAGNE : 20030412, temps forts de la 28 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga)\n* Angleterre : 20030412, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de premi\u00e8re division (Premier League).", "title": "03.04.14", "visualGeographicals": ["BOLOGNE", "MILAN", "ROME", "ST-SEBASTIEN", "BARCELONE", "VALENCE (ESPAGNE)", "AUBE", "AJACCIO", "BORDEAUX", "MUNICH", "STUTTGART", "HAMBOURG", "BERLIN", "MOENCHENGLADBACH", "NEWCASTLE", "LONDRES", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "BOLOGNE", "MILAN AC", "INTER MILAN", "PARME AC", "LAZIO ROME", "REAL SOCIEDAD", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "DEPORTIVO LA COROGNE", "OSASUNA", "VALENCE CF", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "AC AJACCIO", "AS MONACO", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "BAYERN MUNICH", "WERDER BR\u00caME", "VFB STUTTGART", "BAYER LEVERKUSEN", "BORUSSIA DORTMUND", "HAMBOURG SV", "HERTHA BERLIN", "VFL BOCHUM", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "MANCHESTER UNITED", "NEWCASTLE UNITED", "BOLTON WANDERERS", "CHELSEA", "LIVERPOOL", "FULHAM"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE"], "id": "asset-168432", "durationSec": 2957, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030414 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du Cirque du Soleil \u00e0 l'occasion de sa venue \u00e0 Gen\u00e8ve pour la pr\u00e9sentation du spectacle Saltimbanco.", "title": "DU CIRQUE ET DU SOLEIL - 03.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREAL", "MONTREAL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LAISSE TES MAINS SUR MES HANCHES - 03.04.14 AU 03.04.18 SEMAINE 16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-167176", "durationSec": 258, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Kurdes du Parti d\u00e9mocratique du Kurdistan invitent les Etats-Unis \u00e0 transf\u00e9rer le plus rapidement possible le contr\u00f4le de l'Irak aux Irakiens : Interview de Piris Zibari, repr\u00e9sentant du PDK \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AD0AF8B-5E96-4148-BE88-5A667750BBC2", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDK"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du PDK \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Zibari, Pirus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "FORMULE 1", "AROUND ALONE", "CURLING", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "JEUNESSE", "BASKET-BALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["SAUBER, PETER", "STAMM, BERNARD", "CLEMENT, ARNAUD", "RODDICK, ANDY"], "id": "asset-153722", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.14", "visualGeographicals": ["ZURICH", "OCEAN PACIFIQUE", "BRESIL", "WINNIPEG", "MONACO", "MONACO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SAUBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "PAPILLON", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "CONSTITUTION", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "CHIEN", "CHIEN", "FAILLITE", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ART CONCEPTUEL", "P\u00c9RIODE DU 20E SI\u00c8CLE", "VITRAIL"], "visualPersons": ["PITTET, MICHEL (FRIBOURG)", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-153730", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.14", "visualGeographicals": ["CHIETRES", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "MONTHEY", "MONTHEY", "CRANS-MONTANA", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["GIOVANOLA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "PAPILLON", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-153720", "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.14", "visualGeographicals": ["TESSIN", "IRAK", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHIETRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.04.14 - 03.04.20 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164918", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : C'EST LA FEMME QUI PORTE LA CULOTTE - 03.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164920", "durationSec": 640, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164360", "durationSec": 274, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : DISTRIBUTION ZAPMAG + AVANTAGES - 03.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164919", "durationSec": 436, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168759", "durationSec": 1290, "publicationDate": "2003-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Droit de cit\u00e9", "title": "Sortir du nucl\u00e9aire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465124.image", "id": "ece-3465126", "durationSec": 3719, "publicationDate": "2003-04-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fermer les centrales? La question ardue soumise au peuple.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465126", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465126"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-France Cyr, auteure de \"La V\u00e9rit\u00e9 sur le mensonge\" (Ed. de l'Homme) (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A5F899B-21BB-403C-9766-32DE013CA766", "durationSec": 893, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cyr, Marie-France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Collectif anti-guerre a manifest\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Lo\u00e8che en Valais, contre l'utilisation d'antennes locales \u00e0 des fins militaires, notamment par les militaires am\u00e9ricains pour leurs op\u00e9rations en Irak : Interview de Jo\u00ebl Varonne, membre du collectif anti-guerre", "id": "sound-FAD2FB7A-8D6E-4544-B2C3-524382077487", "thematicGeographicals": ["Lo\u00e8che (Valais)"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antenne parabolique", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du collectif anti-guerre", "name": "Varonne, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 avril 2003 (diffusion du matin) (1/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9C39BAD3-BCF0-459E-8926-53B815A5B2DC", "durationSec": 1376, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-France Cyr, auteure de \"La V\u00e9rit\u00e9 sur le mensonge\" (Ed. de l'Homme) (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5735F265-8568-4AE3-96FD-7E09EC594E8A", "durationSec": 1235, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cyr, Marie-France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 avril 2003 (diffusion du soir) (1/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EF1B10C5-5966-4C3C-AD5C-8C721EDFEAB7", "durationSec": 728, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (8/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8622D728-4DFD-4B7F-8466-562CA1994ECA", "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (7/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C3E69A9-382E-4DD7-B203-71E791F70EFA", "durationSec": 128, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (1/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33BD0C17-566E-40BA-985F-99C0F6C3AAF9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (9/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA12D83-3395-40EC-A52B-91FC659BB698", "durationSec": 63, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite des atelier, cuisine et galerie d'Abepi, lieu de travail des artistes Jo Boehler et Fanny A. \u00e0 Lausanne (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A8FD7E0-17AB-4889-B2AC-0512459BCF06", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 855, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abepi", "Boehler, Jo"], "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Boehler, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-France Cyr, auteure de \"La V\u00e9rit\u00e9 sur le mensonge\" (Ed. de l'Homme) (3/3)\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02B16DF6-F026-4DE5-A3CD-069BA6DD92E6", "durationSec": 1238, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cyr, Marie-France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite des atelier, cuisine et galerie d'Abepi, lieu de travail des artistes Jo Boehler et Fanny A. \u00e0 Lausanne (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F16F517E-F6F2-4D44-B78C-194EB18B4485", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 940, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boehler, Jo", "Abepi"], "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Boehler, Jo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (6/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CD4D98F-DB8B-4F48-BBCE-138CF4E33F66", "durationSec": 143, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "\"Vous avez dit Art Brut ?\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71C4DAB0-8CDE-4121-AA64-CD759BAC74BB", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3802, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubuffet, Jean", "Collection de l'Art brut (Lausanne)"], "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature", "art brut"], "excerpt": "Historique de la collection de l'Art Brut \u00e0 Lausanne avec Lucienne Peiry et Michel Th\u00e9voz. L'importance de Jean Dubuffet, les d\u00e9buts de la collection, les premi\u00e8res prospections, les premiers artistes retenus tels Alo\u00efse et W\u00f6lfi. Le devenir de la collection. Le changement de profil des artistes. Les liens qu'il serait souhaitable de nouer avec d'autres approches artistiques et d'autres champs de cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice de la collection du Mus\u00e9e de l'Art Brut \u00e0 Lausanne", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conservateur de la collection du Mus\u00e9e de l'Art Brut \u00e0 Lausanne", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Saddam Hussein aurait sorti des millions de dollars hors d'Irak par l'interm\u00e9diaire notamment d'une fiduciaire bas\u00e9e \u00e0 Lugano et au Lichtenstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F5AA562-F14A-43CB-A380-5B582433CF20", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak", "Liechtenstein"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["transfert de capitaux", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (5/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F83EB50B-2EBA-4EB9-8B55-69C00DE169B9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 avril 2003 (diffusion du soir) (2/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FFC14E6C-DF00-4941-AEE4-613228FCDFB3", "durationSec": 1143, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (2/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2342C70-5E9A-40AA-93D6-CEBD6E0EF1E3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 13 avril 2003 (diffusion du matin) (2/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AC12A99C-4981-4D5A-8549-D1672C15DB40", "durationSec": 31, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (4/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B5CB9B9-E161-4A4C-A5DC-A35F6EF5409C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (3/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA8D002D-9021-4A82-B4A9-571332DF5C36", "durationSec": 91, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Baratay, historien, sp\u00e9cialiste de l'animal : A propos de son ouvrage \"Et l'Homme cr\u00e9a l'animal\" (Ed. Odile Jacob 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD0A0275-A48D-4A76-8BA4-AE5A92E4268B", "durationSec": 3621, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baratay, Eric"], "thematicThemes": ["animal", "histoire", "animal domestique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'animal, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Jean Moulin de Lyon", "name": "Baratay, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Le tr\u00e9sor de Rackman in/off", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5FEF24EB-4907-44C2-93AD-BF10C46D4FD5", "durationSec": 5062, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["parodie", "musique classique", "humour"], "excerpt": "Diff\u00e9rents pastiches et mises en sc\u00e8ne avec la participation de Yvan Ischer qui traduit de l'anglais Victor Borge. Cette \u00e9mission qui d\u00e9lire un peu, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue avec quelques r\u00e9serves par la direction d'Espace 2. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicien", "name": "Borge, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "\"Vous avez dit Art Brut ?\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCD3F831-5A78-468B-AF61-D8DBF775FA60", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soutter, Louis", "Collection de l'Art brut (Lausanne)", "W\u00f6lfli, Adolf"], "thematicThemes": ["handicap", "orchestre", "musique contemporaine", "art brut", "litt\u00e9rature", "peinture"], "excerpt": "Evocation des liens entre Art Brut et musique gr\u00e2ce aux compositions et aux \u00e9l\u00e9ments sonores inspir\u00e9s de l'art brut, tel le concerto pour violon en hommage \u00e0 Louis Soutter qu'a sign\u00e9 Heinz Holliger et les d\u00e9marches d'Eric Linder, alias \"Polar\", qui a travaill\u00e9 avec un orchestre de musiciens handicap\u00e9s. Lectures de textes d'\"\u00e9crits bruts\", qui \u00e9voquent le monde int\u00e9rieur de figures telles que Alo\u00efse, Louis Soutter et W\u00f6lfli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Irman, Regina", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Linder, Eric [=Polar]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Carlo Hemmerling, compositeur : A l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBC0517-F3D4-4044-B8DF-2482641E2398", "durationSec": 3313, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hemmerling, Carlo", "Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["musique vocale", "voix (musique)", "compositeur", "composition musicale", "choeur"], "excerpt": "La place d'Hemmerling dans le chant choral romand. Importance de la f\u00eate des Vignerons de 1955. Divers degr\u00e9s de difficult\u00e9s dans ses oeuvres. Le caract\u00e8re et l'humour d'Hemmerling. Ses influences fran\u00e7aises et germaniques. Proximit\u00e9 avec Arthur Honegger. Hemmerling, chef de choeur et directeur du Conservatoire de Lausanne. Les festivit\u00e9s du centenaire. Le langage musical d'Hemmerling, par Vincent Arlettaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Hemmerling, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Arlettaz, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Falquet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (4/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46620409-C819-4BC3-BB42-256CA6B6B8DE", "durationSec": 150, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A697AB8-093B-4B9F-BE48-5065577E7552", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite des atelier, cuisine et galerie d'Abepi, lieu de travail des artistes Jo Boehler et Fanny A. \u00e0 Lausanne (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13E7AB69-C037-4B4F-8501-EA99F9DE8AC2", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 982, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boehler, Jo", "Abepi"], "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Boehler, Jo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (1/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AF33EE3-9A50-42F9-AE05-E8E97803DD2F", "durationSec": 79, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Quelle est la l\u00e9gitimit\u00e9 du G8 au niveau international, dont le sommet aura lieu \u00e0 Evian du 1er au 3 juin 2003 \u00e0 Evian : Entre directoire occulte et \u00e9l\u00e9ment-clef de la gouvernance du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A96624D-DEAF-402B-9914-E12EB2BE3AC9", "thematicGeographicals": ["Canada", "Russie", "Japon", "Etats-Unis", "Allemagne", "Italie", "France", "Grande-Bretagne", "Evian"], "durationSec": 961, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8", "ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris", "name": "Matelly, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller personnel de Fran\u00e7ois Mitterand", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CNUCED (Conf\u00e9rence des Nations Unies pour le commerce et le d\u00e9veloppement", "name": "Ricupero, Rubens", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de Haute-Savoie (archives)", "name": "Carenco, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et \u00e9crivain", "name": "Brender, Anton", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et enseignant", "name": "Maris, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Groupe de recherche du G8 de l'Universit\u00e9 de Toronto", "name": "Kirton, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (2/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5135042-4130-41A3-9CAF-DF53C393A9CA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Patrick Peikert, administrateur de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-101AD345-E104-41AB-B4DF-0126B6098078", "durationSec": 9093, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peikert, Patrick"], "thematicThemes": ["musique classique", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "name": "Peikert, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "En prolongement d\u00e9cal\u00e9 d'une soir\u00e9e th\u00e9matique sur l'art brut : A l'\u00e9coute d'oeuvres de compositeurs inspir\u00e9s par, entre autres, Adolf W\u00f6lfli et Louis Soutter", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-954240CC-D9A0-4C43-9D31-7E1C820D931E", "durationSec": 12186, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihm, Wolfgang", "Soutter, Louis", "Irman, Regina", "W\u00f6lfli, Adolf", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["peinture", "composition musicale", "musique contemporaine", "art brut"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Richard Bohringer, com\u00e9dien (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F962EB1-41D8-4D0B-B000-D5CCF909B182", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Richard Bohringer qui interpr\u00e8te en ce moment au Th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en \u00e0 Paris C'est beau une ville la nuit, tir\u00e9 du best-seller du m\u00eame nom.C'est beau une ville la nuit nous entra\u00eene dans l'univers de Richard Borhinger mis en musique par les six musiciens du groupe Aventure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "H\u00d4PITAL", "PILLAGE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ARABES", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ISLAM", "TERRORISME", "ARABES", "TERRORISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "JARDIN PRIV\u00c9", "ART D\u00c9CORATIF", "CHAT", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "ART D\u00c9CORATIF", "JARDINAGE", "ART D\u00c9CORATIF", "JARDIN PRIV\u00c9", "JARDINAGE", "ART D\u00c9CORATIF"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-172361", "thematicGeographicals": ["ANIERES", "GRENOBLE", "CAROUGE", "LUTRY", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GLAND"], "durationSec": 3090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bagdad : 20030413, malgr\u00e9 la fin de la guerre, la situation humanitaire dans la capitale irakienne est catastrophique. Les h\u00f4pitaux, victimes des bombardements et des pillages, manquent d'\u00e9quipements et de m\u00e9dicaments pour soigner la population et les organisations humanitaires comme le CICR sont d\u00e9munies\n* Washington : 20030413, dans le cadre du renforcement des mesures de lutte contre le terrorisme, des agents du FBI effectuent des contr\u00f4les au domicile de milliers d'Am\u00e9ricains d'origine arabe ou irakienne install\u00e9s au USA parfois depuis des ann\u00e9es\n* Carouge, Ani\u00e8res : 20030413, la commune r\u00e9sidentielle de Pinchat se bat contre le projet de construction d'un centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s destin\u00e9 \u00e0 h\u00e9berger 200 requ\u00e9rants d'asile. Dans la commune d'Ani\u00e8res qui abrite depuis 3 ans un centre de requ\u00e9rants d'asile, la peur a c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 l'int\u00e9gration\n* SUISSE, Zurich-ville, Plateau : 20030413, itw du pr\u00e9sident de l'association Sant\u00e9 \u00e0 prix abordable STEIERT Jean-Fran\u00e7ois et explications \u00e0 propos de l'initiative populaire \"Sant\u00e9 \u00e0 prix abordable\" qui veut fixer les primes d'assurance maladie en fonction du revenu imposable\n* Carouge, Gland, Grenoble, Lutry : 20030413, les ornements de jardin sont \u00e0 la mode et les d\u00e9corations kitsch rencontrent un grand succ\u00e8s dans les jardineries et les garden centers.", "title": "CHAOS HUMANITAIRE // PRESUME TERRORISTE // UNE SI JOLIE PETITE COMMUNE //\nBONHEUR EST DANS LE JARDIN - 03.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BAGDAD", "BAGDAD", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "CAROUGE", "ANIERES", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "GLAND", "GRENOBLE", "LUTRY"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (14/40) : Verdi : la force d'un destin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1435D040-3980-47FD-AB33-58D0352D7F1F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "L'Op\u00e9ra a vu le jour en Italie. Verdi est celui qui a probablement apport\u00e9 la plus grande \u00e9volution \u00e0 l'Op\u00e9ra italien et peut-\u00eatre \u00e0 l'Op\u00e9ra tout court, en parall\u00e8le avec Wagner, son exact contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Dumont, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Florian Bonny (5/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDA79A00-EA4B-4431-84FA-ACE78F47DCEE", "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonny, Florian"], "excerpt": "A 14 ans on lui a diagnostiqu\u00e9 une maladie grave et donn\u00e9 une dur\u00e9e de vie de 10ans, Florian Bonny est donc parti vivre sa vie \u00e0 fond et voyager. Aujourd'hui les 10ans sont pass\u00e9 et il est toujours l\u00e0, t\u00e9moignage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonny, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite des atelier, cuisine et galerie d'Abepi, lieu de travail des artistes Jo Boehler et Fanny A. \u00e0 Lausanne (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4C07AAF-180F-4ABB-951D-4CE5F76BB74B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 563, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abepi", "Boehler, Jo"], "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Boehler, Jo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "P\u00c2QUES", "STATION DE SKI", "VACANCES", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HUGGEL, BENJAMIN"], "id": "asset-153718", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.13", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GRIMENTZ", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "GUERRE D'IRAK", "CATHOLICISME", "GUERRE D'IRAK", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "GUERRE D'IRAK", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUERRE D'IRAK", "PACIFISME", "ANTENNE PARABOLIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUERRE D'IRAK", "PACIFISME", "DESIGN", "MOBILIER", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-153719", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.13", "visualGeographicals": ["WABERN", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LO\u00c8CHE", "LO\u00c8CHE", "MILAN"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CROIX-ROUGE SUISSE", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDBALL", "MARATHON", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "MARATHON", "RALLYE DE NOUVELLE-Z\u00c9LANDE AUTOMOBILE", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "M17", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ETICHA, TESFAYE", "ROETHLIN, VIKTOR", "CABANAS, RICARDO", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "SCHAELLIBAUM, MARCO", "KOLLER, MARCEL", "ZIEGLER, RETO", "ZIEGLER, RETO", "ZIEGLER, RETO", "CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-168208", "mediaType": "video", "title": "03.04.13", "visualGeographicals": ["YVERDON", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "ROUBAIX", "ROUBAIX", "NORD", "LONDRES", "NOUVELLE-ZELANDE", "SION", "SION", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DANEMARK", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BORDEAUX", "AUBE", "MUNICH", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC VADUZ", "FC SION", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "BAYERN MUNICH", "WERDER BR\u00caME", "FC BARCELONE", "DEPORTIVO LA COROGNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168401", "durationSec": 304, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "RESURRECTION - 03.04.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-168131", "durationSec": 3705, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" nouveau g\u00e9n\u00e9rique, nouveau d\u00e9cor et nouvelle pr\u00e9sentatrice Khany Hamdaoui"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "GUERRE CIVILE", "RA\u00cf", "PHOTOGRAPHIE", "POPULATION CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "FILM DOCUMENTAIRE", "GUERRE CIVILE", "PHOTOGRAPHIE", "POPULATION CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "PHOTOGRAPHIE", "POPULATION", "VIE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION D'ART", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL"], "id": "asset-164186", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Berne-ville : 20030410, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la vie quotidienne et des massacres de la population civile alg\u00e9rienne dans le contexte de la guerre civile, \u00e0 travers l'exposition du photographe suisse \"Entre deux mondes\" et le film documentaire \"Guerre sans images. Alg\u00e9rie, je sais que tu sais\".", "title": "ALGERIE, JE SAIS QUE TU SAIS - 03.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164333", "durationSec": 143, "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE FOSSILE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "BECK, SERGE"], "id": "asset-169502", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3723, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030413, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur les 2 initiatives contre le nucl\u00e9aire \"Sortir du nucl\u00e9aire\" et \"Moratoire plus\" soumises \u00e0 des votations f\u00e9d\u00e9rales le 20030518. Les intervenants s'opposent sur le vieillissement et la s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires, le traitement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires et les projets sur les \u00e9nergies renouvables et les centrales de cog\u00e9n\u00e9ration.", "title": "SPECIAL VOTATION FEDERALE : SORTIR DU NUCLEAIRE ? - 03.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "BECK, SERGE"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE FOSSILE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-169049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030413, SPEZIALI Laure re\u00e7oit l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand pour \u00e9voquer sa qu\u00eate de spiritualit\u00e9 \u00e0 travers ses exploits sportifs.", "title": "AVEC BERTRAND PICCARD - 03.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouveau g\u00e9n\u00e9rique, nouveau d\u00e9cor et nouvelle pr\u00e9sentatrice de Racines Khany Hamdaoui"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Lutter contre la peur", "imageURL": "http://www.rts.ch/6584037.image", "id": "ece-6584038", "durationSec": 577, "publicationDate": "2003-04-12T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dialogue, seul rem\u00e8de \u00e0 la peur des centres de requ\u00e9rants d'asile. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6584038", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6584038"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas d'Ansembourg, auteur de \"Cessez d'\u00eatre gentil, soyez vrai\" (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93903727-EC2C-4625-A37B-5320B9AFEAF6", "durationSec": 1145, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ansembourg, Thomas d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"L'\u00e9tranger\" d'apr\u00e8s Albert Camus mise en sc\u00e8ne Franco Per\u00f2, \"L'Asile du bonheur\" de John Arden mise en sc\u00e8ne de Raoul Pastor, \"La maison de Bernarda Alba\" de Federico Garcia Lorca mise en sc\u00e8ne Andrea Novicov et \"La nuit des Rois\" de William Shakespeare mise en sc\u00e8ne S\u00e9verine Bujard", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7A8702EB-3CA7-407C-BAB7-88FC8236C0F2", "durationSec": 3260, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Jean-Christophe Rufin, \u00e9crivain et pr\u00e9sident d'Action contre la Faim, s'inqui\u00e8te de l'anarchie qui r\u00e8gne en Irak et lance un appel pour que l'aide humanitaire se fasse imp\u00e9rativement dans le cadre de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CFD889E-4B3F-45B0-91EF-1F6C5F92377B", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 995, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action contre la faim"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et pr\u00e9sident d'Action contre la faim", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: les Fr\u00e8res Coulibaly, musiciens, griots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-408FEEFA-7BDE-4760-A175-7591CE0370FF", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 1070, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coulibaly, Lassina", "Coulibaly, Souleymane"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Coulibaly, Souleymane", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, griot", "name": "Coulibaly, Lassina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas d'Ansembourg, auteur de \"Cessez d'\u00eatre gentil, soyez vrai\" (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E0CB172-5338-4E2A-9FAF-5C7A37CBA611", "durationSec": 546, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ansembourg, Thomas d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'Association Pr\u00e9paration - Accompagnement et Soutien (P.A.S.) d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 l'accompagnement des enfants en cours de traitement dans les h\u00f4pitaux ou dont les parents sont hospitalis\u00e9s. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5A1CD0FA-5893-476C-896C-BD9E360AF510", "durationSec": 1303, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "association", "hospitalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'association, intervenante", "name": "Gr\u00e9goire, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef", "name": "Gehri, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association", "name": "Demers, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'approvisionnement en eau de Bagdad est probl\u00e9matique et n'est pas assur\u00e9 : Interview de Tamra Rifai, porte-parole du CICR au Koweit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CF8BD39-4FE2-4005-AFDE-DEF6FB9210F4", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["pillage", "eau (ressource)", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR au Koweit", "name": "Rifai, Tamra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas d'Ansembourg, auteur de \"Cessez d'\u00eatre gentil, soyez vrai\" (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89852E78-307D-42CD-BB99-FC5F53792B72", "durationSec": 879, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ansembourg, Thomas d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas d'Ansembourg, auteur de \"Cessez d'\u00eatre gentil, soyez vrai\" (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47F1F4BE-4E11-4DC3-982A-89A6C16E3E3F", "durationSec": 922, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ansembourg, Thomas d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.04.12", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-153716", "durationSec": 908, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164331", "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BERNARD BERTOSSA : 2EME PARTIE - 03.04.12", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-172330", "durationSec": 1057, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BERNARD BERTOSSA : 1ERE PARTIE - 03.04.12", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-172312", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Cartini, colporteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E9D9F69-CF53-48C8-AFB2-7E2305E43E1B", "thematicGeographicals": ["Argenteuil"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population urbaine"], "excerpt": "N\u00e9 en 1933, il a pass\u00e9 la premi\u00e8re partie de sa vie \u00e0 Paris dans la banlieue d'Argenteuil. Trente-cinq pass\u00e9s sur les routes avec ses multiples v\u00e9lomoteurs, occup\u00e9 \u00e0 vendre ses produits. Sa vie \u00e0 Argenteuil, description surr\u00e9aliste de son quotidien entre un p\u00e8re qui mourra d'alcoolisme et une m\u00e8re perdue chez les t\u00e9moins de J\u00e9hova. Description de la pauvret\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque, son arriv\u00e9e en Suisse, ses balades en v\u00e9lomoteur. Critique de la duret\u00e9 des gens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colporteur", "name": "Cartini, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Joseph Kessel (1898-1979) ou l'\u00e9ternel d\u00e9part", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4A5CC8C-2BEC-4403-8FD2-7C683A079F94", "durationSec": 5100, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR octobre 1952)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR mars 1977)", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR ao\u00fbt 1963)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLASSE SOCIALE", "PILLAGE", "GUERRE D'IRAK", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMM\u00c9MORATION", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "COUPE DE L'AMERICA", "CURLING", "BOXE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-153717", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.12", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BRASSUS, LE", "GENEVE-VILLE", "WINNIPEG", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UDC", "SWISS", "PRD", "PS", "PDC", "SWISS", "AUDEMARS-PIGUET", "SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MES SEINS C'EST MA FIERTE - 03.04.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-167081", "durationSec": 4944, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CURLING", "HOCKEY SUR GLACE", "BOXE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "VAN NISTELROOY, RUUD", "RENQUIN, MICHEL", "LUSTRINELLI, MAURO", "SMILJANIC, BORIS", "GROSS, CHRISTIAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-164955", "durationSec": 2007, "mediaType": "video", "title": "03.04.12", "visualGeographicals": ["WINNIPEG", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "NEWCASTLE", "ST-GALL-VILLE", "AARAU", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "NEWCASTLE UNITED", "FC ST-GALL", "SR DEL\u00c9MONT", "FC AARAU", "SC KRIENS", "FC WIL 1900", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.04.12 SEMAINE 15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-167867", "durationSec": 1055, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "03.04.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-169096", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "BEST OF : VIDEOGAMES // SCENE SUISSE : ATTACK VERTICAL - 03.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169209", "durationSec": 1310, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-168094", "thematicGeographicals": ["VAL-D'AOSTE"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-d'Aoste : 20030313, musiques populaires avec des ensembles de la r\u00e9gion d'Aoste chantant en franco-proven\u00e7al.", "title": "CHRONIQUES VALDOTAINES - LA FAMILLE - 03.04.12", "visualGeographicals": ["VAL-D'AOSTE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAPETTE - 03.04.07 - 03.04.13 TSR1/TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164332", "durationSec": 490, "publicationDate": "2003-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}