{"response": {"numFound": 10490, "start": 7200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : TDSSM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B00C065-5297-42AE-9A90-25E124B48BD4", "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Le cancer des testicules \u00e0 18 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E47F80B7-E18B-4A41-ADBF-8E749D14A452", "durationSec": 562, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nougaro, chanteur, lors de son spectacle seul en sc\u00e8ne \"Fables de ma fontaine\" au Th\u00e9\u00e2tre Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FFB8DE6-0A94-4CFA-8671-F4F8990E0BFC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2790, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nougaro, Claude"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Nougaro, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 prises par les cantons de Vaud, Gen\u00e8ve et Valais en vue du sommet du G8 d'Evian : Interview de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, chef du D \u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2C86395-37E7-4EC6-BF45-CC9F417607DF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "police", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Soir\u00e9e pyjama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9823ACA-A400-4890-9883-9568CCE4C58F", "durationSec": 222, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Paulhan, la discr\u00e9tion charismatique (1/2). Entretien avec Laurence Brisset, auteure de \"La NRF de Paulhan\" (Ed. Gallimard, 2003) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F8B9D6-EAC2-423E-B09D-43CA3C8709F2", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1497, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NRF", "Paulhan, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Portrait de celui qui fut la m\u00e9moire et la conscience litt\u00e9raire de la NRF, de 1920 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Enjeux politiques de son activit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, auteure de \"La NRF de Paulhan\" (Ed. Gallimard 2003)", "name": "Brisset, Laurence", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des combats extr\u00eamement violents ont lieu au centre de Bagdad : Interview de R\u00e9my Ourdan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7F0604E-1AAB-4439-A239-6474B5CFF91B", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique, danse et d\u00e9clamation en France au 17e si\u00e8cle [S\u00e9rie II] (2/4) : Echos des stages et ateliers de P\u00e9riguex, juillet 2002 : La basse continue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CF64F19-4228-4CCE-92DC-936339AA288E", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rigueux"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "contrepoint", "interpr\u00e9tation musicale", "danse (art chor\u00e9graphique)", "basse continue", "art baroque"], "excerpt": "Origine du principe de la basse continue. La basse continue et le contrepoint. La basse continue et l'harmonie. La basse continue en France, en Allemagne, en Italie. Le travail et le talent du continuiste. Diff\u00e9rentes techniques. Les trait\u00e9s du 17e et du 18e si\u00e8cles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, directrice artistique de l'Ensemble \"Le Concert Lorrain\"", "name": "Bucher, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "deux participantes musiciennes au stage, claveciniste et violoncelliste", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV), professeur d'\u00e9criture musicale au Conservatoire de Lyon", "name": "Geay, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE // SPORTS FUN : JASON SKATEUR - 03.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168114", "durationSec": 1346, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIANDE", "FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIANDE", "FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIANDE", "FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIANDE", "FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "VIANDE", "VITAMINE"], "id": "asset-164361", "thematicGeographicals": ["MORGES", "ZURICH-VILLE", "BERLIN", "LAUSANNE", "WINTERTHUR"], "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berlin, Lausanne, Morges, Winterthur : 2000408, enqu\u00eate et r\u00e9sultats d'un test sur la composition des viandes utilis\u00e9es lors de la confection des donners kebabs. Sur 17 commerces de kebabs test\u00e9s seuls 6 contenaient une viande d'agneau exempte d'autres viandes telles que le boeuf, le poulet et m\u00eame le porc\n* Lausanne, Zurich-ville : 20030408, l'\u00e9diteur Reader's Digest propose \u00e0 ses lecteurs une cure de vitamines adapt\u00e9e au profil de chacun gr\u00e2ce \u00e0 un questionnaire. Or, d'apr\u00e8s un m\u00e9decin, ce dernier ne permet pas de dresser le bilan vitaminique d'un individu.", "title": "TEST KEBABS / CURE DE VITAMINES DU READER'S DIGEST - 03.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERLIN", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "WINTERTHUR"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" cuisinier confectionnant doners kebabs (20\")"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ08 - 03.04.07 - 03.04.11 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161286", "durationSec": 230, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET : LA MUSIQUE SUR INTERNET (R) - 03.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161339", "durationSec": 388, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MAMIE ARRETE DE TE PRENDRE - 03.04.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153736", "durationSec": 3068, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / COUPE DAVIS / LAMBIEL / BD SIERRE - 03.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164242", "durationSec": 519, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164327", "durationSec": 230, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.04.08", "visualThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES"], "visualGeographicals": ["ALGERIE", "ALGERIE", "SUISSE", "ALGERIE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164956", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "FINAL FLIGHT OF THE OSIRIS - 03.04.07 AU 03.04.11 SEMAINE 15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164673", "durationSec": 232, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "MARGINALIT\u00c9", "HOMICIDE", "FEMME BATTUE", "HOMICIDE", "FEMME BATTUE", "VITICULTURE", "VIN BLANC", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CH\u00d4MAGE", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "GUENIAT, OLIVIER", "MAURER, JACQUELINE", "GRIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-153726", "durationSec": 947, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.08", "visualGeographicals": ["BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "SION", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE QUOTIDIENNE", "ARCHITECTURE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "MUSY, FRANK"], "id": "asset-154303", "durationSec": 2882, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030408 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, le photographe et reporter SAVOLAINEN Sylvain, pour \u00e9voquer l'Inde et plus particuli\u00e8rement la ville de Calcutta.", "title": "SYLVAIN SAVOLAINEN, PHOTOS AU POING : CALCUTTA, BIENVENUE A EXPLOSIVE CITY - 03.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CALCUTTA", "CALCUTTA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168397", "durationSec": 299, "publicationDate": "2003-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Le duplex de Belfast", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437584.image", "id": "ece-3437586", "durationSec": 109, "publicationDate": "2003-04-07T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Concentration pour Etienne Duval malgr\u00e9 l'agitation ambiante.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437586", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437586"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le charme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A4914D3-FDE4-4F42-8029-47838DC77A7B", "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les forces am\u00e9ricano-britanniques sont au centre de Bagdad : Les combats sont extr\u00eamement violents. Interview de R\u00e9my Ourdan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE7F6A6-FDAC-4030-9FB6-39CBE65DE66C", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Christian Coquoz, commandant de la police cantonale genevoise, apr\u00e8s la bavure de la balle perdue : Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-302666F4-E15D-47C4-ACD4-3344AE761641", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquoz, Christian"], "thematicThemes": ["bless\u00e9", "police", "d\u00e9mission", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les forces am\u00e9ricano-britanniques sont au centre de Bagdad : Les combats sont extr\u00eamement violents. Interview de R\u00e9my Ourdan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A55A92B6-5E94-4094-AC2E-A7A9F1FDCDCF", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"Le Monde\" \u00e0 Bagdad", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Locolocataires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBB41EA3-1D7C-4583-866B-B2D0277979C4", "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bible, nous parles-tu encore ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03FED658-14B1-4905-8DFC-28A4BC802C91", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 5435, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "ethnologie", "religion et croyances", "dialogue interreligieux", "Bible", "islam", "juda\u00efsme", "christianisme", "d\u00e9mon"], "excerpt": "1. La Bible, je la connais par coeur, avec Elias Chacour. 2. Le Bible et le monde des affaires, avec Sandrine Meyer-Chanson qui prone la lecture de la bible communautaire. 3. Bible et politique, avec Liliane Maury Pasquier. 4. Bible, instrument ethnologique, avec Jacques Hainard. 5. La Bible, le diable et les d\u00e9mons, avec Patrick Dondelinger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste", "name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre palestinien engag\u00e9 dans le dialogue entre juifs et arabes en Isr\u00e4el", "name": "Chacour, Elias", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de science liturgique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lucerne", "name": "Dondelinger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "consultante dans une multinationale sp\u00e9cialis\u00e9e dans le conseil aux entreprises, protestante", "name": "Meyer-Chanson, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Christian Coquoz, commandant de la police genevoise apr\u00e8s l'affaire de la balle perdue qui a bless\u00e9 une manifestante : Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AC7630F-C7C8-4CD7-AADB-28B431C646D8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquoz, Christian"], "thematicThemes": ["police", "bless\u00e9", "manifestation politique", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique, danse et d\u00e9clamation en France au 17e si\u00e8cle [S\u00e9rie II] (1/4) : Echos des stages et ateliers de P\u00e9riguex, juillet 2002 : A travers les arts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5ABC318-BD4F-4BDA-9C6B-F793C89314B5", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rigueux"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Pourquoi faut-il \u00eatre un musicien, un artiste transdisciplinaire ? Les passerelles entre les arts du 17e si\u00e8cles fran\u00e7ais. L'indispensable connaissance de la danse pour les musiciens. Difficult\u00e9 de synchronisation entre danseurs et musiciens. Echos du travail lors des ateliers de danse de Christine Bayle: d\u00e9clamation, danse, musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV), professeur d'\u00e9criture musicale au Conservatoire de Lyon", "name": "Geay, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse et chor\u00e9graphe, animatrice de la troupe \"L'Eclat des muses\"", "name": "Bayle, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste \u00e0 Metz", "name": "Bodin, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse se qualifie pour les demi-finales de la Coupe Davis en \u00e9liminant la France : La Suisse affrontera l'Australie en demi-finale. Interview de Marc Rosset, capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBD0C14E-68BD-4F0A-AA52-F7F877063BB6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse se qualifie pour les demi-finales de la Coupe Davis en \u00e9liminant la France : Roger Federer loue les qualit\u00e9s collectives de l'\u00e9quipe de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-859B542D-763E-40A5-841B-F69B9D034C09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique de Buman, syndic de Fribourg. A propoos de son ouvrage \"L'Avenir est dans nos t\u00eates\" (Ed. de la Sarine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3752A06-38CC-4B22-9079-E87B9DBD36F7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2968, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buman, Dominique de"], "thematicThemes": ["politique", "ville", "syndic"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Fribourg", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9missions: 1. Le Lac de Neuch\u00e2tel. - 2. Polygamie amoureuse. - 3. Un  \"\u00e9leveur\" de cypr\u00e8s. - 4. Un gagnant au Loto. - 5. Un camionneur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7D2B16E-24C9-46DD-8989-91A8072A4B2F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_2003-04-07_aqua-concert_C7D2B16E-24C9-46DD-8989-91A8072A4B2F"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3089168"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fabio Maffei, compositeur avant le concert OSR consacr\u00e9 qui lui est consacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B384FE3A-A3D1-46E7-9FC3-5A38A084721A", "durationSec": 2443, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maffei, Fabio"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, son oeuvre, l'\u00e9criture de \"Lacrimoso\" suite \u00e0 la mort tragique d'un jeune gar\u00e7on.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Maffei, Fabio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'avenir interdit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D38CBD7-CFD6-427D-9086-E5A75A51F31E", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Roger-Louis Junod", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-764BC5E1-03A3-4E8B-B010-10BF43F1245B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Roger-Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Rencontre avec un \u00e9crivain jurassien, m\u00e9moire vivante des lettres jurassiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Junod, Roger-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "SYLVAIN SAVOLAINEN, PHOTOS AU POING : DIRECTION L'ETHIOPIE - 03.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-168572", "durationSec": 2873, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030407 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, le photographe et reporter SAVOLAINEN Sylvain, pour \u00e9voquer l'Ethiopie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis, portrait d'un empire (1/5) : Quelles orientations les p\u00e8res fondateurs de la nation am\u00e9ricaine et les premiers pr\u00e9sidents \u00e9tatsuniens ont-ils donn\u00e9 \u00e0 leur rapport au monde ext\u00e9rieur ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C73829FC-A491-4CA3-9EEF-8A5119EF594B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "politique", "histoire", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en g\u00e9ostrat\u00e9gie, co-auteur avec Arnaud Blin de \"America is back\" (Ed. Bayard, 2003)", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CURLING", "ACCIDENT ROUTIER", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "BOULISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-164354", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.07", "visualGeographicals": ["WINNIPEG", "SUZUKA", "MORGES", "BAVIERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Etienne Duval en direct de Belfast essaie de faire son duplex, alors que des manifestants chantent derri\u00e8re lui", " Etienne Duval en direct de Belfast essaie de faire son duplex, alors que des manifestants chantent derri\u00e8re lui"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS MINI ZAP / CD LES ENFANTS DE LA SOURCE POUR CALCUTTA - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161141", "durationSec": 552, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "FUSION (THE CORE) - 03.04.07 AU 03.04.11 SEMAINE 15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-172190", "durationSec": 247, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ABRI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "MARRA, ADA", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-164353", "durationSec": 1980, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.07", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : TOURNER AUTOUR DU POT - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161273", "durationSec": 500, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168216", "durationSec": 1303, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : L'AVIATION ET LA PNEUMONIE ATYPIQUE - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164240", "durationSec": 567, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "BRUIT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "RIVI\u00c8RE", "M\u00c9DECIN", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONDITION DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONDITION DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONDITION DE TRAVAIL", "MUSIQUE POPULAIRE", "RADIO LOCALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "LAESSER, CLAUDE", "BIELER, PHILIPPE", "DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-164359", "durationSec": 967, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "SION", "FRIBOURG", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "TAVANNES", "BERNE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["VAN NISTELROOY, RUUD", "LJUNGBERG, FREDRIK", "ROONEY, WAYNE", "KAHN, OLIVER", "TREZEGUET, DAVID", "VIERI, CHRISTIAN", "DROGBA, DIDIER", "MORIENTES, FERNANDO"], "id": "asset-164950", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1181, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 20030405, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de premi\u00e8re division (Premier League)\n* ALLEMAGNE : 20030405, temps forts de la 27 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga)\n* ITALIE : 20030405 et 20030406, temps forts de la 27 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de premi\u00e8re division (S\u00e9rie A)\n* FRANCE : 20030405, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de premi\u00e8re division (Ligue 1)\n* ESPAGNE : 20030405, temps forts de la 28 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de premi\u00e8re division (Liga).", "title": "03.04.07", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "BIRMINGHAM", "LIVERPOOL", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ALLEMAGNE", "DORTMUND", "HANOVRE", "TURIN", "MILAN", "PARME", "LYON", "MARSEILLE", "RENNES", "MADRID", "COROGNE, LA", "SEVILLE", "VILLARREAL"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "MANCHESTER UNITED", "ASTON VILLA", "MANCHESTER UNITED", "ARSENAL", "EVERTON", "NEWCASTLE UNITED", "ARSENAL", "TOTTENHAM", "BIRMINGHAM CITY", "VFB STUTTGART", "WERDER BR\u00caME", "BORUSSIA DORTMUND", "BAYERN MUNICH", "HANOVRE 96", "JUVENTUS DE TURIN", "AS ROMA", "INTER MILAN", "MILAN AC", "PARME AC", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "STADE RENNAIS", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "DEPORTIVO LA COROGNE", "BETIS SEVILLE", "VALENCE CF", "FC BARCELONE", "VILLARREAL CF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" gardien de but de football posant ballon \u00e0 terre et joueur arrivant et marquant but", " premier but en Championnat de France pour ALEXANDER FREI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.04.07 - 03.04.13 TSR1/TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164326", "durationSec": 195, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO - 03.04.07 - 03.04.13 TSR1/TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164334", "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'EXERCE UN METIER INSOLITE - 03.04.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164945", "durationSec": 2606, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ07 - 03.04.07 - 03.04.11 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169262", "durationSec": 230, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "ESCROQUERIE", "ASSURANCE", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["WEBBER, MARK", "RAIKKONEN, KIMI", "FISICHELLA, GIANCARLO"], "id": "asset-164352", "durationSec": 1287, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.07", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BERNE-VILLE", "SAO PAULO"], "visualCorporations": ["BBC", "RENTENANSTALT SWISS LIFE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "SPORT ET ARGENT", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "SPORT", "SPORT ET ARGENT", "CHAUSSETTE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "USINE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "BUBKA, SERGEI"], "id": "asset-164212", "thematicGeographicals": ["CAP, LE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030407, le Conseiller sp\u00e9cial aupr\u00e8s de l'ONU pour le sport au service du d\u00e9veloppement et de la paix OGI Adolf sur l'importance du sport dans le monde et les scandales financiers dans le sport suisse et r\u00e9agit sur le sondage SMS sur les scandales financiers dans le sport\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030407, la soci\u00e9t\u00e9 Derendiger fabrique pour l'entreprise d'armement Ruag des pi\u00e8ces pour les avions militaires FA18. L'embargo partiel sur les exportations d'armes vers les USA d\u00e9cid\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait provoquer la faillite de la petite soci\u00e9t\u00e9 de construction a\u00e9ronautique\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20030407, le Centre international d'\u00e9tude du sport (CIES) propose un dipl\u00f4me de management sportif destin\u00e9 aux futurs dirigeants de f\u00e9d\u00e9ration sportives ou aux personne voulant travailler au CIO. Le CIES est financ\u00e9 par la FIFA\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20030407, la soci\u00e9t\u00e9 Blacksocks de LIECHTI Samy et ROTH Marcel propose un abonnement \u00e0 l'ann\u00e9e pour recevoir r\u00e9guli\u00e8rement des chaussettes noires non d\u00e9pareill\u00e9es chez soit. Le concept a beaucoup de succ\u00e8s\n* Gen\u00e8ve-ville, Le Cap, AFRIQUE DU SUD : 20030407, en Afrique du Sud la client\u00e8le f\u00e9minine noire est devenu majoritaire. Les magazines et les grandes marques de cosm\u00e9tiques font appel \u00e0 des mannequins noirs qui affichent pleinement leurs origines africaines. MOLOANTOA Primrose est le nouveau top model sud-africain.", "title": "FABRIQUE D'ARMES // DIPLOME DE MANAGER SPORTIF // ADOLF OGI // CHAUSSETTES\n\nNOIRES // MANNEQUIN NOIR - 03.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAP, LE", "AFRIQUE DU SUD", "CAP, LE"], "visualCorporations": ["L'OREAL", "L'OREAL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Adolf Ogi Conseiller de l'ONU pour le sport \"mon salaire, un dollar par an\"", " Serge\u00ef Bubka ex-champion donne des conf\u00e9rences \u00e0 des \u00e9tudiants en Sport."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169259", "durationSec": 230, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La vaisselle (1/1) (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D4470A8-9720-44CE-8BD6-8FD1580AD98C", "durationSec": 153, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168396", "durationSec": 301, "publicationDate": "2003-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Un, deux, trois, rions! Les clubs de rire. Reportage (1/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-29479945-E858-417A-9579-37B856ED1792", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rire", "club de rire"], "excerpt": "\"Les clubs de rire, une technique de yoga-rire qui vient d'Inde, invent\u00e9e en 95 par le D. Madan Kataria. 2000 clubs de rire dans le monde. Suivi d'une formation d'animateurs de rire \u00e0 Mulhouse, avec Kataria et Daniel Kieffer.  Spectacle \"Et Dieu dans tout \u00e7a ?\", de Charlie de Gotte au Forum Meyrin, itw. de Christian Heck, com\u00e9dien.Itw d'Eric Schaeffer , animateur du club de Renens. Itw de participants au club de Renens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice d'un club de rire", "name": "Kieffer, Kataria", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du club de rire de Renens", "name": "Schaeffer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Heck, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "animateur d'un club de rire", "name": "Kieffer, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Schoendoerffer, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Aile du papillon\" (Ed. Grasset) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D4B0F03-9298-4442-A352-C189CEF41A58", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoendoerffer, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "ATTENTION: s\u00e9rie incompl\u00e8te: manque l'enregistrement 4/5", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Schoendoerffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 6 avril 2004 (diffusion du soir) (2/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CC0748A2-31A9-4745-945F-6679A15FC22E", "durationSec": 29, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Christian Coquoz, commandant de la police genevoise apr\u00e8s l'affaire de la balle perdue qui a bless\u00e9 une manifestante : Interview de Laurent Moutinot, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85A2132E-D5E0-4F10-8CD8-686A8AB0C313", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coquoz, Christian"], "thematicThemes": ["police", "bless\u00e9", "manifestation politique", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du gouvernement", "name": "Moutinot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Maison-fant\u00f4me de la Chaux-de-Fonds, cr\u00e9\u00e9e par Alain Margot et Jean-Pierre Vauffrey, artistes (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58ADADF2-D3F6-4095-B67E-B1CE39EB8F1D", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vauffrey, Jean-Pierre", "Margot, Alain"], "thematicThemes": ["art fantastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Margot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Vauffrey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 6 avril 2004 (diffusion du soir) (1/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EF3B6E21-A45E-41B7-8913-070F7259E0F4", "durationSec": 1607, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Schoendoerffer, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Aile du papillon\" (Ed. Grasset) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4D385B8-D6A4-4CF1-930F-6F4E351C8DE8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoendoerffer, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "ATTENTION: s\u00e9rie incompl\u00e8te: manque l'enregistrement 4/5", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Schoendoerffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Schoendoerffer, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Aile du papillon\" (Ed. Grasset) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AED85F16-E9BF-4F47-BF47-7000A0633F76", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoendoerffer, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "excerpt": "ATTENTION: s\u00e9rie incompl\u00e8te: manque l'enregistrement 4/5", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Schoendoerffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Un, deux, trois, rions! Les clubs de rire. Reportage (3/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-733AF59A-1F53-4BF6-AEB7-3C7E3741967E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rire", "club de rire"], "excerpt": "\"Les clubs de rire, une technique de yoga-rire qui vient d'Inde, invent\u00e9e en 95 par le D. Madan Kataria. 2000 clubs de rire dans le monde. Suivi d'une formation d'animateurs de rire \u00e0 Mulhouse, avec Kataria et Daniel Kieffer.  Spectacle \"Et Dieu dans tout \u00e7a ?\", de Charlie de Gotte au Forum Meyrin, itw. de Christian Heck, com\u00e9dien.Itw d'Eric Schaeffer , animateur du club de Renens. Itw de participants au club de Renens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur d'un club de rire", "name": "Kieffer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Heck, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du club de rire de Renens", "name": "Schaeffer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice d'un club de rire", "name": "Kieffer, Kataria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Le Breton, sociologue et anthropologue : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"La Peau et la trache. Sur les blessures de soi\" (Ed. M\u00e9taili\u00e9, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8713202C-AC4D-40DC-A7E7-19DE2499CA3B", "durationSec": 3270, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Breton, David"], "thematicThemes": ["anthropologie", "sociologie", "douleur (physiologie)", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "anatomie", "peau", "corps humain"], "excerpt": "Les derni\u00e8res recherches de David Le Breton portent sur ceux qui s'entament le corps, ces \u00eatres qui se coupent, se tailladent, se br\u00fblent, se blessent volontairement afin de se sentir exister, de palper les limites, de se purifier, d'\u00e9chapper \u00e0 l'autre...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et anthropologue du corps et de la douleur", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La troisi\u00e8me oreille - \u00e9chos du Festival Archipel 2003 (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F74BF36-BAB3-47B1-9670-1434E4376866", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nono, Luigi"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "festival de musique", "femme", "compositeur"], "excerpt": "Visite guid\u00e9e des lieux du Festival en compagnie de son directeur. Mini-interview de Rudy Deceli\u00e8re, concepteur d'une installation pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Cartigny. Le Salon d'Ecoute. Hommage \u00e0 Luigi Nono : portrait de Nono avec Andr\u00e9 Richard. Rencontre avec Revecca Saunders, compositrice, dont les oeuvres \u00e9taient jou\u00e9es dans une des \"soir\u00e9es Nono\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur d'une installation pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Cartigny", "name": "Deceli\u00e8re, Rudy", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Saunders, Rebecca", "type": "Participant"}, {"role": "co-conceptrice du \"Salon d'Ecoute\"", "name": "Arder, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Richard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "co-concepteur du \"Salon d'Ecoute\"", "name": "Simonot, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival Archipel", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Des p\u00e2tes contre la mafia. Reportage dans la province de Palerme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7BA3C8D8-78AB-486C-8580-1FD8BE9580E4", "thematicGeographicals": ["Sicile"], "durationSec": 1076, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traitement des toxicomanes", "mafia"], "excerpt": "\"Sur des terrains confisqu\u00e9s \u00e0 la mafia par l'Etat italien et confi\u00e9s \u00e0  des associations \u00e0 but social, des jeunes cultivent des olives et du bl\u00e9 dans la province de Palerme en Sicile et notamment \u00e0 Corleone.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes toxicomanes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (13/40) : Le Grand Op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72228DD2-09ED-4CC5-A82C-1464955B0A89", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyerbeer, Giacomo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "Au 19e si\u00e8cle, Paris est la plaque tournante de l'Op\u00e9ra. Tout est bon pour briller, tout est bon pour impressionner l'auditoire et on ne l\u00e9sine pas sur les moyens : d\u00e9cors, costumes rutilants, r\u00e9pertoire brillant, virtuosit\u00e9 vocale d'un nouveau genre, et surtout apparition d'un substitut aux formes en usage jusqu'alors. C'est ce que l'on va appeler le Grand Op\u00e9ra. C'est un ouvrage s\u00e9rieux, qui peut \u00eatre \u00e9pique ou historique avec beaucoup de monde sur sc\u00e8ne : des choeurs, un ballet, Bref, c'est une forme \u00e9labor\u00e9e pour l'Op\u00e9ra de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Canada", "name": "Frawley, Maureen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Canada", "name": "Deschamps, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Un, deux, trois, rions! Les clubs de rire. Reportage (2/3)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EA1B10D6-7116-4012-8CFE-52211F1B2D6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1036, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club de rire", "rire"], "excerpt": "\"Les clubs de rire, une technique de yoga-rire qui vient d'Inde, invent\u00e9e en 95 par le D. Madan Kataria. 2000 clubs de rire dans le monde. Suivi d'une formation d'animateurs de rire \u00e0 Mulhouse, avec Kataria et Daniel Kieffer.  Spectacle \"Et Dieu dans tout \u00e7a ?\", de Charlie de Gotte au Forum Meyrin, itw. de Christian Heck, com\u00e9dien.Itw d'Eric Schaeffer , animateur du club de Renens. Itw de participants au club de Renens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur d'un club de rire", "name": "Kieffer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice d'un club de rire", "name": "Kieffer, Kataria", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du club de rire de Renens", "name": "Schaeffer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Heck, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Maison-fant\u00f4me de la Chaux-de-Fonds, cr\u00e9\u00e9e par Alain Margot et Jean-Pierre Vauffrey, artistes (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D96BE7A0-E52B-4414-8FF1-F69D8DB43B29", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 783, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vauffrey, Jean-Pierre", "Margot, Alain"], "thematicThemes": ["art fantastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Margot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Vauffrey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Maison-fant\u00f4me de la Chaux-de-Fonds, cr\u00e9\u00e9e par Alain Margot et Jean-Pierre Vauffrey, artistes (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F9E788F-53DA-4263-A5E7-EEC1BA034195", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 846, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vauffrey, Jean-Pierre", "Margot, Alain"], "thematicThemes": ["art fantastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Vauffrey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Margot, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "La fl\u00fbte en chantier", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AB2FCB4F-72EF-4E04-8108-EC1BB683A7EF", "durationSec": 5034, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["parodie", "op\u00e9ra (oeuvre)", "humour", "musique classique"], "excerpt": "Mozart revisit\u00e9 par des pasticheurs moyennement orientaux. Suppl\u00e9ment aux K\u00f6chel inclus.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Maison-fant\u00f4me de la Chaux-de-Fonds, cr\u00e9\u00e9e par Alain Margot et Jean-Pierre Vauffrey, artistes (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1F6790C-F6E7-4020-8F00-CBF7348BCE87", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 662, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vauffrey, Jean-Pierre", "Margot, Alain"], "thematicThemes": ["art fantastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Margot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Vauffrey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La troisi\u00e8me oreille - \u00e9chos du Festival Archipel 2003 (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1F43886-0612-46CF-BD85-99DE84A6CAA0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3144, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nono, Luigi"], "thematicThemes": ["improvisation", "compositeur", "composition musicale", "musique acoustique", "festival de musique", "instrument \u00e0 percussion", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le minimalisme am\u00e9ricain, avec Tom Johnson. Acousmatique, avec Fran\u00e7ois Bayle. Improvisation, avec G\u00fcnter M\u00fcller et John Tillbury. L'installation sonore de Robin Minard pr\u00e9sent\u00e9e par lui-m\u00eame. Lectures de textes de L. Nono et A. Machado.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "M\u00fcller, G\u00fcnter", "type": "Participant"}, {"role": "artiste canadien", "name": "Minard, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et performer", "name": "Johnson, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bayle, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Tillbury, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaobrateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Nono, Luigi", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Machado, Antonio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "L'image des Occidentaux dans le monde arabe", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2C10B76D-7191-43AC-B88E-88B1BE4DC5EA", "thematicGeographicals": ["Monde arabe", "Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 979, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre d'\u00e9tudes et de documentation \u00e9conomique et juridique au Caire", "name": "Haenni, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant du journal \"Le Monde\" au Caire, vit au Caire depuis 48 ans", "name": "Buccianti, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et ancien ministre des finances du Liban et \u00e9crivain", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire des Pays Arabes \u00e0 Paris et \u00e9crivain", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "grand reporter \u00e0 l'hebdommadaire fran\u00e7ais \"La Vie\" et \u00e9crivain", "name": "Zeghidour, Slimane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de RFI en Jordanie et \u00e9crivain", "name": "Chesnot, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine", "name": "Franks, Tommy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Corinne Desarzens, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-3253E615-ACBF-4835-BBC2-B8CD8A5ADB29", "durationSec": 8964, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Corinne"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Prolongement d\u00e9cal\u00e9 d'une soir\u00e9e th\u00e9matique sur le festival Archipel 2003", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C7826F5D-73E2-48CC-B4CE-DCE813495398", "durationSec": 11861, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Tom", "Festival Archipel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Johnson, Tom", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Jamel Bahli, auteur de \" Au coeur des Am\u00e9riques, de l'Alaska \u00e0 Ushua\u00efa, 24 000 km en courant\" (Ed. Presses de la Renaissance)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87487A00-EB75-4897-A2B7-D0EA01FA6D4C", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bahli, Jamel"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "excerpt": "\"24 000 km en courant de l'Alaska aux confins de l'Argentine en un an et demi, telle est l'incroyable aventure v\u00e9cue par Jamel Balhi \u00e0 travers le continent am\u00e9ricain. D'Anchorage \u00e0 Ushuaia, la route panam\u00e9ricaine lui a ouvert le Nouveau Monde, et ses habitants leur demeure : Indien Kamloop d'une r\u00e9serve canadienne, pompiers de l'Am\u00e9rique profonde, paysannes Quechua de l'Altiplano bolivien..., autant de rencontres aussi insolites qu'inattendues au fil desquelles il va d\u00e9couvrir, apr\u00e8s l'Ancien Monde, un continent fabuleux. D'un couple d'Inuits dont il partage le brandy, \u00e0 la police colombienne des narcotrafics lanc\u00e9e \u00e0 ses trousses, et jusqu'aux gauchos de la Patagonie, Jamel Balhi nous entra\u00eene \u00e0 la rencontre d'hommes et de femmes fascinants, pour une travers\u00e9e continentale hors du commun. Malgr\u00e9 les clivages entre Am\u00e9rique du Nord et Am\u00e9rique du Sud, au-del\u00e0 de la violence omnipr\u00e9sente, les rencontres laissent la place \u00e0 l'amiti\u00e9 et aux t\u00e9moignages de solidarit\u00e9 pour d\u00e9montrer qu'il est possible de s'int\u00e9grer dans tous les pays et toutes les soci\u00e9t\u00e9s, qu'un monde fraternel et respectueux d'autrui est envisageable. A 39 ans, Jamel Balhi a travers\u00e9 en courant plus de 150 pays, soit environ 280 000 km, voyages plac\u00e9s sous l'\u00e9gide de l'UNESCO. Photographe professionnel \u00e0 l'agence Sygma, il est aussi \u00e9crivain et reporter. Laur\u00e9at de la dotation Grands Reportages, il est l'auteur de plusieurs ouvrages : Le Premier Tour du monde en courant (\u00e9d. Winning International, 1990), La Ligne bleue (\u00e9d. Winning International, 1991) et 18 450 km en courant, les routes de la foi (Cherche Midi, 1999).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur \u00e0 pied", "name": "Bahli, Jamel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Schoendoerffer, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Aile du papillon\" (Ed. Grasset) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDDEEFD0-62DF-402F-9491-BDECF6B15B1E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoendoerffer, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "ATTENTION: s\u00e9rie incompl\u00e8te: manque l'enregistrement 4/5", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Schoendoerffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christian Giger, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338FFB87-7C7B-4B54-B6EC-F5A8952F7DE2", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giger, Christian"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "choeur", "musique vocale", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "En d\u00e9but d'\u00e9mission : s\u00e9quence sur le stage \"Musique et Montagne\" 2003 sous forme de d\u00e9bat cordial, quelques critiques formul\u00e9es par Thierry Dagon auxquelles r\u00e9pond Christophe Gesseney. Entretien avec Christian Giger : son \u00e9tiquette minimaliste. Entre extase et contr\u00f4le. La gen\u00e8se d'Ange. La difficult\u00e9 de composer pour des \"masses\" (chorales ou instrumentales). Le sch\u00e9ma de la composition. La sc\u00e8ne minimaliste \u00e0 Bienne. Les conditions pour r\u00e9ussir une pi\u00e8ce minimaliste. Le rapport au temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Gesseney, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Giger, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et chef de choeur", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rahm, Patrick de", "type": "Producteur"}, {"name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BRUT", "ARTISTE PEINTRE", "JAZZ", "ART BRUT", "ARTISTE PEINTRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["THEVOZ, MICHEL"], "id": "asset-172085", "thematicGeographicals": ["CULLY", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Cully : 20030403 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la vie et de l'oeuvre de l'artiste peintre suisse SOUTTER Louis, de son lien avec les artistes modernes et de sa relation \u00e0 la musique, \u00e0 travers l'exposition r\u00e9trospective conjointe pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Collection de l'Art brut et au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne.", "title": "LES ETRANGES LIBERTES DE LOUIS SOUTTER - 03.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "CULLY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO - 03.03.31 - 03.04.06 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161146", "durationSec": 546, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166860", "durationSec": 209, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARABES", "ARTISTE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "FUHRER, RITA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-164351", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC", "PS", "UDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BAVURE POLICI\u00c8RE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "SCHMID, SAMUEL", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "SCHMID, SAMUEL", "BUGNON, ANDRE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-164350", "durationSec": 1025, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "BBC MONTHEY", "BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LA GUERRE EN IRAK : LA RELIGION PRISE EN OTAGE - 03.04.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-164308", "durationSec": 1000, "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VPS JONCTION MAGAZINE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BAVURE POLICI\u00c8RE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "PNEUMOLOGIE", "RIRE", "RIRE"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "KRAEHENBUEHL, PIERRE", "KRAEHENBUEHL, PIERRE"], "id": "asset-168270", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HONG KONG", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 20030406, rappel des faits et itw de la conseill\u00e8re d'Etat genevoise cheffe du d\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9 SPOERRI Micheline \u00e0 propos de la bavure polici\u00e8re commise lors de la manifestation anti-OMC du 20030329. Une manifestante, CHERVET Denise avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e par une balle marqueuse FN 303 tir\u00e9e par la police, entra\u00eenant la d\u00e9mission du chef de la police genevoise COQUOZ Christian\n* B\u00e2le-ville : 20030406, la banque Coop a choisi le th\u00e8me des dictateurs pour sa derni\u00e8re campagne publicitaire, un th\u00e8me provocateur qui n'a pas suscit\u00e9 de pol\u00e9mique aupr\u00e8s de l'association suisse des banquiers\n* Plateau : 20030406, itw du directeur des op\u00e9rations du CICR KRAEHENBUEHL Pierre \u00e0 propos du travail du CICR en Irak. Le CICR est pratiquement la seule organisation humanitaire pr\u00e9sente en Irak durant la guerre\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Cointrin, Hong Kong, Berne-ville, B\u00e2le-ville : 20030406, l'\u00e9pid\u00e9mie de pneumonie atypique ou syndrome respiratoire aigu s\u00e9v\u00e8re (SRAS) inqui\u00e8te les autorit\u00e9s m\u00e9dicales et frappe certains secteurs de l'\u00e9conomie comme les compagnies a\u00e9riennes ou la foire mondiale de l'horlogerie de B\u00e2le\n* SUISSE : 20030406, les clubs de rire se multiplient en Suisse. Les participants viennent pour r\u00e9apprendre \u00e0 rire et \u00e0 se d\u00e9tendre.", "title": "ALERTE AU VIRUS ! // MIEUX VAUT EN RIRE ... - 03.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "BALE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "HONG KONG", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "RENENS", "INS"], "visualCorporations": ["COOP", "ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS", "SWISS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "TOUR DES FLANDRES", "LUTTE LIBRE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROTH, S\u00c9BASTIEN", "FORGET, GUY", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "KRATOCHVIL, MICHEL", "ROSSET, MARC", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "BASTL, GEORGE", "DENIAU, GEORGES", "ROSSI, VALENTINO", "RYF, CLAUDE", "HUGGEL, BENJAMIN", "ZIEGLER, RETO", "MORIENTES, FERNANDO", "VAN NISTELROOY, RUUD"], "id": "asset-168824", "durationSec": 3321, "mediaType": "video", "title": "03.04.06", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "TOULOUSE", "TOULOUSE", "PAYS-BAS", "BIENNE", "TOULOUSE", "SUZUKA", "FLANDRE", "DOMDIDIER", "DAVOS", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DELEMONT", "THOUNE", "ESPAGNE", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "SR DEL\u00c9MONT", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "REAL MADRID", "LIVERPOOL", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "MARRA, ADA", "MULLER, MARK", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-168879", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3819, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030406, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me du sommet G8 qui se d\u00e9roulera \u00e0 Evian du 20030601 au 20030603. Les invit\u00e9s s'opposent sur la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un tel sommet, de l'implication de la Suisse dans celui-ci et de l'ampleur des moyens utilis\u00e9s par la police pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes en vue des manifestations politiques anti-G8.", "title": "G8 A EVIAN  : QUELS ENJEUX, QUELS RISQUES ? - 03.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-04-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUCHE, FERNAND", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "MARRA, ADA", "MULLER, MARK", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"The hours\" de Stephen Daldry, \"En attendant le bonheur\" d'Abderrahmane Sissako, \"About Schmidt\" d'Alexander Payne, \"Stupeur et tremblement\" d'Alain Corneau et \"La cit\u00e9 de Dieu\" de Fernando Meirelles", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-071E82BE-CB42-4AAE-90EB-2B6A2647C197", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sissako, Abderrahmane", "Daldry, Stephen", "Payne, Alexander", "Corneau, Alain", "Meirelles, Fernando"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Films", "name": "Boillat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des troupes am\u00e9ricaines ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui dans le coeur de la capitale irakienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E27DCF7-A8BE-42E0-87B4-469FA852AD59", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 451, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["bless\u00e9", "eau (ressource)", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"L'Humanit\u00e9\" \u00e0 Bagdad", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Qatar", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean Becker, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82503838-BF08-47F3-941D-9E2C8B504B61", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 865, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Becker, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine avance selon les plans pr\u00e9vus affirme-t-on \u00e0 Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55FE2EAD-F40F-4100-8736-635DECD1E0E5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Bagdad"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "char d'assaut", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Dufour, m\u00e9decin, auteur de \"Les Tremblements int\u00e9rieurs\" (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9DD1D94-48C7-42AA-B750-A31A0C48D943", "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dufour, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Certains opposants \u00e0 la guerre en Irak envisagent de quitter leur pays en raison de la d\u00e9rive de la politique de Bush qu'ils estiment dangereuse : Interview d'Alice King, m\u00e9decin dans le Massachusetts qui va bient\u00f4t s'\u00e9tablir au Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54B37B3E-91DD-4422-8BDF-04540FDA0F7A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin am\u00e9ricain", "name": "King, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Siberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Dufour, m\u00e9decin, auteur de \"Les Tremblements int\u00e9rieurs\" (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD940AC6-F131-4E51-AA9D-6BB8489C932F", "durationSec": 495, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dufour, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le syndrome respiratoire aigu s\u00e9v\u00e8re (SRAS), appel\u00e9 aussi pneumonie atypique se r\u00e9pand dans le monde et cr\u00e9e la psychose : Interview de Guenael Rodier, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste et responsable de la surveillance des maladies transmissibles \u00e0 l'OMS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3AD50B-240B-44BE-8475-3C21A348E2F9", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 936, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["SRAS"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste et responsable de la surveillance des maladies transmissibles \u00e0 l'OMS", "name": "Rodier, Guenael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision irakienne a montr\u00e9 hier Saddam Hussein se promenant dans les rues de Bagdad : Interview de Mohammed Al-Douri, ambassadeur irakien aupr\u00e8s des Nations-Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77487D92-1979-42A9-AEBF-6087A1CA2C4B", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur irakien aupr\u00e8s des Nations Unies", "name": "Al-Douri, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Dufour, m\u00e9decin, auteur de \"Les Tremblements int\u00e9rieurs\" (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-478A9D4E-CD37-4147-930C-2C98545F82F8", "durationSec": 597, "publicationDate": "2003-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dufour, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}]}}