{"response": {"numFound": 10490, "start": 7400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La victimisation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DC6C41D-82B4-406D-BFCD-7D15F7C6914B", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "\u00c9MISSION DE RADIO", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "RADIO", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["TSCHOPP, G\u00c9RARD", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-164339", "durationSec": 1043, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["RSR", "RSR", "RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168392", "durationSec": 212, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : MegaHitMan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EFF008F-D3E0-4C17-83E2-81191EEF0D5F", "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Autour de l'image du Moyen Age au virtuel (3/5) : L'image \u00e9pist\u00e9mologique, l'art, la religion et la science", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A82C880-9049-4EE6-ACC7-8351502079CF", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "religion et croyances", "\u00e9pist\u00e9mologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et philosophe", "name": "Dagognet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "GUERRE D'IRAK", "CONFLIT ARM\u00c9", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9MISSION DE RADIO", "NOIRS", "PACIFISME", "NOIRS", "PACIFISME", "NOIRS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "INFIRMIER", "MALADIE RESPIRATOIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "HORLOGERIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-164340", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.02", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "SUISSE", "CAROUGE", "PAYERNE", "CAROUGE", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "VANCOUVER", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.04.02", "visualThemes": ["PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "LYNX", "LANGUE ITALIENNE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ITALIENNE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ITALIENNE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "VILLE", "LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualGeographicals": ["BERRA, LA", "CORG\u00c9MONT", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "BERNE-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "MONTHEY", "VAUD", "LAUSANNE", "PAYS-D'ENHAUT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164356", "durationSec": 840, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualPersons": ["COMISETTI, ALEXANDRE"], "id": "asset-166869", "thematicGeographicals": ["BELGRADE", "BELGIQUE", "FRANCE"], "durationSec": 1433, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE, FRANCE, Belgrade : 20030402, hommage \u00e0 NEUMANN Fr\u00e9d\u00e9ric, journaliste du D\u00e9partement des Sports de la TSR, avec divers archives et des reportages sportifs.", "title": "PASSION FOOT : HOMMAGE A FREDERIC NEUMANN - 03.04.02", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "BELGRADE", "AUXERRE"], "visualCorporations": ["PARTIZAN BELGRADE", "AJ AUXERRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164270", "durationSec": 685, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "M21", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-164341", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.04.02", "visualGeographicals": ["TBILISSI", "TBILISSI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164269", "durationSec": 647, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164273", "durationSec": 268, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169326", "durationSec": 713, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ART AUDIOVISUEL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PORTRAIT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CAM\u00c9RA", "ART AUDIOVISUEL", "COULISSE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ART AUDIOVISUEL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PORTRAIT", "ART AUDIOVISUEL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PORTRAIT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PARAPENTE (LOISIR)", "ART AUDIOVISUEL", "FAMILLE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ART AUDIOVISUEL", "FAMILLE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ART AUDIOVISUEL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PORTRAIT"], "id": "asset-168389", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNEX", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PETIT-LANCY"], "durationSec": 2671, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Petit-Lancy, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve, Bernex : 20030402 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'handicap\u00e9e physique PREVEDELLO Koba et de la mani\u00e8re dont elle vit son handicap en famille et de ses activit\u00e9s audiovisuelles \u00e0 la fondation Clair Bois au Petit-Lancy.", "title": "HISTOIRES DE COURAGE : KOBA PREVEDELLO, AU-DELA DU HANDICAP - 03.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE", "PETIT-LANCY", "PETIT-LANCY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BERNEX", "PETIT-LANCY"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169809", "durationSec": 269, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "DESTINATION FINALE 2 - 03.03.31 AU 03.04.04 SEMAINE 14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169504", "durationSec": 238, "publicationDate": "2003-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Quatre saisons pour une reine", "imageURL": "http://www.rts.ch/9026332.image", "id": "ece-9026338", "durationSec": 4993, "publicationDate": "2003-04-01T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage sur des agriculteurs pr\u00e9parant leurs vaches pour le combat des reines en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9026338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9026338"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Chroniques musicales d'Octave Mirbeau (2/5) : Saint-Saens", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43BE42D9-F3AE-41B9-BAF6-35349733953C", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mirbeau, Octave", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mirbeau, Octave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jeanne Calantzis (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66424527-A02A-47AD-8EDF-2C7A17313C09", "durationSec": 634, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calantzis, Jeanne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Calantzis, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'esprit fuyant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9ED8DF97-3691-40B9-97CB-8B0D70446FE0", "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k, la passion du vrai (2/5) : Le folkloriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4292FB5-9BC7-44EC-869D-2C0040E12121", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3262, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique ethnique et folklorique", "compositeur", "musique classique", "art populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve les t\u00e9moignages se multiplient sur les violences polici\u00e8res qui ont eu lieu \u00e0 l'issue de la manifestation de samedi dernier : Interviews d'un manifestant qui se trouvait \u00e0 la gare et d'un jeune homme qui se trouvait \u00e0 bord du train et qui n'avait pas particip\u00e9 \u00e0 la manifestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B8AFF5-7630-45B7-8DA7-964D004200AB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["bless\u00e9", "violence polici\u00e8re", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant et voyageur", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, cheffe du DFAE, qui renonce \u00e0 la publication sur Internet d'une liste des victimes civiles de la guerre en Irak, d\u00e9cision en grande partie justifi\u00e9e par la p\u00e9rilleuse question des sources", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC3E7220-E232-40CD-8556-B882B259F07D", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["victime", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "cheffe du DFAE collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Incendie criminel au si\u00e8ge du groupe d'armement Ruag \u00e0 Berne : Cet acte aurait un lien avec la guerre en Irak. Interview de Franz M\u00e4rki, porte-parole de la police municipale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82EDC375-A2AD-4BA6-B8D1-CB6CEF52D045", "thematicGeographicals": ["Berne"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruag"], "thematicThemes": ["fabrication d'armes", "incendie", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police municipale bernoise", "name": "M\u00e4rki, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marina De Van, com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice, au sujet du film \"Dans ma peau\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C889242-E2A7-4FC3-B644-B27A8DD40695", "durationSec": 897, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Van, Marina"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice", "name": "De Van, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Autour de l'image du Moyen Age au virtuel (2/5) : L'image mus\u00e9ale de Holbein \u00e0 Joseph Beuys", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D12750A-0542-43BF-BBB0-D3CC60B0E99E", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne", "name": "Billeter, Erika", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview du chanteur de groupe Watcha, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Mutant\". Au sujet du processus de travail du groupe et leurs influences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8496DFBE-FB1E-439C-8B77-0997C1503ACC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 847, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watcha"], "thematicThemes": ["heavy metal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Watcha", "name": "Bob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le bureau (Doublon) ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-094C2094-6ED6-470E-946E-77DF42BD61AC", "durationSec": 130, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Henry Miller par Maurice Nadeau", "id": "sound-7943D3D8-AF57-4C01-BF6F-5BC60E7EF89A", "durationSec": 483, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Henry"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "censure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique, \u00e9diteur", "name": "Nadeau, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : A l'ancienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-758BD01D-04BC-47E0-8C00-6BFFE564434F", "durationSec": 37, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Fulvio Pelli et Erwin Jutzet, parlementaires f\u00e9d\u00e9raux, qui sont plut\u00f4t sceptiques 'int\u00e9grer dans ce projet. Interview de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat en charge de la police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461E965A-29EA-4588-8BA2-C150FA9FF5C2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["victime", "information", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national tessinois, pr\u00e9sident du groupe parlementaire radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonella Notari, porte-parole du CICR, qui estime qu'une telle initiative peut avoir une port\u00e9e symbolique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B833CB5-1BF3-4A95-8433-9F062B24424F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["information", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "victime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Notari, Antonella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'Exp\u00e9rience interdite. Protestants et catholiques autour de la m\u00eame table de Communion. Entretien avec Pierre Rebetez, vivaire \u00e9piscopal du Jura et Jura bernois et en faveur de l'intercommunion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9B5DD79-617C-493D-9836-A690C1945A03", "durationSec": 430, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebetez, Pierre"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "intercommunion", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vicaire \u00e9piscopal des cantons du Jura et Juar bernois", "name": "Rebetez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'initiative de Micheline Calmy-Rey de mettre la liste des victimes civiles de la guerre en Irak sur le site du DFAE se heurte \u00e0 de vives critiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0E5DE3A-AD4B-41C7-9C68-3D6964653F43", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "victime", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Notari, Antonella", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois, pr\u00e9sident du groupe parlementaire radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature censur\u00e9e (1/2) : Entretien avec Pierre Bisiou, directeur de collection au Serpent \u00e0 Plumes, \u00e0 propos du roman de Yambo Ouolonguem \"Le Devoir de violence\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-26961DDD-F67C-4B54-9445-50BDA1443B23", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mali"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouologuem, Yambo"], "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "censure", "\u00e9crivain", "esclavage"], "excerpt": "A propos de la censure qui frappa \"Le Devoir de violence\", un r\u00e9cit sans complaisance paru en 1968, qui fustige l'attitude servile du peuple africain, responsable, selon l'auteur, de son propre malheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de collection au Serpent \u00e0 Plumes", "name": "Bisiou, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Contes: 1. Donner du temps au Temps, de Sylviane Roche. - 2. Le Crispougne. - 3. Clair de Lune, de Guy de Maupassant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3E176FB5-00FC-447A-8DE0-40FAEB57EACF", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborartrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roche, Sylviane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le cri des exclus et la mobilisation de Car\u00eame (1/3) : Apr\u00e8s 36 ans de guerre et 200'000 morts, comment rena\u00eetre au Guatemala ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD1F4839-57A3-4418-AC4A-F2CD4D990D89", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Am\u00e9rique centrale", "Guatemala"], "durationSec": 1095, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "conflit arm\u00e9", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de Pain pour le Prochain", "name": "Buss, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve les t\u00e9moignages se multiplient sur les violences polici\u00e8res qui ont eu lieu \u00e0 l'issue de la manifestation de samedi dernier : Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F0F71F9-761C-4D51-8911-FF3F241BE050", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "bless\u00e9", "violence polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat en charge du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Nuits de noces. De Henri Michaux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B4EE21C-6DA5-4A5F-9189-D58AE650084B", "durationSec": 331, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Michaux, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Amours sorci\u00e8res\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB8CF49E-9029-46ED-BD21-E59F2D475654", "durationSec": 2961, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Jelloun, Tahar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : POISSON D'AVRIL : PAS D'ECOLE TANT QU'IL Y AURA LA GUERRE // PNEUMONIE\nATYPIQUE - 03.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168053", "durationSec": 576, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164272", "durationSec": 248, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.04.01", "visualThemes": ["INTERNET"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164338", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De John Steinbeck (2/5) : Le serpent", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BBF96E12-44D9-41D5-8EE1-8B6D12404A93", "durationSec": 1839, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Duhamel, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Morise, Max", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinbeck, John", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Incendie criminel au si\u00e8ge du groupe d'armement Ruag \u00e0 Berne : Cet acte aurait un lien avec la guerre en Irak. Interview de Franz M\u00e4rki, porte-parole de la police municipale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0510C95D-3E8A-4266-9D77-8BA8D126D770", "thematicGeographicals": ["Berne"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruag"], "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "fabrication d'armes", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police municipale bernoise", "name": "M\u00e4rki, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Christine qui se fait draguer sur l'autoroute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F673132A-18BE-410A-9652-74C0BDDFBB0B", "durationSec": 423, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rhyner, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "STADE"], "visualPersons": ["HURAS, LARRY", "YAKIN, MURAT", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-161153", "thematicGeographicals": ["TBILISSI", "PALERME", "DAVOS"], "durationSec": 240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 20030401, le HC Lugano a battu le HC Davos 5 \u00e0 3 lors du 3 \u00e8me match de la finale des play-offs du championnat suisse de hockey sur glace de LNA. Davos m\u00e8ne 2 matchs \u00e0 1.\n* Tbilissi : 20030401, l'\u00e9quipe nationale suisse de football s'entra\u00eene et se pr\u00e9pare pour son match des \u00e9liminatoires de l'Euro 2004 du 20030402 face \u00e0 l'\u00e9quipe g\u00e9orgienne de Tbilissi.\n* Palerme : 20030401, la ville sicilienne a mis en place d'importantes mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour le match des \u00e9liminatoires de l'Euro 2004 de football entre la France et Isra\u00ebl qui se jouera le 20030402.", "title": "BAB SPORT - 03.04.01", "visualGeographicals": ["DAVOS", "TBILISSI", "PALERME"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC DAVOS", "HC LUGANO"], "thematicPersons": ["YAKIN, MURAT", "KUHN, KOEBI"], "thematicThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE : DOUDOU MASTA ET THE JOCKER // SPORTS FUN - 03.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161583", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTOXICATION RESPIRATOIRE", "A\u00c9ROSOL", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "A\u00c9ROSOL", "NATURE DU SOL", "FOR\u00caT", "NATURE DU SOL", "FERTILISATION DU SOL", "JARDINAGE", "FERTILISATION DU SOL", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "COMPOSTAGE", "FERTILISATION DU SOL", "JARDINAGE", "FERTILISATION DU SOL", "JARDIN POTAGER", "JARDINAGE"], "id": "asset-168220", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PRILLY", "LAUSANNE"], "durationSec": 2011, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prilly, Lausanne : 20030401, des sprays imperm\u00e9abilisants ont \u00e9t\u00e9 discr\u00e8tement retir\u00e9s du march\u00e9 apr\u00e8s avoir provoqu\u00e9 une grave intoxication respiratoire chez une centaine de personnes. Les a\u00e9rosols incrimin\u00e9s sont le spray K2R et 2 sprays de la marque Rapi vendus par la Migros\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20030401, en Suisse le sol naturel subit de nombreuses agressions chimiques. Dans le domaine du jardinage amateur, l'abus d'engrais et de fertilisants conduit \u00e0 un appauvrissement du sol, alors que les plantes de balcon et les jardins potagers ne r\u00e9clament qu'une faible quantit\u00e9 d'engrais.", "title": "IMPERMEABILISANTS : SPRAYS DANGEREUX RETIRES / BALCONS ET JARDINS : OVERDOSE\nD'ENGRAIS ! - 03.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PRILLY", "LAUSANNE", "PLATEAU", "VAUD", "JUSSY", "SUISSE", "GLAND", "CHANGINS", "BERNEX", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" sol de for\u00eat, station de compostage de Nant-de-Ch\u00e2tillon et jardins familiaux \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET : LES ANIMAUX DE LEGENDE (R) - 03.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168012", "durationSec": 350, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ01 - 03.03.31 - 03.04.03 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164267", "durationSec": 248, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'IRAK", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "FAVRE, CHARLES", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-164336", "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.04.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLELAY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE D'IRAK", "AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE D'IRAK", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VOTATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS", "PELLI, FULVIO", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "BAADER, CASPAR", "PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-164337", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.04.01", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "IRAK", "AMMAN", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "TBILISSI"], "visualCorporations": ["HUG", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "RESTAURANT", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "MEYER, PLACIDE"], "id": "asset-164355", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.04.01", "visualGeographicals": ["BELLELAY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLAND", "LAUSANNE", "COLOMBETTES, LES", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168391", "durationSec": 256, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "DEVDAS - 03.03.31 AU 03.04.04 SEMAINE 14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154467", "durationSec": 238, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "ASSOCIATION", "ARBRE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "id": "asset-172491", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "PLATEAU"], "durationSec": 2755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Meyrin : 20030401 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de leurs proches disparus lors de dictatures ou de conflits ainsi que des associations qui, comme le Jardin des disparus \u00e0 Meyrin, tentent de les retrouver et d'aider les familles \u00e0 supporter cette \u00e9preuve.", "title": "HISTOIRES DE COURAGE : ILS ONT DISPARU... OU SONT-ILS ? - 03.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MON FRERE GERE MA VIE SENTIME - 03.04.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169521", "durationSec": 3159, "publicationDate": "2003-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Chroniques musicales d'Octave Mirbeau (1/5) : Le Freisch\u00fctz et Wagner", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C96416D6-3A7F-4F93-9A6F-3333524C872A", "durationSec": 1433, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mirbeau, Octave", "Wagner, Richard", "Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mirbeau, Octave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections municipales confirment que la majorit\u00e9 rose-verte-rouge se maintient \u00e0 Gen\u00e8ve avec 44 si\u00e8ges : Interview de Pierre Maudet, \u00e9lu radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8000F2E5-182B-4E0B-BE64-84CFACA6AB68", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu radical", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre, couleur du temps (3/4) : Entretien avec Daniel Jeannet, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-22C27A7D-F2C9-4E6C-9892-F7F5334B5CB2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "ann\u00e9es 1970", "histoire"], "excerpt": "Les exp\u00e9riences et les tendances des ann\u00e9es 1970.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre, ancien directeur du Centre Culturel Suisse de Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le loft romanche ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1ECB4181-C901-43A7-92C8-537C84544333", "durationSec": 198, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Divergences autour du statut de la police municipale de Lausanne dans le cadre du projet cantonale \"Police 2000\" : Pour Eric Lehmann, commandant de la police cantonale vaudoise, la police municipale doit d'int\u00e9grer dans ce projet. Interview de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat en charge de la police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46588A23-3A15-4973-9135-C3276F4F4500", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "organisation de la police", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat: chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le nord de l'Irak, on assiste aux premi\u00e8res d\u00e9fections dans les rangs irakiens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C64A906-248E-415F-814B-DD12149F1C1C", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "d\u00e9sertion"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR dans le nord de l'Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC a fait une entr\u00e9e en force lors des \u00e9lections municipales genevoises : L'UDC d\u00e9croche 5 si\u00e8ges \u00e0 Vernier alors qu'elle ne pr\u00e9sentait que cin q candidats. Interview de Jacques Pagan, pr\u00e9sident de l'UDC genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F3AFDD6-61DC-4A5B-9A6C-0619A0304A0B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC genevoise", "name": "Pagan, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De John Steinbeck (1/5) : La rafle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84A420D6-32A0-47B0-B3DE-0CBA639D8CDD", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Morise, Max", "type": "Auteur"}, {"name": "Duhamel, Marcel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinbeck, John", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Anna, chirurgienne esth\u00e9tique. - 2. Britney, couturi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel. - 3. Henri, cordonnier \u00e0 la retraite. - 4. Th\u00e9odore, chef d'orchestre \u00e0 Berne. - 5. Marl\u00e8ne, dentiste \u00e0 Lucens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEF3EFAB-6382-4D28-8FDE-0E94E5F8A200", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3116, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Divergences autour du statut de la police municipale de Lausanne dans le cadre du projet cantonale \"Police 2000\" : Pour Eric Lehmann, commandant de la police cantonale vaudoise, la police municipale doit d'int\u00e9grer dans ce projet alors que l'interview de Doris Cohen-Dumani, directrice de la S\u00e9curit\u00e9 publique lausannoise montre que la r\u00e9flexion reste largement ouverte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC1A74CE-032E-4175-9D11-BA9E773F55A2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "organisation de la police", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la S\u00e9curit\u00e9 publique lausannoise", "name": "Cohen-Dumani, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La porte (Doublon) ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A80035C-65EA-436F-8DF3-4F2A54A05AD6", "durationSec": 153, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Autour de l'image du Moyen Age au virtuel (1/5) : L'image m\u00e9di\u00e9vale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C3C62E7-2F3E-4C77-BB5D-4F7632A6CC0B", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image pieuse", "peinture", "Moyen Age", "religion et croyances", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art, m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Wirth, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le CICR a commenc\u00e9 ses premi\u00e8res visites aux prisonniers de guerre irakiens par les forces de la coalition anglo-am\u00e9ricaine : Interview d'Antonella Notari, porte-parole du CICR \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EBA342C-8339-4C0B-ADE0-225231BDC72E", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Notari, Antonella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Paradis. De Jean-Paul Hameury", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5290F0B0-C8EB-40F7-9852-07E39E417405", "durationSec": 323, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Hameury, Jean-Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La princesse des coeurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-959152FB-1C91-4046-8DEB-F2C12AA44CFC", "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La graine de haine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F398AF9A-19BB-4A5D-B0B8-FD48087A9A59", "durationSec": 88, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9sultats des \u00e9lections municipales de Gen\u00e8ve confirment la majorit\u00e9 rose-rouge-verte avec 44 si\u00e8ges : L'UDC entre en force au parlement de la ville. Interview d'Eric Ischi, candidat UDC au Conseil administratif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-496C97C5-C339-4876-9651-FA02A96E92F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat UDC", "name": "Ischi, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "HENRY, THIERRY", "WILTORD, SYLVAIN", "TREZEGUET, DAVID", "VAN NISTELROOY, RUUD", "RAUL", "OWEN, MICHAEL", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-161654", "thematicGeographicals": ["TBILISSI", "ALBANIE", "OSIJEK", "ZENICA", "LENS (FRANCE)", "KIEV", "ROTTERDAM", "VADUZ", "NUREMBERG"], "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALBANIE, Tbilissi : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 10 pour l'Euro 2004 de football\n* Lens (FRANCE) : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 1 pour l'Euro 2004 de football\n* Zenica : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 2 pour l'Euro 2004 de football\n* Rotterdam : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 3 pour l'Euro 2004 de football\n* Nuremberg : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 5 pour l'Euro 2004 de football\n* Kiev : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 6 pour l'Euro 2004 de football\n* Vaduz : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 7 pour l'Euro 2004 de football\n* Osijek : 20030329, r\u00e9sultats de la 4 \u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires du Groupe 8 pour l'Euro 2004 de football.", "title": "03.03.31", "visualGeographicals": ["SHKOD\u00cbR", "TBILISSI", "LENS (FRANCE)", "ZENICA", "ROTTERDAM", "NUREMBERG", "KIEV", "VADUZ", "OSIJEK"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EURO (FOOTBALL)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : FAIRE LES 400 COUPS - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161048", "durationSec": 549, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "M\u00c9DECIN", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "DIPLOMATIE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "PERMIS DE CONDUIRE", "MOTOCYCLISME (LOISIR)"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-164304", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.31", "visualGeographicals": ["AMMAN", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Laurent Huguenin-Elie pour le 12H45"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "JUSTICE", "DROITS DE L'HOMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "ATTENTAT", "PROC\u00c8S", "DROITS DE L'HOMME", "ATTENTAT", "DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["HENDRICKS, BARBARA", "USTINOV, PETER", "VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "HENDRICKS, BARBARA", "VIEIRA DE MELLO, SERGIO"], "id": "asset-169746", "durationSec": 3008, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030331, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, URIBE MUNOZ Alirio, avocat colombien et laur\u00e9at du Prix Martin Ennals 2003, pour \u00e9voquer la la d\u00e9fense des droits de l'Homme et des droits sociaux en Colombie.", "title": "HISTOIRES DE COURAGE - 03.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "COLOMBIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES VONT BIENTOT SE - 03.03.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161214", "durationSec": 5009, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS LES ENFANTS DE LA PLUIE / ZAPMAG - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161609", "durationSec": 477, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161007", "durationSec": 1330, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ31 - 03.03.31 - 03.04.03 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161159", "durationSec": 244, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GION D'HONNEUR", "EXPLOIT SPORTIF", "INTERVENTION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "FAVRE, PIERRE-MARCEL"], "id": "asset-164305", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.31", "visualGeographicals": ["PARIS", "CAIRE, LE", "SUISSE", "LUCERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PROMOTION TOURISTIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIGNE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-164250", "durationSec": 916, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.03.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VERNIER", "CHEXBRES", "VEVEY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission diffus\u00e9e depuis le studio d'Actu de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LA 25E HEURE : INTERVIEW - 03.03.31 AU 03.04.04 SEMAINE 14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-166796", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DANSE - 03.03.31 - 03.04.06 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164271", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "L\u00c9GION D'HONNEUR"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "FREI, ALEXANDER", "AGASSI, ANDRE", "MOYA, CARLOS", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-164310", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.31", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "TBILISSI", "KLOTEN", "KEY BISCAYNE", "PARIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164175", "durationSec": 244, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : COLLEGE EGLANTINE LAUSANNE : IRAK - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168049", "durationSec": 617, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SPECIALE BETISIER - 03.03.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236442", "durationSec": 2600, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168387", "durationSec": 206, "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "PAIX", "DRAPEAU", "PAIX", "DRAPEAU", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "FILM D'AVENTURE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "H\u00d4TELLERIE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "ROCHAT, PHILIPPE", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-167079", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "CRISSIER", "PARIS", "BELLINZONE", "BERNEX", "GRAND-LANCY", "GSTAAD", "LOMBARDIE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030331, itw du secr\u00e9taire du syndicat de la communication LEVRAT, Christian sur les actions d\u00fbres des syndicats face aux entreprises qui ont licenci\u00e9 et le renouveau des syndicats et sur le sondage SMS sur la confiance des Suisses dans les syndicats\n* Gen\u00e8ve-ville, Lombardie, Bellinzone : 20030331, le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GSsA) est le principal vendeur de drapeaux multicolores Arc-en-ciel pour la paix. Les drapeaux sont fabriqu\u00e9s en Lombardie et distribu\u00e9s dans les Magasins du monde. Le GSsA r\u00e9alise un b\u00e9n\u00e9fice de 2 francs pas drapeau\n* La Chaux-de-Fonds, B\u00e2le-ville : 20030331, l'industriel horloger LOTH Eric veut s'imposer dans le march\u00e9 des montres de luxe en utilisant le nom de grandes marques horlog\u00e8res britanniques disparues\n* SUISSE, Grand-Lancy, Bernex : 20030324, les bourses aux v\u00eatements de seconde main ou les vestiaires permanents connaissent un grand succ\u00e8s. Ils permettent aux familles nombreuses de d'acheter et de revendre des habits peux port\u00e9s pour des prix bon march\u00e9s\n* SUISSE, Paris, Gstaad, Crissier : 20030331, malgr\u00e9 quelques tournages de films de cin\u00e9ma \u00e0 gros budget la Suisse ne dispose pas d'un organisme national de promotion du pays. La soci\u00e9t\u00e9 vaudoise Film location Switzerland tente de promouvoir l'image idyllique et s\u00e9curisante de la Suisse pour attirer plus de tournages de films.", "title": "CHRISTIAN LEVRAT // DRAPEAU PACEX // HORLOGERIE DE LUXE // BOURSE AUX VETEMENTS\n// CINEMA EN SUISSE - 03.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LOMBARDIE", "BELLINZONE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BALE-VILLE", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "BERNEX", "SUISSE", "PARIS", "GSTAAD", "CRISSIER", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marin Karmitz, producteur de cin\u00e9ma (9/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA5D489-D3FD-49FF-9342-82402FC6BB4C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karmitz, Marin"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Marin Karmitz est n\u00e9 en 1938 en Roumanie, il a \u00e9migr\u00e9 en France en 1947 ; dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut des Hautes Etudes Cin\u00e9matographiques, il est d'abord assistant de cin\u00e9astes (Jean-Luc Godard, Agn\u00e8s Varda, Jean-Charles Tachella, Pierre Kast, Yannick Bellon).. En 1964 il tourne son premier court m\u00e9trage, Nuit noire Calcuffa (d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de Marguerite Duras), puis son premier long en 1968, Sept jours ailleurs, avec Jacques Higelin. \r\nEn 1971, Marin Karmitz cr\u00e9e MK2 puis ouvre tr\u00e8s rapidement des cin\u00e9mas (14 Juillet Bastille); d\u00e8s 82 la soci\u00e9t\u00e9 obtient un franc succ\u00e8s au Festival de Cannes puisque cinq films produits et distribu\u00e9s par MK2 sont prim\u00e9s cette ann\u00e9e-l\u00e0, \u00e0 commencer bien entendu par la Palme d'Or Yol, du turc Yilmaz G\u00f9ney. Par ailleurs, Marin Karmitz a pr\u00e9sid\u00e9 le groupe : \"Cr\u00e9ation Culturelle, Comp\u00e9titivit\u00e9 et Coh\u00e9sion Sociale\" du X\u00e8me Plan dont les travaux ont \u00e9t\u00e9 rendus publics en f\u00e9vrier 1993, et a \u00e9t\u00e9 Pr\u00e9sident de l'association Accueil et Promotion de l'Art Contemporain dans le Ch\u00e2teau d'Oiron de 1991 \u00e0 1996. Plusieurs manifestations officielles ont rendu hommage au travail de Marin Karmitz : la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise en 1985, le Centre Georges Pompidou en 1987, le Museum of Modern Art de New-York en 1989 et la Cin\u00e9math\u00e8que de Tel Aviv en 1992. En 1995 sort Bande \u00e0 part, le livre de m\u00e9moires de Marin Karmitz. En 1998, il est fait Officier de la L\u00e9gion d'Honneur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Karmitz, Marin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Rhyner-Demenga, auteure de \"Presqu'\u00eele\" (Ed. du Tricorne) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6967E5DD-F614-462F-84F6-3878ACAC4824", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1072, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhyner, Roger", "Rhyner-Demenga, Christine"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "handicap physique"], "excerpt": "\"Pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur.: Chute en montagne... Coma... Graves s\u00e9quelles... Son regard vide, ses capacit\u00e9s diminu\u00e9es, sa grande fatigue, ses absences et ses indiff\u00e9rences bouleversent la vie de sa femme et de leur trois enfants. Christine \u00e9crit, dans un style original, direct, vivant et souvent imag\u00e9, ces tranches de vie qui ont suivi la minute la plus longue et la plus lourde de sa petite existence. Au fil des pages, elle va dire ses espoirs, son d\u00e9couragement, sa force int\u00e9rieure, les doutes qui l'assaillent, son d\u00e9samour, ses petits bonheurs et ses rages destructrices. Car le drame de Roger est aussi le sien. Il lui faudra toute son \u00e9nergie et une patience infinie pour reconstruire sa vie avec l'homme qu'elle aime, mais qu'elle doit red\u00e9couvrir et auquel elle s'adresse, tout en prenant parfois le lecteur \u00e0 t\u00e9moin. Son exigence ? Ne jamais passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'essentiel qu'incarne cet amour, retrouver un lien entre le monde de son compagnon naufrag\u00e9 et le sien, d\u00e9couvrir les moyens d'atteindre l'\u00eele sur laquelle il a \u00e9chou\u00e9... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute", "name": "Rhyner-Demenga, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Cobayes \u00e0 mi-temps. Reportage au CHUV aupr\u00e8s de volontaires qui testent un nouveau vaccin anti-malaria et interviews de malades qui ont exp\u00e9riment\u00e9 des m\u00e9dicaments non encore sur le march\u00e9 (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9BCBE310-094E-418C-B089-330DD76E17E7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation sur l'homme", "vaccination", "paludisme", "exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cobayes humains", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Rhyner-Demenga, auteure de \"Presqu'\u00eele\" (Ed. du Tricorne) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50A62986-238B-4DFF-A758-334024EC87AB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 26, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhyner-Demenga, Christine", "Rhyner, Roger"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "handicap physique"], "excerpt": "\"Pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur.: Chute en montagne... Coma... Graves s\u00e9quelles... Son regard vide, ses capacit\u00e9s diminu\u00e9es, sa grande fatigue, ses absences et ses indiff\u00e9rences bouleversent la vie de sa femme et de leur trois enfants. Christine \u00e9crit, dans un style original, direct, vivant et souvent imag\u00e9, ces tranches de vie qui ont suivi la minute la plus longue et la plus lourde de sa petite existence. Au fil des pages, elle va dire ses espoirs, son d\u00e9couragement, sa force int\u00e9rieure, les doutes qui l'assaillent, son d\u00e9samour, ses petits bonheurs et ses rages destructrices. Car le drame de Roger est aussi le sien. Il lui faudra toute son \u00e9nergie et une patience infinie pour reconstruire sa vie avec l'homme qu'elle aime, mais qu'elle doit red\u00e9couvrir et auquel elle s'adresse, tout en prenant parfois le lecteur \u00e0 t\u00e9moin. Son exigence ? Ne jamais passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'essentiel qu'incarne cet amour, retrouver un lien entre le monde de son compagnon naufrag\u00e9 et le sien, d\u00e9couvrir les moyens d'atteindre l'\u00eele sur laquelle il a \u00e9chou\u00e9... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute", "name": "Rhyner-Demenga, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Michel Layaz, \u00e9crivain. Evocation de son p\u00e8re, Alphonse Layaz,  et de l'\u00e9criture (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B2AA32B-C207-47A4-BB8C-287A42E418A5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1047, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layaz, Michel", "Layaz, Alphonse"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marin Karmitz, producteur de cin\u00e9ma (1/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9255FFAA-CBD7-484A-BF65-292B5EEC95DE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karmitz, Marin"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Marin Karmitz est n\u00e9 en 1938 en Roumanie, il a \u00e9migr\u00e9 en France en 1947 ; dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut des Hautes Etudes Cin\u00e9matographiques, il est d'abord assistant de cin\u00e9astes (Jean-Luc Godard, Agn\u00e8s Varda, Jean-Charles Tachella, Pierre Kast, Yannick Bellon).. En 1964 il tourne son premier court m\u00e9trage, Nuit noire Calcuffa (d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de Marguerite Duras), puis son premier long en 1968, Sept jours ailleurs, avec Jacques Higelin. \r\nEn 1971, Marin Karmitz cr\u00e9e MK2 puis ouvre tr\u00e8s rapidement des cin\u00e9mas (14 Juillet Bastille); d\u00e8s 82 la soci\u00e9t\u00e9 obtient un franc succ\u00e8s au Festival de Cannes puisque cinq films produits et distribu\u00e9s par MK2 sont prim\u00e9s cette ann\u00e9e-l\u00e0, \u00e0 commencer bien entendu par la Palme d'Or Yol, du turc Yilmaz G\u00f9ney. Par ailleurs, Marin Karmitz a pr\u00e9sid\u00e9 le groupe : \"Cr\u00e9ation Culturelle, Comp\u00e9titivit\u00e9 et Coh\u00e9sion Sociale\" du X\u00e8me Plan dont les travaux ont \u00e9t\u00e9 rendus publics en f\u00e9vrier 1993, et a \u00e9t\u00e9 Pr\u00e9sident de l'association Accueil et Promotion de l'Art Contemporain dans le Ch\u00e2teau d'Oiron de 1991 \u00e0 1996. Plusieurs manifestations officielles ont rendu hommage au travail de Marin Karmitz : la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise en 1985, le Centre Georges Pompidou en 1987, le Museum of Modern Art de New-York en 1989 et la Cin\u00e9math\u00e8que de Tel Aviv en 1992. En 1995 sort Bande \u00e0 part, le livre de m\u00e9moires de Marin Karmitz. En 1998, il est fait Officier de la L\u00e9gion d'Honneur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Karmitz, Marin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marin Karmitz, producteur de cin\u00e9ma (4/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-940E8910-2B91-4506-B468-86AA7E4AEA16", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2003-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karmitz, Marin"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production"], "excerpt": "\"Marin Karmitz est n\u00e9 en 1938 en Roumanie, il a \u00e9migr\u00e9 en France en 1947 ; dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut des Hautes Etudes Cin\u00e9matographiques, il est d'abord assistant de cin\u00e9astes (Jean-Luc Godard, Agn\u00e8s Varda, Jean-Charles Tachella, Pierre Kast, Yannick Bellon).. En 1964 il tourne son premier court m\u00e9trage, Nuit noire Calcuffa (d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de Marguerite Duras), puis son premier long en 1968, Sept jours ailleurs, avec Jacques Higelin. \r\nEn 1971, Marin Karmitz cr\u00e9e MK2 puis ouvre tr\u00e8s rapidement des cin\u00e9mas (14 Juillet Bastille); d\u00e8s 82 la soci\u00e9t\u00e9 obtient un franc succ\u00e8s au Festival de Cannes puisque cinq films produits et distribu\u00e9s par MK2 sont prim\u00e9s cette ann\u00e9e-l\u00e0, \u00e0 commencer bien entendu par la Palme d'Or Yol, du turc Yilmaz G\u00f9ney. Par ailleurs, Marin Karmitz a pr\u00e9sid\u00e9 le groupe : \"Cr\u00e9ation Culturelle, Comp\u00e9titivit\u00e9 et Coh\u00e9sion Sociale\" du X\u00e8me Plan dont les travaux ont \u00e9t\u00e9 rendus publics en f\u00e9vrier 1993, et a \u00e9t\u00e9 Pr\u00e9sident de l'association Accueil et Promotion de l'Art Contemporain dans le Ch\u00e2teau d'Oiron de 1991 \u00e0 1996. Plusieurs manifestations officielles ont rendu hommage au travail de Marin Karmitz : la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise en 1985, le Centre Georges Pompidou en 1987, le Museum of Modern Art de New-York en 1989 et la Cin\u00e9math\u00e8que de Tel Aviv en 1992. En 1995 sort Bande \u00e0 part, le livre de m\u00e9moires de Marin Karmitz. En 1998, il est fait Officier de la L\u00e9gion d'Honneur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Karmitz, Marin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}]}}