{"response": {"numFound": 10490, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 - 03.03.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-166845", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2003-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20030312, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Speakerine": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PARIS NICE CYCLISTE", "DESCENTE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["HAAS, BERNT", "GROSS, CHRISTIAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BECKHAM, DAVID", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "TREZEGUET, DAVID", "RIVALDO", "RAUL", "EBERHARTER, STEPHAN", "DENERIAZ, ANTOINE", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-164153", "durationSec": 2162, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.12", "visualGeographicals": ["MANCHESTER", "TURIN", "MADRID", "DORTMUND", "GARD", "HAUTE-LOIRE", "LILLEHAMMER", "LILLEHAMMER"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "FC B\u00c2LE", "MILAN AC", "REAL MADRID", "LOKOMOTIV MOSCOU", "BORUSSIA DORTMUND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167885", "durationSec": 213, "publicationDate": "2003-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-172490", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : 20030312 et archives, entretien et portait de la vice-pr\u00e9sidente et actionnaire principale du club de football du FC B\u00e2le, OERI Gisela, surnomm\u00e9e \"Gigi\".", "title": "PASSION FOOT : GISELA OERI - 03.03.12", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "SPONSORISATION", "PUBLICIT\u00c9", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "MARKETING"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "JORDI, MICHEL", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-168915", "thematicGeographicals": ["CERVIN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "ZERMATT", "CORSEAUX"], "durationSec": 2714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zermatt, Cervin, Gen\u00e8ve-ville, Lac L\u00e9man, Corseaux : 20030312, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des raisons et des effets de la victoire du voilier du D\u00e9fi Suisse Alinghi \u00e0 la coupe de l'America, et du sponsoring par rapport \u00e0 ce bateau.", "title": "SPECIALE ALINGHI : LE SPONSORING - 03.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CERVIN", "ZERMATT", "GENEVE", "LAC LEMAN", "CORSEAUX", "SUISSE", "SALVADOR DE BAHIA"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La raison d'Etat pour ou contre la d\u00e9mocratie ? (2/5) : Un concept juridique mis en application", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3CE52E-4B0F-4B1A-ADC3-691468978773", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention de l'Etat", "Etat", "politique", "l\u00e9gislation", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, ancien premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Rocard, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Carnage de Delphine Gleize, 2002", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-254B8A6F-FCE9-4C4C-A06E-589C00A46BC1", "durationSec": 202, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gleize, Delphine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Rolf List, inspecteur en d\u00e9sarmement des Nations Unies, citoyen suisse : Il est cat\u00e9gorique, les inspecteurs n'ont rien trouv\u00e9 qui atteste l'existence d'armes de destruction massive en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA04CC42-BB06-42E8-8637-562D18BBF135", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "inspection internationale", "arme bact\u00e9riologique", "arme chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur de l'ONU en Irak", "name": "List, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Jean-Louis Kuffer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-66D56A74-E819-4212-AED9-7206EB01B083", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuffer, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation des livres qui ont marqu\u00e9s et influenc\u00e9s son \u00e9criture, notamment Alexandre Vialatte, Fiodor Mikha\u00eflovitch Dosto\u00efevski, Henry Calet et Thomas Bernard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les fleurs du Jardin (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DA9BFD9-56EE-4854-B30F-BB990337448C", "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Penser la complexit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EEC84D5-2CB6-4E66-86D2-AD143E6F7353", "durationSec": 1510, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de l'information, auteur de \"La Complexit\u00e9, vertiges et promesses\" (Ed. du Pommier, 2002)", "name": "Benkirane, R\u00e9da", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le pr\u00e9jug\u00e9 pi\u00e9g\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F0D7D47-044F-49AE-8E06-0EB85B13300D", "durationSec": 121, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Madagascar (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4D07EACF-9ED3-4761-B12C-86082A1B473E", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie politique", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les auto-stoppeuses (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CF3F2AC-FC90-4A3A-AA52-C4046F35343A", "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Contes musicaux (2/5) : La rose et le pauvre musicien. (l\u00e9gende tsigane receuillie par Jerzy Ficowski)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F20962EA-0CB2-4F54-A47F-B785F36A977E", "durationSec": 1265, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Sadowska-Daguin, Malgorzata", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ficowski, Jerzy", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le seuil de r\u00e9sistance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD4A1784-F216-4F42-B318-44231E483CE9", "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Madagascar (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5B97B88F-FB49-40A5-B2AB-9CB5D08C023A", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie politique", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "ART DRAMATIQUE", "EXPOSITION D'ART", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PIZZA", "RESTAURANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "19E SI\u00c8CLE", "HISTOIRE", "P\u00c9DAGOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "CLASSE", "COMM\u00c9MORATION", "D\u00c9GUISEMENT", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-167232", "durationSec": 1162, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sandy Evangelista et le com\u00e9dien Gad Elmaleh plaisantant et faisant mine de se s\u00e9duire et \u00e9dition se terminant par des rires"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Michael Tippett, enfant du XXe si\u00e8cle (2/5) : Autour du mariage de la mi-\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B7689D7-E049-4420-B47C-DD5892A4BE99", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tippett, Michael"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur", "chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "psychanalyse"], "excerpt": "Premi\u00e8re symphonie en 1945. 3\u00e8me quatuor. L'op\u00e9ra \"Le Mariage de la mi-\u00e9t\u00e9\", oeuvre inspir\u00e9e par la \"Fl\u00fbte enchant\u00e9e\" et par la psychanalyse jungienne, est incomprise lors de sa cr\u00e9ation. Musique sans chromatisme, il ne touche pas au s\u00e9rialisme, il a un sens de la joie. De quoi vivait-il ? \"Concerto no 1 pour piano et orchestre\". Quelques temps plus tard son langage musical \u00e9volue (illustration par la \"Symphonie no 2\").", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE // SPORTS FUN : GILLES JAQUET ET LE FREERIDE - 03.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161225", "durationSec": 992, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "FINANCEMENT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["WENGER, ARS\u00c8NE", "VIERI, CHRISTIAN"], "id": "asset-154137", "durationSec": 2038, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.11", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DAVOS", "SION", "AMSTERDAM", "LONDRES", "MILAN", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC LUGANO", "CP BERNE", "HC DAVOS", "FC SION", "AJAX AMSTERDAM", "VALENCE CF", "AS ROMA", "ARSENAL", "NEWCASTLE UNITED", "FC BARCELONE", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LOIN DU PARADIS - 03.03.10 AU 03.03.14 SEMAINE 11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161207", "durationSec": 242, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.03.10 - 03.03.16 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161356", "durationSec": 386, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ11 - 03.03.10 - 03.03.16 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161355", "durationSec": 191, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CHOCOLAT", "COUPE DE L'AMERICA", "VOILIER"], "visualPersons": ["JORAND, PIERRE-YVES", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-167099", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "PLATEAU"], "durationSec": 2737, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lac L\u00e9man : 20030311, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des raisons et des effets de la victoire du voilier du D\u00e9fi Suisse Alinghi \u00e0 la coupe de l'America, et de la Soci\u00e9t\u00e9 nautique \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "SPECIALE ALINGHI : LA NAUTIQUE A GENEVE - 03.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve Suisse Ernesto Bertarelli recevant son poids en chocolat", " Gen\u00e8ve Suisse Ernesto Bertarelli recevant son poids en chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INSPECTION INTERNATIONALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9FENSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIGARETTE", "TABAGISME", "PROPHYLAXIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIGARETTE", "TABAGISME", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "VITESSE (PHYSIQUE)", "SCOOTER", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["LANGE, JESSICA"], "id": "asset-169837", "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEW YORK", "LOS ANGELES", "WASHINGTON", "TEL AVIV", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PEAU", "MAIN", "MAIN", "MAIN", "DERMATOLOGIE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAIN", "OUVRIER", "DERMATOSE", "SALON DE COIFFURE", "SHAMPOOING", "MAIN", "DERMATOSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)"], "id": "asset-168789", "thematicGeographicals": ["AIX-EN-PROVENCE", "SUISSE"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Aix-en-Provence : 20030311, enqu\u00eate et r\u00e9sultats du test sur la qualit\u00e9 d'hydratation des cr\u00e8mes pour les mains. La cr\u00e8me pour les mains est utile pour pr\u00e9venir les dermatoses, mais insuffisante pour les professionnels qui travaillent au contact de produits toxiques, en particulier les ouvriers du b\u00e2timents et les coiffeuses\n* Onex : 20030311, une bouteille d'alcool fort en forme de spermatozo\u00efde destin\u00e9e aux enfants et aux adolescents va \u00eatre retir\u00e9e de la vente. Une cam\u00e9ra cach\u00e9e a montr\u00e9 que cette boisson alcoolis\u00e9e \u00e9tait vendue aux mineurs.", "title": "LA CREME DES CREMES POUR LES MAINS / ALCOOLS FORTS ET ENFANTS - 03.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "AIX-EN-PROVENCE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ONEX"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : CARTE NATEL PRE-PAYD / CLAUDE FRANCOIS / CARS POSTAUX - 03.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167861", "durationSec": 559, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236482", "durationSec": 191, "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.11", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ENFANT (\u00c2GE)", "19E SI\u00c8CLE", "HISTOIRE", "P\u00c9DAGOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "CLASSE", "COMM\u00c9MORATION", "D\u00c9GUISEMENT", "\u00c9L\u00c8VE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "BULLE", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DESTIVELLE, CATHERINE"], "id": "asset-153303", "publicationDate": "2003-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Castille I et II. De Jos\u00e9-Flore Tappy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6FA40051-E17E-449F-B848-2C2BB83135C5", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La brasse \u00e0 l'air", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59DBAC10-EC42-453F-9656-31896192916D", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le Conte de Saddam. Entretien avec Jean-Paul Bertrand, directeur des \u00e9ditions du Rocher qui ont  publi\u00e9 \"Zabiba et le roi\", un r\u00e9cit attribu\u00e9 \u00e0 Saddam Hussein          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D20501B-F04A-4457-AB92-FE752EDF5A91", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["politique", "conte", "propagande politique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Zabiba et le roi\" est une fiction qui en dit long sur la fa\u00e7on dont un r\u00e9cit peut servir des int\u00e9r\u00eats politiques. En l'occurrence, le livre narre le viol d'une femme du peuple par des voyous et sa rencontre avec un roi qui l'\u00e9l\u00e8vera au rang de sujet \u00e9clair\u00e9, conscient de ses droits d\u00e9mocratiques. Mise en perspective de cette fable avec le contexte tendu d'alors (veille de l'invasion am\u00e9ricaine en l'Irak).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9ditions du Rocher", "name": "Bertrand, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La raison d'Etat pour ou contre la d\u00e9mocratie ? (1/5) : De Machiavel \u00e0 Rousseau, la conceptualisation de la raison d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2EAD833-4CD4-4061-A165-54E3609E1086", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "philosophie", "histoire", "politique", "intervention de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Les Doctrines de la raison d'Etat\" (Ed. Armand Colin, 2000)", "name": "Sfez, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Secret bancaire, \u00e0 chacun son \u00e9thique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83854553-FF33-413F-95C5-049CBCF2D274", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5445, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9thique", "secret bancaire", "\u00e9vasion fiscale"], "excerpt": "1. La longue gestation de la place financi\u00e8re suisse, avec S\u00e9bastien Guex. 2. Un secret professionnel comme un autre, avec Fran\u00e7ois Rumpf. 3. L'\u00e9thique ne se subtitue pas au droit, avec Fran\u00e7ois Dermange. 4. Une Suisse \u00e0 la pointe de l'\u00e9thique, avec Jacques de Watteville. 5. L'\u00e9vasion fiscale est immorale, avec Dominique Froidevaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Guex, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la commission Tiers-Monde de l'\u00e9glise catholique (COTMEC)", "name": "Froidevaux, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur, chef de la DAEF du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "banquier", "name": "Rumpf, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien", "name": "Dermange, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Satin rouge de Raja Amari, 2001", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-3FBA620F-D0B8-4189-96EB-1FCA768F1B97", "durationSec": 118, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "La nuit o\u00f9 B\u00e9atrice Saubin a eu envie de se foutre en l'air", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB515D4F-7BE5-40CC-91FC-A5A514A053C8", "durationSec": 517, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saubin, B\u00e9atrice"], "thematicThemes": ["suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saubin, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La CIA et le LSD (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7477ECEC-F700-4F32-98A3-44AACE9BE262", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Japon", "Pearl Harbor"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIA"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "action militaire", "service secret"], "excerpt": "\"Cette semaine, c'est une facette sombre de l'Am\u00e9rique qui sera \u00e9voqu\u00e9e, celle qui a rapport avec les services secrets et le plus c\u00e9l\u00e8bre d'entre tous : la CIA.\r\nLa CIA, dans les premi\u00e8res ann\u00e9es apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, a mis en place un certain nombre d'op\u00e9rations ayant recours \u00e0 des exp\u00e9riences scientifiques. L'une d'entre elles, l'Op\u00e9ration Artichaut, a fait ainsi appel \u00e0 des chimistes et biochimistes. Au cours de ce programme, un de ces scientifiques, Frank Olson, meurt accidentellement d'une chute de treize \u00e9tages d'un h\u00f4tel \u00e0 New York. La version officielle conclut \u00e0 un suicide et le dossier est cl\u00f4t pendant des ann\u00e9es. Cl\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 un contrat que la Maison Blanche (\u00e0 l'\u00e9poque dirig\u00e9e par Gerald Ford) propose \u00e0 la famille du d\u00e9funt. En \u00e9change des excuses officielles et d'une certaine somme d'argent, la famille ne pourra faire aucun recours, aucune poursuite contre l'administration am\u00e9ricaine. La proposition est soumise au chef de la Maison Blanche par un des membres les plus hauts plac\u00e9s de l'actuelle administration am\u00e9ricaine, un nom qui revient fort souvent dans l'actualit\u00e9 : Donald Rumsfeld. La proposition est accept\u00e9e mais un grain de sable vient se loger dans ce beau rouage; le propre fils du savant ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 la version du suicide et m\u00e8ne sa propre enqu\u00eate. Les hasards ou n\u00e9cessit\u00e9s de la vie l'am\u00e8nent \u00e0 croiser la route de deux journalistes d'investigations \u00e0 la r\u00e9putation fort solide outre Rhin : Egmont Koch et Michael Wech. C'est cette affaire entre autre que nous \u00e9voquerons au cours d'une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la CIA, nous permettant de nous interroger sur l'avenir de ce service aujourd'hui plus discret qu'il ne le fut hier : doit on voir l\u00e0 un signe de d\u00e9clin ou de plus grande efficacit\u00e9 ? Avec nous cette semaine : Jacques Matthey-Doret. Aujourd'hui : Le d\u00e9sastre de Pearl Harbor aura eu au moins une cons\u00e9quence positive pour les Etats-Unis : la prise de conscience d'une n\u00e9cessit\u00e9 vitale de cr\u00e9er un service de renseignements centralis\u00e9. Le Pr\u00e9sident Franklin Delano Roosevelt veut en finir avec les lacunes des services pr\u00e9c\u00e9dents qui ne se sont pas montr\u00e9s en mesure de pr\u00e9voir la violente attaque Japonaise contre les forces navales et a\u00e9riennes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Michael Tippett, enfant du XXe si\u00e8cle (1/5) : Les d\u00e9buts d'un musicien humaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF137317-D931-401D-BA4D-EA82E05DEDEF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tippett, Michael"], "thematicThemes": ["pacifisme", "musique contemporaine", "composition musicale", "chef d'orchestre", "psychanalyse", "compositeur"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de Michael Tippett. L'\u00e9nergie de la musique. Il y avait une grand admiration pour la musique ancienne anglaise , le mardrigal, Purcell..., mais aussi pour le jazz, le blues ainsi que Beethoven. Un excellent chef d'orchestre. Un militant politique, humaniste, pacifiste. En 1939, il commence son oratorio \"A Child of our time\" et le termine fin 1941. Il fait 3 mois de prison pour objection de conscience. Il \u00e9tait profond\u00e9ment jungien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Contes musicaux (1/5) : Les cheveux de la f\u00e9e (l\u00e9gende tsigane) - Le violon de verre. De Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-365BE51C-8F6A-46D4-89C0-E8200CE47F7C", "durationSec": 1138, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO - 03.03.10 - 03.03.16 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160956", "durationSec": 720, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COUP DE FOUDRE - 03.03.10 AU 03.03.14 SEMAINE 11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-166846", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Grasse matin\u00e9e chez Jennifer Lopez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F3B0DC0-BB87-4DA8-A5C0-83DC54D85D4B", "durationSec": 135, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les auto-stoppeuses (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CDC0005-BE9B-4A40-B8A1-7E2678A9E37E", "durationSec": 239, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : ALINGHI / REGLEMENT F1 / SLALOM LUGE / ESTELLE - 03.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172373", "durationSec": 506, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAR POSTAL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "SECTEUR TERTIAIRE", "QUALIFICATION PROFESSIONNELLE", "ADN", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9DOPHILIE", "ANALYSE CHIMIQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["ZIOUGANOV, GUENNADI", "CALMY-REY, MICHELINE", "BERTARELLI, ERNESTO", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-153296", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.10", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "BAGDAD", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SUNRISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE D'EMPLOI", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "CONTREFA\u00c7ON", "LIMONADE", "CONTREFA\u00c7ON", "LIMONADE", "CONTREFA\u00c7ON", "LIMONADE", "LIMONADE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "INDUSTRIE TEXTILE", "V\u00caTEMENT"], "id": "asset-153298", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "SEINE-ST-DENIS", "RENENS", "COROGNE, LA"], "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030310, itw de la sp\u00e9cialiste en cr\u00e9ation d'entreprises ROYSTON Jane sur la place des femmes dans la cr\u00e9ation d'entreprises et sur le sondage SMS sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'encourager l'acc\u00e8s des femmes aux postes de cadres\n* La Chaux-de-Fonds : 20030310, les conseillers en placement des Offices r\u00e9gionaux de placement (ORP) doivent conseiller les ch\u00f4meurs dans leur recherche d'emploi. Comme BRAND Alain, ils doivent aussi contr\u00f4ler les ch\u00f4meurs et s'assurer que ceux-ci font les d\u00e9marches sous peine de sanctions financi\u00e8res\n* Annemasse, Seine-St-Denis, Bienne, Renens : 20030310, le journaliste MATHLOUTHI Tawfik commercialise une boisson au cola proche du Coca-Cola baptis\u00e9e Mecca-Cola. Il consid\u00e8re cette boisson comme un acte politique contre l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain au point qu'une partie des b\u00e9n\u00e9fices sera revers\u00e9e aux enfants palestiniens. Le Mecca-Cola est vendu dans les \u00e9piceries arabes en Europe et en Suisse\n* Gen\u00e8ve-ville, La Corogne : 20030310, la marque de v\u00eatements Zara propri\u00e9t\u00e9 du groupe espagnol Inditex doit son succ\u00e8s \u00e0 sa strat\u00e9gie commerciale. Les v\u00eatements sont fabriqu\u00e9s en Europe, les collections changent souvent et les produits ne sont pas disponibles en grande quantit\u00e9.", "title": "OFFICE REGIONAL DE PLACEMENT ORP // MECCA-COLA // JANE ROYSTON // ZARA - 03.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ANNEMASSE", "SEINE-ST-DENIS", "BIENNE", "RENENS", "FOUNEX", "ECUBLENS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COROGNE, LA"], "visualCorporations": ["COCA-COLA", "COCA-COLA", "COCA-COLA", "EPFL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "FORMULE 1", "FORMULE 1", "PARIS NICE CYCLISTE", "PRISON", "SPORT", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "SPORT"], "visualPersons": ["TRULLI, JARNO", "ALONSO, FERNANDO", "BRIATORE, FLAVIO", "PETACCHI, ALESSANDRO", "VARONE, CHRISTIAN"], "id": "asset-153297", "durationSec": 2075, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.10", "visualGeographicals": ["VAUCLUSE", "MELBOURNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAONE-ET-LOIRE", "THONEX", "PRAMONT"], "visualCorporations": ["RENAULT", "RENAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.10", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "FAILLITE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BAGARRE", "HOMICIDE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "BAGARRE", "TRAVAUX PUBLICS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIN\u00c9MA", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BOUDRY", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "COUTTS, RUSSELL", "FRANCOIS, CLAUDE"], "id": "asset-161333", "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161254", "durationSec": 236, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161217", "durationSec": 1264, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAPDANSE - 03.03.10 - 03.03.16 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161364", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS MINI ZAP / TINTIN EN SUISSE - 03.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161340", "durationSec": 342, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTONEIGE", "BRUIT", "\u00c9COLOGISME", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "SYNDICAT OUVRIER", "RETRAITE (PENSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["NOVA, COLETTE", "RECHSTEINER, PAUL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-153294", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.10", "visualGeographicals": ["GRISONS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "FA\u00c7ADE"], "visualPersons": ["JORAND, PIERRE-YVES", "BERTARELLI, ERNESTO", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-164151", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3205, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030310, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des raisons et des effets de la victoire du voilier du D\u00e9fi Suisse Alinghi \u00e0 la coupe de l'America, et de la r\u00e9ception qui a eu lieu en leur honneur \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "SPECIAL ALINGHI : RECEPTION EN VILLE DE GENEVE - 03.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ALINGHI"], "thematicThemes": ["COUPE DE L'AMERICA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ10 - 03.03.10 - 03.03.16 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168541", "durationSec": 236, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "DE NOUVELLES SEQUENCES INEDIT - 03.03.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164140", "durationSec": 2574, "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["STIEL, JOERG", "ZIDANE, ZINEDINE", "FIGO, LUIS"], "id": "asset-168536", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ITALIE", "PAYS-BAS", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 20030308, temps forts de la 30 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de 1 \u00e8re division (Ligue 1)\n* ITALIE : 20030308 et 20030309, temps forts de la 24 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de 1 \u00e8re division (Calcio)\n* ALLEMAGNE : 20031108, temps forts de la 24 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga)\n* ESPAGNE : 20030308 et 20030309, temps forts de la 25 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de 1 \u00e8re division (Liga)\n* PAYS-BAS : 20030308, le PSV Eindhoven a battu Nim\u00e8gue 2 buts \u00e0 1 lors du championnat des Pays-Bas de football de 1 \u00e8re division.", "title": "03.03.10", "visualGeographicals": ["MONACO", "LYON", "RENNES", "NANTES", "UDINE", "BOLOGNE", "ROME", "MILAN", "MUNICH", "MOENCHENGLADBACH", "BERLIN", "MADRID", "ST-SEBASTIEN", "COROGNE, LA", "EINDHOVEN"], "visualCorporations": ["AS MONACO", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "AC AJACCIO", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "AJ AUXERRE", "STADE RENNAIS", "JUVENTUS DE TURIN", "UDINESE", "BOLOGNE", "INTER MILAN", "LAZIO ROME", "AS ROMA", "MILAN AC", "BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "BORUSSIA DORTMUND", "HERTHA BERLIN", "RACING SANTANDER", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "VILLARREAL CF", "DEPORTIVO LA COROGNE", "PSV EINDHOVEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les Fr\u00e8res de Saint-Jean, une congr\u00e9gation \u00e0 la d\u00e9rive? : Enqu\u00eate sur une communaut\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9e de d\u00e9rive sectaire", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8D09E11E-EA87-4A2C-BA6C-783FA272CEB0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res de Saint-Jean", "Philippe, Marie-Dominique"], "thematicThemes": ["dominicain", "catholicisme", "secte", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un livre d'entretiens avec le P\u00e8re Marie-Dominique Philippe", "name": "Boufflet, J.", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "dominicain, Fr\u00e8res de St.Jean", "name": "Niclasse, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un fr\u00e8re de la communaut\u00e9", "name": "Zimmermann", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Autun M\u00e2con", "name": "Calim\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt du risque (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06E37706-21EC-4D59-B784-320747E06A90", "thematicGeographicals": ["Mardyck", "Jolo"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prise d'otage", "sociologie", "risque social", "pollution industrielle"], "excerpt": "Reportage \u00e0 Mardyck, au nord de la France, ville \"class\u00e9e Seveso\" en raison de la pr\u00e9sence de nombreuses usines dangereuses alentour. Avec Patrick Peretti-Wattel, regard d'un sociologue sur notre soci\u00e9t\u00e9 et le risque, le d\u00e9ni du risque. Roland Madura, journaliste \u00e0 France 2, autour de son \u00e9vasion sur l'\u00eele de Jolo o\u00f9 il \u00e9tait parmi les otages des rebelles d'Abou Sayaf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Mardyck (nord de la France), ville \"class\u00e9e Seveso\"", "name": "Blanchard, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Peretti-Wattel, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 France 2, ex-otage de Jolo", "name": "Madura, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Recrosio Conseils cuisine \u00e0 Roland Pierroz 9.3.2003", "id": "sound-12559E9C-2B4B-4C67-86AC-32ED14BFCF24", "durationSec": 310, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "membres du groupe Damien Thi\u00e9ry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Roland Pierroz, cuisinier et le groupe \"Damien Thi\u00e9ry\"", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-133BBBBB-930A-4A6F-988A-5B2E2B8BFD69", "durationSec": 7198, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland", "Damien Thi\u00e9ry (groupe musical)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "membres du groupe Damien Thi\u00e9ry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Pierrette Faverger, c\u00e9ramiste neuch\u00e2teloise (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5099860C-7944-4E2B-B156-F8807F1EAAA6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 905, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favarger, Pierrette"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Favarger, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (9/40) : La femme sacrifi\u00e9e [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05E265FB-E200-46F9-B9FF-2693D422D400", "durationSec": 3578, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique classique", "femme", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Si l'on regarde les titres des ouvrages lyriques qui se sont impos\u00e9s \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 pendant les deux ou trois premiers si\u00e8cles de l'histoire de l'op\u00e9ra, les femmes brillent par leur absence. Lorsqu'elles sont pr\u00e9sentes, ce n'est pas comme des h\u00e9ro\u00efnes triomphantes; la femme a un r\u00f4le secondaire et cela finit toujours mal pour elle. Alors de l\u00e0 \u00e0 conclure que la femme est rest\u00e9e pendant longtemps une victime de l'op\u00e9ra...", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Pierrette Faverger, c\u00e9ramiste neuch\u00e2teloise (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-617FCE4D-5C8D-4356-8CB7-DAC3A8F1A41D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favarger, Pierrette"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Favarger, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Salon de l'auto 9.3.2003", "id": "sound-4A4DB799-4D34-4821-B04A-D0F8084153C6", "durationSec": 15, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Damien Thi\u00e9ry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Le dernier geste. Le suicide des personnes \u00e2g\u00e9es.", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-59B6CF64-DECE-4F0F-A0A5-95A4B8F92126", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3063, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "suicide", "vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, Cery", "name": "Lima, Carols", "type": "Participant"}, {"name": "Gervais, Yolla", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaire de EMS", "name": "Beno\u00eet, Line", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Genton, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Hollenweger, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Metin Arditi, pr\u00e9sident de l'OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5651BD40-E4A3-41F8-88FD-702D1B4AD852", "durationSec": 9071, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["musique classique", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier, m\u00e9c\u00e8ne, pr\u00e9sident de l'OSR", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sylvie Zahnd, directrice de la Chorale des Bains et membre de Quai No. 5", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87B08251-D2CE-45FB-82D7-A20B8ACA0532", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zahnd, Sylvie", "Chorale des Bains", "Quai No.5"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "direction chorale", "voix (musique)"], "excerpt": "L'esprit de la Chorale des Bains. Distinction au Concours suisse des chorales (Vevey 2002). Une certaine th\u00e9\u00e2tralit\u00e9 dans la mani\u00e8re de chanter. Les d\u00e9buts de la Chorale des Bains (du P\u00e2quis). Chanter la chanson traditionnelle. Le Profil de Quai No. 5.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Chorale des Bains et membre de Quai No. 5", "name": "Zahnd, Sylvie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Pierrette Faverger, c\u00e9ramiste neuch\u00e2teloise (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1034F7D9-2DCA-4689-9997-A4A2E36D5B6F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favarger, Pierrette"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Favarger, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Pierrette Faverger, c\u00e9ramiste neuch\u00e2teloise (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4C56860-FDDC-4822-B32C-CD93B252A252", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 825, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favarger, Pierrette"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Favarger, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV COUCHEPIN PUB Le Fabuleux destin de (9.3.2003)", "id": "sound-9825F083-7CE1-4FF7-A4BC-143683C8F0B2", "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Damien Thi\u00e9ry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miquel, historien : A propos de son ouvrage \"Les @narchistes (anarchistes) \" (Ed. Albin Michel, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7B73038-0472-4FD4-A9E3-1FE3D0A0D283", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miquel, Pierre"], "thematicThemes": ["anarchisme", "histoire", "libert\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, homme de radio", "name": "Miquel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt du risque (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2589D6D1-ECA5-47B2-9FCC-41F575C4EFEF", "durationSec": 3693, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cascadeur", "adolescent", "math\u00e9matique", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "anthropologie", "philosophie", "risque social"], "excerpt": "Entretien avec David Le Breton surles conduites \u00e0 risque chez les adolescents. R\u00e9my Julienne \u00e0 propos de son m\u00e9tier de cascadeur. Didier Dacunha-Castelle sur le calcul du risque et la th\u00e9orie des grands nombres. Michel Callon \u00e9voque la prise en compte du risque dans un partenariat entre autorit\u00e9s, savants et citoyens. Jean-Pierre Dupuy sur les limites du principe de pr\u00e9caution : penser le risque gr\u00e2ce \u00e0 la notion de \"catastrophisme \u00e9clair\u00e9\". Extraits de films : \"Un Coeur en Hiver\", \"Armaggedon\", \"La Fureur de vivre\" et \"Le Voyage \u00e0 Attala\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Callon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Dupuy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cascadeur", "name": "Julienne, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "anthopologue", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien", "name": "Dacunha-Castelle, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Les manifestations contre la guerre en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC43ADF5-CD77-4E1B-9168-9816E98131EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Irak"], "durationSec": 927, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias et de la communication", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "membre du GSsA", "name": "Gilardi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe genevois", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe fran\u00e7ais de gauche", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Le mariage. Extraits de dialogues de films sur le th\u00e8me", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9E2ED9DC-10A4-409C-91AA-9303AFBE0F2E", "durationSec": 1580, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Chopin d'\u00e9pice aux fruits confits", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D9370BD9-6178-4704-AFAD-EFF727AFB061", "durationSec": 5025, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["parodie", "musique classique", "humour"], "excerpt": "Midi Di\u00e8se, l'\u00e9mission du premier dimanche de la semaine, revisite tout ce que Chopin peint puis pond pendant sa premi\u00e8re vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV ALINGHI Revue de presse 9.3.2003", "id": "sound-74B3FAC9-E197-4A42-BF81-E98C042DEE9C", "durationSec": 36, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "membres du groupe Damien Thi\u00e9ry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice TSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, co-auteur des textes", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur, humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161298", "durationSec": 312, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO - 03.03.03 - 03.03.09 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161299", "durationSec": 510, "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "H\u00d4TELLERIE", "M\u00c9DECIN"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "BEERLI, CHRISTINE"], "id": "asset-153293", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.09", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "FINANCEMENT", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["NOVA, COLETTE", "HODGERS, ANTONIO", "TRIPONEZ, PIERRE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE"], "id": "asset-168050", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030309 et archives, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur l'\u00e9volution de l'\u00e2ge de la retraite. Les intervenants s'opposent sur le financement de la retraite et un rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, ils proposent un rel\u00e8vement de l'\u00e2ge rep\u00e8re \u00e0 67 ans avec des possibilit\u00e9s de flexibilit\u00e9s. Les opposants \u00e0 cette proposition pensent que cette derni\u00e8re est injuste et favorise les hauts revenus et les m\u00e9tiers de services.", "title": "RETRAITE FLEXIBLE : SEULEMENT POUR LES RICHES ? - 03.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOVA, COLETTE", "HODGERS, ANTONIO", "TRIPONEZ, PIERRE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "FINANCEMENT", "RETRAITE (PENSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLE", "BIBLIOPHILIE", "DOCUMENT MANUSCRIT", "BIBLE", "BIBLIOPHILIE", "DOCUMENT MANUSCRIT"], "id": "asset-168882", "thematicGeographicals": ["COLOGNY"], "durationSec": 1011, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cologny : 20030309, \u00e0 l'occasion de l'Ann\u00e9e de la Bible, pr\u00e9sentation de la collection de papyrus et de manuscrits anciens de la Fondation Martin Bodmer. Cette collection comprend aussi bien des \u00e9crits bibliques de toutes les \u00e9poques que des \u00e9ditions originales d'\u00e9crivains tels que Hom\u00e8re, Dante, Shakespeare et Goethe.", "title": "TRESORS DE L'HUMANITE - 03.03.09", "visualGeographicals": ["COLOGNY", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER", "FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "thematicThemes": ["BIBLE", "BIBLIOPHILIE", "DOCUMENT MANUSCRIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ART DRAMATIQUE", "CABARET (SPECTACLE)", "HUMOUR", "HUMOUR", "ART DRAMATIQUE", "CABARET (SPECTACLE)", "ART DRAMATIQUE", "HUMOUR", "SKETCH", "CIRQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-167907", "thematicGeographicals": ["MOUTIER", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3946, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Moutier, Lausanne : 20030306 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, dont les humoristes suisses neuch\u00e2telois CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc, pour parler de leur carri\u00e8re, de th\u00e9\u00e2tre et d'improvisation.", "title": "CUCHE ET BARBEZAT JOUENT-ILS AU BADMINTON ? - 03.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MOUTIER", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Florence Heiniger se trompe \u00e0 plusieurs reprises sur la biographie de l'auteur de th\u00e9\u00e2tre belge Charlie Degotte"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (LOISIR)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (LOISIR)", "MARATHON DE L'ENGADINE", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["COUTTS, RUSSELL", "RAIKKONEN, KIMI", "MONTOYA, JUAN PABLO", "COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL", "BERTARELLI, ERNESTO", "REY, ALEXANDRE", "MORININI, ROBERTO", "PASCOLO, MARCO", "ROTH, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-169107", "durationSec": 3095, "mediaType": "video", "title": "03.03.09", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GRISONS", "SION", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "FC ST-GALL", "FC SION", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "F\u00caTE POPULAIRE", "COUPE DE L'AMERICA", "F\u00caTE POPULAIRE", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE L'AMERICA", "KURDES", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CANCER"], "visualPersons": ["COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO", "BERTARELLI, ERNESTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "BERTARELLI, ERNESTO", "COULTHARD, DAVID"], "id": "asset-153292", "durationSec": 920, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "MELBOURNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LEYSIN"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "STATUT DE L'HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "STATUT DE L'HOMME", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN"], "visualPersons": ["DE SENARCLENS, PIERRE", "KANAAN, SAMI", "WEISS, PIERRE"], "id": "asset-168783", "durationSec": 3032, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030309, itw du professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne DE SENARCLENS Pierre sur le r\u00f4le de l'ONU dans la crise irakienne et sur sa cr\u00e9dibilit\u00e9 vu son incapacit\u00e9 apparente \u00e0 emp\u00eacher la guerre entre les USA et l'Irak\n* Fribourg-ville : 20030309, la promotion \u00e9conomique et les entreprises de Fribourg semblent avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9es par un homme d'affaires pakistanais KHALED HOSSAIN Khunkar Ahmed, qui leur a fait de nombreuses promesses. Mais il a disparu en laissant de grosses factures impay\u00e9es\n* Plateau : 20030309, itw du psychologue et sexologue DALLAIRE Yvon, qui d\u00e9fend la condition masculine\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030309, pol\u00e9mique autour de l'augmentation en ville du nombre des v\u00e9hicules tout-terrain type 4X4, qui semblent \u00eatre plus dangereux pour les pi\u00e9tons et les cyclistes, vu leur hauteur et leur construction. Certains proposent de les interdire, d'autres en appellent \u00e0 la libert\u00e9 de choix.", "title": "LE CRI TRIBAL // FRIBOURG ET SON PRINCE CHARMANT // 4X4 = MALAISE - 03.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "EUROPE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" s\u00e9quence amusante lors du Salon de l'Automobile avec des itw de visiteurs essayant d'expliquer ce que sont les chevaux vapeurs, particuli\u00e8rement un visiteur \u00e0 l'\u00e9locution incompr\u00e9hensible"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MICHAUD, Achille", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUCHARD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "P\u00c9CH\u00c9 (CROYANCE RELIGIEUSE)", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-168509", "durationSec": 3591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030309, SPEZIAL Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur le th\u00e8me de la souffrance humaine. Quel sens peut-on donner \u00e0 la souffrance selon les grandes religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es et quelle peut-\u00eatre l'attitude du croyant face \u00e0 elle ?", "title": "LES RELIGIONS FACE A LA SOUFFRANCE - 03.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Interviews d'anonymes dans la foule des 42'000 personnes venues accueillir l'\u00e9quipe d'\"Alinghi\" sur la rade de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5168C8A2-0F52-40D6-AC01-547F8C7E3319", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "fantasme", "foule", "richesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes pr\u00e9sentes sur la rade", "name": "Voix anonymes", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertalozzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ernesto Bertarelli, pr\u00e9sident d'\"Alinghi\" \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3CDAFE4-22D6-40B9-B5E0-9670E09F9756", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Bonnefous, directeur ex\u00e9cutif d'Alinghi Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F413E009-F933-460B-A5DB-B8AA88EC8EA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif d'Alinghi", "name": "Bonnefous, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Propos de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, de Carlo Lambrecht, conseiller d'Etat genevois et d'Ernesto Bertarelli, pr\u00e9sident d'\"Alinghi\" sur le tarmac de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-4B0A5A2E-3BED-4194-AD84-A48455D9F9E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'emploi et des affaires ext\u00e9rieures", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Diwo, animateur radio et journaliste musical, \u00e0 propos de sa biographie de Claude Fran\u00e7ois, \"Claude Fran\u00e7ois inconnu\"  (\u00c9ditions de Fallois, 2003) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE724C9-E6B1-4931-81BC-A803960E6A99", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2579, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Claude"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio, journaliste musical", "name": "Diwo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Eperon, anarchiste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ADBEA32-80BD-47F2-9606-B2760E232450", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eperon, Georges"], "thematicThemes": ["anarchisme", "abandon d'enfant"], "excerpt": "Enfant abandonn\u00e9 et remis \u00e0 l'assistance publique, description d'une petite enfance douloureuse, ses souffrances (l'abandon de sa premi\u00e8re m\u00e8re d'adoption), ses r\u00e9voltes (contre ses premiers patrons). L'attitude des gens \u00e0 son \u00e9gard et \u00e0 l'\u00e9gard des enfants abandonn\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral. Son d\u00e9part pour Lausanne, la gal\u00e8re, la vie sous les ponts, le travail au jour le jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anarchiste", "name": "Eperon, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "F\u00eate sur la rade de Gen\u00e8ve pour le retour de l'\u00e9quipe \"Alinghi\" en Suisse, \u00e0 la suite de sa victoire dans la Coupe de l'America", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73F1D326-3281-4AE2-9225-116EFA9B389E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 642, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'action sociale et de la sant\u00e9", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur ex\u00e9cutif d'Alinghi", "name": "Bonnefous, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'emploi et des affaires ext\u00e9rieures", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Ce qu'un homme a cru voir : Marc Oraison (1914-1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D33AF2B6-B8C7-4A9E-A736-15431DF7AA92", "durationSec": 5100, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oraison, Marc"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "sexualit\u00e9", "th\u00e9ologie", "c\u00e9libat", "cur\u00e9"], "excerpt": "Entretiens accord\u00e9s par Marc Oraison \u00e0 Jacques Bofford (juin 1974), Paule Chavasse (avril 1979) et \u00e0 la radio belge (journaliste inconnu, 1970).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien (Archives RSR et RTBF)", "name": "Oraison, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTBF (Archives RTBF)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR)", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F921E02-75F3-4FEF-9396-C3AAD441C493", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'action sociale et de la sant\u00e9", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Ernesto Bertarelli, pr\u00e9sident d'\"Alinghi\" entra\u00eene la foule pr\u00e9sente sur la rade \u00e0 chanter \"On est champion\"...", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8DE17D9D-146E-4E44-82E8-C506714DB513", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup"], "thematicThemes": ["fantasme", "richesse", "foule", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "foule pr\u00e9sente sur la rade", "name": "Voix anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertalozzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "F\u00eate sur la rade \u00e0 Gen\u00e8ve pour le retour \"Alinghi\" en Suisse, \u00e0 la suite de sa victoire dans la Coupe de l'America", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AFEB683D-6D1F-40FC-9A5F-70F53B4C5AED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["richesse", "foule", "voile (comp\u00e9tition)", "fantasme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}, {"role": "personnes pr\u00e9sentes sur la rade", "name": "Voix anonymes", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}, {"role": "foule pr\u00e9sente sur la rade", "name": "Voix anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertalozzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ernesto Bertarelli, pr\u00e9sident d'\"Alinghi\" \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53BDB25E-2F62-474B-92C8-A4081F39D103", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2003-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["America's Cup", "Alinghi"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'\"Alinghi\"", "name": "Bertarelli, Ernesto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lachat, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertalozzi, Marc", "type": "Participant"}]}}]}}