{"response": {"numFound": 10490, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NUDIT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MONDIALISATION", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "P\u00caCHEUR", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["ABDALLAH D'ARABIE SAOUDITE", "ANNAN, KOFI", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-152972", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ANNEMASSE", "NYON", "NYON", "NYON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "BULLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MSF", "ATTAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CONCORDE", "CONCORDE", "ACCIDENT", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "BUTTON, JENSON"], "id": "asset-152971", "durationSec": 982, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.31", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "VAL-D'OISE", "VAL-D'OISE", "MONACO"], "visualCorporations": ["AIR FRANCE", "AIR FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "YVES CHRISTEN : 1ERE PARTIE - 03.05.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-169467", "durationSec": 1215, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Swiss Lotto", "source": "gico", "title": "TIRAGE PRESENTE PAR VANESSA BECK-HURST - 03.05.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164315", "durationSec": 145, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BECK-HURST, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164547", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164548", "durationSec": 527, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "ROLAND GARROS", "ACCIDENT ROUTIER", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HUGGEL, BENJAMIN", "LUSTRINELLI, MAURO", "FAVRE, LUCIEN", "BACSINSZKY, TIMEA", "BUTTON, JENSON"], "id": "asset-164533", "mediaType": "video", "title": "03.05.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "WIL", "ZURICH-VILLE", "MEYRIN", "PARIS", "MONACO"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC WIL 1900", "FC THOUNE", "SERVETTE FC", "FC ZURICH", "FC MEYRIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" Grasshopper champion suisse de football LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "YVES CHRISTEN : 2EME PARTIE - 03.05.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168026", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "PRESSE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["OCKRENT, CHRISTINE"], "id": "asset-172495", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030528, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la journaliste et \u00e9crivain OCKRENT Christine \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier livre intitul\u00e9 \"Fran\u00e7oise Giroud, une ambition fran\u00e7aise\". Cet ouvrage a d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique car l'auteur y \u00e9voque des aspects peu connus de la c\u00e9l\u00e8bre journaliste et \u00e9crivain GIROUD Fran\u00e7oise.", "title": "CHRISTINE OCKRENT - 03.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OCKRENT, CHRISTINE"], "thematicThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "PRESSE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Le dernier vol du Concorde", "imageURL": "http://www.rts.ch/7960498.image", "id": "ece-7957616", "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-05-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emotion du personnel et des curieux pour le dernier vol de l'avion supersonique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7957616", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7957616"}, {"source": "escenic", "program": "Le 22h30 sport", "title": "Timea Bacsinszky", "imageURL": "http://www.rts.ch/4019321.image", "id": "ece-4008888", "durationSec": 127, "publicationDate": "2003-05-30T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Timea Bacsinszky \u00e0 l'entra\u00eenement avant le match junior.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4008888", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4008888"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 4000 personnes selon la police, 12'000 selon les organisateurs, ont d\u00e9fil\u00e9 hier en ville de Lausanne contre le sommet du G8 d'Evian : La manifestation s'est d\u00e9roul\u00e9e dans le calme. Interview de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police vaudoise, qui se d\u00e9clare satisfait du service d'auto-protection du comit\u00e9 anti G8", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1D036F5-9937-4443-9F3C-487E49799B20", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police cantonale vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Frank Martin (5/5) : Vers l'ultime lumi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8183F38-4B77-439E-9DF6-54A68E8BF107", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 4000 personnes selon la police, 12'000 selon les organisateurs, ont d\u00e9fil\u00e9 hier en ville de Lausanne contre le sommet du G8 d'Evian : Interview d'un P\u00e9ruvien sur les raisons de sa pr\u00e9sence dans cette manifestation anti-G8", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24C3807-32C3-46F8-9CB4-261BAB802239", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant p\u00e9ruvien", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9invention du ch\u00f4mage (5/5) : La conversion du ch\u00f4meur \u00e0 l'esprit d'entreprise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414B6B98-6DE9-461F-9CE6-BBF709F1CA45", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "travail (activit\u00e9)", "politique", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence au centre d'\u00e9tudes et de recherche en intervention sociale de l'Universit\u00e9 de Strasbourg, auteur de \"Vers l'inemployable\" (Presses universitaires de Rennes, 2001)", "name": "Ebersold, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chez les Pygm\u00e9es du Cameroun (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AA0755EE-BA05-4524-A458-08694C7965E8", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3434, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "moeurs et coutumes", "Pygm\u00e9es", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Muriel M\u00e9rat chez les Pygm\u00e9es du Cameroun 5/5\r\nH\u00e9l\u00e8ne Ay\u00e9-Mondo, femme pygm\u00e9e fondatrice de l'ASBAK (association Baka), l'unique association cr\u00e9\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par des pygm\u00e9es, nous fait visiter Kouam, son village, situ\u00e9 aux abords d'Abong-Bang. Un village qui n'a rien \u00e0 voir avec Matison, puisque l\u00e0, les gens sont devenus agriculteurs et \u00e9leveurs. Le point positif: un niveau de vie nettement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de Matison. Le point n\u00e9gatif: on constate que le d\u00e9veloppement passe par la mort de l'identit\u00e9 et que cette mort, ou cette transformation, n'est pas si simple \u00e0 g\u00e9rer. \r\n\r\nUne fois n'est pas coutume, amour et cuisine aujourd'hui dans Tombouctou 52 jours, avec le livre Comment cuisiner son mari \u00e0 l'africaine, de Calixte Beyala. Auteure camerounaise, Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise 1996 pour Les Honneurs perdus, consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des auteurs majeurs de la francophonie. Elle vient de faire para\u00eetre un roman, \u00e9rotique, Femme nue, femme noire. \r\n\r\nCalixte Beyala, Comment cuisiner son mari \u00e0 l'africaine, Femme nue, Femme noire (\u00e9d. Albin Michel). Extraite de son livre, la recette du poulet au citron vert \"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine ", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}, {"role": "Pygm\u00e9e", "name": "Ay\u00e9-Mondo, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Pygm\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborartrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le sommeil (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A0D9E16-67F3-4BC9-9BF8-1BA45413D5C8", "durationSec": 122, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Doigt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F92C5991-D88F-4D01-870B-A44404B61016", "durationSec": 102, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anatomie", "main", "vocabulaire"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour George Bush, le sommet du G8 d'Evian ne sera pas une confrontation Lausanne contre le sommet du G8 d'Evian : Malgr\u00e9 certaines divergences, Europ\u00e9ens et Am\u00e9ricains partagent le m\u00eame objectif sur tous les sujets vitaux. Extraits de l'intervention de George W. Bush sur France 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B9C746-D88A-4927-8E1A-B12C03D7CA69", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine face aux nouveaux virus : l'exemple du SRAS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C35766E-77B2-46BA-BF87-C85455838CB5", "durationSec": 1468, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["SRAS", "m\u00e9decine", "virus"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg", "name": "Chuard, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg", "name": "Regamey, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 4000 personnes selon la police, 12'000 selon les organisateurs, ont d\u00e9fil\u00e9 hier en ville de Lausanne contre le sommet du G8 d'Evian : T\u00e9moignage d'un manifestant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82999B9D-3E92-4603-A7FC-635095249829", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le mauvais conseiller", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A069B6C-66B9-40F7-83BC-6A58C8AEC87D", "durationSec": 81, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les vacances (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E808B39D-3AC7-43AF-9770-BAD5A8169B87", "durationSec": 183, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 4000 personnes selon la police, 12'000 selon les organisateurs, ont d\u00e9fil\u00e9 hier en ville de Lausanne contre le sommet du G8 d'Evian : T\u00e9moignage d'une manifestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D8BF700-5FC0-469E-80C9-9EE238618982", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 24, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestante", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Madeleine qui rencontre le loup au Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3CB01D1-848C-45A2-86EF-E4B3394BB281", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Georges Simenon \u00e0 l'occasion du centenaire de sa naissance (5/5) : Peine de mort", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5988A97D-5501-49FC-9D86-ED338DACFBA5", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La pr\u00e9cipitation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64CDE00F-4797-4237-91EE-F0162D86819B", "durationSec": 56, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "CE JOUR-LA - 03.05.26 AU 03.05.30 SEMAINE 22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161090", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie XII] - Vienne, 1782/83 (5/5) : A son p\u00e8re, 4 janvier - 5 f\u00e9vrier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0747714A-6F93-488C-92A5-E76D60411BB5", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1171, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.05.30", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "PARKING", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BICYCLETTE", "PARKING", "ASSOCIATION", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "SION", "LOCLE, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152981", "durationSec": 888, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-161277", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 488, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030530 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : SDRAS / SIDA /  BEBE ELEPHANTS / LAC LEMAN - 03.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168240", "durationSec": 538, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE RENARD EN VILLE - 03.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164478", "durationSec": 540, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BAB DICO EPISODES 57-63", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168470", "durationSec": 448, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)", "TANGO (DANSE)"], "id": "asset-168061", "durationSec": 3028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030530, DECOTTE ALEX re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer l'Argentine et en particulier le tango.", "title": "ARGENTINE : GAUCHOS, ARMAILLIS ET AVENTURIERS - 03.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BUENOS AIRES", "ARGENTINE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167024", "durationSec": 254, "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "KUHARSZKY, ZOLTAN", "SCHNYDER, PATTY", "AGASSI, ANDRE", "MAENDLI, BEAT"], "id": "asset-152970", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LOUP"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES"], "id": "asset-152968", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ANNEMASSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MISSILE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MISSILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MONDIALISATION", "SYNDICAT", "MONDIALISATION"], "id": "asset-152969", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.30", "visualGeographicals": ["BAGNES", "GENEVE", "EVIAN", "HAUTE-SAVOIE", "EVIAN", "VEVEY", "HAUTE-SAVOIE", "EVIAN", "ANNEMASSE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sur la place de la Riponne, la f\u00eate a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 loin des pr\u00e9occupations militantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBC9CCCD-658F-4580-B310-2D0329BCF2B3", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Chamonix 600 militants de l'Association pour le respect du site du Mont-Blanc sont mont\u00e9s au tunnel du Mont-Blanc pour rappeler leur combat. Interview de Jos\u00e9 Bov\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFB01189-B3B6-47C1-89E3-F75FF1A3FB5D", "thematicGeographicals": ["Chamonix"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur syndicaliste fran\u00e7ais", "name": "Bov\u00e9, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "Pr\u00e9vot, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le lit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9A737B8-6E16-4C2A-AD25-5513057A154D", "durationSec": 171, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le N\u00e9pal a f\u00eat\u00e9 aujourd'hui le 50eme anniversaire de l'ascension de l'Everest : Aujourd'hui la montagne est exploit\u00e9e par des agences touristiques. Interview d'Henri Sigaret, alpiniste fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Katmandou depuis 20 ans, qui pense que cette fa\u00e7on de faire est immorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977F0E4F-B0A9-42B3-B23A-719A70496FC7", "thematicGeographicals": ["Everest"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste fran\u00e7ais", "name": "Sigaret, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 200 cyclistes altermondialistes ont entam\u00e9 leur tour de r\u00e9sistance qui doit les mener de Berne \u00e0 Lausanne. Interview d'un participant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDE0A9FB-2CDE-44FD-8F25-DC077EDBF862", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Lausanne"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Accompagnement en fin de vie pour Jacqueline", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D2821D5-8B80-4FF5-8FB1-D49DD534F1DE", "durationSec": 568, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soin palliatif", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lassus, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chez les Pygm\u00e9es du Cameroun (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ACD5A8D6-3AC5-4C70-AF6B-03095FC73676", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Cameroun"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Simo. Augustine"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "Pygm\u00e9es"], "excerpt": "\"Muriel M\u00e9rat chez les Pygm\u00e9es du Cameroun 4/5\r\nIl est clair, et ce n'est pas eux qui nous contredirait, que les pygm\u00e9es ont besoin de se d\u00e9velopper. Une des solutions qui leur permettraient de le faire, c'est la scolarisation car aujourd'hui encore dans l'est Cameroun il y a tr\u00e8s peu de pygm\u00e9es scolaris\u00e9s ou parlant fran\u00e7ais, d'o\u00f9 des probl\u00e8mes \u00e9normes tels que rejet ou m\u00e9pris de la part des bantous, impossibilit\u00e9 d'entrer en communication avec les autorit\u00e9s locales, impossibilit\u00e9s de trouver de l'emplois, etc, etc... Pour essayer d'am\u00e9liorer les choses et inciter les pygm\u00e9es \u00e0 inscrire leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole, une organisation non gouvernementale hollandaise a cr\u00e9\u00e9 un programme scolaire sp\u00e9cial, sens\u00e9 \u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins. Ces \u00e9coles ont ceci de sp\u00e9ciales qu'elles ne d\u00e9pendent pas du minist\u00e8re de l'instruction publique et qu'elles sont construites dans les villages Bakas. Car d'apr\u00e8s cette ONG un des probl\u00e8mes de la non-scolarisation des pygm\u00e9es, c'est qu'ils se sentent tellement inf\u00e9rieurs et laiss\u00e9s-pour compte qu'ils n'osent pas inscrire leurs enfants dans les \u00e9coles publiques des villages bantous. Donc construire des \u00e9cole sur \"leur territoire\" et ainsi faire venir des enfants bantous \u00e0 eux (les \u00e9coles \u00e9tant mixtes) est une fa\u00e7on de leur re-donner confiance. Ensuite, favoriser la mixit\u00e9 durant les premi\u00e8res ann\u00e9es de scolarisation peut ensuite faciliter leur int\u00e9gration dans les \u00e9coles bantoues. Tout \u00e7a \u00e0 l'air g\u00e9nial et pourtant \u00e7a ne marche pas. Pour tenter de trouver des r\u00e9ponses \u00e0 cet \u00e9chec, nous nous sommes rendus \u00e0 l'\u00e9cole de N'djibot, un village de pygm\u00e9es s\u00e9dentaris\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 quelques 9 heures de piste de Matison et puis nous avons interrog\u00e9 Patrice Bigomb\u00e9-Logo, politologue camerounais et fondateur du  CERAD, centre d'\u00e9tude et de recherche sur le d\u00e9veloppement durable. \r\n\r\nLe Cameroun, comme d'autres pays africains, fournit \u00e0 l'Afrique et \u00e0 l'Europe d'excellents footballers. En direct dans les studios de Tombouctou 52 jours, Augustine Simo, camerounais, attaquant et capitaine du Neuch\u00e2tel-Xamax. \"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Bigomb\u00e9-Logo, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "attaquant au Fc Xamax", "name": "Simo. Augustine", "type": "Participant"}, {"role": "Pygm\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborartrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9ditions Maeght : Entretien avec Yoyo Maeght, co-directrice des \u00e9ditions et de la galerie Maeght \u00e0 Paris                                     ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8B4F701-B716-4301-988F-1E7F873EEA96", "durationSec": 1487, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "galerie d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice des \u00e9ditions et de la galerie Maeght", "name": "Maeght, Yoyo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Georges Simenon \u00e0 l'occasion du centenaire de sa naissance (4/5) : Sing-sing ou la maison des trois marches", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AB1E8E51-188C-4901-BC91-128AB566E202", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9invention du ch\u00f4mage (4/5) : Le ch\u00f4mage comme rite de passage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9645475-9274-4965-ABBB-C434980CF238", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "politique", "ch\u00f4mage", "assurance ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence au centre d'\u00e9tudes et de recherche en intervention sociale de l'Universit\u00e9 de Strasbourg, auteur de \"Vers l'inemployable\" (Presses universitaires de Rennes, 2001)", "name": "Ebersold, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Frank Martin (4/5) : La tentation de l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E24383C9-C308-4C67-8C16-5C6D0E59EB9E", "durationSec": 3465, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La police vaudoise se dit satisfaite de la collaboration avec les altermondialistes. Interview de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D0137F-A961-43E9-9D8F-5C76732B63B5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["police", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le jus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-635B1545-CED4-41C4-935A-636F63C4F01C", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Annemasse s'est ouvert le sommet \"Pour un autre monde\", un ensemble de conf\u00e9rences des anti-mondialistes qui contestent la l\u00e9gitimit\u00e9 du sommet du G8 d'Evian. Interview d'Annie qui milite dans le mouvement \" Droit devant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBB547D3-1470-4095-874B-CF6A0C1FB4F8", "thematicGeographicals": ["Annemasse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante au somment alternatif", "name": "Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie XII] - Vienne, 1782/83 (4/5) : A son p\u00e8re et \u00e0 sa femme, 13 novembre - 28 d\u00e9cembre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C45E440-5B50-4166-B3FD-C2631AE097AF", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1155, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A la gare de Lausanne tout est calme, \u00e0 part quelques petits probl\u00e8mes en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E30A0DB-7DC5-4E59-B35C-A2EE401CFBB5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cl\u00e9mence Boulouque, fille du juge Boulouque qui instruisit les proc\u00e8s du terrorisme des ann\u00e9es 1980 \u00e0 Paris et se suicida en 1990. A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Mort d'un silence\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4CFABDD-C074-40BB-8B88-B2096A322520", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2938, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulouque, Gilles"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "proc\u00e8s", "terrorisme", "ann\u00e9es 1980", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du juge Boulouque", "name": "Boulouque, Cl\u00e9mence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9part de cette manifestation a lieu \u00e0 Bellerive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A21EEA6-D60C-44D5-A1CB-BA0A984B4448", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interviews d'anti-mondialistes qui se sont install\u00e9s dans le village alternatif de Vessy dans le canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D526E3-5FF7-4E86-86AE-4F9ECC719CD2", "thematicGeographicals": ["Vessy"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes install\u00e9es dans le village altermondialiste de Vessy (GE)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Lausanne a lieu la premi\u00e8re manifestation de protestation contre le sommet du G8 par le peuple le 18 mai 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85C14ACE-535E-4ADE-ABAF-3F1BB49913A7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 835, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "participant", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur syndicaliste fran\u00e7ais", "name": "Bov\u00e9, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "personnes install\u00e9es dans le village altermondialiste de Vessy (GE)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "participante au somment alternatif", "name": "Annie", "type": "Participant"}, {"role": "douaniers et touristes fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "Pr\u00e9vot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Pied", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A51DC8D-BC58-4F1A-B56A-502EE44DD5AB", "durationSec": 122, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "pied", "anatomie", "psychanalyse"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Saint-Gingolf, les contr\u00f4les et les refoulements sont l'affaire des douaniers fran\u00e7ais. Interviews de douaniers fran\u00e7ais et de touristes refoul\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-288B6A4D-D821-48A1-8FF8-E556A74F2088", "thematicGeographicals": ["Saint-Gingolph"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "douaniers et touristes fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Roger 8 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C004B26-FB6F-4046-91CD-F205B11A7165", "durationSec": 166, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La solution universelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-323EAA2C-7899-4016-98B9-93A4FCDB18BD", "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Chanson. De Pierre Ronsard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0D128172-CE0B-457A-96AF-02A4F33F94C5", "durationSec": 423, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ronsard, Pierre de"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ronsard, Pierre de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167725", "durationSec": 580, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-168122", "durationSec": 2870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030529, DECOTTE ALEX re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer l'Argentine et en particulier les rapports entre la campagne et la capitale Buenos Aires.", "title": "ARGENTINE : GAUCHOS, ARMAILLIS ET AVENTURIERS - 03.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "ARGENTINE", "BUENOS AIRES"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "SPECIALE ASCENSION BAB - 03.05.29", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "MUS\u00c9E", "ROLAND GARROS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "RALLYE AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PIEMONT", "ST-GALL-VILLE", "MANCHESTER", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["GAGLIARDI, EMMANUELLE", "MARTINEZ, CONCHITA", "LENDL, IVAN", "EDBERG, STEFAN", "CHANG, MICHAEL", "BORG, BJORN", "SIMONI, GILBERTO", "TREZEGUET, DAVID", "BUFFON, GIANLUIGI", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-165918", "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "SPECIALE ASCENSION - 03.05.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-165782", "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "title": "CLAUDE MARTI PAR DANIEL JEANNET - 03.05.29", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-168165", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3170, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030400, entretien avec le consultant international et conseiller en communication MARTI Claude qui \u00e9voque, avec l'ex-directeur du Centre culturel suisse de Paris JEANNET Daniel, sa venue \u00e0 Paris, sa carri\u00e8re et ses rencontres.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "AUTOMOBILE", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["DEL PIERO, ALESSANDRO", "TREZEGUET, DAVID", "BUFFON, GIANLUIGI", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-152966", "durationSec": 1021, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MANCHESTER", "RECONVILIER", "ANNEMASSE", "ANNEMASSE", "ANNEMASSE"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MON HOMME C'EST LA MEILLEURE DES MENAGERES... - 03.05.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152987", "durationSec": 2632, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.05.29", "visualThemes": ["TOURISME P\u00c9DESTRE", "LAC", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU SOLAIRE", "EAU POTABLE", "FONTAINE", "EAU POTABLE", "FONTAINE", "EAU POTABLE", "FONTAINE", "EAU POTABLE", "FONTAINE", "DRAPEAU", "FANFARE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BIOLEY-ORJULAZ", "MOIRY", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-152978", "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "TERMINATOR 3 - 03.05.26 AU 03.05.30 SEMAINE 22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161080", "durationSec": 236, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164546", "durationSec": 258, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : NEW YORK - 03.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168246", "durationSec": 464, "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "A\u00c9ROPORT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "DOUANIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUDA\u00cfSME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "RECORDON, LUC", "PEDRAZA, ARISTIDES", "PEDRAZA, ARISTIDES"], "id": "asset-152967", "durationSec": 28, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "HAUTE-SAVOIE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "AVS", "AVS", "AVS", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "FACTEUR", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AVS", "COUR D'\u00c9COLE", "DANSE DE SALON", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "AVS", "CUISINIER", "AVS", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-161276", "thematicGeographicals": ["GRUYERES", "FRIBOURG", "SUISSE"], "durationSec": 3484, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gruy\u00e8res, Fribourg : 20030529, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration COUCHEPIN Pascal a lanc\u00e9 des propositions pour r\u00e9former le financement de l'AVS et de rallonger l'\u00e2ge \u00e0 la retraite \u00e0 67 ans. 60 ans apr\u00e8s, le principe de la solidarit\u00e9 de l'AVS est remis en cause \u00e0 cause du vieillissement de la d\u00e9mographie. Les habitants h\u00e9lv\u00e9tiques dont les personnes \u00e2g\u00e9es s'interrogent et s'inqui\u00e8tent sur ce projet de r\u00e9vision de la retraite cachant une m\u00e9connaissance de la p\u00e9nibilit\u00e9 des m\u00e9tiers et du march\u00e9 de l'emploi.", "title": "DANS LA LIGNE DE MIRE // TRAVAIL SANS FIN - 03.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GRUYERES", "BERNE", "GRUYERES", "SUISSE", "FRIBOURG"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Non potable!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6924055.image", "id": "ece-6924061", "durationSec": 102, "publicationDate": "2003-05-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qu'en est-il des sources locales qui alimentent nos fontaines?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6924061", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6924061"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Le Mus\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/4019372.image", "id": "ece-3977748", "durationSec": 208, "publicationDate": "2003-05-28T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au mus\u00e9e de Roland-Garros, les objets qui font l'histoire du tournoi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3977748", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3977748"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s 2009, le tri du courrier sera assur\u00e9 par 3 centres principaux et 6 centres secondaires : Le transport entre les centres passera par la ligne ferroviaire du pied du Jura. Ecl\u00e9pens accueillera certainement un des centres principaux, en raison de sa situation favorable. Interview de Philipe Sordet, chef du Service de l'\u00e9conomie et du tourisme \u00e0 l'Etat de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9122545-C7A6-4149-B43C-47116D400654", "durationSec": 59, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["centre de tri", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de l'\u00e9conomie et du tourisme", "name": "Sordet, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La politique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE42D8A7-7158-40EE-AB94-47914250B740", "durationSec": 86, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les clich\u00e9s litt\u00e9raires : Entretien avec Herv\u00e9 Laroche, auteur du \"Dictionnaire des clich\u00e9s litt\u00e9raires\" (Ed. Arl\u00e9a, 2002)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F12C0FD7-65CD-4730-B667-FE2FBD721C1F", "durationSec": 1363, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "linguistique", "\u00e9crivain", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laroche, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie XII] - Vienne, 1782/83 (3/5) : A son p\u00e8re, 5 au 26 octobre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0DB80C77-05D5-4A97-862C-FE4723ED2557", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1304, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Frank Martin (3/5) : Une passion moderne et des concertos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C384AD63-54E7-458B-BF5F-8A9321AA8CB5", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'amiti\u00e9 tyranique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C42AF847-151D-4FD8-B160-C31C39C2CE21", "durationSec": 86, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s 2009, le tri du courrier sera assur\u00e9 par 3 centres principaux et 6 centres secondaires : Le transport entre les centres passera par la ligne ferroviaire du pied du Jura. Il n'est pas question d'abandonner les employ\u00e9s fribourgeois, les grands perdants de ce choix. Interview d'Ulrich Gygi, directeurde la Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17518CD-2AD2-4388-A090-C6F5CAC40344", "durationSec": 79, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["centre de tri", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Poste", "name": "Gygi, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Chez les Pygm\u00e9es du Cameroun (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0675A114-950C-4E6C-8F1B-1B94ED4235E9", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "r\u00e9serve naturelle", "chef d'Etat", "Pygm\u00e9es", "presse"], "excerpt": "\"Muriel M\u00e9rat chez les Pygm\u00e9es du Cameroun 3/5\r\n\r\nMatison se trouve dans la r\u00e9serve du Dja, immense aire prot\u00e9g\u00e9e de 5'260 km2. Une r\u00e9serve g\u00e9r\u00e9e/surveill\u00e9e par Ecofac, un organisme financ\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne. Ecofac s'occupe donc de l'\u00e9pineux probl\u00e8me de la conservation de la faune et de la flore dans cette zone. Outre un travail de recensement de la faune et de la flore, les gardes sont \u00e9galement charg\u00e9s de lutter contre le braconnage et l'exploitation abusive de la for\u00eat ainsi que de mettre en place un projet de conservation participative, \u00e0 savoir faire prendre conscience aux populations locales des enjeux \u00e9cologiques et des menaces qui p\u00e8sent sur la r\u00e9gion. C'est sous deux angles diff\u00e9rents que nous allons nous int\u00e9resser \u00e0 la probl\u00e9matique, tout d'abord avec Andr\u00e9 et Jean-Pierre, tous deux eco-gardes \u00e0 Ecofac, puis ensuite avec Daniel, un chasseur de Matison qui a besoin de la for\u00eat pour vivre.  \r\n\r\n\r\nEn direct de Douala, entretien avec Pius N. Njaw\u00e9, journaliste, r\u00e9dacteur en chef du Messager. Entre 1997 et 1998, il a pass\u00e9 dix mois en prison pour \"propagation de fausses nouvelles\": un article du Messager avait fait \u00e9tat du malaise cardiaque dont le pr\u00e9sident Biya aurait \u00e9t\u00e9 victime lors de la finale de la coupe de football du Cameroun.\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pygm\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Messager", "name": "Njaw\u00e9, Pius N.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborartrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s 2009, le tri du courrier sera assur\u00e9 par 3 centres principaux et 6 centres secondaires : Le transport entre les centres passera par la ligne ferroviaire du pied du Jura. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC, qui se r\u00e9jouit de la mani\u00e8re dont la question a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e entre les partenaires sociaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A480821-1F63-4532-A56A-C7BAD48A37F4", "durationSec": 60, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["centre de tri", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC communication", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le sommeil de l'enfant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D789C4F2-B10A-4855-A648-15B277DF4026", "durationSec": 158, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9invention du ch\u00f4mage (3/5) : L'exp\u00e9rience du ch\u00f4mage en Suisse entre \u00e9puisement et repli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61CA498E-CD39-466F-8D02-1124C9C7F74E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "travail (activit\u00e9)", "ch\u00f4mage", "assurance ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en sciences sociales, auteur de \"La Suisse et ses ch\u00f4meurs - La politique de m\u00e9fiance\" (Ed. Institut d'\u00e9tudes sociales, IES, Gen\u00e8ve, 2002)", "name": "Duvanel, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s 2009, le tri du courrier sera assur\u00e9 par 3 centres principaux et 6 centres secondaires : Le transport entre les centres passera par la ligne ferroviaire du pied du Jura. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident central du syndicat de la communication, qui prend acte du choix de la Poste avec soulagement, mais sans euphorie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-551B324D-FBB8-4393-AFA0-5C38D66FB80F", "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["centre de tri", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident central du syndicat de la communication", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Kill your t\u00e9l\u00e9vision (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-849E37E5-A1BD-4597-9C26-5E83A1D8CE6F", "durationSec": 206, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Jacques Ibert, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EE19917-AFE7-435D-A233-61DCBB0A6DCA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1681, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibert, Jacques"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de Jacques Tchamkerten et des ondes Martenot. Introduction sur Jacques Ibert : n\u00e9 \u00e0 Paris en 1890, contemporain de Milhaud, Honneger et du groupe des six. Prix de Rome apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale, puis directeur de la villa M\u00e9dicis, mais tr\u00e8s ind\u00e9pendant. Anecdote autour d'un s\u00e9jour \u00e0 New York. Issu d'un milieu bourgeois, sa connaissance du cin\u00e9ma. Ses professeurs au conservatoire : Emile Pessard, Paul Vidal et Andr\u00e9 Gedalge. \"Escales\", oeuvre la plus connue d'Ibert, \"Ballade de la Ge\u00f4le\" de Reading, \"Capriccio\" pour 10 instruments \u00e0 vent. Directeur de la villa M\u00e9dicis en 1937. Sa participation au Massilia en 1939 et ses actions de r\u00e9sistance. \"La Symphonie marine\" et \"Bostoniana\".Ses oeuvres pour ballet et op\u00e9ra. Instigation d'Ida Rubinstein pour les ballets. Musiques de film : plus de 60 participations (\"Macbeth\" de Welles et \"Don Quichotte\" de Pabst). Son style esth\u00e9tique, son inspiration : h\u00e9ritage de Ravel, influence de Stravinsky. Un langage musical plut\u00f4t traditionnel, mais avec une grande originalit\u00e9, son go\u00fbt pour les musiques l\u00e9g\u00e8res. Collaboration avec Honneger sur L'Aiglon et les petites Cardinales. \"Concerto pour fl\u00fbte\", command\u00e9e par Marcel Mo\u00efse. Les oeuvres disponibles en disque et indispensables pour conna\u00eetre Ibert.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Georges Simenon \u00e0 l'occasion du centenaire de sa naissance (3/5) : Une erreur de Maigret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-72D01778-4902-4A27-9644-6707F0B78031", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Jacqueline ou l'histoire de celle qui a entendu la chanson \"Je Te Donne\" de Jean-Jacques Goldman dans diff\u00e9rentes situations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D793F155-D733-41FC-9A4C-ADCF5EEDD7AB", "durationSec": 337, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldman, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Goumand, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Main", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B986BA19-8376-48CD-BA8F-FD6455DD3046", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "anatomie", "main"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Marco Schaellibaum, entra\u00eeneur des Young Boys, qui s'occupera des footballeurs du FC Servette la saison prochaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76E8D088-A2FD-42EB-A4D4-E72BF7F0BB3F", "durationSec": 53, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Schaellibaum, Marco"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de football", "name": "Schaellibaum, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : PROCHE-ORIENT : GUERRE ISRAELO-PALESTINIENNE (ENFANTS SUR LE PLATEAU) - 03.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168241", "durationSec": 635, "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "MIKAELIAN, MARIE-GA\u00cfAN\u00c9", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-152965", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "SOLDAT", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT OUVRIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "COMPOSITEUR"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "MIKAELIAN, MARIE-GA\u00cfAN\u00c9", "SCHNYDER, PATTY", "NOVA, COLETTE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-152964", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "VESSY", "DORIGNY", "VAUD", "VESSY", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "EVIAN", "EVIAN", "EVIAN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ROME"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}