{"response": {"numFound": 10490, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "PARFUM", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-164075", "thematicGeographicals": ["NYON", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1621, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030922, le repr\u00e9sentant de l'Association suisse des assur\u00e9s (Assuas) POGGIA Mauro d\u00e9nonce l'augmentation des primes des caisses d'assurances maladies et r\u00e9agit au sondage SMS \"\u00eates-vous pr\u00eats a changer de caisse maladie ?\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030922, les grandes marques de cosm\u00e9tiques produisent d\u00e9j\u00e0 des parfums pour homme. Les parfumeurs lancent maintenant des produits de maquillage et de soins de beaut\u00e9 exclusivement destin\u00e9s aux hommes\n* SUISSE, Nyon, La Chaux-de-Fonds : 20030922, comparaison des prix des loyers pour 2 appartements de surface \u00e9gale dans les villes de Nyon et La Chaux-de-Fonds. Les villes qui pratiquent une politique de logement social obligent les r\u00e9gies \u00e0 conserver des prix bas mais les imp\u00f4ts communaux sont plus \u00e9lev\u00e9s que dans les villes pratiquant les loyers libres\n* Carouge : 20030922, imitant une pratique venue des USA, des plus en plus de mamans d\u00e9l\u00e8guent l'organisation de l'anniversaires de leurs enfants \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s de services et des centres commerciaux. Les organisateurs se chargent d'imaginer des activit\u00e9s pour les enfants.", "title": "PRODUITS DE BEAUTE POUR HOMMES // BUSINESS DES ANNIVERSAIRES // MAURO POGGIA //\nLOYERS SUISSES - 03.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LES PARENTS PEUVENT-ILS S'EX - 03.09.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236427", "durationSec": 3085, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "CHASSE", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARME", "COMMERCE D'ARMES", "ARCHIVES", "ARCHIVES", "FILM DOCUMENTAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-236682", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "LESURE-VANDAMME, Marie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "LESURE-VANDAMME, Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / SPORTS FUN : GIAN SIMMEN - 03.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165723", "durationSec": 2912, "publicationDate": "2003-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Saveur de l'interdit", "imageURL": "http://www.rts.ch/3434907.image", "id": "ece-3434908", "durationSec": 580, "publicationDate": "2003-09-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Absinthe clandestine, une saveur bien particuli\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3434908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3434908"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois V\u00e9zina, psychologue et compositeur, pour son livre \"Les Hasards n\u00e9cessaires\", paru aux Editions de L'Homme\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7FC9648-7851-4FC6-B689-197C0FCABC0A", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["V\u00e9zina, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "psychologie appliqu\u00e9e"], "excerpt": "\"Nous faisons tous l\u00bfexp\u00e9rience de co\u00efncidences qui nous d\u00e9routent parce qu'elles semblent r\u00e9solument tourner le dos au hasard, comme si les circonstances qui surviennent \u00e0 des moments pr\u00e9cis de notre vie \u00e9taient orchestr\u00e9es dans un but qui \u00e9chappe \u00e0 notre conscience. Nous avons tous rencontr\u00e9 \u00ab par hasard \u00bb des personnes qui se sont myst\u00e9rieusement trouv\u00e9es sur notre route et qui en ont modifi\u00e9 radicalement la trajectoire. Qu'est-ce qui nous pr\u00e9dispose \u00e0 de telles rencontres ? Pouvons-nous supposer que nous avons affaire \u00e0 des messages de l'inconscient qui franchissent, de fa\u00e7on fulgurante, les portes du r\u00e9el ? Inspir\u00e9 par le concept de synchronicit\u00e9 du psychiatre suisse Carl Gustav Jung, et \u00e0 la lumi\u00e8re de m\u00e9taphores tir\u00e9es de la th\u00e9orie du chaos, ce livre parcourt, en toute libert\u00e9, de nouvelles voies de compr\u00e9hension reli\u00e9es \u00e0 la passionnante question de la synchronicit\u00e9 relationnelle. Jean-Fran\u00e7ois V\u00e9zina est psychologue \u00e0 la Maison de Psychologie Salaberry \u00e0 Qu\u00e9bec. Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Cercle Jung de Qu\u00e9bec pendant plus de sept ans et il a anim\u00e9 l'\u00e9mission de radio Projections qui porte sur les symboles au cin\u00e9ma. Conf\u00e9rencier international, il est aussi compositeur de musique \u00e9lectronique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, compositeur", "name": "V\u00e9zina, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les oreilles en papilles              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB5FFF9A-234C-4E1E-AF0F-10D860C64BD1", "durationSec": 7015, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt", "gastronomie"], "excerpt": "Les plats d'un repas comment\u00e9s par les diff\u00e9rents convives.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Borst, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice de l'Alimentarium de Vevey", "name": "Raboud, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Coupe Davis, l'\u00e9quipe suisse de tennis a perdu la demi-finale face \u00e0 l'Australie par 3 \u00e0 2 \u00e0 Melbourne : Interviews de Roger Federer, joueur de tennis suisse et de Marc Rosset, joueur de tennis suisse et capitaine de l'\u00e9quipe", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BAF60754-8574-4116-84EB-776C1EAB1A12", "thematicGeographicals": ["Melbourne"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse et capitaine de l'\u00e9quipe", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Melbourne", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Melbourne", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Pierre-G\u00e9rard Verny, directeur de l'Ensemble de jazz vocal \"Etat Dames\". 2. Entretien avec Pascal Mayer, directeur du Choeur de chambre de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-834345E8-940E-4F72-B664-9FCB262ED9AA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Tours"], "durationSec": 3114, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "voix (musique)", "jazz", "disque compact", "femme"], "excerpt": "1. Comment former un groupe vocal f\u00e9minin de jazz. La prononciation des langues \u00e9trang\u00e8res. Recherche du swing. Le parcours musical de P.-G. Verny. Un travail sur le mouvement, parall\u00e8le \u00e0 la voix. Ouverture vers l'improvisation\r\n2. Pr\u00e9sentation du dernier CD du Choeur consacr\u00e9 \u00e0 la musique fran\u00e7aise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble de jazz vocal \"Etat Dames\"", "name": "Verny, Pierre-G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Choeur de chambre de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Mayer, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "La distribution des films dans les cin\u00e9mas de Suisse romande : Interviews de Jean-St\u00e9phane Bron, de Marc Maeder, de Jos\u00e9-Michel Buhler, de Marc Wehrlin, de Marc Pahud, d'Adeline Stern, de Chahnaz Sibai, de G\u00e9rard Ruey et de Vincent Adatte la famille Khan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C3840F-D6B5-441E-946E-3EF16915792A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "distribution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur de la \"Lanterne magique\", Lausanne", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la programmation chez Europlex", "name": "Sibai, Chahnaz", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur et directeur adjoint de Cin\u00e9rive, Vevey", "name": "Pahud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chef section cin\u00e9ma \u00e0 l'OFC (Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture)", "name": "Wehrlin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "producteur chez CAB Production, Lausanne", "name": "Ruey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur de Fox Suisse", "name": "Maeder, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Agora Films, Gen\u00e8ve", "name": "Buhler, Jos\u00e9-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de cin\u00e9ma, Ste Croix", "name": "Stern, Adeline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich (archives RSR)", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "La semaine du Gounod", "genres": ["Animation"], "id": "sound-384429BF-8040-4EE5-8BC5-50FDCCB62788", "durationSec": 5084, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "musique vocale", "parodie"], "excerpt": "Les voisinages anecdotiques de l'Ave Maria de Bach \u00e0 Schickele.Les outrances de l'art vocal : Thomas Burns, Charpini, Brancato, Lorna Haword.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec V\u00e9ronique Kinal, artisane-confituri\u00e8re                   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6654BF8B-D295-4635-A1DB-D7E8CB02A03B", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Romainm\u00f4tier"], "durationSec": 9156, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kinal, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["musique classique", "confiture"], "excerpt": "Ses go\u00fbts musicaux, son  enfance en Hongrie, l'art des confitures.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artisane-confituri\u00e8re", "name": "Kinal, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "LANCEUR SPATIAL", "MOD\u00c9LISME"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-164081", "durationSec": 928, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "CERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "M\u00c9DAILLE", "JUDO", "JUDO", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "BOXE"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "HEWITT, LLEYTON", "CLIJSTERS, KIM", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "BALLACK, MICHAEL", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "HUGGEL, BENJAMIN", "CISSE, DJIBRIL", "ROUX, GUY", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "MCPARLAND, MIKE", "BYKOV, SLAVA", "KOSSMANN, HANS"], "id": "asset-172234", "durationSec": 2871, "mediaType": "video", "title": "03.09.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MUNICH", "MACOLIN", "OSAKA", "COLLEX-BOSSY", "ALLE", "AUXERRE", "AUXERRE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHEYRES"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "SC BASTIA", "AJ AUXERRE", "AJ AUXERRE", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "INTRO SERVICE OECUMENIQUE DU JEUNE FEDERAL A MESOCCO (GR) A L'OCCASION ACTE DEMEDIATION DE 1803 - 03.09.21", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-172346", "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172295", "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["FERRARI, ALDO"], "id": "asset-172100", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3801, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030921, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur le th\u00e8me de la baisse par le Conseil F\u00e9d\u00e9ral du taux d'int\u00e9r\u00eat minimal \u00e0 2,25 % de la pr\u00e9voyance professionnelle (LPP) ou 2 \u00e8me pilier. Les intervenants d\u00e9battent sur les cons\u00e9quences de cette baisse et l'incidence sur les rentes. Ils s'opposent sur les mesures \u00e0 prendre pour assainir les caisses de pension en difficult\u00e9s comme l'augmentation des pr\u00e9l\u00e8vements, un contr\u00f4le de la gestion et de la sp\u00e9culation ou encore imaginer d'autres formes d'investissement notamment dans l'immobilier.", "title": "2 EME PILIER EN DANGER : REPONSE A VOS QUESTIONS - 03.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FERRARI, ALDO"], "thematicThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "03.09.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-159205", "durationSec": 1539, "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "POLICE CRIMINELLE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "POLICE CRIMINELLE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "POLICE CRIMINELLE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "POLICE CRIMINELLE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "POLICE CRIMINELLE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FONCTION POLITIQUE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "AVS", "NATURALISATION", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "IMMIGRATION", "LIB\u00c9RALISME", "POLITIQUE D'ASILE", "RETRAITE (PENSION)", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ABSINTHE", "PRODUIT TOXIQUE", "ABSINTHE", "PRODUIT TOXIQUE", "ABSINTHE", "PRODUIT TOXIQUE", "ABSINTHE", "DISTILLERIE", "PRODUIT TOXIQUE", "ABSINTHE", "DISTILLERIE", "PRODUIT TOXIQUE", "CUISINIER", "DROIT DES MALADES", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "DROIT DES MALADES", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "DROIT DES MALADES", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "CONDITION DE TRAVAIL", "DROIT DES MALADES"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DELACHAUX, PIERRE-ANDRE", "CHEVRIER, PHILIPPE"], "id": "asset-153848", "thematicGeographicals": ["CERNIER", "GENEVE", "MOTIERS", "PENEY (GE)", "TESSIN", "GENEVE-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BRESIL", "FRANCE"], "durationSec": 3518, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20030921, petit portrait de ECKMANN Daniel, conseiller en communication du conseiller f\u00e9d\u00e9ral VILLIGER Kaspar, qui s'est occup\u00e9 de vendre l'image du conseiller f\u00e9d\u00e9ral\n* BRESIL, SUISSE, Tessin, Berne-ville : 20030921, l'ex-commissaire de la brigade des stup\u00e9fiants du Tessin, S., actuel membre de la police criminelle f\u00e9d\u00e9rale, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 r\u00e9cemment, parce qu'il utilisait des m\u00e9thodes douteuses dans son ancien emploi. Un indicateur br\u00e9silien, BRAVO Guillermo, appel\u00e9 aussi Carlos, a t\u00e9moign\u00e9 de ces op\u00e9rations ill\u00e9gales de police, servant \u00e0 d\u00e9manteler des trafics de drogues et de blanchiment d'argent. Cependant, S. semble avoir profit\u00e9 de ces op\u00e9rations pour s'enrichir\n* Plateau : 20030921, itw du conseiller national zurichois UDC BLOCHER Christoph qui s'explique sur le programme et la campagne \u00e9lectorale de son parti avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, campagne tr\u00e8s ax\u00e9e contre la pr\u00e9sence d'immigr\u00e9s en Suisse et de leurs pr\u00e9sum\u00e9s abus\n* Val-de-Travers, Motiers, Neuch\u00e2tel, Cernier : 20030921, la liqueur d'absinthe, interdite depuis pr\u00e8s de 100 ans pour des raisons de toxicit\u00e9, pourrait \u00eatre \u00e0 nouveau l\u00e9galis\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Certains s'en r\u00e9jouissent, car cet alcool a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'origine en Suisse dans le Val-de-Travers, d'autres craignent la disparition d'une certaine diversit\u00e9 de go\u00fbts\n* Peney (GE), Gen\u00e8ve-ville, Gen\u00e8ve, FRANCE : 20030921, embrouilles judiciaires, entre le c\u00e9l\u00e8bre cuisinier genevois CHEVRIER Philippe, son ex-employ\u00e9 OLIVIER Beno\u00eet, les assurances perte de gain et le syndicat Unia. Le p\u00e2tissier OLIVIER Beno\u00eet, en arr\u00eat maladie pour des douleurs aux jambes, est accus\u00e9 par CHEVRIER Philippe d'\u00eatre un simulateur, avec pour preuve des vid\u00e9os tourn\u00e9es par un d\u00e9tective priv\u00e9. OLIVIER Beno\u00eet nie, mais l'assurance perte de gain se retourne contre lui, alors que le syndicat Unia s'insurge des m\u00e9thodes utilis\u00e9es par CHEVRIER Philippe.", "title": "STUPEFIANTES METHODES // APPELLATION D'ORIGINE CLANDESTINE // DU RIFIFI DANS\nLES MARMITES - 03.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BELO HORIZONTE", "BELO HORIZONTE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAL-DE-TRAVERS", "CERNIER", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "MOTIERS", "PENEY (GE)", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UDC", "UNIA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" le conseiller national zurichois UDC Christoph Blocher accepte de devenir conseiller f\u00e9d\u00e9ral si le parlement l'\u00e9lit", " le conseiller national zurichois UDC Christoph Blocher accepte de devenir conseiller f\u00e9d\u00e9ral si le parlement l'\u00e9lit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARBELY, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "AGRESSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHIEN", "SECTE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SECTE", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["SCHWEIGER, ROLF", "PELLI, FULVIO", "VILLIGER, KASPAR", "ROSSET, MARC", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-164082", "durationSec": 1267, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.21", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "ZOUG", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "ISERE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-165882", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030921, SPEZIALI Laure re\u00e7oit l'\u00e9crivain vaudois CHESSEX Jacques pour parler de sa carri\u00e8re, et de la dimension religieuse de ses \u00e9crits.", "title": "AVEC JACQUES CHESSEX - 03.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["HUSTER, FRANCIS", "HUSTER, FRANCIS", "ARDANT, FANNY", "HUSTER, FRANCIS", "HUSTER, FRANCIS", "HALLYDAY, JOHNNY", "HUSTER, FRANCIS", "HUSTER, FRANCIS", "PONT, MICHEL", "ZIDANE, ZINEDINE", "CANTONA, ERIC", "PELE", "HUSTER, FRANCIS", "LHERMITTE, THIERRY"], "id": "asset-166149", "durationSec": 3946, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030921, HEINIGER Florence re\u00e7oit son invit\u00e9, le com\u00e9dien fran\u00e7ais HUSTER Francis pour parler de sa carri\u00e8re, de sa vie et de sa passion du football.", "title": "FRANCIS HUSTER, LE COMEDIEN ET L'ACTEUR - 03.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIX-EN-PROVENCE", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GRAND-LANCY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" diverses personnalit\u00e9s parlant de HUSTER, Francis."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "La tribune des critiques du 20 septembre 2003 : Cin\u00e9ma                       ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-FD7E11B9-B270-4753-88BB-7BE308F384CF", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Makhmalbaf, Samira", "Bron, Jean-St\u00e9phane", "Ruiz, Raoul", "T\u00e9chin\u00e9, Andr\u00e9", "Frears, Stephen"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Les films d\u00e9battus : 1.\"Mais in Bundeshaus (Le G\u00e9nie helv\u00e9tique)\" de Jean-St\u00e9phane Bron.2. \"Ce jour-l\u00e0\" de Raoul Ruiz. 3. \"A cinq heures de l'apr\u00e8s-midi\" de Samira Makhmalbaf. 4. \"Les Egar\u00e9s\" de Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9. 5. \"Dirty Pretty Things (Loin de chez eux)\" de Stephen Frears", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur au festival Vision du R\u00e9el", "name": "Bacqu\u00e9, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la revue D\u00e9cadrage", "name": "Boillat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Albert Camus (1913-1960) contre les servitudes (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-7DE82F14-5853-4658-B77F-7256825BE226", "durationSec": 5100, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert", "Martin du Gard, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Albert Camus \u00e0 Marianne Monestier (6.00 \u00e0 10.40) (RSR - novembre 1951)\r\nAlbert Camus lit son \u00e9ditorial de \"Combat\" (RF - ao\u00fbt 1944)\r\nEntretien accord\u00e9 par Albert Camus \u00e0 Dominique Fabre (16.20 \u00e0 23.11) : au sujet de sa pr\u00e9face aux \u00e9ditions compl\u00e8tes de Roger Martin-duGard dans \"La Pleiade\" (RSR - avril 1956) \r\nConf\u00e9rence prononc\u00e9e par Albert Camus \u00e0 la Maison d'Am\u00e9rique latine \u00e0 Paris (RF- janvier 1958)\r\nAlbert Camus lit des extraits du premier chapitre de \"L'\u00e9tranger\" (RF - avril 1954)\r\nT\u00e9moignages de Henri Guillemin, Jean-Louis Barrault et Jean Gu\u00e9henno prononc\u00e9s au lendemain de la mort de Albert Camus (RSR - janvier 1960)\r\n\"Gros plan sur Albert Camus\", extrait d'une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Pierre Cardinal (INA - mai 1959)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR 1956 et Radio-France)", "name": "Camus, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, conf\u00e9rencier, chroniqueur radiophonique (archives RSR 1960)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives RSR 1960)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste (archives RSR 1960)", "name": "Gu\u00e9henno, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (archives INA 1959)", "name": "Cardinal, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archives RSR 1951)", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris (archives RSR 1956)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, 30'000 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la manifestation \"Touche pas \u00e0 mon AVS\", pour protester contre le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite : Interviews de manifestant-es, commentaire de Roger Guignard et interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI on du Forum et d'Alessandro Pellizari, secr\u00e9taire d'Attac Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2633D615-BE9D-4AA2-9550-1D8E96F69489", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant-es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le Mouvement de la condition paternelle. Des p\u00e8res se battent \u00e0 Gen\u00e8ve pour la garde de leurs enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9046BF2F-F140-4490-AC38-0C34B655CD3C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1289, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement de la condition paternelle"], "thematicThemes": ["paternit\u00e9", "droit de garde", "divorce"], "excerpt": "\"Le mouvement de la condition paternelle ? Mouvement n\u00e9 il y a 25 ans \u00e0 Gen\u00e8ve, cr\u00e9\u00e9 par des p\u00e8res, et pour des p\u00e8res, en g\u00e9n\u00e9ral s\u00e9par\u00e9s, divorc\u00e9s ou en instance de divorce et qui se battent pour un droit de visite correct ou pour la garde de leurs enfants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re divorc\u00e9", "name": "Etter, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re divorc\u00e9", "name": "Albertin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Le stage de composition \"Acanthes\" \u00e0 Villeneuve-les-Avignon          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69187346-8E40-4176-BABD-CB2C734AE3EB", "thematicGeographicals": ["Villeneuve-les-Avignon"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "Le principe des stages de composition avec exercices pratiques. Importance de la sinc\u00e9rit\u00e9 des divers intervenants d'un tel stage. Ce qui fait qu'un compositeur est accompli. Eviter d'intervenir sur les questions d'esth\u00e9tique. L'inventivit\u00e9 de l'interpr\u00e8te. B\u00e9n\u00e9fices de l'exp\u00e9rience dans l'interpr\u00e9tation de la musique ancienne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des \"Jeunes Solistes\"", "name": "Safir, Rachid", "type": "Participant"}, {"role": "membres de \"Jeunes Solistes\"", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur suisse", "name": "Huber, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Anzellotti, Teodoro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entre hausse des primes et r\u00e9vision de la loi, le dossier de l'assurance maladie semble sans issue en Suisse : Entretien avec Pierre-Marcel Revaz, directeur du Groupe Mutuel \u00e0 Martigny, qui estime que Pascal Couchepin est l'homme de la situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70CDFFFB-EBB9-448B-AC80-9FAAD25C7220", "durationSec": 1020, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Groupe Mutuel", "name": "Revaz, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Sefolosha, artiste peintre         ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFC0AF12-73D1-4054-A9FC-3CC6039EAC13", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Afrique"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sefolosha, Christine"], "thematicThemes": ["femme", "peinture"], "excerpt": "Christine Sefolosha, artiste peintre reconnue qui vit aujourd'hui \u00e0 Montreux, anime un atelier sur le quai de la gare de Montreux, r\u00e9flexion sur la notion de transit, de mouvement, r\u00e9cit de son itin\u00e9raire de vie, d\u00e9couverte de l'Afrique, le r\u00f4le de cette terre dans l'aventure de sa peinture, le r\u00f4le des figures arch\u00e9typales qui y prennent place", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Sefolosha, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborarice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.09.20", "visualThemes": ["COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "DESIGN", "EXPOSITION D'ART", "PEINE D'EMPRISONNEMENT", "JUSTICE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "RIAZ", "GENES", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153852", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172233", "durationSec": 110, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172294", "durationSec": 828, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "BIG BAND", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VILLE"], "id": "asset-160938", "thematicGeographicals": ["LOCARNO"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Locarno : 20030603 et 20030604, musiques folkloriques et populaires du r\u00e9pertoire tessinois par la fanfare Bandella di Bedano et le Desamper Big Band.", "title": "TICINO - HIER ET AUJOURD'HUI - 03.09.20", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "LAC MAJEUR", "LOCARNO"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "PARTI POLITIQUE", "INTERNET", "VOTATION"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-164079", "durationSec": 913, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.20", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "VAUD", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "SYNDICAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ALPAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "RECORDS DIVERS", "BATEAU \u00c0 RAMES", "LAC", "EXPLOIT SPORTIF", "RECORDS DIVERS", "BATEAU \u00c0 RAMES", "LAC", "EXPLOIT SPORTIF", "RECORDS DIVERS", "BATEAU \u00c0 RAMES", "LAC", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["PEDRINA, VASCO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLAIR, TONY", "SCHROEDER, GERHARD", "CHIRAC, JACQUES", "BOIRON, EMILIE", "NOAH, YANNICK"], "id": "asset-164080", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "RENENS", "FRIBOURG-VILLE", "MONTREUX", "BERLIN", "MONTHEY", "MASSONGEX", "FOULY, LA", "BOUVERET, LE", "BOUVERET, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-178317", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 985, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030920, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la com\u00e9dienne fran\u00e7aise GENEST V\u00e9ronique. GENEST V\u00e9ronique \u00e9voque sa carri\u00e8re, le succ\u00e8s de la s\u00e9rie \"Julie Lescaut\" o\u00f9 elle joue le r\u00f4le d'un commissaire de police et son dernier film qu'elle a \u00e9crit et produit intitul\u00e9 \"Une femme comme les autres\".", "title": "VERONIQUE GENEST - 03.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.09.20 SEMAINE 38", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-178299", "durationSec": 1060, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "03.09.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-153017", "durationSec": 1278, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "250 CC", "125 CC", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL MOTOCYCLISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "HEWITT, LLEYTON", "CLIJSTERS, KIM", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "BASTL, GEORGE", "LUETHI, THOMAS", "MONTANDON, GIL", "HUGGEL, BENJAMIN"], "id": "asset-164063", "durationSec": 2383, "mediaType": "video", "title": "03.09.20", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "RIO DE JANEIRO", "GENEVE-VILLE", "ALLE", "BAULMES", "COLLOMBEY-MURAZ", "MOUTIER", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC B\u00c2LE", "FC BAULMES", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "RYAN ADAMS - AVO SESSION 2002", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-167061", "durationSec": 3611, "publicationDate": "2003-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, ouverture du 1er Forum social suisse : Interviews de Florence Cauh\u00e9p\u00e9 responsable de la promotion \u00e9conomique du Grand Fribourg, de Christian Tirefort, membre du groupe de coordination du Forum et d'Alessandro Pellizari, secr\u00e9taire d'Attac Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BAE5BE7-3071-4008-8E8B-AF4D8E3C1E04", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Attac Suisse", "name": "Pellizari, Alessandro", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe de coordination du Forum", "name": "Tirefort, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la promotion \u00e9conomique du Grand Fribourg", "name": "Cauh\u00e9p\u00e9, Florence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Qu'en avez-vous fait ? De Marceline Desbordes-Valmore.  ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FF661AC1-00C5-4292-8FF4-CB3F532F02EB", "durationSec": 409, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desbordes-Valmore, Marceline"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desbordes-Valmore, Marceline", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Via ferrata. Etienne Fernagut dans les Dolomites (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F84938D6-A3E5-4D09-BE00-B678BC5E98AB", "thematicGeographicals": ["Italie", "Dolomites"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "montagne"], "excerpt": "\"Sur le chemin du retour, c'est une autre Italie qu'on d\u00e9couvre. Une Italie qui nous rappelle qu'\u00e0 l'ombre des sommets des Dolomites, la vie n'a pas forc\u00e9ment l'\u00e9l\u00e9gance des cimes de calcaire. Rino Strangis est restaurateur \u00e0 Lausanne. Issu d'une vieille famille germanique du Frioul, il nous parle d'une sp\u00e9cialit\u00e9 du Nord de l'Italie: la grappa. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur \u00e0 Lausanne", "name": "Strangis, Rino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Chien de Mozart et autres nouvelles. De Maurice Trogoff (5/5) : Le Chien de Mozart", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FC6F365B-C6F4-4ADD-B71F-A62856BC2B53", "durationSec": 1121, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFin parole 16'40 - FIN SHUNT\u00c9E D\u00c8S 18'30", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Trogoff, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ann\u00e9es 1930 (5/5): le cas de Georges-Henri Pointet, antifasciste genevois", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-72EB91A4-BC87-4D15-81BE-9F96EB13D5DC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3772, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pointet, Georges-Henri"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "ann\u00e9es 1930", "politique", "histoire", "lutte politique", "fascisme", "nationalisme"], "excerpt": "\"Le combat contre le fascisme s'illustrera de mille mani\u00e8res en Suisse. Dans le documentaire \u00ab Georges-Henri Pointet, un Suisse \u00e0 part \u00bb de Daniel K\u00dcNZI, nous verrons comment Georges-Henri Pointet a repr\u00e9sent\u00e9 une des facettes de combat anti-fasciste dans les ann\u00e9es d'avant guerre et \u00e9galement au cours du conflit. La vie de ce citoyen suisse n'aura pas \u00e9t\u00e9 bien longue, et pourtant elle aura marqu\u00e9 les esprits par l'intensit\u00e9 de sa trajectoire. Avec le r\u00e9alisateur Daniel K\u00dcNZI et le sc\u00e9nariste Gilles PERRAULT. Deux hommes de conviction, qui ne pas m\u00e2chent leurs mots et s'appliquent  obstin\u00e9ment \u00e0 conserver le cap de leur engagement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Perrault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Kunzi, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du souvenir \u00e0 Stockholm en m\u00e9moire d'Anna Lindh, ministre su\u00e9doise des affaires \u00e9trang\u00e8res, assassin\u00e9e : Correspondance d'Alice de Bellmond", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D40E808F-2147-43D9-BA36-DFE874E77B5F", "thematicGeographicals": ["Stockholm"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindh, Anna"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspodante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Public Enemy (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA394711-1EC2-467C-BB87-9389E427A6C7", "durationSec": 368, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Public Enemy"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Quel f\u00e9minisme aujourd'hui ? (5/5) : Entretien avec Mich\u00e8le Sarde (2/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAFF075A-2D51-4B41-B935-7E778D0D4EF0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown \u00e0 Washington, auteure de \"Constance et la cinquantaine\" (Ed. du Seuil, 2003) et \"Regard sur les Fran\u00e7aises\" (Ed. Seuil, 1985)", "name": "Sarde, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "CIO", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "INTERNET", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FILM DOCUMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "TRIPONEZ, PIERRE", "COUCHEPIN, PASCAL", "METZLER, RUTH", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "METZLER, RUTH", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "SCHROEDER, GERHARD", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-164074", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.09.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "VAUD", "RENENS", "VAUD", "LAUSANNE", "BONN", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MIGROS", "LESHOP.CH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.09.19", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE G\u00c9OLOGIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE G\u00c9OLOGIQUE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE G\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164073", "durationSec": 900, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TRAITEUR", "A\u00c9ROPORT", "VIEILLE VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "QUARTIER", "QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE", "COHABITATION RACIALE", "QUARTIER", "QUARTIER", "POLICE PRIV\u00c9E"], "visualPersons": ["KAPPELER, BEAT", "FUHRER, RITA", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-167709", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "durationSec": 4558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : Kaufleuten, 20030919, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par JEAN Romaine et ABBET Marie dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20031019. La crise \u00e9conomique qui touche Zurich est l'un des principaux th\u00e8mes du d\u00e9bat entre les personnalit\u00e9s politiques invit\u00e9es\n* Zurich-ville : 20030900, la ville de Zurich subit une grave crise \u00e9conomique qui touche fortement la place financi\u00e8re et menace 20000 \u00e0 30000 emplois dans ce secteur. Les jeunes cadres au ch\u00f4mage sont nombreux et les managers doivent apprendre un nouveau fonctionnement, oubliant le copinage au profit des capacit\u00e9s\n* Zurich : 20030900, les probl\u00e8mes financiers de la compagnie a\u00e9rienne nationale Swiss menacent quelques 65000 emplois dans la r\u00e9gion zurichoise dont beaucoup d'entreprises et de services travaillent en relation avec l'a\u00e9roport de Zurich et la compagnie a\u00e9rienne\n* Zurich-ville : 20030900, le quartier du Kreis 4 est l'un des plus cosmopolites de la ville de Zurich mais la question de l'int\u00e9gration sociale des \u00e9trangers provenant de tr\u00e8s nombreuses nationalit\u00e9s ainsi que la d\u00e9gradation des conditions de s\u00e9curit\u00e9 li\u00e9es \u00e0 une recrudescence de la criminalit\u00e9 et du trafic de drogue posent des probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s zurichoises.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT \"ZURICH EN CRISE : FAUT-IL S'EN SOUCIER ?\" - 03.09.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RUESCHLIKON", "LENZBURG", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ABBET, Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["NENA", "WILDE, KIM"], "id": "asset-178499", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2933, "mediaType": "video", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 03.09.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172228", "durationSec": 261, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : CHEVAL (SENEGAL) - 03.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172344", "durationSec": 402, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrice Ch\u00e9reau, cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne, \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Son fr\u00e8re\" sur les \u00e9crans romands", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B50F798-F6CE-4936-ABAC-7CD4387F30E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2107, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chereau, Patrice"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chereau, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Spectacle \"Jacques Pr\u00e9vert\" donn\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre des Osses (5/5) : Encore une fois sur le fleuve (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1C443DE6-8A56-49ED-A278-5DFFA59CB5F3", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "LES FEMMES ONT-ELLES RAISON - 03.09.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-159206", "durationSec": 3133, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "BRAQUAGE A L'ITALIENNE (ITALIAN JOB) - 03.09.15 AU 03.09.19 SEMAINE 38", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153482", "durationSec": 236, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-153411", "durationSec": 2709, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030919, DECOTTE Alex part \u00e0 la d\u00e9couverte du peintre GAUGUIN Paul, de Pont-Aven en Bretagne \u00e0 sa retraite aux \u00eeles Marquises.", "title": "VOYAGES EN ZIG ZAG - SUR LES TRACES DE GAUGUIN - 03.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MARQUISES (\u00ceLES)", "QUIMPER", "QUIMPER", "BRETAGNE", "BRETAGNE", "BRETAGNE", "BRETAGNE", "BRETAGNE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "MARQUISES (\u00ceLES)", "QUIMPER"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AVEUGLE", "FOIRE COMMERCIALE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "POLICE", "DOUANE", "\u00c9POUVANTAIL", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "OENOLOGIE"], "id": "asset-153819", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.09.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "ST-BLAISE", "CHANGINS", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-165478", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030919 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "COUPE DAVIS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KRATOCHVIL, MICHEL", "ROSSET, MARC", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-164078", "durationSec": 2090, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AMBRI", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "MELBOURNE", "FRIBOURG-VILLE", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "BC BONCOURT", "FRIBOURG OLYMPIC", "BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : POTS EN MOSAIQUE - 03.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172229", "durationSec": 398, "publicationDate": "2003-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Bronislaw Geremek (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878567.image", "id": "ece-3442699", "durationSec": 3139, "publicationDate": "2003-09-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il \u00e9voque le r\u00f4le des pauvres et de la marginalit\u00e9 au Moyen Age.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442699"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Conrad, plume intr\u00e9pide : Entretien avec Alain Dugrand, auteur de \"Conrad, l'\u00e9trange bienfaiteur\" (Ed. Fayard, 2003)                ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A464E6CC-83C8-4E75-A62D-7453EF87BDDB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1451, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conrad, Joseph"], "thematicThemes": ["personnel maritime", "transport maritime", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et critique", "name": "Dugrand, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Spectacle \"Jacques Pr\u00e9vert\" donn\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre des Osses (4/5) : Encore une fois sur le fleuve (1/2) ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-38E8EC94-0E05-4CB6-A9D0-6304E4E1FD25", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Beerli, pr\u00e9sent\u00e9e par le parti radical du canton de Berne \u00e0 la succession de Kaspar Villiger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16D4C9E3-50FD-485C-B62A-53BB2A85EFB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD", "Beerli, Christine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candicate radicale au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ann\u00e9es 1930 (4/5): un apr\u00e8s-midi de chien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-39DCDB40-3225-4EEE-846E-D424BABCE6F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3726, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["nationalisme", "histoire", "politique", "arm\u00e9e", "ann\u00e9es 1930", "manifestation politique", "fascisme", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "\"Au mois de novembre 1932, l'actualit\u00e9 internationale et le Path\u00e9-Journal offre son cort\u00e8ge de changements politiques et son lot de sc\u00e8nes in\u00e9dites. Le cameraman du Path\u00e9-Journal n'aura sans doute pas eu le r\u00e9flexe de filmer une affichette visible dans les rues de Gen\u00e8ve, une  affiche appos\u00e9e d\u00e8s le 5 novembre sur les murs de la ville et qui va servir de d\u00e9tonateur aux \u00e9v\u00e8nements qui suivent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, auteur du documentaire \"Gen\u00e8ve, le Temps des passions\"", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Lydie Schmidt qui travaille avec des enfants polyhandicap\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0AA614-BBF1-4CF2-9B5A-050823617906", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Lydie"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 physique", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schmidt, Lydie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois a nomm\u00e9 Urs Reichsteiner et Christian Cudr\u00e9-Mauroux, chef de la police et de la gendarmerie : Interviews de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A5CA5A-DBA0-4B41-A5C0-0A0F31BA3B2A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cudr\u00e9-Mauroux, Christian", "Rechsteiner, Urs"], "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Quel f\u00e9minisme aujourd'hui ? (4/5) : Entretien avec Mich\u00e8le Sarde (1/2)      ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E46A949-2A16-4234-91A9-0F4DBF8212F3", "durationSec": 1743, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "litt\u00e9rature", "f\u00e9minisme", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown \u00e0 Washington, auteure de \"Constance et la cinquantaine\" (Ed. du Seuil, 2003) et \"Regard sur les Fran\u00e7aises\" (Ed. Seuil, 1985)", "name": "Sarde, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Via ferrata. Etienne Fernagut dans les Dolomites (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C6DD1A2B-4421-4ED5-8C80-697FFAFA9012", "thematicGeographicals": ["Dolomites", "Italie"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne", "marche de randonn\u00e9e"], "excerpt": "VENDREDI 19 SEPTEMBRE \r\n\r\nEtienne Fernagut dans les Dolomites 5/5\r\n\r\n\r\n\r\nSur le chemin du retour, c'est une autre Italie qu'on d\u00e9couvre. Une Italie qui nous rappelle qu'\u00e0 l'ombre des sommets des Dolomites, la vie n'a pas forc\u00e9ment l'\u00e9l\u00e9gance des cimes de calcaire. \r\n\r\n\r\n\r\nRino Strangis est restaurateur \u00e0 Lausanne. \r\n\r\nIssu d'une vieille famille germanique du Frioul, il nous parle d'une sp\u00e9cialit\u00e9 du Nord de l'Italie: la grappa.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Une soir\u00e9e comme on les aimes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBBADDFE-2FF5-4FC2-84DE-A125BA030C01", "durationSec": 189, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Albert, Jacquard, g\u00e9n\u00e9ticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7824CB25-5557-4F9A-B159-3F1D1E66A71A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquard, Albert"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Etat du Valais met en place le projet MINERVE, pour utiliser les barrages pour faire face aux intemp\u00e9ries : Interviews de Pierre-Beno\u00eet Raboud, chef du service des forces hydrauliques du canton du Valais et de Dominique B\u00e9rod, ing\u00e9nieur au service cantonal des routes et des cours d'eau du canton du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D72F19C-5169-4220-83E7-222F900B5EC3", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "inondation", "cours d'eau", "pluie", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rod, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service des forces hydrauliques du canton du Valais", "name": "Raboud, Pierre-Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Chien de Mozart et autres nouvelles. D'Etienne Barilier et Tonino Benacquista (4/5) : Kreisleriana [2/2]. Un temps de blues", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A402AB87-FD90-4E45-BA51-ECE4F4CB4ED0", "durationSec": 1243, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benacquista, Tonino", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Public Enemy (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-367F1FA4-2629-4F79-97D6-9DB12805B3E3", "durationSec": 298, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Public Enemy"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172223", "durationSec": 255, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172224", "durationSec": 480, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MON ANIMAL ADORE : ELEPHANT - 03.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172339", "durationSec": 414, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "JUSTICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "HOMICIDE", "JUSTICE"], "id": "asset-172377", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "PLATEAU"], "durationSec": 2748, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur : 20030918 et archives, RAPP Jean-Philippe et DECOTTE Alex re\u00e7oivent leur invit\u00e9, l'historien MOSSE Claude, pour parler de l'affaire Dominici. En 1952, \u00e0 Lurs, la famille DRUMMOND est assassin\u00e9e. Le paysan DOMINICI Gaston est accus\u00e9 de ce meurtre et condamn\u00e9 \u00e0 mort, sa culpabilit\u00e9 soul\u00e8ve encore des doutes.", "title": "L'AFFAIRE DOMINICI - 03.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["GEREMEK, BRONISLAW"], "id": "asset-153115", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3196, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030400, entretien avec l'historien m\u00e9di\u00e9viste et homme politique GEREMEK Bronislaw qui \u00e9voque, avec le journaliste HUELIN Maurice, son m\u00e9tier d'historien et son engagement politique, ainsi que la marginalit\u00e9 sociale au Moyen Age.", "title": "BRONISLAW GEREMEK PAR MAURICE HUELIN: LA POTENCE ET LA PITIE AU MOYEN AGE - 03.09.18", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GEREMEK, BRONISLAW"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.09.18", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FINANCEMENT", "RETRAITE (PENSION)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9TUDIANT", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "OB\u00c9SIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164071", "durationSec": 1708, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DAVIS", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KRATOCHVIL, MICHEL", "ROSSET, MARC", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "ROSSET, MARC"], "id": "asset-164072", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.09.18", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UNION NEUCH\u00c2TEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BOISEMENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "DENDROCHRONOLOGIE", "DENDROCHRONOLOGIE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "PAIN", "SEIGLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-165341", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.09.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "FERNEY-VOLTAIRE", "AVENCHES", "VALAIS", "BRIGUE", "SION", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Vevey"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "BIELER, PHILIPPE", "HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "PARMELIN, GUY", "BEERLI, CHRISTINE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "STAMM, LUZI", "BEERLI, CHRISTINE"], "id": "asset-164070", "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.09.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "KLM", "AIR FRANCE", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.09.15 - 03.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172052", "durationSec": 196, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LES ASSOCIES (MATCHSTICK MEN) - 03.09.15 AU 03.09.19 SEMAINE 38", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-153479", "durationSec": 245, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ASSOCIATION"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-172099", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "PAL\u00c9ZIEUX", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3705, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Bienne : 20030918 et archives, portraits crois\u00e9s de m\u00e9decins sur l'avenir de cette profession et de leur malaise face aux nombreuses attaques. Hier profession de r\u00eave, aujourd'hui, ils se sentent accul\u00e8s devant le blocage de l'ouverture de nouveaux cabinets, la diminution des r\u00e9tributions contr\u00f4l\u00e9s par les assurances et leur responsabilit\u00e9 de faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9\n* Pal\u00e9zieux, Vaud : 20030918, portrait de la Jeunesse campagnarde de Pal\u00e9zieux, association qui r\u00e9unit les jeunes du village autour de valeurs traditionnelles. Comme chaque ann\u00e9e, la Jeunesse de Pal\u00e9zieux participe \u00e0 la f\u00eate cantonale de la F\u00e9d\u00e9ration des Jeunesses Campagnardes de 20030801.", "title": "LE BLUES DES MEDECINS // UNE BELLE JEUNESSE ! - 03.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "PAL\u00c9ZIEUX", "VAUD"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / MUSIQUE : BRIAN MOLKO DE PLACEBO - 03.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153182", "durationSec": 2869, "publicationDate": "2003-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEBILLOT, Tatiana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ann\u00e9es 1930 (3/5): une irr\u00e9sistible ascension genevoise", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F84084E-B4BB-4961-9B0B-4955BFFA8611", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire", "extr\u00eame droite", "ann\u00e9es 1930", "fascisme", "nationalisme"], "excerpt": "\"L'extr\u00eame droite prolif\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve entre la fin des ann\u00e9es 20 et le d\u00e9but des ann\u00e9es trente. Le terreau est, il faut bien le dire particuli\u00e8rement fertile. Entre la crise \u00e9conomique internationale d\u00e9clench\u00e9e par le krach de Wall Street et les scandales bancaires qui agitent le Cit\u00e9 de Calvin, elle n'a qu'\u00e0 se pencher pour exploiter.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, auteur du documentaire \"Gen\u00e8ve, le Temps des passions\"", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Courvoisier propose un spectacle intitul\u00e9 \"Les Sphinx du Macadam\", adapt\u00e9 des textes de Gris\u00e9lidis R\u00e9al : Interviews de Fran\u00e7oise Courvoisier, directrice du th\u00e9\u00e2tre de Poche et de Gris\u00e9lidis R\u00e9al, ex-prostitu\u00e9e de 74 ans et \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBDA6F80-081D-4D16-B63A-5349B61524EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivaine", "prostitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du th\u00e9\u00e2tre de Poche, Gen\u00e8ve", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "ex-prostitu\u00e9e de 74 ans, \u00e9crivaine", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Bernard Clavel : autoportrait ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A94BACDE-D4B8-421A-9212-92C28B4EF6BB", "durationSec": 1673, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "archives", "litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": " Un entretien r\u00e9alis\u00e9 en marge de l'exposition \"Bernard Clavel, un homme en col\u00e8re\", organis\u00e9e au Mus\u00e9e Arlaud par la BCU de Lausanne. Confessions d'un homme du si\u00e8cle, son refus du Goncourt, ses habitudes d'\u00e9criture, son rapport au cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire des disparus du Grand Bornand : Les 4 suspects interpell\u00e9s sont \u00e9t\u00e9 d\u00e9f\u00e9r\u00e9s au Parquet d'Annecy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C41976F4-F8DC-4C64-9FCC-AC20B7B8E5B0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, les cantons utilisent le r\u00e9f\u00e9rendum contre le paquet fiscal pr\u00e9par\u00e9 par le parlement : Interview de Canisius Braun, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des gouvernem ents cantonaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30EFC34B-62A6-4E98-B67D-91B03D3E6DEF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "fiscalit\u00e9", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux", "name": "Braun, Casinius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Voyage avec Monsieur Monsieur. De Jean Tardieu   ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DD6ACD35-E4F1-4579-A7AF-6F802D1A4B01", "durationSec": 336, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tardieu, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Assouly, essayiste : A propos de son ouvrage \"Les Nourritures divines, essai sur les interdits alimentaires\" (Ed. Actes Sud, 2003)                     ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B48810FA-4CA6-4EDD-846E-A261C56C3817", "durationSec": 3142, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "viande", "coutume alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Assouly, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Diskotop", "source": "siranau", "title": "Diskotop : Public Enemy (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2071FEC0-B8B3-4953-ACD8-033001715CDD", "durationSec": 408, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Public Enemy"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, les cantons utilisent le r\u00e9f\u00e9rendum contre le paquet fiscal pr\u00e9par\u00e9 par le parlement : Les cantons se sentent mal repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Berne. Interview de Pascal Sciarini, politologue, professeur \u00e0 l'IDHEAP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5592CC4-66E6-4422-8492-157582102C13", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "canton", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'IDHEAP,", "name": "Sciarini, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le monde moderne ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53226D8A-E705-4C55-8AEB-C0F218200ED5", "durationSec": 220, "publicationDate": "2003-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}