{"response": {"numFound": 10490, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "S\u00c9ISME", "VICTIME", "AIDE HUMANITAIRE", "CONSTRUCTION ILLICITE", "PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIN\u00c9MA", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BORRADORI, MARCO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MUGNY, PATRICE", "HAJI-IOANNOU, STELIOS"], "id": "asset-164567", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.24", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "ALGERIE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ANGLETERRE", "CANNES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "EASYGROUP", "EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SURPRISE J'AI UNE GRANDE NOUVELLE / LEQUEL DE NOS JEUNES COIFFEURS... - 03.05.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164281", "durationSec": 4951, "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1ERE PARTIE - 03.05.24", "id": "asset-168640", "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.05.24 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168373", "durationSec": 1089, "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "PIEM (EN 1 PARTIE) - 03.05.24", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168025", "durationSec": 2532, "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN HUMORISTIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE", "ZEP"], "id": "asset-172032", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030524, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le c\u00e9l\u00e8bre dessinateur CHAPPUIS Philippe alias ZEP et son \u00e9pouse BRULLER H\u00e9l\u00e8ne. ZEP et BRULLER H\u00e9l\u00e8ne \u00e9voquent leur rencontre et leur travail de dessinateurs sc\u00e9naristes en commun \u00e0 l'occasion de la sortie d'un nouvel album de bande dessinn\u00e9e intitul\u00e9 les \"mini-justiciers\".", "title": "ZEP ET HELENE BRULLER - 03.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE", "ZEP"], "thematicThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN HUMORISTIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Atout souvenirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471665.image", "id": "ece-3471667", "durationSec": 233, "publicationDate": "2003-05-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les piscines sont aussi soumises \u00e0 des enjeux \u00e9conomiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471667", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471667"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "For\u00eats qui poussez... De Corinna Bille", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A2150FF6-E4EA-40EF-BD3F-33B299682124", "durationSec": 213, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : T\u00eate", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-E9F65868-345B-416F-A8E4-72802ED5BD1F", "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00eate", "vocabulaire"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "alternativeExcerpt": ["Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique."], "alternativeTitle": ["Mot d'emploi : T\u00eate / SIR_2003-05-23_mot-d-emploi_E9F65868-345B-416F-A8E4-72802ED5BD1F / Mot d'emploi : T\u00eate", "Mot d'emploi - 23.05.2003"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672647", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672645"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : J'y arriverai jamais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AF25581-2294-438B-8BA5-671651356F36", "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Schola Cantorum de Paris, histoire d'un foyer culturel (5/5) : Une institution centenaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04220D4D-150B-45BD-814A-B315CE1C8E26", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "20e si\u00e8cle", "musique religieuse", "chant liturgique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur actuel de la Schola Cantorum", "name": "Denis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme en Alg\u00e9rie, Arr\u00eat sur Info avec Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AB308DC-BED9-44F1-AEA2-CB94841B520D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire infime de E. von Siebenthal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D30D68A8-0C99-496F-BC4D-5D73B27CE75B", "durationSec": 452, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Siebenthal, E. von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Le don du sang : En marge du colloque \"Don du sang et droits humains\" (27.05.03) et de l'exposition au Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge \"Sang desus desous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E42F4E74-3BA6-46C3-9487-CADC66AE40D6", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don du sang"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue au CNRS et \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Gen\u00e8ve", "name": "Bastard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du centre de transfusion sanguine de Gen\u00e8ve", "name": "Michel, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias face \u00e0 la peur et autres sentiments (5/5) : Les valeurs du journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88BB2E30-CC33-4E41-BD1F-735A51797F1E", "durationSec": 1776, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "peur", "histoire", "journaliste", "mass m\u00e9dia", "presse"], "excerpt": "En marge du colloque \"Les m\u00e9dias et la peur\" tenu le 11 avril 2003 \u00e0 l'Institut de journalisme et de communication de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre romand des journalistes \u00e0 Lausanne, m\u00e9diateur de la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Cornu, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Tha\u00eflande (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BF47C814-649E-47BA-9CED-73B89A69B2B3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 3528, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindemann, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "jazz"], "excerpt": "\"Le bouddhisme - comme le roi \u00bf fait l\u00bfobjet de rituels \u00e9tonnants. D\u00e9votion et superstition s\u00bfy expriment de mani\u00e8re parfois myst\u00e9rieuse. Une visite au temple, une rencontre au march\u00e9 pharmaceutique et quelques consid\u00e9rations sur le caract\u00e8re tha\u00ef apportent aujourd\u00bfhui le point d\u00bforgue (provisoire !) \u00e0 cette approche d\u00bfun pays si complexe qu'il ne peut \u00eatre r\u00e9duire aux seuls clich\u00e9s sur le sourire asiatique, le tourisme sexuel ou les parfums de la gastronomie locale\u00bf Pianiste, percussionniste, compositeur Fran\u00e7ois Lindemann est \u00e0 la base de la cr\u00e9ation de plusieurs groupes et formations. Notamment, en 1986, Piano Seven, un ensemble impressionnant de sept Steinways, jouant de la musique \u00e9crite par chacun de ses membres, et invitant tous, les trois ans, un musicien d'un autre univers (Pascal Auberson, Fran\u00e7ois Guye, Brigitte Meyer, Jacques Bolognesi). Fran\u00e7ois Lindemann entretient par ailleurs des liens \u00e9troits avec l'Asie du Sud-Est et la Tha\u00eflande: en 1997, il cr\u00e9ait \u00e0 Bangkok un spectacle mariant jazz contemporain et musique et danse traditionnelles: \"r\u00e9unir deux modes d'expression qui correspondent \u00e0 deux modes de vies oppos\u00e9s. On ne cherche pas la fusion, on ne veut pas faire non plus de world music, qui n'est qu'un concept commercial anglo-saxon. Il s'agit plut\u00f4t d'un travail d'approche et de d\u00e9couverte mutuelle dans le respect des diff\u00e9rences\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Tha\u00eflandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste de jazz", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A une semaine du sommet du G8 les mesures de s\u00e9curit\u00e9 en ville de Lausanne deviennent visibles : Interview de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30231055-5232-4D2F-B280-192F4D492550", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "police", "r\u00e9union internationale", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La jet-set", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9DD3E8A-347B-43AC-BC67-2FC2A4716497", "durationSec": 81, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Festival du film de Cannes 2003. Entretien avec Minou Petrovski, journaliste et \u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise, qui suit le festival depuis plus de 20 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B210B299-E9F2-4570-9CC3-F2926F0D25E9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "France"], "durationSec": 2651, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Petrovski, Minou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Axel Bauer, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"La D\u00e9sint\u00e9grale\", et Bob Log, \"one-man band\" am\u00e9ricain jouant du blues-rock trash", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21517DD-6F23-4389-90F1-EC2272A872D2", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bob Log III", "Bauer, Axel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien et chanteur de Bob Log", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Bauer, Axel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e suisse a d\u00e9voil\u00e9 son dispositif de s\u00e9curit\u00e9 pour le sommet du G8 : Interview de Luc Fellay, divisionnaire, commandant de la division territoriale, commandant de l'op\u00e9ration Colibri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64DD8570-CF25-4E8F-99FD-D87C3934C26F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "police", "arm\u00e9e", "attentat", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la division territoriale 1, commandant de la l'op\u00e9ration Colibri", "name": "Fellay, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La douce qui\u00e9tude du Ma\u00eetre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8454510-A063-474F-BE38-E171791358F5", "durationSec": 167, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : BIJOUX EN FIL ELECTRIQUE - 03.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167259", "durationSec": 540, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Le blind date ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7F05892-C445-412A-9D03-8121EB8EE3A0", "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : LES 20 ANS D'INTERNET - 03.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153889", "durationSec": 600, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167244", "durationSec": 289, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CORT\u00c8GE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COIFFURE", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "FIFRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "TAUREAU", "CHEVAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TAUREAU", "CHEVAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TAUREAU", "CHEVAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "POISSON (ALIMENT)", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "COQUILLAGE"], "id": "asset-166689", "thematicGeographicals": ["ARLES", "BOUCHES-DU-RHONE", "STES-MARIES-DE-LA-MER"], "durationSec": 2792, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bouches-du-Rh\u00f4ne, Arles, Stes-Maries-de-la-mer : 20030523 et archives, d\u00e9couverte de la Camargue et plus particuli\u00e8rement du folklore d'Arles lors des f\u00eates du mois de mai mettant en sc\u00e8ne les Arl\u00e9siennes ainsi que les jeux des gardians, cavaliers et \u00e9leveurs, avec leurs taureaux tels que l'abrivado et la course camarguaise.", "title": "VOYAGES EN ZIG ZAG - LES ARLESIENNES FETENT LA CAMARGUE - 03.05.23", "visualGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE", "ARLES", "ARLES", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "ARLES", "ARLES", "BOUCHES-DU-RHONE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" du folklore de la ville d'Arles en Camargue en France (son complet)", " du folklore de la ville d'Arles en Camargue en France (son complet)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MATRIX - LE JEU VIDEO - 03.05.19 AU 03.05.23 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164532", "durationSec": 221, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "BANQUE", "IMP\u00d4T SUR LE REVENU", "SC\u00c8NE DE RUE", "PARC DE LOISIRS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "GREENSPAN, ALAN", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUFFETT, WARREN", "EASTWOOD, CLINT"], "id": "asset-164564", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.23", "visualGeographicals": ["BOUMERDES", "ALGERIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "INTERLAKEN", "CANNES"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "POURQUOI UNE FEMME NE POURRAI - 03.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164580", "durationSec": 2639, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BOONEN, TOM", "PETACCHI, ALESSANDRO"], "id": "asset-164565", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.23", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "CASTILLE-LEON", "USA", "ITALIE", "TEXAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RECORDS DIVERS", "COURSE D'ORIENTATION (LOISIR)", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "BEACH VOLLEY-BALL (LOISIR)", "UNIVERSIT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PISCINE", "PISCINE", "FERME", "GALERIE D'ART"], "id": "asset-164577", "durationSec": 932, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.23", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "SIERRE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-164563", "durationSec": 1044, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-172113", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 435, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030523 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "03.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations", "source": "gico", "title": "ANNECY 2002 : TEMPS D'ANIMATION", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162357", "durationSec": 5446, "publicationDate": "2003-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mot d'emploi", "title": "Mot d'emploi : T\u00eate", "id": "ece-3672645", "durationSec": 132, "publicationDate": "2003-05-22T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672645", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672645"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : L'\u00e9nergie de vie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80C0117E-273F-420D-ABD5-6E461A772096", "durationSec": 127, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : On veut de l'action", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22FA61D3-5988-48B7-B8B8-2A61924EC2C9", "durationSec": 185, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Festival du film de Cannes 2003. Entretien avec Julie Bertucelli, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Depuis qu'Otar est parti\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A6075CF-9069-4F9A-9580-ACAFF06E7576", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertucelli, Julie"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bertucelli, Julie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de la chanteuse britannique Skin, \u00e0 l'occasion de son album solo \"Fleshwounds\". Parle de l'apr\u00e8s-Skunk Anansie et l'orientation artistique de cet album ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95F5CA95-0030-4E74-815D-B2FC5E582A55", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skin"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 comme l'interrogatoire d'une pr\u00e9venue devant un tribunal", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Skin", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delfini, Carine", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'\u00e9tiquetage express", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34C811C6-C71A-4894-8152-6B08ED635A97", "durationSec": 83, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias face \u00e0 la peur et autres sentiments (4/5) : Les ravages du \"politiquement correct\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95C4674B-A792-4839-A354-FE10EFF0B45A", "durationSec": 1954, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "peur", "politique", "journaliste", "mass m\u00e9dia", "histoire"], "excerpt": "En marge du colloque \"Les m\u00e9dias et la peur\" tenu le 11 avril 2003 \u00e0 l'Institut de journalisme et de communication de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 et de Radio Suisse Internationale", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jim Harrison qui fait une escale en Suisse \u00e0 l'occasion de la parution de ses m\u00e9moires \"En marge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AA85010-DC7B-445D-9786-E6EE7ACBAE29", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain am\u00e9ricain", "name": "Harrison, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois refuse de d\u00e9cider par avance le d\u00e9dommagement \u00e9ventuel de l'\u00e9conomie genevoise des pertes qu'elle pourrait subir en raison du G8 : Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du d\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-480BB6AC-332F-484A-9F0C-FC1C7E36FFA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["vandalisme", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du d\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'une crevaison dans le Sahara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97216768-1EF0-4A70-8D9B-F369B8AEA3E7", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pasquet, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une centaine de policiers allemands pr\u00e9sents pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 durant sur le sommet du G8 seront envoy\u00e9s sur sol vaudois : Interview d'Alain Bergonzoli, commandant de la gendarmerie vaudoise et chef des op\u00e9rations pour le G8", "genres": ["Interview"], "id": "sound-221418C8-421B-4405-A4F7-0FB7CCDF5C95", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["vandalisme", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la gendarmerie vaudoise et chef des op\u00e9rations pour le G8", "name": "Bergonzoli, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CONCOURS DE DANSE - 03.05.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-167276", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot d'emploi", "source": "siranau", "title": "Mot d'emploi : Coccyx", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFFA7E6A-3129-414A-A944-59ECC3100492", "durationSec": 120, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire", "anatomie"], "excerpt": "Un jour, un mot : son \u00e9tymologie, son sens et sa symbolique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DES PARTICIPANTS ET CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 2003", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-236459", "durationSec": 5021, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UER", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Schola Cantorum de Paris, histoire d'un foyer culturel (4/5) : Une \u00e9cole active", "genres": ["Interview"], "id": "sound-860FBD90-BDEB-46A5-A238-4CFA5BF224EE", "durationSec": 3278, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "chant liturgique", "enseignement de la musique", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur actuel de la Schola Cantorum", "name": "Denis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Les t\u00e9l\u00e9coms", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43D51F69-E126-48A7-B87A-2452BE955F12", "durationSec": 68, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Amour, d\u00e9dain, esp\u00e9rance. De Guillaume Apollinaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6ECC5648-6F97-4399-89B8-02B40B6C32B4", "durationSec": 289, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.22", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-161257", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : BORDEAUX - 03.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153841", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167219", "durationSec": 283, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-168164", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030300, entretien avec l'acteur, auteur et metteur en sc\u00e8ne HALLER Bernard qui \u00e9voque, avec la journaliste BELILOS Marl\u00e8ne, son enfance, ses rencontres et sa carri\u00e8re.", "title": "BERNARD HALLER PAR MARLENE BELILOS - 03.05.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALLER, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "DOGVILLE - 03.05.19 AU 03.05.23 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164531", "durationSec": 290, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ANTHROPOLOGIE", "COHABITATION SOCIALE", "PAYSAN", "ANTHROPOLOGIE", "COHABITATION SOCIALE", "PAYSAN", "BISSE", "BISSE", "\u00c9LEVAGE OVIN"], "id": "asset-168043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 3099, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20030522 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la r\u00e9alit\u00e9 du monde paysan suisse \u00e0 travers le regard de l'anthropologue africain MILLOGO Lassina venu du Burkina Faso pour r\u00e9aliser une \u00e9tude sur les agriculteurs valaisans.", "title": "UN BURKINABE EN VALAIS - 03.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "PROC\u00c8S", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "COMMUNE", "FUSION", "CASINO", "TOURISME", "MANIFESTATION CULTURELLE", "DESSIN", "ART AUDIOVISUEL", "MANIFESTATION CULTURELLE", "INTERNET"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-164576", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.22", "visualGeographicals": ["BONCOURT", "JURA (CANTON)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "LAVEY-LES-BAINS", "LAVEY-LES-BAINS", "ZERMATT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "RETRAITE (PENSION)", "ASSURANCE SOCIALE", "MARINE DE GUERRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "A\u00c9ROPORT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "NAVIGATION A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "NAVIGATION A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "NAVIGATION A\u00c9RIENNE", "DOCUMENT MANUSCRIT", "EXPRESSION \u00c9CRITE"], "visualPersons": ["FRICK, BRUNO", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "BRUNNER, TONI", "COUCHEPIN, PASCAL", "DONZEL, JEAN-CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-164561", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MIME", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SIMONI, GILBERTO", "PANTANI, MARCO"], "id": "asset-164562", "durationSec": 2082, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "ITALIE", "BELGIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA", "COMMERCE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-164560", "durationSec": 1191, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CRISSIER", "BONCOURT", "SEVILLE", "CANNES"], "visualCorporations": ["BCV", "BC BONCOURT", "FC PORTO", "CELTIC GLASGOW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167238", "durationSec": 580, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MON MARI M'IMPOSE SA LOI - 03.02.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154235", "durationSec": 2595, "publicationDate": "2003-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Vid\u00e9os", "title": "Sex is money", "imageURL": "http://www.rts.ch/4101241.image", "id": "ece-4101248", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2003-05-21T22:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4101248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4101248"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias face \u00e0 la peur et autres sentiments (3/5) : Le journalisme contre les m\u00e9dias ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D7A4C54-D267-4EA8-82C3-9EEB430CF81F", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peur", "politique", "histoire", "presse", "mass m\u00e9dia", "journaliste"], "excerpt": "En marge du colloque \"Les m\u00e9dias et la peur\" tenu le 11 avril 2003 \u00e0 l'Institut de journalisme et de communication de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant, ancien r\u00e9dacteur en chef du Tages Anzeiger et de l'hebdomadaire allemand Die Zeit", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "C\u00e9libataire. De Sylvia Plath", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0BFD2686-B538-43A2-880F-087446EDD2EB", "durationSec": 250, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "solitude"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mauget, Anne", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Plath, Sylvia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : L'incertitude", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03CB90FD-58BD-44DE-837E-BF0621EE1C40", "durationSec": 88, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'envie nulle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BF0562B-7068-4BDB-BE5D-77C6FC65D682", "durationSec": 75, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Annick, ou comment redonner sens \u00e0 sa vie en fr\u00e9quentant une communaut\u00e9 religieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CA411BA-97B7-4D1E-B677-28B5B18FF9A7", "durationSec": 550, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordre religieux", "communaut\u00e9 de vie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cardis, Annick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Tha\u00eflande (3/5): rencontre avec l'auteur de \"Tintin en Tha\u00eflande\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CE85BF3E-4FFD-4667-93F1-F1611ED7C898", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Tha\u00eflande", "Chiang Mai"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weyser, Bud. E.", "Tintin", "Herg\u00e9"], "thematicThemes": ["parodie", "personnage de fiction", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Le c\u00e9l\u00e8bre Herg\u00e9 n\u00bfa jamais balad\u00e9 son h\u00e9ros en Tha\u00eflande. Il existe pourtant un \u00ab Tintin en Tha\u00eflande \u00bb : album hommage plus que contrefa\u00e7on, cette aventure est l\u00bf\u00bfuvre d\u00bfun Belge fac\u00e9tieux, exil\u00e9 aux confins de la fronti\u00e8re avec le Laos. Bernard Pichon l\u00bfa d\u00e9couvert dans sa retraite campagnarde, le temps d\u00bf\u00e9voquer les d\u00e9m\u00eal\u00e9es que cette \u00bfuvre clandestine lui a valu avec les h\u00e9ritiers de Milou, Tournesol & cie! Tintin est probablement le personnage le plus pastich\u00e9. Entretien avec Claude Froidevaux, journaliste, tintinophile \u00e9m\u00e9rite.  Tintin parodi\u00e9 sur Tintin Parodies ou sur Tintin est vivant (hommages, parodies, pastiches, pirates). \r\n Hugues Dayez, journaliste culturel \u00e0 la RTBF, journaliste d'enqu\u00eate, sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de bande dessin\u00e9e franco-belge (\"Le duel Tintin \u00bf Spirou\", \"Tintin et les h\u00e9ritiers\"), r\u00e9f\u00e9rences sur le site MBD.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, tintinophile", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Tha\u00eflandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste en bandes dessin\u00e9es", "name": "Dayez, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de Tintin en Tha\u00eflande (pseudonyme)", "name": "Weyser, Bud. E.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Pierre Bergounioux dans la lumi\u00e8re de Faulkner (2/2)            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F897EAD-02E1-440D-BA0C-DD9568078DA3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faulkner, William", "Bergounioux, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bergounioux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le combat des femmes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65E4A1C5-4808-42EA-82E3-51071E286AC7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les pr\u00e9sentations (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D41F55AD-264C-4DD9-B13A-67325CF7983D", "durationSec": 180, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169658", "durationSec": 296, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MAMAN S'IL TE PLAIT ARRETE - 03.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154574", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG ZAP", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168464", "durationSec": 269, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Ozon, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Swimming Pool\" pr\u00e9sent\u00e9 hors-comp\u00e9tition au Festival de Cannes 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1034B9-E879-462E-A103-7A35DBC830D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2891, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ozon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Schola Cantorum de Paris, histoire d'un foyer culturel (3/5) : Des \u00e9l\u00e8ves sortis du lot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F953CA46-3A1E-4D1F-A1B9-D8F796C6A4EF", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "20e si\u00e8cle", "chant liturgique", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur actuel de la Schola Cantorum", "name": "Denis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (PENSION)", "MENUISIER", "BOIS DE CONSTRUCTION", "TABAGISME", "ADOLESCENT", "TABAGISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "SPOERRI, MICHELINE", "ZELTNER, THOMAS", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM"], "id": "asset-164558", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.05.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BONCOURT", "BONCOURT", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["OMS", "BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "03.05.21", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-161256", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153794", "durationSec": 784, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164335", "durationSec": 697, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164440", "durationSec": 691, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MATRIX : INTERVIEW - 03.05.19 AU 03.05.23 SEMAINE 21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164530", "durationSec": 263, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TABAGISME", "TABAGISME", "CIGARETTE", "TABAGISME", "PROTECTION CIVILE", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "RETRAITE (PENSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "EMPLOY\u00c9", "RETRAITE (PENSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD", "STAMM, BERNARD", "STAMM, BERNARD", "STAMM, BERNARD", "SCHMID, SAMUEL", "GAILLARD, SERGE", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-164557", "durationSec": 1201, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.05.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHENE-BOURG", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : G8 (ENFANTS SUR LE PLATEAU) - 03.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164437", "durationSec": 635, "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "FEMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNB (FOOTBALL)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "LUSTRINELLI, MAURO", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MCEWEN, ROBBIE", "CIPOLLINI, MARIO", "STAMM, BERNARD", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-164559", "durationSec": 2040, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.05.21", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "WIL", "BERNE-VILLE", "LUCERNE", "ITALIE", "BERNE-VILLE", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC WIL 1900", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "BC BONCOURT", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SPONSORISATION", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COMMUNE", "FUSION", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "PRESSE POUR LES JEUNES", "ADOLESCENT", "PRESSE POUR LES JEUNES", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD"], "id": "asset-164575", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.05.21", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BONCOURT", "BONCOURT", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SION", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "GRAND MAGASIN", "V\u00caTEMENT", "GRAND MAGASIN", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "V\u00caTEMENT", "CODE", "V\u00caTEMENT", "CODE", "V\u00caTEMENT", "CODE", "COLLECTION", "CHAUSSURE", "COLLECTION", "CHAUSSURE", "SOUS-V\u00caTEMENT", "FEMME", "SOUS-V\u00caTEMENT", "FEMME"], "id": "asset-164527", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 6524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20030521, recueillis au rayon v\u00eatements d'un grand magasin, des t\u00e9moignages de la client\u00e8le sur leurs rapports avec les v\u00eatements. Ces derniers sont mis en relief au travers des interviews de la sociologue PERRIN Eliane et la conseill\u00e8re en image FREYMOND Rose\n* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20030521, rencontre et portraits de trois hommes tr\u00e8s diff\u00e9rents mais qui ont pourtant en commun de porter, avec plaisir, des jupes dans leurs vie quotidienne\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030521, pour explorer le lien qui existe entre le code vestimentaire et l'appartenance \u00e0 un groupe social pr\u00e9cis, deux journalistes de l'\u00e9mission \"Autrement dit\" ont propos\u00e9 \u00e0 un \u00e9tudiant en Science Politiques, MATHELIER Guillaume et \u00e0 un \u00e9tudiant en Droit LE COMTE Blaise Alexandre de changer de look de mani\u00e8re radicale pendant quelques jours. R\u00e9actions et sentiments des deux \u00e9tudiants et de leurs amis\n* SUISSE : 20030521, t\u00e9moignages de femmes et d'hommes sur cette fascination et ce pouvoir d'attraction irr\u00e9sistibles qui font d'eux des collectionneurs et des amoureux des chaussures\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030521, voyage dans l'univers des sous-v\u00eatements f\u00e9minins au travers des regards de deux stylistes genevoises BEDDIG Clarisse et BARRIER Julie et de SANDRA qui elle ach\u00e8te de la lingerie f\u00e9minine avec bonheur", "title": "DES VETEMENTS POUR SE METTRE A NU - 03.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2003-05-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" gros plans de chaussures \u00e0 talons ou chaussures d'homme en cuir"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Autrement dit", "title": "Hommes en jupe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5181337.image", "id": "ece-5181338", "durationSec": 714, "publicationDate": "2003-05-20T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Provocation ou simple question de confort et de libert\u00e9? Portraits.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5181338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5181338"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Pierre Bergounioux dans la lumi\u00e8re de Faulkner (1/2)            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A7ED125-0ED2-4328-8A5E-350CC0B35C73", "durationSec": 1522, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergounioux, Pierre", "Faulkner, William"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bergounioux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : La panade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06C7B875-57BC-483D-9E3A-39EBBE6EA0EE", "durationSec": 73, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, qui est le premi\u00e8re membre d'un gouvernement \u00e9tranger en exercice \u00e0 franchir la ligne de d\u00e9marcation entre les deux Cor\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A51C54-078B-46B6-8DFC-372E3227A0F2", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La n\u00e9gativision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E861348-951E-4ED2-94C0-3781910EB7F8", "durationSec": 76, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Schola Cantorum de Paris, histoire d'un foyer culturel (2/5) : 1900 - 1931 : de l'installation \u00e0 la Rue St-Jacques \u00e0 la mort de D'Indy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E550D08-9A08-4C4A-A1D2-5B79E2E9A547", "durationSec": 3452, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant liturgique", "20e si\u00e8cle", "enseignement de la musique", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur actuel de la Schola Cantorum", "name": "Denis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : La porte d'entr\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BEEE0F3-BF2B-47D4-8A81-A1E3E21A436F", "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Morin, producteur suisse de cin\u00e9ma. A propos d'un documentaire qu'il pr\u00e9sente \u00e0 Cannes sur le tournage du film \"Dogville\" de Lars von Trier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B742F27-C4E9-46FE-B009-67142BC93280", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse"], "durationSec": 2998, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trier, Lars von", "Morin, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "tournage de film", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Morin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Egger, l'un des responsables de la DDC, qui a accompagn\u00e9 Micheline Calmy-Rey dans son voyage en Cor\u00e9e : Il estime que la Cor\u00e9e du Nord, m\u00eame si elle n'arrive pas encore \u00e0 nourrir sa population, a fait un certain nombre de progr\u00e8s", "genres": ["INT"], "id": "sound-1C4FFF79-2C7C-4C9D-9221-CD91B714222C", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "coop\u00e9ration internationale", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section Asie II dans le domaine coop\u00e9ration bilat\u00e9rale au d\u00e9veloppement", "name": "Egger, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Les pr\u00e9sentations (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A19D874E-8645-48EC-897B-CD9AE897C096", "durationSec": 146, "publicationDate": "2003-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}]}}