{"response": {"numFound": 10490, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : T'as pas vu Edwin ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB55EA12-FDE5-42FF-BDDE-9BA563C58A95", "durationSec": 171, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie II] (2/5) : Le Metropolitan de New-York", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BDC39D79-507B-440D-A6C2-18987877FB53", "thematicGeographicals": ["New-York"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["musique classique", "t\u00e9nor", "chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vierne, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Un arc-en-ciel nocturne pour le tr\u00e8s croyant Jean-Michel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56B65AB-425D-4024-B78A-B5F0994B0C2C", "durationSec": 466, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "arc-en-ciel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Buxcel, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Les 4 sans cou. De Robert Desnos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47CD5BF1-C53A-448D-B6DC-56F3A9A6D1B3", "durationSec": 390, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trois mille \u00e9l\u00e8ves valaisans ont manifest\u00e9 contre la guerre en Irak : Cette manifestation spontan\u00e9e a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e par SMS", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-98088935-EB64-4150-9026-F4A20D1FE0B3", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMS"], "thematicThemes": ["pacifisme", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le monstre de soi-m\u00eame", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFCB318C-7E3A-429A-9A2D-DF43D0484BD2", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le fer \u00e0 repousser", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8869EDD4-3DAD-427F-A5F0-89D9C3ACFF76", "durationSec": 116, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "PASSEPORT", "PASSEPORT"], "id": "asset-167021", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ECHALLENS", "SATIGNY", "PLATEAU"], "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Echallens, Satigny, Gen\u00e8ve : 20030318, enqu\u00eate et r\u00e9sultats de la d\u00e9gustation sur les tresses au beurre et la corr\u00e9lation entre le go\u00fbt et le pourcentage de beurre pr\u00e9sent dans la tresse\n* Plateau, Gen\u00e8ve : 20030318, face aux m\u00e9contentements des citoyens qui attendent pendant plusieurs le nouveau passeport suisse, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police autorise \u00e0 nouveau la prolongation des anciens passeports.", "title": "NOUVEAU PASSEPORT / TRESSE AU BEURRE - 03.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECHALLENS", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "CHOUCHOU - 03.03.17 AU 03.03.21 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164191", "durationSec": 247, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ18 - 03.03.17 - 03.03.21 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154370", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Albert Roussel, un marin musicien (2/5) : Echos de la for\u00eat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B787652C-5107-4735-AC96-71116F16BAA6", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "for\u00eat", "musique classique"], "excerpt": "L'importance de la for\u00eat, l'amour de la nature et les ann\u00e9es d'exploration terrestre. Visites en Suisse. \"Le Po\u00e8me de la for\u00eat\". Analogie avec les travail de d'Indy. \"Le Marchand de sable qui passe\". \"Le Festin de l'araign\u00e9e\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor, auteur de \"Albert Roussel, un marin musicien\" (Ed. S\u00e9guier, 2000), pr\u00e9sident du Centre International Albert Roussel", "name": "Topp, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.03.17 - 03.03.21 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154379", "durationSec": 382, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169417", "durationSec": 241, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["GIMENEZ, CHRISTIAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "RIVALDO", "CALMY-REY, MICHELINE", "RONALDO"], "id": "asset-164221", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.18", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "MILAN", "BAGDAD", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "MILAN AC", "BORUSSIA DORTMUND", "LOKOMOTIV MOSCOU", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / L'EAU - 03.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168003", "durationSec": 446, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COLL\u00c9GIEN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "COLL\u00c9GIEN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "SOLDAT"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "ZISYADIS, JOSEF", "REIMANN, MAXIMILIAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DUPRAZ, JOHN", "MARTY, DICK", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-164219", "durationSec": 1263, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "SION", "KOWE\u00cfT CITY", "KOWE\u00cfT CITY", "KOWE\u00cfT CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NUTRITION", "VIEILLESSE", "LIVRAISON", "GUITARE", "REPAS \u00c0 DOMICILE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "FEMME", "NUTRITION", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "FEMME", "NUTRITION", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "LIVRAISON", "REPAS \u00c0 DOMICILE"], "id": "asset-164215", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ONEX"], "durationSec": 3155, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Onex, Carouge : 20030318, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'alimentation des personnes \u00e2g\u00e9es, et plus particuli\u00e8rement de la sous-alimentation.", "title": "LUMIERES ET OMBRES SUR L'AGE D'OR : LE SYNDROME DU FRIGO VIDE - 03.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ONEX", "CAROUGE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONFLIT ARM\u00c9", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ACCORD INTERNATIONAL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ACCORD INTERNATIONAL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "DONZEL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-164220", "durationSec": 1913, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.18", "visualGeographicals": ["AMMAN", "AMMAN", "LONDRES", "LONDRES", "WASHINGTON", "NEW YORK", "WASHINGTON", "ISRAEL", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.18", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COLL\u00c8GE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SAILLON", "ST-IMIER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOVE, JOS\u00c9"], "id": "asset-164172", "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE // SPORTS FUN - 03.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164146", "durationSec": 1241, "publicationDate": "2003-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VACCHER, Jeff", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Phil Cin\u00e9", "source": "siranau", "title": "Phil Cin\u00e9 : Loin du paradis (Far From Heaven) de Todd Haynes, 2002", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9208019A-51B8-46DE-9448-2BE12C842819", "durationSec": 128, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moore, Julianne", "Haynes, Todd"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9senation d'un film, tournage, casting, r\u00e9sum\u00e9, etc. Avec des extraits de film", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Bernard Crettaz (1/5) : La foucaldie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9553B99B-56EC-4FAB-9BC0-534A07FE6610", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard", "Foucault, Michel"], "thematicThemes": ["sociologie", "ethnographie", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s au Mus\u00e9e d'Ethnographie de la ville de Gen\u00e8ve, un enseignement en qualit\u00e9 de charg\u00e9 de cours de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s une longue fr\u00e9quentation des expositions nationales suisses, dont une participation \u00e0 Expo.02, Bernard Crettaz entend vivre maintenant sur les lieux de son enfance dans le Val d'Anniviers, son \"dehors\", et aborder cette derni\u00e8re \u00e9tape de sa vie en apprenant \u00e0 mourir. Lib\u00e9rer la mort et lib\u00e9rer le d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur au Mus\u00e9e de d'Ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Mes Amies, mes montagnes. D'Ilarie Voronca", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03EDEF92-3C9E-4AE0-8217-B02DF0AFEA84", "durationSec": 333, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Voronca, Ilarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le petit escalier trop \u00e9troit (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BFF7F56-8750-453E-8CB7-6F14B2608DE8", "durationSec": 86, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le baiser de la femme qui fume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15EB337F-378D-4ED1-ACC9-BDADAA218DEA", "durationSec": 120, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture \u00e0 Gen\u00e8ve de la 59\u00e8me session de la Commission des Droits de l'homme des Nations Unies dans un contexte tr\u00e8s tendu : Certaines organisations ont d\u00e9nonc\u00e9 une mascarade la pr\u00e9sidence lybienne. Extraits du discours de la pr\u00e9sidente", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B07F7EFF-B3FA-4EA0-AF11-9F871D943109", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadrice lybienne, pr\u00e9sidente de la 59e session de la Commission des Droits de l'homme", "name": "Al-Hajjaji, Najat", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Albert Roussel, un marin musicien (1/5) : L'accueil des muses", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-F65BC03F-001A-48D0-87EB-D6F37FE57EF4", "durationSec": 3476, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Albert"], "thematicThemes": ["navigation maritime", "musique classique", "composition musicale", "personnel maritime", "compositeur"], "excerpt": "Enfance et formation. L'appel de la mer. La pratique musicale en mer. La vocation de musicien. Les \u00e9tudes aupr\u00e8s de Gigout. Premier opus. La vie parisienne, les salons. Rencontre de d'Indy : les \u00e9tudes \u00e0 la Schola. Les acquis de la Schola : l'orchestration.. - Enfance et formation. L'appel de la mer. La pratique musicale en mer. La vocation de musicien. Les \u00e9tudes aupr\u00e8s de Gigout. Premier opus. La vie parisienne, les salons. Rencontre de d'Indy : les \u00e9tudes \u00e0 la Schola. Les acquis de la Schola : l'orchestration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor, auteur de \"Albert Roussel, un marin musicien\" (Ed. S\u00e9guier, 2000), pr\u00e9sident du Centre International Albert Roussel", "name": "Topp, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "L'eau dans la ville : Rencontre avec Thomas Sandoz et Sylvie Neeman-Romascano, \u00e9crivains                 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5E0A93C-40C9-4B1E-A629-24F35159D35C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz, Thomas", "Neeman-Romascano, Sylvie"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "eau (ressource)", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Neeman-Romascano, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sandoz, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au sommet des A\u00e7ores, Tony Blair a d\u00e9clar\u00e9 qu'il allait faire tout son possible pour voir s'il reste un moyen de sortir de l'impasse de la situation irakienne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8208308B-DAC9-4AD2-8972-45F780D7B3A1", "thematicGeographicals": ["Irak", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony"], "thematicThemes": ["politique internationale", "intervention militaire", "inspection internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Le futur vieux con", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-674C2CFA-4B5D-4907-A770-3E09EC76D752", "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : En prison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B794F6A-D51C-4B10-B3A5-37E1716595E2", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interdiction de manifester \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion de la 59\u00e8me session de la Commission des Droits de l'homme des Nations Unies (17 mars-25 avril 2003) : Les manifestants ne se verront pas infliger de contravention. Interview d'Andr\u00e9 Hediger, maire de Gen\u00e8ve", "id": "sound-E1A8AB3E-D865-4172-B497-9C874BB9D555", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "manifestation politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Hediger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Le jour o\u00f9 Jean-Bernard s'est d\u00e9livr\u00e9 de l'alcool", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50293640-2991-42CB-AAA7-E9ACE557FA26", "durationSec": 466, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-alcoolique", "name": "H\u00e9ritier, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : METTRE LA PUCE A L'OREILLE - 03.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154360", "durationSec": 545, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["NEDVED, PAVEL", "TREZEGUET, DAVID", "VIERI, CHRISTIAN", "OWEN, MICHAEL", "BECKHAM, DAVID", "WENGER, ARS\u00c8NE"], "id": "asset-168537", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE"], "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 20030316, temps forts de la 25 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de 1 \u00e8re division (Calcio)\n* ESPAGNE : 20030316, temps forts de la 26 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de 1 \u00e8re division (Liga)\n* ALLEMAGNE : 20030315, temps forts de la 25 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga)\n* Angleterre : 20030315, temps forts de la 30 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de 1 \u00e8re division (premier league).", "title": "03.03.17", "visualGeographicals": ["TURIN", "MILAN", "ROME", "VILLARREAL", "SANTANDER (ESPAGNE)", "COROGNE, LA", "BILBAO", "MUNICH", "NUREMBERG", "DORTMUND", "BOCHUM", "LONDRES", "ANGLETERRE", "BIRMINGHAM", "ANGLETERRE"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "INTER MILAN", "LAZIO ROME", "VILLARREAL CF", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "RACING SANTANDER", "DEPORTIVO LA COROGNE", "ATHLETIC BILBAO", "VALENCE CF", "VFB STUTTGART", "HERTHA BERLIN", "HANOVRE 96", "BORUSSIA DORTMUND", "BAYERN MUNICH", "VFL BOCHUM", "LIVERPOOL", "TOTTENHAM", "NEWCASTLE UNITED", "CHARLTON", "ASTON VILLA", "MANCHESTER UNITED", "BLACKBURN ROVERS", "ARSENAL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie II] (1/5) : Le Staatsoper de Vienne et Covent Garden", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F97449EB-7610-4660-B636-7BA8875ECA6D", "thematicGeographicals": ["Londres", "Vienne"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9nor", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vierne, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MES ENFANTS ONT ENTRE 13 & 26 - 03.03.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153301", "durationSec": 2599, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ17 - 03.03.17 - 03.03.21 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161220", "durationSec": 224, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.17", "visualThemes": ["AGRESSION", "PROC\u00c8S", "AGRESSION", "D\u00c9LINQUANCE", "D\u00c9TENTION", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "CH\u00c2TEAU", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PATRIMOINE CULTUREL", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PERMIS DE CONDUIRE", "CULTURISME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MULLER, MARK", "DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-153307", "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : LA FAMILLE DELAJUNGLE / BILLETS ET MERCHANDISING A GAGNER - 03.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154358", "durationSec": 224, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SECTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EAU (RESSOURCE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "ROCH, PHILIPPE", "FUST, WALTER"], "id": "asset-164165", "durationSec": 1166, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MADAGASCAR", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164637", "durationSec": 224, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / PNEUMONIE OMS / VON GRUNIGEN - 03.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169270", "durationSec": 355, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "PEINTURE", "VIEILLESSE", "R\u00c9CEPTEUR RADIO", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-164214", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030317, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la maltraitance envers les personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "LUMIERES ET OMBRES SUR L'AGE D'OR : SEVICES CONTRE LES VIEUX - 03.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIEILLESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AMBASSADE", "CORRUPTION", "ESCROQUERIE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PNEUMONIE ATYPIQUE", "PNEUMOLOGIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "ANNAN, KOFI", "KELLENBERGER, JAKOB"], "id": "asset-164166", "durationSec": 2300, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.17", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "IRAK", "KOWEIT", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "SNOWBOARD (LOISIR)", "PORTRAIT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-164167", "durationSec": 2099, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LUGANO", "GRAND-LANCY", "SALLANCHES", "NENDAZ", "VERBIER"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "TEMPLE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "BROCANTAGE", "BROCANTAGE", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "EAU (RESSOURCE)", "POLLUTION DE L'EAU", "TRAITEMENT DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "TRAITEMENT DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "TRAITEMENT DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "TRAITEMENT DE L'EAU"], "id": "asset-164171", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SATIGNY", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "ROYAUME-UNI", "COPPET", "ONEX"], "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030317, itw du professeur \u00e0 l'Institut universitaire des Hautes \u00e9tudes \u00e9conomiques (HEI) WYPLOSZ Charles sur les cons\u00e9quences de la guerre en Irak pour l'\u00e9conomie et le sondage SMS sur les risques d'aggravation de la crise \u00e9conomique suisse en cas de guerre en Irak\n* BRESIL : portrait de LANDOLT Pierre, pr\u00e9sident de la fondation de la famille Sandoz qui vit dans le Nordest br\u00e9silien et fait de l'agriculture biologique sur des terres semi-d\u00e9sertiques\n* Vaud, Coppet, ROYAUME-UNI : 20030317, pour faire face \u00e0 la p\u00e9nuries d'\u00e9glises pour c\u00e9l\u00e9brer les mariages une homme d'affaires anglais GILL Michael propose une \u00e9glise gonflable\n* Onex, Gen\u00e8ve-ville : 20030317, comme pour PUGET Paul, brocanteur les affaires ne sont plus ce qu'elles \u00e9taient au march\u00e9 aux puces. Les objets et les meubles n'int\u00e9ressent plus les genevois. Ce sont les antiquaires fran\u00e7ais qui se fournissent \u00e0 bon march\u00e9 pour approvisionner les brocantes du sud de la France\n* Gen\u00e8ve, Satigny, Lac L\u00e9man : 20030317, la soci\u00e9t\u00e9 Aqua Plus Tech est une entreprise start-up qui a invent\u00e9 un produit floculant capable de dissocier les polluants de l'eau. Le produit permet de r\u00e9aliser d'importantes \u00e9conomies dans le traitement de l'eau pollu\u00e9e.", "title": "PIERRE LANDOLT AU BRESIL // CHARLES WYPLOSZ // DEPRIME DU MARCHE AUX PUCES //\n\nAQUA PLUS TECH - 03.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "COPPET", "VAUD", "ROYAUME-UNI", "ONEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "SATIGNY", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["SANDOZ", "SIG"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pierre Landolt, h\u00e9ritier du groupe Sandoz qui vit au Br\u00e9sil \"aura ses cendres dans les 3 lieux de sa vie\"", " Pierre Landolt, h\u00e9ritier du groupe Sandoz qui vit au Br\u00e9sil \"aura ses cendres dans les 3 lieux de sa vie\"", " des \u00e9glises de Luins et Coppet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154494", "durationSec": 1206, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARPENTIER, Ga\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.03.17 - 03.03.23 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169415", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "DAREDEVILS - 03.03.17 AU 03.03.21 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168388", "durationSec": 248, "publicationDate": "2003-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (4/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F90E58B8-BBBC-4A47-A10B-2BE354CB7C0A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 346, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Luigi-Ferdinando Tagliavini, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA4626DA-EB30-4D97-A897-824544921CF9", "durationSec": 9114, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["musique classique", "musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, organiste, collectionneur d'instruments anciens", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (3/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D30E7CC-E2E9-49A9-992A-82883C5BD0F4", "durationSec": 156, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cela fait 15 ans aujourd'hui que l'Irak a bombard\u00e9 au gaz la ville d'Halabja dans le Kurdistan irakien : Reportage d'Eric Bi\u00e9gala", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DD8275C2-2D1E-45F1-B78C-D65C48AD3289", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan", "Halabja"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Halabja", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (12/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2871FAED-6BB1-4648-A0B9-534DB3AAE219", "durationSec": 95, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Comment1: Z-ARCHIVES / AAA CHRONIQUES / AAA TRONCHE DE VIE; Comment2: Imports archives C3 - 01.09.2011 13:54:44 - JKL", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (2/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74CAC9A1-7A56-4204-B0D0-535B8E5DB8A6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (11/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78EA6264-BF1E-4FDB-8792-79EBE717D8E6", "durationSec": 70, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (13/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-491594E6-32A7-4248-8598-714C7429457C", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (9/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8033A590-9A17-436E-BA28-DB479520E959", "durationSec": 160, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Wagner des nerfs et Richard d'assaut", "genres": ["Animation"], "id": "sound-217E58B0-E59D-4DA7-B82E-99B3AB9D2640", "durationSec": 5076, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "De beaux moments et de mauvais quarts d'heure. Un pastiche pour Richard : swings, quadrilles, beuveries, tangos, valses, ragtime, rengaines, oratorials, choraux et chevauch\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe B\u00fchler, compositeur et chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4D332DA-B965-45C9-85A0-1B4CB9E69330", "durationSec": 3467, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Coeur Joie", "Geoffray, C\u00e9sar", "B\u00fchler, Philippe", "Den\u00e9r\u00e9az, Alexandre"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "musique vocale", "direction chorale", "choeur", "chant populaire"], "excerpt": "Les \u00e9tudes avec Alexandre D\u00e9n\u00e9r\u00e9az. Jeunesse en Alsace. Rencontre avec C\u00e9sar Goeffray, fondateur d'A Coeur Joie. Activit\u00e9s musicales aux USA. Le retour en Suisse. La composition. La Pri\u00e8re Cathare. Les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les choeurs chantant la chanson harmonis\u00e9e. Le catalogue des oeuvres \u00e9dit\u00e9es par la BCU. 2\u00e8me partie : Robert Mermoud et la Chanson populaire : comment dater une chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et chef de choeur", "name": "B\u00fchler, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (1/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7937D52-29AD-4006-8F7B-C7A8D279BE6B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Emission du 16 mars 2003. A base d'extraits de bandes sonores de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C322D8B8-E814-4DFC-B76B-B80E16365E70", "durationSec": 1689, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (8/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D94AA6B-F5D3-4C83-8418-CF88A0DB181C", "durationSec": 101, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Le \"non\" de Jacques Chirac \u00e0 une nouvelle r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU autorisant l'emploi de la force contre l'Irak : Que signifie ce \"non\"?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E985DA49-D9CF-40D0-8E34-1E57857AB1DA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Irak", "France"], "durationSec": 973, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "ONU"], "thematicThemes": ["politique internationale", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9trostrat\u00e9gies", "name": "Terzian, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mographe et historien", "name": "Todd, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Coudurier, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Du Roy, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "historien et strat\u00e8ge militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victor Emmanuel de Savoie, chef de la famille royale italienne, \u00e9tait autoris\u00e9 \u00e0 rentrer en Italie apr\u00e8s 57 ans de bannissement : Un millier de manifestants ont perturb\u00e9 le d\u00e9but de son s\u00e9jour \u00e0 Naples", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-53AAE00B-DF1C-45E3-9FDA-0E42DE4F7492", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoie, Victor Emmanuel de"], "thematicThemes": ["monarchie", "r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correpondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Luigi Ferdinando Tagliavini, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB5BCB3F-93BD-4A27-A023-1F8834B24E42", "durationSec": 9115, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["musicologie", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chapuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Rekacewisz, cartographe et g\u00e9ographe : A propos de son ouvrage co-dirig\u00e9 avec Salif Diop \"Atlas mondial de l'eau\" (Ed. Autrement, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44B28994-72EC-48FC-A022-77638D32220F", "durationSec": 3482, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forum mondial de l'eau de Kyoto"], "thematicThemes": ["eau (ressource)", "approvisionnement en eau", "g\u00e9ographie physique", "eau potable"], "excerpt": "Entretien r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'ouverture du Forum mondial de l'eau de Kyoto.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cartographe, g\u00e9ographe, collaborateur au Monde diplomatique et au PNUE", "name": "Rekacewicz, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (2/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AFF9339-DB04-4D83-8F29-5C0659F08B6B", "durationSec": 77, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Henry Dunant au del\u00e0 du mythe (1/2) : A l'occasion du 175\u00e8me anniversaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4899474-75FF-4080-9A9C-6368F43C82E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve", "Solf\u00e9rino"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "droit humanitaire", "aide humanitaire", "histoire"], "excerpt": "1. Interview de Michel Beretti \u00e0 propos de sa pi\u00e8ce \"Dunant\", mise en sc\u00e8ne \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve. 2. Herv\u00e9 Dumont \u00e9voque les projets avort\u00e9s ou aboutis de films sur Dunant. 3. Entretien avec Serge Bimpage qui signe \"Moi, Henry Dunant, j'ai r\u00eav\u00e9 le monde, m\u00e9moires imaginaires du fondateur de la Croix-Rouge\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Dunant\", pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Beretti, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Moi, Henry Dunant, j'ai r\u00eav\u00e9 le monde\" (Ed. Albin Michel, 2003)", "name": "Bimpage, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (10/40) : Figures de mythes : Orph\u00e9e, Faust et les autres [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D95925B-1572-4CCF-A314-BDED94BB562B", "durationSec": 3578, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Giovanni", "Orph\u00e9e", "Faust"], "thematicThemes": ["histoire", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mythologie", "musique classique"], "excerpt": "Parmi les figures de mythes fr\u00e9quemment trait\u00e9es \u00e0 l'op\u00e9ra, celles qui remportent ind\u00e9niablement la palme sont Faust, Orph\u00e9e, Don Giovanni et quelques autres mythes qui ont la vie dure. Peut-\u00eatre parce que la cadre de l'op\u00e9ra leur donne une cr\u00e9dibilit\u00e9 accrue. Pour citer Roland Bathes, le mythe dans l'op\u00e9ra est toujours donn\u00e9 par la musique qui dit l'histoireseconde, l'histoire vraie, celle de la peur.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Dumont, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (5/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FAA1AF5-3D71-4AE7-AC46-C1D434BAB87A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "L'UDC derri\u00e8re les masques. Reportage aupr\u00e8s de la section du Chablais valaisan dans le contexte du Carnaval de Monthey", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1368F6F4-3B63-4407-9289-9F7149B10BE9", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 3021, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["carnaval", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'UDC Chablais valaisan", "name": "Gavilley, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'UDC Chablais valaisan", "name": "Bellon, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'UDC Chablais valaisan", "name": "Dubosson, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Henry Dunant au del\u00e0 du mythe (2/2) : A l'occasion du 175\u00e8me anniversaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EE89F66-A7A6-4D06-94E4-6791D84F5452", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Dunant, Henri"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "colonialisme", "droit humanitaire", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. Entretien avec Jacques Pous \u00e0 propos des ann\u00e9es alg\u00e9rienne de Dunant. 2. Entretien avec Roger Mayou qui \u00e9voque les quatres diagrammes de Dunant. 3.Guy-Olivier Segond parle du devenir de la Croix-Rouge (p\u00e9rils et d\u00e9fis).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge et du Croissant Rouge", "name": "Mayou, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "ex-d\u00e9put\u00e9 genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de \"Henry Dunant l'Alg\u00e9rien ou le mirage colonial\" (Ed. Grounauer, 1979)", "name": "Pous, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaobratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (1/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82555399-E5B6-4CB4-BD95-D6926F6491A7", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (7/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE227DD2-9E68-4787-AFFB-444731CA68DE", "durationSec": 140, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (6/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D844060-7809-4601-9B0D-4072C036226F", "durationSec": 146, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D5DF56E-4EC5-4B6F-A0EF-5939E3786C46", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (4/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A20A73F-CE89-42DC-8484-5906B99F362D", "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (10/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98C8E733-11BA-4593-9B9C-DBE5F6BA6D93", "durationSec": 112, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Solo, com\u00e9dien (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82078C97-5CCF-406B-848D-F5910F518BA6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Solo, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interviews de personnes venues pour l'inauguration du nouveau stade de football de Gen\u00e8ve \"La Praille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3DD6C25-3741-44BA-BFA8-E7B12F38FBA2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stade de football", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes venues pour l'inauguration", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "INTERVIEW", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "PORTRAIT", "INTERVIEW", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "PORTRAIT", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BIATHLON", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNB (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MORININI, ROBERTO", "ROCCA, GIORGIO", "VON GRUENIGEN, MICHAEL", "PALANDER, KALLE", "VON GRUENIGEN, MICHAEL", "VON GRUENIGEN, MICHAEL", "PAERSON, ANJA", "HOSP, NICOLE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "NOBS, OLIVIA", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "THURRE, L\u00c9ONARD", "SENDEROS, PHILIPPE", "KAHN, OLIVER"], "id": "asset-169143", "mediaType": "video", "title": "03.03.16", "visualGeographicals": ["LILLEHAMMER", "SUISSE", "LILLEHAMMER", "LILLEHAMMER", "THONEX", "BALE-VILLE", "AROSA", "LAHTI", "RUSSIE", "DELEMONT", "KRIENS", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "VILLARREAL", "BOCHUM"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "EHC B\u00c2LE", "SR DEL\u00c9MONT", "FC SION", "SC KRIENS", "FC ST-GALL", "FC LUGANO", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "VILLARREAL CF", "REAL MADRID", "BAYERN MUNICH", "VFL BOCHUM"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160955", "durationSec": 192, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANT POPULAIRE"], "id": "asset-172257", "thematicGeographicals": ["CUBA", "PLATEAU", "ZURICH"], "durationSec": 3829, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, CUBA, Zurich : 20030313 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit son invit\u00e9, le chanteur cubain FERRER Ibrahim, pour parler de sa participation au film \"Buena Vista Social Club\" et de son nouvel album \"Buenos hermanos\".", "title": "RYTHMES LATINOS, LE CUBA D'IBRAHIM FERRER - 03.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CUBA", "CUBA", "CUBA", "CUBA", "CUBA", "ZURICH", "LA HAVANE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Lili Vogel (5/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD95432-8040-4743-BE22-0C22C7DFBB27", "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vogel, Lili"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Lili Vogel, f\u00e9ministe militante dans les ann\u00e9es 70 et partonne d'un bar lesbienne, donne son regard, \u00e0 76ans, sur la condition de femmes, leur qu\u00eate de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance face au retour de l'homme macho.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vogel, Lili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-154535", "durationSec": 3697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030316, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur une \u00e9ventuelle guerre contre l'Irak. Les intervenants exposent les enjeux et les cons\u00e9quences de ce conflit arm\u00e9 qui semble d\u00e9sormais in\u00e9vitable et s'affrontent sur la position am\u00e9ricaine, l'attitude diplomatique de l'Europe et l'avenir politique de l'Irak.", "title": "GUERRE EN IRAK: QUELS ENJEUX ? QUELLES CONSEQUENCES ? - 03.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DIPLOMATIE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BIDONVILLE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "RIZ"], "id": "asset-154337", "thematicGeographicals": ["LIMA", "BURKINA FASO", "LAUSANNE"], "durationSec": 1025, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, BURKINA FASO, Lima : 20030316, \u00e0 l'occasion de la campagne oecum\u00e9nique des Eglises qui appellent au partage durant le Car\u00eame, il est bon de rappeler les actions d'entraide et d'aide au d\u00e9veloppement effectu\u00e9es par les associations caritatives telle que l'Action de Car\u00eame Suisse.", "title": "CAREME - 03.03.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BURKINA FASO", "LIMA", "MADAGASCAR"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" bidonville \u00e0 Lima au P\u00e9rou", " programmes d'aide au d\u00e9veloppement dans les pays pauvres dans le domaine de l'agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Forum mondial de l'eau a ouvert ses portes \u00e0 Kyoto \u00e0 plus de 160 pays : Cette ville est elle-m\u00eame mal ravitaill\u00e9e en eau l'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-388BAC47-70E5-4F7D-A81B-7A5350D31C92", "thematicGeographicals": ["Kyoto"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Valentin Raymond, chef d'orchestre et animateur de la vie musicale neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8F750FC6-CDA5-4D79-9950-5A7D92706593", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 11028, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raymond, Valentin"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Raymond, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "CARBURANT", "SOUFRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CARBURANT", "SOUFRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VON GRUENIGEN, MICHAEL"], "id": "asset-164163", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "VALAIS", "NORVEGE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS", "OMS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "CELEBRATION CAMPAGNE OECUMENIQUE DE CAREME A L'EGLISE NOTRE-DAME DE NEUCHATEL - 03.03.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-168695", "durationSec": 3700, "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TERRORISME", "PRESSE", "INSTRUCTION MILITAIRE", "PRESSE", "INSTRUCTION MILITAIRE", "MODE SOCIALE", "ZEN", "MODE SOCIALE", "ZEN", "MODE SOCIALE", "BOUDDHISME", "ZEN"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-168826", "thematicGeographicals": ["PARIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 3099, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20030316, malgr\u00e9 le mouvement des sans-papiers de 200107, la situation de ces immigr\u00e9s et travailleurs clandestins en Suisse ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e, et tr\u00e8s peu de permis leur ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s par l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Ils ont bien plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s ou refoul\u00e9s, et sont contraints \u00e0 revenir travailler en Suisse, de nouveau en tant que clandestins\n* Plateau : 20030316, itw du directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement DENECE Eric sur l'imminence d'une guerre des USA contre l'Irak, et sur la lutte am\u00e9ricaine contre l'organisation terroriste Al-Qaida et son chef, le Saoudien BEN LADEN Oussama\n* Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : Fort Miradou, 20030316, des journalistes fran\u00e7ais et suisses, comme le journaliste TSR FAURE S\u00e9bastien, suivent un stage de formation de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise pour leur apprendre \u00e0 se comporter et \u00e0 r\u00e9agir en temps de guerre\n* Paris, La Chaux-de-Fonds : 20030316, les concepts de zen, bouddhisme, tao\u00efsme ou autres philosophies orientales sont \u00e0 la mode, peut-\u00eatre parce qu'elles vont \u00e0 l'encontre du stress urbain europ\u00e9en, et qu'elles pr\u00f4nent le bien-\u00eatre, la m\u00e9ditation, et la d\u00e9tente.", "title": "TOUJOURS SANS PAPIERS // TINTIN S'EN VA-T-EN GUERRE // OU IL Y A DU ZEN, IL Y A\nDU PLAISIR - 03.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PYRENEES-ORIENTALES", "PYRENEES-ORIENTALES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["AL-QA\u00cfDA", "AL-QA\u00cfDA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" dans le sujet \"Tintin s'en-va-t-en guerre\", le journaliste TSR S\u00e9bastien FAURE suit un stage d'entra\u00eenement de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100207"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "MONARCHIE", "VOTATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "NATIONALISATION", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "NATIONALISATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE"], "visualPersons": ["ALOIS DU LIECHTENSTEIN", "HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN", "GUYOT, GILBERT"], "id": "asset-164164", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.16", "visualGeographicals": ["KOWEIT", "ISRAEL", "VADUZ", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Pelly, metteur en sc\u00e8ne, Mireille Delunsch, Laurent Naouri, Fran\u00e7ois Le Roux et St\u00e9phanie D'Oustrac, interpr\u00e8tes : A propos des \"Contes d'Hoffmann\" de Jacques Offenbach jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF6FE99F-5065-450B-8F27-1C9A8818499D", "durationSec": 1299, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offenbach, Jacques"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "soprano"], "excerpt": "Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pelly, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Naouri, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Delunsch, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Oustrac, St\u00e9phanie d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Madagascar (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-93765A27-44E9-48BB-A3A9-14209DB76299", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "voyage", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Bailly, membre de Forum 2005, un groupe de r\u00e9flexion sur la sant\u00e9, sur la ma\u00eetrise des co\u00fbts de la sant\u00e9... Mission impossible?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA9F5757-CF61-49C0-935E-A65249781C65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bailly, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Airgiforro, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Eperon, anarchiste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CEB7BAE-7460-4C44-B17F-64C954B3D3C9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eperon, Georges"], "thematicThemes": ["anarchisme", "ann\u00e9es 1940", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la vie du travail, sa philosophie de vie, sa d\u00e9couverte de l'anarchie. Comment il arrive \u00e0 Gen\u00e8ve. Ses activit\u00e9s dans les ann\u00e9es 40 pour les pauvres, l'attitude de l'\u00e9tat \u00e0 leur \u00e9gard. Les moyens de lutte et de d\u00e9brouille misen place pour mieux vivre. La rencontre avec l'anarchie, les conf\u00e9renciers venus de Paris. Son travail comme peintre en b\u00e2timent. Sa vie d'homme libre et de bourlingue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anarchiste", "name": "Eperon, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Victor Emmanuel de Savoie, chef de la famille royale italienne, \u00e9tait autoris\u00e9 \u00e0 rentrer en Italie apr\u00e8s 57 ans de bannissement : Son retour s'est fait sans r\u00e9ception sp\u00e9ciale, comme un citoyen ordinaire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D7680161-1D4C-4D56-949E-B1B210AD520A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoie, Victor Emmanuel de"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "monarchie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correpondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anahy, chanteuse de 12 ans qui sort son premier disque", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-527E699B-0273-49D0-8CD9-EAB98A369C13", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "2003-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anahy"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Xavier Bloch a rencontr\u00e9 la jeune chanteuse Anahy, 12 ans et demi, qui sort son premier album. Itin\u00e9raire d'une future star internationale de la chanson... puisqu'une grande maison de disque vient de signer un contrat pour 3 disques \u00e0 sortir d'ici \u00e0 sa majorit\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse \u00e2g\u00e9e de 12 ans", "name": "Anahy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}]}}