{"response": {"numFound": 10490, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.03.24 - 03.03.30 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164195", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "AGENCE DE VOYAGES", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9-VENTE", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "T\u00c9L\u00c9-VENTE", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "BALADEUR", "DVD", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "EXPOSITION NATIONALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualPersons": ["GRUSON, BERNARD", "REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-164218", "thematicGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030324, itw du directeur romand des ventes du voyagiste Kuoni ACKERMANN Claude sur les cons\u00e9quences de la guerre en Irak pour les agences de voyage et le comportement des voyageurs suisses et le sondage SMS sur les cons\u00e9quences de la guerre en Irak sur les projets de voyages des Suisse\n* SUISSE, Lausanne, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20030324, les CFF proposent aux usagers d'imprimer eux-m\u00eames leur billet de train chez eux via Internet. Les CFF ont achet\u00e9 le syst\u00e8me s\u00e9curis\u00e9 secutix de la soci\u00e9t\u00e9 lausannoise ELCA\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20030324 et archives, les h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et de Lausanne (CHUV) se partagent les greffes d'organes. Les greffes du coeur sont faites \u00e0 Lausanne et les greffes du foie \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce transfert de sp\u00e9cialisation ne permet pas des \u00e9conomie mais am\u00e9liore la qualit\u00e9 des chirurgiens pratiquants\n* Sion, Valais : 20030324 et archives, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale valaisanne Canal 9 existe depuis 1984. Le personnel salari\u00e9 et b\u00e9n\u00e9vole participe \u00e0 toutes les t\u00e2ches d'une petite t\u00e9l\u00e9vision et produit 90 minutes de programme par jour.", "title": "CLAUDE ACKERMANN KUONI // BILLETS DE TRAIN // FOIE A GENEVE COEUR A LAUSANNE //\n\nCANAL 9 - 03.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SION"], "visualCorporations": ["KUONI", "CFF", "HUG", "CHUV"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "AMBASSADE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY"], "id": "asset-164235", "durationSec": 1421, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.24", "visualGeographicals": ["LONDRES", "KOWE\u00cfT CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.24", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "VIOL", "PROC\u00c8S", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "RECONSTRUCTION", "PAPIER", "DISTRIBUTION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DISTRIBUTION", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "OBJETS TROUV\u00c9S", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["SION", "PENEY-LE-JORAT", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "ETOY", "GLAND", "VAUD", "FRANCHES-MONTAGNES", "LAUSANNE", "VERSOIX", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LOVEY, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-164180", "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BASE MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONVENTION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "CONFLIT ARM\u00c9", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "KELLENBERGER, JAKOB", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "PONCET, DOMINIQUE", "DUPRAZ, JOHN"], "id": "asset-164236", "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.24", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "AMMAN", "CAIRE, LE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CICR", "ONU", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTITUDE RELIGIEUSE", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["MCCOMISH, WILLIAM", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-168713", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030324, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la guerre en Irak dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Libert\u00e9 de l'Irak\" et plus particuli\u00e8rement de la position des Eglises.", "title": "REFLEXIONS AUTOUR D'UN CONFLIT : LES EGLISES FACE AU CONFLIT - 03.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MCCOMISH, WILLIAM", "OUARDIRI, HAFID"], "thematicThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES // DVD - 03.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168004", "durationSec": 1247, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / F1 MALAISIE / VERBIER - 03.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168036", "durationSec": 529, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : ZAPMAG / SPIN BRUSH - 03.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167095", "durationSec": 386, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : MENER QUELQU'UN PAR LE BOUT DU NEZ - 03.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169779", "durationSec": 580, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (6/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9E2D55D-0867-4CB3-BAD7-33C2579B1B93", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sergent Garcia", "Garcia, Bruno"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9goire Bouillier, auteur de \"Rapport sur moi\" (Ed. Allia) (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B75D6DC-5C72-4016-AE5C-4BB67DA9F464", "durationSec": 1138, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillier, Gr\u00e9goire"], "thematicThemes": ["naissance", "paternit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bouillier, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (4/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-633C22CF-60AE-4A3D-9716-285101CFCE6D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia, Bruno", "Sergent Garcia"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "De Robert Schumann \u00e0 Roman Schubert", "genres": ["Animation"], "id": "sound-10627B47-8A4E-4A29-BEFF-96083C96A19F", "durationSec": 5048, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Toute la Gem\u00fctlichkeit germanique et l'\u00e9poustouflance du piano approximatif. Normative et catalytique, cette lecture du romantisme est garantie sans varice.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (7/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12AB058D-CA79-420A-9E48-EDE2AA914A9B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sergent Garcia", "Garcia, Bruno"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (1/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB366441-07DD-40C2-A733-B8CD2F1EEDDD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia, Bruno", "Sergent Garcia"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interviews de Majed Al-Jamil, journaliste irakien et de son fils Ali Al-Jamil, vivant en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB64E844-4A5B-4B38-9EB8-CD81D74E0269", "thematicGeographicals": ["Irak", "Suisse"], "durationSec": 678, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Jamil, Majed", "Al-Jamil, Ali"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste irakien vivant en Suisse", "name": "Al-Jamil, Majed", "type": "Participant"}, {"role": "Irakien vivant en Suisse", "name": "Al-Jamil, Ali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (5/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0773CDC2-671B-4AF4-9902-CFB7C4B421CF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 301, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia, Bruno", "Sergent Garcia"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (8/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-805D6218-6B6C-42ED-BB4E-06706C1B3576", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sergent Garcia", "Garcia, Bruno"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (3/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B262E9-F468-47BE-9738-D03293139869", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sergent Garcia", "Garcia, Bruno"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Adam Biro, \u00e9diteur d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7DEB8A0-2B41-4BBF-A87C-13557A888F89", "durationSec": 9288, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biro, Adam"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur d'art", "name": "Biro, Adam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (11/40) : Singspiel et op\u00e9ra allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E59532E-B722-42EE-A8E1-D973B80D6210", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "Singspiel"], "excerpt": "Dans l'univers de l'Op\u00e9ra, il y a des classifications par genres pr\u00e9sentes \u00e0 l'esprit de tout le monde : l'op\u00e9ra-comique, l'op\u00e9ra-bouffe, l'op\u00e9ra-seria. Plus tard, on parle d'op\u00e9ra tout court. Mais il y a aussi des vari\u00e9t\u00e9s d'ouvrages lyriques qui sont plus typiquement nationales, une sorte de r\u00e9action contre les origines italiennes de l'op\u00e9ra. Par exemple, en Allemagne, on parle de \"Singspiel\". C'est un terme qui r\u00e9unit deux notions : le chant, Sing, et le jeu, par extension la notion de dialogue parl\u00e9, Spiel.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale du Festival Archipel 2003 : En compagnie de son directeur artistique, Jean Pr\u00e9vost et de Marie Jeanson, son assistante", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DADA235B-C636-43F8-8166-CD77C17DEFE2", "durationSec": 12419, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "festival de musique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante de direction du Festival Archipel", "name": "Jeanson, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du Festival Archipel", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Sans mur, ni blouse blanche. Enqu\u00eate sur le SIM (Suivi intensif dans le milieu), un service de l'Unit\u00e9 de psychiatrie communautaire \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2E2B33F2-2FB6-4DE9-9C7A-C22566517E5D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3065, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIM (Suivi intensif dans le milieu)"], "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du SIM", "name": "Bonsack, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "infirmiers(\u00e8res)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "schizophr\u00e8nes et leurs proches", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Plus de 179'000 soldats am\u00e9ricains et britanniques progressent vers Bagdad en \u00e9vitant les villes o\u00f9 la r\u00e9sistance est plus forte que pr\u00e9vue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE2CECEF-5D3D-4605-9847-C0714452F946", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9goire Bouillier, auteur de \"Rapport sur moi\" (Ed. Allia) (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2FD3621-84F9-43E2-A303-D6E87CBB1F64", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillier, Gr\u00e9goire"], "thematicThemes": ["naissance", "paternit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bouillier, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marlyse Tschui, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e en psychologie : A propos de son ouvrage \"Le don d'organes, donneurs, greff\u00e9s et soignants t\u00e9moignent\" (Ed. Anne Carri\u00e8re, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8F913CF-5BF2-4C57-B03D-36CD30BF1117", "durationSec": 3067, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don d'organe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "Quand la femme s'en m\u00eale! Avec extraits de dialogues de films sur le th\u00e8me", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DB442A59-F1E3-492D-9B77-36FEA6FA76C0", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acteurs, actrices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9goire Bouillier, auteur de \"Rapport sur moi\" (Ed. Allia) (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA4AA126-295F-42E0-AA5E-EA1A019AC00E", "durationSec": 989, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillier, Gr\u00e9goire"], "thematicThemes": ["paternit\u00e9", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bouillier, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Bagdad qui a subi des bombardements pour la troisi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive l'atmosph\u00e8re se fait de plus en plus lourde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9146288A-5126-4637-B451-F6AD1A4000E8", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9ricains confirment que c'est un Am\u00e9ricain qui est l'auteur d'un attentat contre une unit\u00e9 d'\u00e9lite et qui aurait fait 1 mort et 12 bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B916812-0EF0-44B0-9922-F1BDD878A3E3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Koweit"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "attentat", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno \"Sergent\" Garcia, musicien, chanteur (1/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DAB592-BFCA-4B5F-959C-DD7A021D5EC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia, Bruno", "Sergent Garcia"], "thematicThemes": ["reggae"], "excerpt": "\" Le Sergent Garcia est l'inventeur d'un nouveau style qu'il a nomm\u00e9 la salsamuffin. Avec son groupe les Locos Del Barrio, il convertit les salles \u00e0 son nouveau son et restaure le sens de la f\u00eate. Tout commence en 97, quand le New Morning lui propose de se produire au Latin Music Festival en premi\u00e8re partie de Isaac Delgado. En un seul mois de pr\u00e9paration et quelques r\u00e9p\u00e9titions accompagn\u00e9 de six musiciens, Sergent Garcia enflamme le public. Vu son succ\u00e8s, il d\u00e9cide alors de poursuivre l'aventure en s'entourant des Locos Del Barrio, sept musiciens issus de la sc\u00e8ne m\u00e9tiss\u00e9e parisienne. Sergent Garcia tourne dans toute la France et en Europe diffusant sa musique entre sound system et fiestas latinas. En 99, Sergent Garcia sort son premier album chez Labels. Un Poquito Quema'O est un opus de 17 titres qui distille une musique puissante entre salsa, ragga, \u00e9lectro avec une section cuivres \u00e0 tomber. Sergent Garcia et ses acolytes ont entam\u00e9 une tourn\u00e9e hexagonale qui n'a pas fini de faire parler d'elle. Test ultime r\u00e9ussi puisque en 2001 le deuxi\u00e8me album du Sergent Sin Fronteras confirme son talent pour le salsamuffin et sa capacit\u00e9 \u00e0 exporter sa musique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Sergent Garcia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO - 03.03.17 - 03.03.23 TSR1", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154301", "durationSec": 674, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.03.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169721", "durationSec": 1861, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154347", "durationSec": 192, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.03.23", "visualThemes": ["BASE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9SINFORMATION", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9SINFORMATION", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "EXIL", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["DOHA", "IRAK", "WASHINGTON", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164234", "durationSec": 1925, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "TRAM", "DROITS DE L'HOMME"], "id": "asset-169092", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MAROC", "CAROUGE", "SAHARA OCCIDENTAL", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 938, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Berne-ville, Carouge, Sahara occidental, MAROC : 20030323, rencontre avec un couple de retrait\u00e9s EMERY Robert et EMERY Marguerite, mari\u00e9s depuis pr\u00e8s de 60 ans, et partageant un m\u00eame d\u00e9vouement pour les autres. Membres de la Ligue suisse pour les droits de l'homme, ils rendent notamment visite \u00e0 des prisonniers en Suisse et apportent leur soutien \u00e0 la cause du peuple sahraoui au Sahara occidental.", "title": "UNIS POUR LES AUTRES - 03.03.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MAROC", "SAHARA OCCIDENTAL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "MARINE DE GUERRE", "NAVIRE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MARINE DE GUERRE", "SOLDAT", "NAVIRE MILITAIRE", "PACIFISME", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "KOIZUMI, JUNICHIRO", "RAIKKONEN, KIMI", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-164233", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.23", "visualGeographicals": ["DOHA", "JAPON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "MALAISIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "DES CROYANTS POUR L'EXEMPLE - 03.03.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-154548", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ELISEE PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "ADELA MEDIA", "type": "Organisation"}, {"name": "TELEVISION BULGARE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "TROPH\u00c9E", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "LNA (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNA (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEUR", "SPORT ET ARGENT", "CONTRAT DE TRAVAIL", "HOCKEY SUR GLACE", "SAUT \u00c0 SKI", "RECORD DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNB (FOOTBALL)", "LNB", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "RAIKKONEN, KIMI", "ALONSO, FERNANDO", "RAIKKONEN, KIMI", "ALONSO, FERNANDO", "YAKIN, HAKAN", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "SMILJANIC, BORIS", "GROSS, CHRISTIAN", "KOLLER, MARCEL", "ZIEGLER, RETO", "GROSS, CHRISTIAN", "KOLLER, MARCEL", "GUIGNARD, PHILIPPE", "GUIGNARD, PHILIPPE"], "id": "asset-167181", "durationSec": 3308, "mediaType": "video", "title": "03.03.23", "visualGeographicals": ["SEPANG", "SEPANG", "VERBIER", "SEPANG", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SLOVENIE", "VAUD", "ORBE", "SION", "VADUZ", "LUCERNE", "ZURICH-VILLE", "AMSTERDAM"], "visualCorporations": ["SAUBER", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "EHC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS", "SR DEL\u00c9MONT", "FC SION", "FC ST-GALL", "FC VADUZ", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "PSV EINDHOVEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "ART DRAMATIQUE", "ART APPLIQU\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "ART DRAMATIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "ART APPLIQU\u00c9"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "VOITA, MICHEL", "VOITA, MICHEL"], "id": "asset-168028", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030320, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du fondateur genevois de la Croix-Rouge DUNANT Henry et de son r\u00f4le dans le d\u00e9veloppement de l'aide humanitaire, \u00e0 travers la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Dunant\" jou\u00e9e \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve et les travaux des \u00e9tudiants de la Haute Ecole des Arts Appliqu\u00e9s (HEAA) de Gen\u00e8ve.", "title": "HENRY DUNANT, L'HOMME ET SON DEFI HUMANITAIRE - 03.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "GUERRE D'IRAK"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DE SENARCLENS, PIERRE"], "id": "asset-169327", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030323 et archives, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me du r\u00f4le et de la l\u00e9gitimit\u00e9 du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU dans l'intervention am\u00e9ricaine en Irak. Les intervenants soul\u00e8vent les probl\u00e8mes du droit de veto, des sanctions possibles ou envisageables face \u00e0 cette violation du droit international mais s'interrogent surtout sur les r\u00e9formes que l'ONU doit entreprendre pour r\u00e9pondre aux besoins d'un monde globalis\u00e9.", "title": "GUERRE EN IRAK : L'ONU \"DYNAMITEE\" ? - 03.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DE SENARCLENS, PIERRE"], "thematicThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "GUERRE D'IRAK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "DRONE", "CERVEAU", "JEU VID\u00c9O", "NEUROLOGIE", "CERVEAU", "JEU VID\u00c9O", "NEUROLOGIE", "CERVEAU", "JEU VID\u00c9O", "NEUROLOGIE"], "id": "asset-167222", "thematicGeographicals": ["USA", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "TOKYO", "LONDRES", "EMMEN"], "durationSec": 3232, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030323, itw du coll\u00e9gien et militant \u00e9cologiste IRMINGER Florian qui explique la mobilisation des jeunes et des \u00e9tudiants qui ont manifest\u00e9 en masse contre la guerre en Irak\n* Amman : 20030300, les Irakiens r\u00e9fugi\u00e9s en Jordanie, souvent pour des motifs religieux et politiques, sont partag\u00e9s entre l'espoir et l'angoisse, en ce d\u00e9but de guerre en Irak. Souvent mal accueillis en Jordanie, ces Chiites pour la plupart, esp\u00e8rent la fin du r\u00e9gime qui les a opprim\u00e9 et en m\u00eame temps redoutent les cons\u00e9quences pour leur famille rest\u00e9e au pays\n* Plateau : 20030323, itw du g\u00e9ostrat\u00e8ge et sp\u00e9cialiste des conflits CHALIAND G\u00e9rard qui commente la strat\u00e9gie utilis\u00e9e dans les d\u00e9buts de la guerre en Irak, entre l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et irakienne\n* Emmen, USA, ISRAEL : 20030323, de plus en plus d'arm\u00e9es utilisent les drones, ces avions militaires t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s depuis le sol et sans pilote, qui permettent d'espionner et de surveiller les mouvements des troupes ennemies. Certains drones sont cependant arm\u00e9s de missiles et permettent de d\u00e9truire des cibles ennemies\n* Plateau : 20030323, itw du sp\u00e9cialiste de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense WODKA-GALLIEN Philippe sur la grande diff\u00e9rence existante entre la guerre de contacts sur le terrain, et toutes les nouvelles inventions technologiques, comme les drones, qui servent surtout au commandement militaire\n* Londres, Tokyo, Gen\u00e8ve-ville : 20030323, les scientifiques ont maintenant prouv\u00e9 que la pratique des jeux vid\u00e9o provoquaient la s\u00e9cr\u00e9tion dans le cerveau du neurotransmetteur dopamine, substance dite du plaisir. En effet la dopamine est s\u00e9cr\u00e9t\u00e9e aussi lorsque l'on mange, que l'on fait l'amour, ou que l'on se drogue. Cela explique que l'on peut devenir d\u00e9pendant \u00e0 la pratique des jeux vid\u00e9o, comme pour les drogues.", "title": "CHOC ET ESPOIR // DRONES DE DRAME // DOPAMINE D'OR - 03.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "USA", "IRAK", "AMMAN", "AMMAN", "PLATEAU", "EMMEN", "USA", "ISRAEL", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "TOKYO"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "UNE LECON PAR PIERRE BOULEZ - 03.03.23", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-198351", "durationSec": 2995, "publicationDate": "2003-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Un programme antistress destin\u00e9 aux couples. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E000FF06-E8B6-4737-AF38-4796197CC119", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "stress", "couple (relation)"], "excerpt": "\"L'institut de la famille \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg porpose un programme antistress destin\u00e9 aux couples. Rencontre avec Guy Bodenmann, directeur de l'institut, Sandrine Pihet, psychoth\u00e9rapeute de couple, ainsi que Vanessa et Yvan, ayant particip\u00e9 au s\u00e9minaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de la Famille, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bodenmann, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "couple ayant particip\u00e9 au s\u00e9minaire", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute pour couples", "name": "Pihet, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le point de la situation dans le sud de l'Irak et au Koweit", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D6DB2D25-0186-4FF9-B61A-32F1F3B975DB", "thematicGeographicals": ["Irak", "Koweit"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Bagdad, les bombardements se poursuivent de jour comme de nuit", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CDC29AC8-14BB-47E0-9ED8-4C0E1AF6FE2A", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"L'Humanit\u00e9\"", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Irbil, capitale officieuse du Kurdistan irakien, on ne confirme ni ne d\u00e9ment les mouvements de troupes turques dans le nord de l'Irak", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7CFFD786-6686-424D-B7CE-48CE36EB3A83", "thematicGeographicals": ["Irak", "Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Revue de presse arabe depuis Beyrouth", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26651EA4-C84B-4B37-A27F-49E0B910D06B", "thematicGeographicals": ["Liban", "Irak"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9, directeur de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB066C06-FA0E-426F-9D60-844F2B7B1851", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Etats-Unis", "Turquie", "Irak", "Iran"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense \u00e0 Paris", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Synth\u00e8se des derni\u00e8res informations concernant l'Irak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5604D617-B4B2-4DEA-98D3-5CFB67437E1E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Olivier Tauxe, m\u00e9decin sensible aux th\u00e9rapeutiques alternatives. A propos notamment de la Doctoresse Kousmine (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1443C8FD-442C-48D4-8A9C-2743717832DE", "durationSec": 1064, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kousmine, Catherine"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "alimentation", "nutriment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tauxe, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Olivier Tauxe, m\u00e9decin sensible aux th\u00e9rapeutiques alternatives. A propos notamment de la Doctoresse Kousmine (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40906128-D1CE-47A3-8BB1-CBEA0AE4FCA8", "durationSec": 752, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kousmine, Catherine"], "thematicThemes": ["alimentation", "m\u00e9decine parall\u00e8le", "nutriment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tauxe, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Position difficile du roi de Jordanie o\u00f9 l'hostilit\u00e9 de la population contre cette guerre ne cesse d'augmenter", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AF204615-7C90-4C25-86AB-0547A533D4C9", "thematicGeographicals": ["Irak", "Jordanie"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Amman", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Le printemps est l\u00e0, la s\u00e8ve qui monte. - 2. Dominatrice voyante. - 3. Conseill\u00e8re en art de vivre. - 4.  Bourse,  cabaret et fille au pair. - 5.  Cours de relaxation, gym chinoise\r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D51C791-9D31-44EB-A35A-0E87B9AD5D8F", "durationSec": 3033, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Thurre, journaliste : Le chemin de Farinet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6FED70D-ED54-4818-88CF-12B6FFEC05CC", "thematicGeographicals": ["Saillon"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farinet, Joseph-Samuel"], "thematicThemes": ["histoire", "vitrail", "fausse monnaie"], "excerpt": "Parcours du sentier des vitraux avec Pascal Thurre. Description des nombreuses haltes marqu\u00e9es par les 21 vitraux. R\u00e9flexion sur le sens de la vie, sur le fond de l'histoire du faux monnayeur Farinet. Passage en revue rapide des messages laiss\u00e9s par les nombreuses personnalit\u00e9s de passage (Abb\u00e9 Pierre, Dala\u00ef Lama...). D\u00e9couverte d'un lieu \u00e9tonnant et d'une riche histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de clients du restaurant de la cha\u00eene am\u00e9ricaine McDonald et du Securitas qui surveille l'entr\u00e9e du restaurant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22622862-856D-4962-B909-1F46ACEEF93A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Irak"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McDonald"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients McDonald \u00e0 Lausanne et du Securitas", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Schneider, corniste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-0F3F8777-8987-4DF7-BDE4-1F56CE501394", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Bruno"], "thematicThemes": ["cor des Alpes", "musique contemporaine", "musique ethnique et folklorique", "instrumentiste"], "excerpt": "La vie d'un corniste \"ind\u00e9pendant\". Exp\u00e9rience au sein des orchestres (M\u00fcnich, OSR), les attaches avec la Suisse. D\u00e9fense de la musique nouvelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "corniste", "name": "Schneider, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Synth\u00e8se des derni\u00e8res informations concernant l'Irak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD3B731B-AD02-4206-8A5B-0FCD8B55D5CA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Angleterre", "Irak"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Point de presse du ministre britannique de la D\u00e9fense Geoff Hoon qui confirme la pr\u00e9sence de troupes turques au Kurdistan irakien et la d\u00e9mission d'un conseiller du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 la suite d'un d\u00e9bat sur la l\u00e9galit\u00e9 de la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-894B5088-DED3-4D29-A76A-5EE19DF2F316", "thematicGeographicals": ["Irak", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit international", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Iran qui s'est d\u00e9clar\u00e9e neutre dans ce conflit a vu son espace a\u00e9rien viol\u00e9 par des avions am\u00e9ricains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB2E0F41-04F8-4AF9-816F-6154587F59ED", "thematicGeographicals": ["Iran", "Irak"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis n'ont pas encore r\u00e9agi \u00e0 un \u00e9ventuel d\u00e9placement de troupes turques dans le Kurdistan irakien. La gestion des millions de prisonniers irakiens devient un casse-t\u00eate pour les Etats-Unis 'un d\u00e9bat sur la l\u00e9galit\u00e9 de la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A665E9E-D0FF-42FD-820B-D18EE8F99748", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Pellaud, ancien directeur adjoint de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA), \u00e0 propos des armes de destruction massive : Se procurer des armes de destruction massive est devenu ais\u00e9.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE9A5ED1-7F63-478B-83C5-BB173F3167B1", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 990, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "arme bact\u00e9riologique", "arme atomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur adjoint de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique", "name": "Pellaud, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Une soir\u00e9e musicale dans une famille appenzelloise vers 1750", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-54636E31-04C2-4131-90E0-B9FEDDD1A31E", "thematicGeographicals": ["Appenzell (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "patrimoine culturel", "histoire"], "excerpt": "A la red\u00e9couverte de la musique traditionnelle suisse. La difficult\u00e9 de reconstituer un patrimoine perdu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon Ankara les troupes turques attendent derri\u00e8re la fronti\u00e8re turque. La Turquie redoute l'\u00e9mergence d'un Etat kurde ind\u00e9pendant", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-41C0E7E5-761D-4862-8894-BA1E3EC5344A", "thematicGeographicals": ["Irak", "Turquie", "Kurdistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Turquie", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de 8 jeunes Koweitiens, pro-am\u00e9ricains, juch\u00e9s sur des Harley Davidson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9517D870-F549-4234-B400-BEFAE7DED4D8", "thematicGeographicals": ["Koweit", "Etats-Unis"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes Koweitiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Dunant\" de Michel Beretti mise en sc\u00e8ne Simone Audemars, \"Le Principe d'incertitude\" de Michel Beretti mise en sc\u00e8ne Marc Liebens, \"Dog face\" d'apr\u00e8s The Changeling de Thomas Middleton et William Rowley mise en sc\u00e8ne dan Jemmett, \"La jeune fille, le diable et le moulin\" d'Olivier Py mise en sc\u00e8ne Denis Maillefer et \"Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre\" de William Shakespeare mise en sc\u00e8ne par Fran\u00e7ois Rochaix", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-15935728-0DD6-40CE-850B-36FDB5733D0B", "durationSec": 3243, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre d'Irak Edition sp\u00e9ciale 12h30-13h00", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB12C88F-640C-40BA-9A4F-411E66D475AE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak", "Angleterre"], "durationSec": 1980, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients McDonald \u00e0 Lausanne et du Securitas", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense \u00e0 Paris", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad, envoy\u00e9 sp\u00e9cial du journal \"L'Humanit\u00e9\"", "name": "Barbancey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Amman", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Turquie", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Olivier Tauxe, m\u00e9decin sensible aux th\u00e9rapeutiques alternatives. A propos notamment de la Doctoresse Kousmine (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB7D3678-5C77-42DF-91D8-FFE46392515A", "durationSec": 1495, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kousmine, Catherine"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "alimentation", "nutriment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tauxe, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 1'500 soldats turcs auraient franchi la fronti\u00e8re dans le nord de l'Irak", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-15372A53-A5C3-4982-A2D8-E59F80F81FB8", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.03.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-169267", "durationSec": 1652, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.03.22 SEMAINE 12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168452", "durationSec": 1066, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154309", "durationSec": 251, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOISE JAUNIN : 2EME PARTIE - 03.03.22", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-169739", "durationSec": 1092, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestation pacifique \u00e0 Berne de plus de 20'000 personnes contre la guerre en Irak : Interviews de manifestants et de Kurt Wasserfallen, municipal bernois charg\u00e9 de la police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73359400-6A48-46AC-BFB1-8175078BC8B9", "thematicGeographicals": ["Irak", "Berne (ville)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "manifestation politique", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la police de s\u00fbret\u00e9 de la ville de Berne", "name": "Wasserfallen, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois /Berne", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "NOS INVITES ONT EU UN MOIS - 03.03.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161210", "durationSec": 5005, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "JAZZ", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1990", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CLAVIER, CHRISTIAN", "MITCHELL, EDDY", "DRIEBERG, MICHAEL", "POIRET, JEAN", "SERRAULT, MICHEL"], "id": "asset-154283", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, Paris : 20030222, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public anim\u00e9e par LABORDE Emmanuel et LOUP, Val\u00e9rie, avec comme invit\u00e9 principal le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais MONDY Pierre. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re au travers d'anecdotes amusantes, de ses rencontres avec d'autres com\u00e9diens, de sa nouvelle exp\u00e9rience avec la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9lvis\u00e9e \"Cordiers, juge et flic\".", "title": "LA TELE FAIT SON SHOW A PIERRE MONDY - 03.03.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 03.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154342", "durationSec": 497, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["KECKEIS, CHRISTOPHE"], "id": "asset-168935", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030222, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le nouveau commandant de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse KECKEIS Christophe. KECKEIS Christophe \u00e9voque sa carri\u00e8re militaire de pilote d'avion de chasse, la supr\u00e9matie militaire am\u00e9ricaine dans le monde et les t\u00e2ches assign\u00e9es \u00e0 l'arm\u00e9e suisse durant le sommet mondial du G8 \u00e0 Evian.", "title": "CHRISTOPHE KECKEIS - 03.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KECKEIS, CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.22", "visualThemes": ["INCENDIE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["KOWEIT", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "COPPET", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164241", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MALAISIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "LNA (FOOTBALL)", "SAUT \u00c0 SKI", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BRIATORE, FLAVIO", "TRULLI, JARNO", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "VAN NISTELROOY, RUUD", "REY, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "COMISETTI, ALEXANDRE", "CABANAS, RICARDO", "YAKIN, MURAT", "GROSS, CHRISTIAN", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "FREIHOLZ, SYLVAIN", "BETTINI, PAOLO", "CIPOLLINI, MARIO"], "id": "asset-164238", "mediaType": "video", "title": "03.03.22", "visualGeographicals": ["SEPANG", "MANCHESTER", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "WIL", "BALE-VILLE", "SLOVENIE", "LOMBARDIE", "LIGURIE", "VERBIER", "VERBIER"], "visualCorporations": ["FULHAM", "MANCHESTER UNITED", "CP BERNE", "HC DAVOS", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 03.03.22", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PACIFISME", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JOURNALISTE", "CONFLIT ARM\u00c9", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JOURNALISTE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "OECUM\u00c9NISME", "PACIFISME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AMMAN", "JORDANIE", "AMMAN", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164231", "durationSec": 2048, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.03.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-168665", "durationSec": 1320, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOISE JAUNIN : 1ERE PARTIE - 03.03.22", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-168755", "durationSec": 1255, "publicationDate": "2003-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Jean-Claude Wicky", "imageURL": "http://www.rts.ch/3479044.image", "id": "ece-3479046", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2003-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin du travail des mineurs boliviens de Potosi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3479046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3479046"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'eldorad'autre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43AA3E07-6C26-4195-8008-2B0F7B62E9E5", "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A 400 km d'Amman, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re irakienne, la Jordanie a mis sur pied deux camps de r\u00e9fugi\u00e9s. Reportage de Michel Eymann, avec une interview de Bernard Betrancourt, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Jordanie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-66769D97-9B73-4F69-8396-2BC6EFE3FDF6", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Irak"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR en Jordanie", "name": "Betrancourt, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Jordanie", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : Drague mentale ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-972AE3E1-C710-471D-8A83-39CBB571FDF6", "durationSec": 215, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation au Kurdistan irakien, tout pr\u00e8s de Mossoul", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-68EB33CF-B4E6-498E-A190-300EEE13D56F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR dans le nord de l'Irak", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le parcours vital de Bernard Crettaz (5/5) : Les chantiers de demain, le \"dehors\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E26FF72-9D60-4B89-AD9D-2F4B5E9B1BD9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["ethnographie", "mus\u00e9e d'ethnologie", "sociologie"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s au Mus\u00e9e d'Ethnographie de la ville de Gen\u00e8ve, un enseignement en qualit\u00e9 de charg\u00e9 de cours de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s une longue fr\u00e9quentation des expositions nationales suisses, dont une participation \u00e0 Expo.02, Bernard Crettaz entend vivre maintenant sur les lieux de son enfance dans le Val d'Anniviers, son \"dehors\", et aborder cette derni\u00e8re \u00e9tape de sa vie en apprenant \u00e0 mourir. Lib\u00e9rer la mort et lib\u00e9rer le d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur au Mus\u00e9e de d'Ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elles pourraient \u00eatre \u00e0 Bagdad dans 3 ou 4 jours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6E8A861-61D0-46C9-8283-FEC49FC1620C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Irak"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "blind\u00e9", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages d'Irakiens vivant en Suisse sur leurs r\u00e9actions \u00e0 l'annonce du d\u00e9but de la guerre en Irak : Interviews de Majed Makki Al-Jamil vivant \u00e0 Sion et de Moussa Nadir vivant \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BF7A0B02-6281-4C26-9DEF-EE34F4B00085", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moussa,Nadir", "Al-Jamil, Majed"], "thematicThemes": ["trouble du sommeil", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "conflit arm\u00e9", "angoisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakien", "name": "Moussa, Nadir", "type": "Participant"}, {"role": "Irakien vivant en Suisse", "name": "Al-Jamil, Majed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Turquie et le Kurdistan o\u00f9 l'on c\u00e9l\u00e8bre le Nouvel An kurde", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-447CAE3D-7F6B-454D-B2AF-91F65E63C644", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Irak", "Turquie"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le Labyrinthe (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-355F7FAC-5B16-4371-A2E7-6F9E2E2085A8", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Koweit City il existe un clivage entre le gouvernement, favorable \u00e0 l'intervention am\u00e9ricaine et le peuple, anim\u00e9 d'un sentiment pro-arab e, n'ose pas l'exprimer", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BEB0CA42-57F1-41EC-B224-C7BCCEC972CC", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis", "Koweit"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Bertil Galland qui, en pleine guerre du Vietnam, se fait d\u00e9valiser et se retrouve sans rien - \u00e0 l'exception d'un slip", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B4DBF7F-2584-4408-A5E6-A7A45BADA37F", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Vaud"], "durationSec": 701, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "vol (criminalit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Huit soldats britanniques et quatre soldats am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re. Il s'agit des premi\u00e8res victimes dans le camp anglo-am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56EFC436-9188-4534-BF4E-ACB0FE8D5EAE", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Placido Domingo: mes d\u00e9buts et des grands r\u00f4les [S\u00e9rie II] (5/5) : Sur le vif", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-902AFD92-C82D-4FF1-A0C7-041F8609E509", "durationSec": 1214, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Domingo, Pl\u00e1cido"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vierne, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Domingo, Pl\u00e1cido", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au centre de commandement de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine \u00e0 Doha au Qatar, aucun officiel am\u00e9ricains n'a parl\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9F6FFD51-EF53-4520-B78E-D3BE93B99B09", "thematicGeographicals": ["Irak", "Qatar", "Etats-Unis"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Doha (Qatar)", "name": "Telly, Hugo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les troupes anglo-am\u00e9ricaines auraient pris un port irakien important", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-181F8D3B-FBD0-45F2-A8CC-CD98A4A10E28", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 37, "publicationDate": "2003-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}]}}