{"response": {"numFound": 10490, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTIQUE", "CAM\u00c9RA", "PILLAGE", "VANDALISME", "AFFRONTEMENT DE RUE", "VANDALISME", "AFFRONTEMENT DE RUE", "VANDALISME", "ACTION POLICI\u00c8RE", "VANDALISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "BERLUSCONI, SILVIO", "POUTINE, VLADIMIR", "BUSH, GEORGE WALKER", "CHRETIEN, JEAN", "SCHROEDER, GERHARD", "CHIRAC, JACQUES", "PRODI, ROMANO", "BUSH, GEORGE WALKER", "CHIRAC, JACQUES", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-152975", "durationSec": 1288, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EVIAN", "EVIAN", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154171", "durationSec": 248, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP DANSE - 03.06.02 - 03.06.08 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154236", "durationSec": 197, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["VANDALISME", "CONCORDE", "INTERNET", "PROSTITUTION", "PORTRAIT", "FLEUR", "VENDEUR", "FLEUR", "FLEUR", "VENDEUR", "ROSE"], "id": "asset-164507", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030602, itw de l'ambassadeur suisse et repr\u00e9sentant aupr\u00e8s du G8 DE DARDEL Jean-Jacques sur le r\u00f4le de la Suisse au sommet des pays du G8 \u00e0 Evian et les diff\u00e9rents th\u00e8mes abord\u00e9s et r\u00e9agit sur le sondage SMS sur une augmentation des imp\u00f4ts pour augmenter l'aide suisse au d\u00e9veloppement\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030602, les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les actes de vandalismes des casseurs en marge du sommet du G8 d'Evian font le bonheur des vitriers. Avant la fin des manifestations les vitriers sont intervenus pour s\u00e9curiser les vitrines bris\u00e9es\n* Gen\u00e8ve : 20030602, les agences d'escort girl ainsi que la prostitution de luxe utilisent de plus en plus Internet au d\u00e9triment des publicit\u00e9s traditionnelles dans la presse \u00e9crite. Les escort girl et h\u00f4tesse s'affranchissent des agences en cr\u00e9ant leur propre site\n* Gen\u00e8ve-ville : 20030602, les vendeurs de roses ambulants se fournissent aux Ports Francs de Gen\u00e8ve. Les vendeurs sont Indiens, r\u00e9fugi\u00e9s et doivent probablement reverser une partie de leur salaire \u00e0 des groupes mafieux. Travaillant dans l'ill\u00e9galit\u00e9 ils font du tort \u00e0 la doyenne des marchandes COMTE Marie-Jeanne.", "title": "JEAN-JACQUES DE DARDEL // VITRIERS DU G8 // ESCORT GIRL // VENDEURS DE ROSES\n\nAMBULANTS - 03.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "BIENVENUE CHEZ LES ROSES - 03.06.02 AU 03.06.06 SEMAINE 23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169171", "durationSec": 229, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["GROUPE VOCAL", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VIGNERON", "VIGNE", "PORTRAIT", "VIGNERON", "GROUPE VOCAL", "PORTRAIT", "VIGNERON", "GROUPE VOCAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-167920", "thematicGeographicals": ["COLLEX-BOSSY", "PLATEAU"], "durationSec": 2729, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Collex-Bossy : 20030602 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des groupes vocaux a capella Jam et Globeglotters ainsi que du festival de musique Festilac organis\u00e9 par le vigneron PROBST Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "GENS DE LA TERRE ET FESTIVALS : QUAND UN VIGNERON ORGANISE LE \"FESTILAC\"... - 03.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COLLEX-BOSSY", "COLLEX-BOSSY", "COLLEX-BOSSY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KAHN, OLIVER", "RAU, JOHANNES", "HITZFELD, OTTMAR", "BALLACK, MICHAEL", "CISSE, DJIBRIL", "ROUX, GUY", "RAUL"], "id": "asset-166425", "thematicGeographicals": ["ST-DENIS", "BERLIN", "ESPAGNE"], "durationSec": 1071, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berlin : 20030531, victoire du Bayern Munich 3 \u00e0 1 contre FC Kaiserslautern en finale de la Coupe d'Allemagne de football saison 2002 2003, gr\u00e2ce \u00e0 2 buts de BALLACK Michael et d'un but de PIZZARO Claudio\n* St-Denis : 20030531, victoire de l'AJ Auxerre contre Paris St-Germain (PSG) 2 buts \u00e0 1 en finale de la Coupe de France de football\n* ESPAGNE : 20030531 et 20030601, temps forts de la 36 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football, au cours de laquelle les 2 pr\u00e9tendants au titre Real Madrid et Real Sociedad ont fait match nul. Recreativo Huelva, Alaves Vitoria et Rayo Vallecano sont rel\u00e9gu\u00e9s en seconde ligue.", "title": "03.06.02", "visualGeographicals": ["BERLIN", "ST-DENIS", "MADRID", "ST-SEBASTIEN", "COROGNE, LA", "VALLADOLID", "SEVILLE", "VITORIA", "MAJORQUE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "FC KAISERSLAUTERN", "AJ AUXERRE", "PARIS ST-GERMAIN", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "VALENCE CF", "ATLETICO MADRID", "DEPORTIVO LA COROGNE", "OSASUNA", "BETIS SEVILLE", "FC SEVILLE", "REAL MAJORQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR DU PAIN SUR LA PLANCHE - 03.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164479", "durationSec": 593, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS MARSUPILAMI - 03.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164586", "durationSec": 430, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : G8 : ENJEUX, MANIFESTATIONS, CASSEURS - 03.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168406", "durationSec": 570, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2003 - 03.06.02", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-154500", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2003 - 03.06.02", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-169740", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.06.02", "visualThemes": ["VANDALISME", "INDEMNISATION", "PARC DE LOISIRS", "PARC DE LOISIRS", "POLICE PRIV\u00c9E", "POLICE PRIV\u00c9E", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "COMMUNE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "COMMUNE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "CROISI\u00c8RE", "BATEAU DE PLAISANCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOUVERET, LE", "BOUVERET, LE", "TOURTEMAGNE", "SION", "ST-BLAISE", "ROMONT", "ROMONT", "PLANCHETTES, LES", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-152982", "publicationDate": "2003-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 22h30 sport", "title": "Programm\u00e9e pour gagner", "imageURL": "http://www.rts.ch/6172493.image", "id": "ece-6172494", "durationSec": 273, "publicationDate": "2003-06-01T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A 14 ans, la joueuse de tennis Timea Bacsinszky r\u00eave de devenir num\u00e9ro un mondial. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6172494", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6172494"}, {"source": "escenic", "program": "Classe Eco", "title": "L'histoire du mythe", "imageURL": "http://www.rts.ch/7958137.image", "id": "ece-7958143", "durationSec": 128, "publicationDate": "2003-06-01T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le projet Concorde, du d\u00e9but \u00e0 la fin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7958143", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7958143"}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "A Roland Garros", "imageURL": "http://www.rts.ch/5843126.image", "id": "ece-3446372", "durationSec": 207, "publicationDate": "2003-06-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les raisons de la d\u00e9faite de Federer \u00e0 Roland Garros en 2003.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446372", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446372"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Victime des casseurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447545.image", "id": "ece-3447547", "durationSec": 100, "publicationDate": "2003-06-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un magasin de deux roues ravag\u00e9 par les casseurs \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447547"}, {"source": "escenic", "program": "Droit de cit\u00e9", "title": "Le d\u00e9bat sur le G8", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447538.image", "id": "ece-3447540", "durationSec": 3511, "publicationDate": "2003-06-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur le plateau on d\u00e9bat alors que Georges Bush arrive \u00e0 Cointrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447540", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447540"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Palestiniens et Isra\u00e9liens \u00e0 Auschwitz. Faire m\u00e9moire pour l'avenir. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C29081D6-8C6A-4C74-8B6F-349ACC121A28", "thematicGeographicals": ["Auschwitz"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs", "camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "\"Faire m\u00e9moire pour l'avenir : juifs et arabes ensembles \u00e0 Auschwitz avec des juifs et des musulmans de France, des Juifs et des Arabes d'Isra\u00ebl. Le p\u00e8re Shoufani, dominicain est fondateur de ce mouvement et des t\u00e9moignages de participants juifs, arabes et chr\u00e9tiens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Juifs, Arabes et chr\u00e9tiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re dominicain", "name": "Shoufani, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le groupe de Coppet au coeur de l'Europe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37495C79-0C5A-4ECC-9128-3668957D3D46", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 2684, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe de Coppet", "Constant, Benjamin", "Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "politique", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "1. Textes de la Comtesse de Boigne autour de la vie culturelle \u00e0 Coppet au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle. 2. Interview de Philippe Braillard, directeur de l'Institut Europ\u00e9en, dont le centre l\u00e9manique interdisciplinaire est install\u00e9 depuis peu au ch\u00e2teau de Coppet. 3. Entretien avec Etienne Hoffmann et Fran\u00e7ois Rosset. Lectures de textes de G. de Sta\u00ebl, B. Constant, Sismondi, Bonstetten et de Mme de Boigne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur de l'Institut Benjamin Constant", "name": "Hoffmann, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut europ\u00e9en", "name": "Braillard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Ecole de fran\u00e7ais moderne de Lausanne et pr\u00e9sident de l'association Benjamin Constant", "name": "Rosset, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bonstetten, Charles-Victor de", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}, {"name": "Boigne, [Comtesse de]", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain femme de lettre", "name": "Boigne, Madame de [Osmond, El\u00e9ore Ad\u00e8le d']", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9\u00e9crivain \u00e9crivain", "name": "Sismondi, Jean Charles L\u00e9onard Simonde", "type": "Auteur"}, {"role": "femme de lettre", "name": "Sta\u00ebl, Germaine de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (6/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-710B7404-92C7-436F-80D7-690804A57F6A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des milliers d'altermondialistes ont commenc\u00e9 de converger, sous une forte surveillance polici\u00e8re, vers les abords du sommet du G8 \u00e0 Evian", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7B88D97-497F-483E-8298-C10C151AF888", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Radiomaton en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de l'automne 2003 : Le point de vue des auditeurs sur la politique suisse donn\u00e9 via des c abines t\u00e9l\u00e9phoniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-223FCE17-A742-4D0E-8DD9-9AB7762E3749", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1977, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "auditeurs(trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Evian, les chefs de d\u00e9l\u00e9gation arrivent successivement, en bateau ou en h\u00e9licopt\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-45EF055D-4F40-4842-9715-A1CC8F69B00B", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Evian", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois-Xavier Delacoste, compositeur et directeur du Conservatoire de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC0AC59E-9959-4E72-96BA-A35CD00434B5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 9013, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delacoste, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, directeur du Conservatoire de Neuch\u00e2tel", "name": "Delacoste, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, les choses ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 durant la nuit. Une centaine de casseurs ont bris\u00e9 les vitrines vers 23h. Interview d'un altermondialiste, t\u00e9moin des sc\u00e8nes de violence", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-61F9D5AF-D555-4714-B07C-56E65033288E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "vandalisme", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant altermondialiste", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, un petit groupe de manifestants violents s'est affront\u00e9 aux forces de l'ordre dans le sud de la ville", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EDE9E609-111F-41A6-A68C-A705A8767EB4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sam Karmann et Jacques Gamblin, com\u00e9diens, pour le film \"A la petite semaine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7755A3D4-64DB-4452-9BCE-1BEC50D778C4", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karmann, Sam", "Gamblin, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gamblin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Karmann, Sam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La musique chorale au Tessin (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9BD7C1-02E0-479D-A47B-D2C5210195EA", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1993, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "chanson", "direction chorale"], "excerpt": "1. Pietro Bianchi : les chansons populaires tessinoises. 2. Diego Fasolis : \u00e9volution du Choeur de la Radio suisse - comparaison avec d'autres choeurs de radio (RIAS), sortir du r\u00e9pertoire traditionnel du choeur (musique baroque), diff\u00e9rence du travail entre professionnels et amateurs, le rayonnement du Choeur de la Radio sur les choeurs amateurs. 3. Luigi Marzola (+Luccia Toppi et Eike Theodori) : l'atelier de vocalit\u00e9 comme pr\u00e9paration \u00e0 chanter \u00e0 Cantemus. 4. Eros Beltraminelli : historique du Cantori ella Turrita, la s\u00e9lection des chanteurs/-euses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur de la Radio suisse", "name": "Fasolis, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Gruppo vocale Cantemus", "name": "Marzola, Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "musicien et producteur \u00e0 RSI", "name": "Bianchi, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Cantori della Turrita", "name": "Beltraminelli, Eros", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "C\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, \u00e0 Annemasse, plusieurs milliers de manifestants ont quitt\u00e9 leurs camps et d\u00e9filent vers la fronti\u00e8re franco-suisse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-41C2FE88-B0B3-4812-93D4-B4ABB0BAF844", "thematicGeographicals": ["Annemasse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "George Bush est arriv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve Cointrin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9EF12CD0-768A-485F-8246-074C11DC7137", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Odoul, auteur de l'ouvrage \" Dis-moi o\u00f9 tu as mal. Le lexique\" paru aux Editions Albin Michel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7571F3B4-8BF0-4557-8D6F-BF3AA383D2C7", "durationSec": 4006, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douleur (physiologie)", "ost\u00e9opathie", "maladie"], "excerpt": "\"\u00ab Pour la m\u00e9decine orientale, la maladie t\u00e9moigne d'un obstacle \u00e0 la r\u00e9alisation du Chemin de Vie. La conscience exprime ainsi par des troubles \u00e9nerg\u00e9tiques g\u00e9n\u00e9rateurs de maladies, les entraves \u00e0 son plein \u00e9panouissement. \u00bb Michel Odoul nous propose, dans la continuit\u00e9 de Dis-moi o\u00f9 tu as mal, je te dirai pourquoi, ce Lexique, v\u00e9ritable dictionnaire de plus de 300 maladies et traumatismes. Pr\u00e8s de 20 ans d'exp\u00e9rience, plusieurs milliers de stagiaires et plus de 8 000 consultations individuelles lui ont permis d'\u00e9tablir et de v\u00e9rifier la nature des liens existant entre le corps et l'esprit. La maladie ou les accidents ne sont alors plus des fatalit\u00e9s. Chacun peut redevenir \u00ab l'acteur \u00bb de sa vie et s'approprier \u00e0 nouveau le pouvoir de changer, s'il le veut, ce qui est \u00e0 l'origine de sa souffrance.Ce livre est destin\u00e9 \u00e0 tous ceux qui veulent en savoir plus.Son \u00e9criture simple le rend accessible \u00e0 tous et en fait un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence pour ceux qui cherchent un sens \u00e0 leurs souffrances. Par la qualit\u00e9 de ses informations il repr\u00e9sente aussi un excellent outil de travail pour tous les praticiens de sant\u00e9 (acupuncteurs, praticiens Shiatsu, psychoth\u00e9rapeutes, ost\u00e9opathes, m\u00e9decins, personnel soignant, etc.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Odoul, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (7/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-965F5489-A6B4-4578-B414-C51097FE3FBC", "durationSec": 85, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Dave, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FF95C79-BB24-4D9F-ACF9-751CD9DE372F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dave"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert est re\u00e7u par DAVE \u00e0 l'h\u00f4tel LUCRETIA, pour parler entre autre de son livre \"Soit dit en passant...mes ann\u00e9es paillette (Brocher)\" . Avec autant d'autod\u00e9rision que de sinc\u00e9rit\u00e9, le chanteur \u00e9voque ses ann\u00e9es de gloire et de gal\u00e8re. Un t\u00e9moignage de premi\u00e8re main sur les ann\u00e9es 70/80. Soit dit en passant, la vie d'une vedette de vari\u00e9t\u00e9s dans les ann\u00e9es 70 ne fut pas toujours ce qu'on pourrait croire... Au-del\u00e0 des paillettes, des projecteurs, des cols \u00ab pelle \u00e0 tarte \u00bb et des fans en d\u00e9lire, l'envers du d\u00e9cor, racont\u00e9 par Dave, a de quoi surprendre. \u00c9voquant avec beaucoup de sinc\u00e9rit\u00e9, d'humour et de distance l'\u00e9poque de succ\u00e8s immenses comme Du c\u00f4t\u00e9 de chez Swann ou Vanina, mais aussi son brusque d\u00e9clin au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 et son retour aussi r\u00e9jouissant qu'inattendu, notamment sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9 o\u00f9 son sens de l'autod\u00e9rision fait merveille, le chanteur nous entra\u00eene dans les coulisses pas toujours reluisantes du showbiz, les f\u00eates de l'\u00e9poque avant-sida, les galas et les gal\u00e8res qu'il a travers\u00e9es. Au passage, le livre brosse quelques portraits bien sentis de stars de l'\u00e9poque et r\u00e9v\u00e8le avec pudeur l'histoire d'amour qui unit depuis plus de trente ans Dave \u00e0 son parolier et compagnon Patrick Loiseau, lequel intervient \u00e9galement dans l'ouvrage pour amener sa vision des faits. Un livre sinc\u00e8re et attachant, pour tous ceux qui iraient bien refaire un tour du c\u00f4t\u00e9 des ann\u00e9es 70, revoir leurs premi\u00e8res amours.. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Dave", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Tenzin, Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95D91277-156C-425B-95E0-71A9F17EFFF1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tibet"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens", "name": "Tenzin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, les \u00e9chauffourr\u00e9es ont d\u00e9but\u00e9 vers 7h30. Dans le quartier de la Maladi\u00e8re, des manifestants ont mont\u00e9 des barricades qu'ils ont ensuite incendi\u00e9es", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4A3D4E64-E7AA-400B-B2D9-5DB30F972D8E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "vandalisme", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (8/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C51937DA-1308-42EC-A19A-6EF9916FB69D", "durationSec": 138, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bilan d'une matin\u00e9e de manifestations \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C559FCDA-335E-4598-91C4-6BF446712213", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve", "Lausanne"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["vandalisme", "r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour des concours et festivals internationaux \"Synth\u00e8se\" de Bourges 2003-04 (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1E6C2A02-2492-41BB-A986-1887A0A9262C", "thematicGeographicals": ["Bourges"], "durationSec": 5365, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique"], "excerpt": "Avec illustration musicale - tir\u00e9 des derni\u00e8res publications discographiques de la collection des \"Cultures \u00e9lectroniques\" et lecture des actes de l'Acad\u00e9mie internationale  annuelle de musique \u00e9lectroacoustique", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Duane Denison du groupe Tomahawk, au sujet de sa rencontre avec Mike Patton (Faith No More), de leurs influences et des nouveaux courants musicaux actuels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A15599F7-B54A-4870-9991-13CCCB0B09AE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1295, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tomahawk"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Tomahawk", "name": "Denison, Duane", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le groupe de Coppet au coeur de l'Europe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-913083C6-D445-4D74-9C82-0A26F5BEF968", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 4169, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant, Benjamin", "Groupe de Coppet", "Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "politique", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "1. Textes de la Comtesse de Boigne autour de la vie culturelle \u00e0 Coppet au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle. 2. Interview de Philippe Braillard, directeur de l'Institut Europ\u00e9en, dont le centre l\u00e9manique interdisciplinaire est install\u00e9 depuis peu au ch\u00e2teau de Coppet. 3. Entretien avec Etienne Hoffmann et Fran\u00e7ois Rosset. Lectures de textes de G. de Sta\u00ebl, B. Constant, Sismondi, Bonstetten et de Mme de Boigne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Ecole de fran\u00e7ais moderne de Lausanne et pr\u00e9sident de l'association Benjamin Constant", "name": "Rosset, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut europ\u00e9en", "name": "Braillard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur de l'Institut Benjamin Constant", "name": "Hoffmann, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain femme de lettre", "name": "Boigne, Madame de [Osmond, El\u00e9ore Ad\u00e8le d']", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9\u00e9crivain \u00e9crivain", "name": "Sismondi, Jean Charles L\u00e9onard Simonde", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Constant, Benjamin", "type": "Auteur"}, {"name": "Bonstetten, Charles-Victor de", "type": "Auteur"}, {"role": "femme de lettre", "name": "Sta\u00ebl, Germaine de", "type": "Auteur"}, {"name": "Boigne, [Comtesse de]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (5/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49F8910F-FA47-4C91-BDB5-655BB0323855", "durationSec": 111, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (9/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8946CCF2-CB0E-49BB-B0F5-233D4D37BBCE", "durationSec": 134, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (4/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B7F6F9E-EBBB-45AE-BD47-238442A52640", "durationSec": 108, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Thom Yorke, chanteur du groupe anglais Radiohead, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Hail to the thief\"", "id": "sound-B616B655-5BC8-4D7B-8423-2E33A92A122E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radiohead"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Radiohead", "name": "Yorke, Thom", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (2/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D57AFAC0-9AAB-4EA7-A592-2E8145554DC3", "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra de Quat'si\u00e8cles [Coproduction CRPLF] (21/40) : De Faust \u00e0 Pell\u00e9as : l'op\u00e9ra fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7A19764-F4F0-4446-BEAE-6C6276489CEE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massenet, Jules", "Bizet, Georges", "Gounod, Charles", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La seconde moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle est peut-\u00eatre la p\u00e9riode pendant laquelle l'op\u00e9ra a connu l'\u00e9volution la plus spectaculaire de son histoire, \u00e9volution ou m\u00eame r\u00e9volution si on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 Wagner, par exemple. En France, on sort du r\u00e8gne du Grand Op\u00e9ra, et l'\u00e9ventail s'ouvre, un \u00e9ventail tr\u00e8s large, avec quantit\u00e9 de nouvelles pistes qui sont trac\u00e9es par Gounod, par Bizet, par Massenet et quelques autres. En fait, c'est l'\u00e2ge d'or de l'op\u00e9ra fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Canada", "name": "Frawley, Maureen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, les autorit\u00e9s cantonales annoncent une adaptation des mesures polici\u00e8res, en fonction des \u00e9v\u00e9nements de la nuit. Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-86BD80D9-FEA9-4D2A-ABF1-538152F1CD46", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "vandalisme", "manifestation politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cet apr\u00e8s-midi, il y a une interdiction de manifester \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CC6FFA16-D280-4452-AEAA-7E111DFE9C3A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["vandalisme", "r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "membre du comit\u00e9 vaudois anti G8 et du comit\u00e9 de coordination de la manifestions", "name": "Grosset, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Tenzin, Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9327A627-D63C-47F7-A9D7-27022F294470", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tibet"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens", "name": "Tenzin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Tricentenaire de L\u00e9ninbourg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-090351C4-702E-46C2-8D13-278E5103FD47", "thematicGeographicals": ["Leningrad", "URSS", "Russie", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 5129, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "parodie"], "excerpt": "Emission pr\u00e9tenduement en direct de St-Petersburg et en l\u00e9ger diff\u00e9r\u00e9 de L\u00e9ningrad. Parodie du \"Kiosque \u00e0 Musique\", agr\u00e9ment\u00e9e d'une panne de transmission sauv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Daniel Robellaz. Les \u00e9l\u00e9ments musicaux sont des parodies de musique russe. Emission r\u00e9alis\u00e9e en temps r\u00e9el.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quelques 15'000 personnes se sont r\u00e9unies hier soir sur l'a\u00e9rodrome d'Annemasse pour assister au concert qui a clos le \"sommet pour un autre monde\". Interview de Sally Nyolo, chanteuse camerounaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39896B4A-24FF-4DE0-A774-286B75D17A5C", "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse camerounaise", "name": "Nyolo, Sally", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, dans le cadre des manifestations anti G8, des centaines de casseurs se sont attaqu\u00e9s \u00e0 des vitrines du centre-ville : Reportage d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C8A96B38-88AE-4731-BC4A-286FB759DE7F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La musique chorale au Tessin (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45AA994E-6EC7-44FA-8940-2BF1D413BA0E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "musique vocale", "direction chorale", "choeur"], "excerpt": "1. Pietro Bianchi : les chansons populaires tessinoises. 2. Diego Fasolis : \u00e9volution du Choeur de la Radio suisse - comparaison avec d'autres choeurs de radio (RIAS), sortir du r\u00e9pertoire traditionnel du choeur (musique baroque), diff\u00e9rence du travail entre professionnels et amateurs, le rayonnement du Choeur de la Radio sur les choeurs amateurs. 3. Luigi Marzola (+Luccia Toppi et Eike Theodori) : l'atelier de vocalit\u00e9 comme pr\u00e9paration \u00e0 chanter \u00e0 Cantemus. 4. Eros Beltraminelli : historique du Cantori ella Turrita, la s\u00e9lection des chanteurs/-euses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur de la Radio suisse", "name": "Fasolis, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Gruppo vocale Cantemus", "name": "Marzola, Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "musicien et producteur \u00e0 RSI", "name": "Bianchi, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Cantori della Turrita", "name": "Beltraminelli, Eros", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Tenzin, Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3037A539-036D-4973-96EE-F837D755DB82", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tibet"], "durationSec": 659, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens", "name": "Tenzin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter, philosophe : A propos de son ouvrage \"Fausse route\" (Ed. Odile Jacob, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38582B8A-2691-4357-91E1-DF1620AD19CA", "durationSec": 3178, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "La fausse route des f\u00e9ministes qui tentent d'imposer un nouvel ordre moral qui freine la marche ver l'\u00e9galit\u00e9 et renoue avec le s\u00e9paratisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, dans le cadre des manifestations anti G8, des centaines de casseurs se sont attaqu\u00e9s \u00e0 des vitrines du centre-ville : Interview d'une commer\u00e7ante, g\u00e9rante de la boutique \"Tally Weil\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FADDBEBA-9CCC-4916-A43E-E0528D187B9C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["vandalisme", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ante, g\u00e9rante de la boutique Tally Weil", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard, \u00e9crivain(e), \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Go\u00fbter chez Dieu\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1164A313-693D-4D72-AC61-DB516387C177", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice", "Hebrard, Frederique", "Velle, Louis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "couple (relation)", "\u00e9crivaine", "chanteur"], "excerpt": "\"A ce go\u00fbter, la m\u00e9moire fait revivre les \u00eatres, la m\u00e9moire efface la mort, il n'y a plus que l'amour, il n'y a plus que la vie. La vie, c'est d'abord celle de Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard et Louis Velle \u00e0 travers les s\u00e9parations et les retrouvailles. Et pour la premi\u00e8re fois, Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard parle de Maurice Chevalier, son ami, de leur longue relation. Elle \u00e9voque aussi la formidable m\u00e9m\u00e9, suffragette qui n'a jamais pu voler; F\u00e9lix, le divin p\u00e9p\u00e9 descendu de l'Olympe avec Chrysis, la jeune mill\u00e9naire ph\u00e9nicienne; ainsi que des travestis, des cardinaux, des sc\u00e9naristes, Andr\u00e9 Gide de retour d'URSS, Georges le cousin si beau tomb\u00e9 dans la boue de Verdun, les \u00e9crivains fondateurs de Vendredi\u00bfEt enfin Tybert qui sait tout ! Tybert qui fut un grand chat, comme on est un grand homme. Avec lui, avec ceux qu'on appelle \"les b\u00eates\" et qui comprennent la marche du monde et souffrent de la folie des hommes, Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard parle\u00bfde tout. Chacun se reconna\u00eetra dans ce voyage initiatique de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir\"\r\n\r\n\r\n\r\nFille de l'Acad\u00e9micien Andr\u00e9 Chamson, femme de Louis Velle, Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard est romanci\u00e8re. Ses romans et ses s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, La demoiselle d'Avignon, Un mari c'est un mari, Le mari de l'Ambassadeur, Le ch\u00e2teau des oliviers, sont de grands succ\u00e8s, tout comme ses r\u00e9cits autobiographiques La chambre de Goethe et La citoyenne. Elle a re\u00e7u pour Le Harem, le Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Hebrard, Frederique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Avant de se rendre \u00e0 Evian pour le sommet du G8, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, George W. Bush, s'est entretenu avec son homologue russe Vladimir Poutine \u00e0 St-P\u00e9tersbourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CBD862C3-11BD-4703-83E2-CF28A2FC544F", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Russie", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (3/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41AFD7C7-5CB5-4F6D-91F4-D5C84104FA80", "durationSec": 95, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale du journal en marge du d\u00e9but du sommet du G8 d'Evian", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-708E77AB-D7A4-4A8C-9568-FAF67F34BA19", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9union internationale", "vandalisme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant altermondialiste", "name": "voix anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse camerounaise", "name": "Nyolo, Sally", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement de justice, police et s\u00e9curit\u00e9", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membre du comit\u00e9 vaudois anti G8 et du comit\u00e9 de coordination de la manifestions", "name": "Grosset, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Evian", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Evian", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Russie", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Tenzin, Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C85CB8CA-CE47-43D1-BF0E-E988AB121E47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tibet"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens", "name": "Tenzin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (1/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A34A6F3-B5CF-4EFC-8AA0-4366A3EDBD51", "durationSec": 104, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Radiomaton en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de l'automne 2003 : Le point de vue des auditeurs sur la politique suisse donn\u00e9 via des c abines t\u00e9l\u00e9phoniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED23748-E0D7-4820-92E2-4D7B5189EA97", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1952, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "auditeurs (trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tronches de vie", "source": "siranau", "title": "Tronches de vie : Christiane Gugger (10/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAAC3D9C-F138-43CE-AB4B-02168F027519", "durationSec": 120, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gugger, Christiane"], "excerpt": "Pianiste au conservatoire et cr\u00e9atirce d'une organistation qui cr\u00e9e des oeuvres artisitques revendues pour la paix entre diff\u00e9rentes religions, Christiane Gugger parle musique, religion, philosophie et spiritualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gugger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION D'ART", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "EXPOSITION D'ART", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "B\u00c2TIMENT", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "EXPOSITION D'ART", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL", "COMMENT, BERNARD", "RITTER, MICHEL", "GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-167918", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "CAIRE, LE", "MILAN", "PLATEAU"], "durationSec": 4101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Milan, Le Caire : 20030601, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la pol\u00e9mique autour du directeur du centre culturel suisse de Paris, RITTER Michel, et du fonctionnement des centres culturels suisses en g\u00e9n\u00e9ral.", "title": "CENTRES CULTURELS SUISSES, COMMENT CA MARCHE ? - 03.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "MILAN", "MILAN", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE"], "visualCorporations": ["PRO HELVETIA"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "KHARMA, Janine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:00 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167862", "durationSec": 692, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour des concours et festivals internationaux \"Synth\u00e8se\" de Bourges 2003-04 (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C96D3E02-AAB0-4494-92D6-8A77BCF8A80F", "thematicGeographicals": ["Bourges"], "durationSec": 5787, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Avec illustration musicale - tir\u00e9 des derni\u00e8res publications discographiques de la collection des \"Cultures \u00e9lectroniques\" et lecture des actes de l'Acad\u00e9mie internationale  annuelle de musique \u00e9lectroacoustique", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la valse protocolaire des arriv\u00e9es des chefs d'Etats du G8, accueillis par Jacques Chirac, les travaux proprement dits vont commencer", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-395968A8-3DDA-4EF4-9B1D-883DD3669921", "thematicGeographicals": ["Evian"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Evian", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Lausanne et Gen\u00e8ve, journ\u00e9e de manifestations de protestation contre le sommet du G8 d'Evian : Edition sp\u00e9ciale de Forum", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-F5476197-B673-4E53-ACBA-7EC85586DB64", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve"], "durationSec": 2170, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "vandalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Forum social l\u00e9manique", "name": "Francis", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil genevois et observateur parlementaire", "name": "Brunier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Evian", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Carrard, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui tire un bilan positif pour la Suisse les discussions avec les chefs d'Etats des pays \u00e9mergents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F2FF34-2C68-4D9F-B85E-7B6E85608109", "durationSec": 87, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:55 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167942", "durationSec": 712, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "id": "asset-172267", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030601, itw du journaliste MALOVIC Dorian qui s'exprime sur la situation des religions chr\u00e9tiennes en Chine, et notamment de la religion catholique.", "title": "CHEMIN DE CROIX EN CHINE - 03.06.01", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CLEO FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 16:00 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172385", "durationSec": 440, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "MONDIALISATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "MONDIALISATION", "RELATIONS NORD SUD", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RELATIONS NORD SUD", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "RELATIONS NORD SUD", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "RELATIONS NORD SUD", "SC\u00c8NE DE RUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "RELATIONS NORD SUD", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["SARCLORET", "WADE, ABDOULAYE", "WADE, ABDOULAYE"], "id": "asset-166752", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : de 20030530 \u00e0 20030601, les altermondialistes ont pr\u00e9par\u00e9 leur propre salle de r\u00e9daction journalistique, dans la cave que leur a pr\u00eat\u00e9 le chanteur suisse SARCLORET. Ils se pr\u00e9parent \u00e0 couvrir eux-m\u00eames les manifestations contre le sommet du G8 d'Evian, vu qu'ils ne font pas confiance aux m\u00e9dias \u00e9tablis\n* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030601, duplex t\u00e9l\u00e9phonique avec le journaliste TSR FAURE S\u00e9bastien commentant en direct les incidents et violences entre manifestants altermondialistes et policiers dans les rues de Gen\u00e8ve, en marge de la grande manifestation contre le sommet du G8 d'Evian\n* Plateau : 20030601, itw du leader de l'association ATTAC France AGUITON Christophe qui s'explique sur la manifestation altermondialiste contre le sommet du G8 d'Evian et sur les incidents et les violences attenants\n* Dakar : 20030601, le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais WADE Abdoulaye essaie de sortir son pays et l'Afrique de la pauvret\u00e9 et de son \u00e9conomie de subsistance gr\u00e2ce au NEPAD (Nouveau partenariat pour l'Afrique) qui mise en grande partie sur les investissements du secteur priv\u00e9, et non plus sur les pr\u00eats ou les cr\u00e9dits des gouvernements \u00e9trangers. Il veut notamment pr\u00e9senter ces projets lors du Sommet \u00e9largi du G8 d'Evian, alias le G21.", "title": "LA CAVE SE REBIFFE // AFRIQUE : T'AS PAS UN BON PLAN ? - 03.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "PLATEAU", "SENEGAL", "LAUSANNE", "DAKAR", "DAKAR", "DAKAR", "DAKAR", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex avec Actu et avec le journaliste S\u00e9bastien Faure \u00e0 Gen\u00e8ve suite aux incidents ayant \u00e9maill\u00e9 la journ\u00e9e de manifestation contre le G8"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA (FOOTBALL)", "PORTRAIT", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LNA (FOOTBALL)", "CLUB SPORTIF", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BOWLING (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ALBERT II DE MONACO", "MONTOYA, JUAN PABLO", "RAINIER III DE MONACO", "HEIDFELD, NICK", "HENIN, JUSTINE", "SCHNYDER, PATTY", "HENIN, JUSTINE", "SCHNYDER, PATTY", "FORGET, GUY", "FEDERER, ROGER", "SIMONI, GILBERTO", "SIMONI, GILBERTO", "SIMONI, GILBERTO", "SIMONI, GILBERTO", "REY, ALEXANDRE", "YAKIN, HAKAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "VONLANTHEN, JOHAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "KOLLER, MARCEL", "ZIEGLER, RETO", "GROSS, CHRISTIAN", "KOLLER, MARCEL", "CELESTINI, FABIO", "MUELLER, PATRICK", "CELESTINI, FABIO", "PONT, MICHEL", "MUELLER, PATRICK", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-166423", "durationSec": 2710, "mediaType": "video", "title": "03.06.01", "visualGeographicals": ["MONACO", "MONACO", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "MILAN", "LATIUM", "ITALIE", "MILAN", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE", "GENEVE", "FRANCE", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "SAUBER", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PILLAGE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "VIOLENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "VIOLENCE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PILLAGE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "VIOLENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "SPOERRI, MICHELINE", "RECHSTEINER, URS", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "HU JINTAO", "BLAIR, TONY", "BERLUSCONI, SILVIO", "CHIRAC, JACQUES", "KOIZUMI, JUNICHIRO", "COUCHEPIN, PASCAL", "BOVE, JOS\u00c9"], "id": "asset-152973", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ANNEMASSE", "EVIAN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "THONEX", "GAILLARD", "THONEX", "GAILLARD", "GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "VANDALISME", "ARRESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "PONT", "ACCIDENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["SPOERRI, MICHELINE", "RECORDON, LUC", "ABDALLAH D'ARABIE SAOUDITE", "ANNAN, KOFI", "COUCHEPIN, PASCAL", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "CALMY-REY, MICHELINE", "ABDALLAH D'ARABIE SAOUDITE", "LEUENBERGER, MORITZ", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "ZIEGLER, JEAN", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-152974", "durationSec": 2348, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "AUBONNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "THONEX", "GAILLARD", "GENEVE", "THONEX", "GAILLARD", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "GAILLARD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 03.06.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-152986", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-169463", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167286", "durationSec": 181, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 11:15 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165783", "durationSec": 1089, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 09:00 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-165779", "durationSec": 886, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "AFFRONTEMENT DE RUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "AFFRONTEMENT DE RUE"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "WEISS, PIERRE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-168876", "durationSec": 3598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030601 et archives, d\u00e9bat public anim\u00e9 par MAYENCOURT Judith \u00e0 l'occasion de l'ouverture du sommet du G8 d'Evian. Les invit\u00e9s s'interrogent sur les enjeux du G8 notamment en terme de pouvoirs, d'opportunit\u00e9s, d'ouverture vers les pays d'Afrique et des sujets qui seront abord\u00e9s. Ils d\u00e9batent \u00e9galement sur les manifestations altermondialistes et les casseurs qui s'y sont m\u00eal\u00e9s. Globalement, ils souhaiteraient un sommet plus modeste et plus discret.", "title": "G8 : JOUR J ! - 03.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "AFFRONTEMENT DE RUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 15:00 SPECIAL G8 - 03.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154317", "durationSec": 600, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Tenzin, Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EFB936A-A5D8-4B1A-817D-8FA55534FE8B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tibet"], "durationSec": 546, "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tib\u00e9taine exil\u00e9e \u00e0 Bottens", "name": "Tenzin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "CHRISTIANISME", "CHRISTIANISME", "CHRISTIANISME"], "id": "asset-168300", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "ASIE", "BRESIL", "SAO PAULO"], "durationSec": 989, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, ASIE, USA, SUISSE, BRESIL, Martigny, Sao Paulo : 20030601 et archives, rencontre avec la pr\u00e9sidente et fondatrice du mouvement communautaire chr\u00e9tien Focolari LUBICH Chiara qui \u00e9voque sa foi en Dieu, la philosophie du mouvement ainsi que les actions entreprises par ce dernier dans le Monde entier.", "title": "CHIARA LUBICH OU LA MONDIALISATION DE L'AMOUR ! - 03.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUISSE", "ASIE", "BRESIL", "MARTIGNY", "SAO PAULO"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2003-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "Un permis pour L\u00fcthi", "imageURL": "http://www.rts.ch/6238814.image", "id": "ece-6238815", "durationSec": 117, "publicationDate": "2003-05-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune espoir du motocyclisme suisse Thomas L\u00fcthi passe son permis moto.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6238815", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6238815"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Heinz Holliger dirige Koechlin : Portrait du compositeur vaudois Pierre Maurice / Portrait du clarinettiste Eduard Brunner / Les Suissitudes de Pierre Mari\u00e9tan (Appenzel RI)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-4FE65A04-DDFF-4B80-BA7E-48E8D290F6BD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Appenzel (RI)"], "durationSec": 7156, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles", "Brunner, Eduard", "Holliger, Heinz", "Maurice, Pierre"], "thematicThemes": ["clarinette", "compositeur", "instrumentiste", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Brunner, Eduard", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR 1991)", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les hommes battus. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-936B3C97-4696-452A-B866-C7A905A9F0E5", "durationSec": 1348, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "homme battu"], "excerpt": "\"Rencontre avec Sophie Torrent, auteure de \"L'homme battu, un tabou au coeur du tabou\", paru aux Presses Options Sant\u00e9. T\u00e9moignage \u00e9galement d'un homme battu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Torrent, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "homme battu", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les quelques 250 cyclistes partis de Berne pour protester contre le somment du G8 et la mondialisation ont manifest\u00e9 devant le si\u00e8ge de Nestl\u00e9 \u00e0 Vevey : A cette occasion le conseiller d'Etat vaudois, Pierre Chiffelle, s'est fait entartr\u00e9 en raison de sa politique de renvoi des requ\u00e9rants d'asile. Interview de Pierre Chiffelle, qui reste ouvert \u00e0 la discussion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656A2A54-F41C-496C-A41D-B836D5DFBEC8", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chiffelle, Pierre", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le labyrinthe de Ropraz. Visite avec Alain Gilli\u00e9ron, directeur de la Fondation l'Estr\u00e9e                                    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1E69533-9CAF-4DFF-89D0-6D632CBD528A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ropraz", "Vaud"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "histoire", "19e si\u00e8cle", "canton"], "excerpt": "Visite d'un labyrinthe historique \u00e0 la fondation l'Estr\u00e9e \u00e0 Ropraz (Jorat) constitu\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'acte de m\u00e9diation dans le cadre de la comm\u00e9moration organis\u00e9e par l'\u00e9tat de Vaud, vision historique de cette p\u00e9riode par Alain Gilleron, de tr\u00e8s nombreux textes d'auteurs de l'\u00e9poque (19e si\u00e8cle) qui d\u00e9crivent la Suisse et sa mentalit\u00e9 et replace le contexte de l'acte de m\u00e9diation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation l'Estr\u00e9e", "name": "Gilli\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident russe, Vladimir Poutine, a accueilli hier \u00e0 St-P\u00e9tersbourg les principaux chefs d'Etat et de gouvernement des pays industrialis\u00e9s : Il a d\u00e9nonc\u00e9 de qu'il a appel\u00e9 \"le mur de Schengen\", s\u00e9parant l'Europe de la Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-483E7A4C-1896-45D1-8DBE-6F3794343201", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "Russie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Russie", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Yves Duteil, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79780052-4953-426B-96CC-0A36BCAD9AEA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duteil, Yves"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Duteil, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : J\u00e9r\u00f4me Meizoz \"Jours rouges\" (Ed. d'En Bas, 2003), Michel Contat \"Les Musiciens du samedi soir\" (Ed. Zo\u00e9, 2003), Zahia Rahmani \"Moze\" (Ed. Sabine Wespieser, 2003), Tahar Ben Jelloun \"Amours sorci\u00e8res\" (Ed. du Seuil, 2003) et Imre Kertesz \"Le chercheur de traces\" (Ed. Actes Sud, 2003)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4F4DC1C6-7F3B-4A4F-A786-A8E90E6BE195", "durationSec": 3259, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rahmani, Zahia", "Contat, Michel", "Ben Jelloun, Tahar", "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "Kertesz, Imre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 Dimanche.ch", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Temps", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "La fin de Swiss est programm\u00e9e si la compagnie ne pr\u00e9sente pas un plan de restructuration cr\u00e9dible : Entretien avec Thomas von Ungern, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne qui fustige la passivit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans cette affaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9121F41D-4C4E-4B0F-9C5F-F327C3396ADD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["faillite", "licenciement", "transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ungern-Sternberg, Thomas von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 03.05.31", "visualThemes": ["MINISTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-167250", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "COMPILATION - 03.05.31 SEMAINE 22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-168360", "durationSec": 1006, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "PRISON", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "HALLYDAY, JOHNNY", "VARTAN, SYLVIE", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY", "VILARD, HERVE", "REGINE", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY", "VARTAN, SYLVIE", "VARTAN, SYLVIE", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-161269", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3836, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030531 et archives, entretien avec le chanteur HALLYDAY David qui \u00e9voque, avec WARLUZEL Dominique, la carri\u00e8re de ses parents les chanteurs HALLYDAY Johnny et VARTAN Sylvie, \u00e0 l'occasion du 60 \u00e8me anniversaire de HALLYDAY Johnny.", "title": "HALLYDAY.CH - 03.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "SUISSE", "PARIS", "PARIS", "BOCHUZ", "PLATEAU", "PARIS", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MON ENFANT CULTIVE SA RESSEMB - 03.05.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161335", "durationSec": 4970, "publicationDate": "2003-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}