{"response": {"numFound": 10490, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des centaines d'Irakiens quittent Amman pour rejoindre leurs familles ou se battre en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B49E1609-D818-438E-A3FF-CE93E541F81F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Jordanie"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakiens partant vers l'Irak", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "anonyme", "name": "voix diverse", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "SCENE SUISSE : URBAN DRUM AND BASS ET MUSHROOMS - 03.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168007", "durationSec": 1532, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le bateau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D5C27F7-F061-44E4-96FB-8C4C452F8BF1", "durationSec": 106, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "\"Le Tour d'\u00e9crou\" de Benjamin Britten au B\u00e2timent des Forces Motrices pour le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1F9E731D-0CFC-414E-B02F-98233B6C1118", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Britten, Benjamin"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tate, Jeffrey", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Brieger, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "REFLEXIONS AUTOUR D'UN CONFLIT : HISTOIRE ET CONTEXTE DE LA GUERRE EN IRAK - 03.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-167950", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2765, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030327, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de l'histoire et du contexte de la guerre en Irak.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 03.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161078", "durationSec": 514, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ27 - 03.03.24 - 03.03.28 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161069", "durationSec": 209, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : MA MAISON : CONNECTICUT - 03.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168179", "durationSec": 472, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "MONSIEUR N - 03.03.24 AU 03.03.28 SEMAINE 13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164259", "durationSec": 251, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER-G", "PROGRAMME LIBRE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "ART DRAMATIQUE", "OBS\u00c8QUES", "BOMBARDEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "BIVER, MARC", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-164295", "durationSec": 2317, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DAVOS", "VERBIER", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "JORDANIE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "HC DAVOS", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164202", "durationSec": 209, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CONFLIT ARM\u00c9", "RECONSTRUCTION", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CONFLIT ARM\u00c9", "RECONSTRUCTION", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RECONSTRUCTION", "INCENDIE", "P\u00c9TROLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE"], "id": "asset-164293", "durationSec": 2115, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.27", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "CANADA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LONDRES", "IRAK", "USA", "IRAK", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LUGANO", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC LUGANO", "FC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.27", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164292", "durationSec": 1127, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.27", "visualThemes": ["SCULPTURE", "ALUMINIUM", "URBANISME", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHANVRE (PLANTE)", "JUGE", "CHANVRE (PLANTE)", "JUGE", "PLANTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "PROC\u00c8S", "SOURD", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "COUTURE", "ADOLESCENT", "MARGINALIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "MONTHEY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164248", "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["MORIN, EDGAR"], "id": "asset-167230", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20030200, entretien avec le philosophe et sociologue MORIN Edgar qui \u00e9voque, avec la journaliste BELILOS Marl\u00e8ne, son identit\u00e9 multiple, son parcours politique, les th\u00e8mes qui fondent sa r\u00e9flexion et qui sont \u00e0 la source de \"La m\u00e9thode\", notion qu'il d\u00e9veloppe dans plusieurs de ces livres.", "title": "EDGAR MORIN PAR MARLENE BELILOS - 03.03.27", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORIN, EDGAR"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Tony Blair et George Bush qui souhaitent la reprise imm\u00e9diate du programme \"p\u00e9trole contre nourriture\" : Extraits des discours de George Bush et Tony Blair", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BDAF4FF4-7B53-44C9-99AB-02058446F527", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "alimentation", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "GUERRE D'IRAK", "AUDIOVISUEL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PRESSE", "PACIFISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "AMBASSADE", "P\u00c9TROLE"], "visualPersons": ["CORBYN, JEREMY", "CORBYN, JEREMY", "TALABANI, JALAL"], "id": "asset-169750", "thematicGeographicals": ["USA", "KURDISTAN", "IRAK"], "durationSec": 5280, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030327, pour parler de l'entr\u00e9e en guerre des USA en Irak, MONNAT, Daniel re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le responsable des R\u00e9publicains am\u00e9ricains en Europe PINGEON Robert et le po\u00e9te irakien AL HAMDANI Salah\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20030327, \u00e9tude comparative de la couverture m\u00e9diatique des diff\u00e9rentes cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision de l'entr\u00e9e en guerre des am\u00e9ricains en Irak\n* Londres : 20030327, malgr\u00e9 l'entr\u00e9e en guerre du Royaume-Uni aux c\u00f4t\u00e9s des am\u00e9ricains en Irak, l'opposition s'organise traduisant la division de l'opinion publique anglaise\n* New York : 20030327, entr\u00e9e depuis 6 mois \u00e0 l'ONU, la Suisse joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans les coulisses du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. L'ambassadeur de Suisse \u00e0 l'ONU pr\u00e9sente l'action des diplomates suisses pour \u00e9viter l'entr\u00e9e en guerre des am\u00e9ricains en Irak\n* IRAK, USA, Kurdistan : 20030327, portrait des forces d'opposition au r\u00e9gime du pr\u00e9sident irakien HUSSEIN Saddam. Ils sont pr\u00eats \u00e0 relever le d\u00e9fi de gouverner apr\u00e8s la chute du dictateur irakien.", "title": "CRISE IRAKIENNE : EMISSION SPECIALE - 03.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "NEW YORK", "IRAK", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KURDISTAN"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2003-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le paysage religieux de l'Irak de Saddam (2/2) : Menaces sur les chr\u00e9tiens d'Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-038A550D-2A56-49E0-A1F7-31257B3001E0", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 2169, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "religion et croyances", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques", "name": "Yacoub, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur (3/5) : La dollarisation", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-29F0C9AF-4A23-4DED-AB32-32FAF29DBC24", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "population rurale", "politique mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Vuillermoz, Sam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Le canap\u00e9 (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FA6798F-BDC9-4705-A013-779D86015774", "durationSec": 126, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : La culpabilit\u00e9 des petits bonheurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F393CB39-30DC-4ABC-9AF2-5E8B777EC9FF", "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "mal de vivre"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "alternativeExcerpt": ["Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie."], "alternativeTitle": ["Les grandes recettes du malheur : La culpabilit\u00e9 des petits bonheurs / SIR_2003-03-26_grandes-recettes-du-malheur_F393CB39-30DC-4ABC-9AF2-5E8B777EC9FF / Les grandes recettes du malheur : La culpabilit\u00e9 des petits bonheurs", "Grandes recettes du malheur - 26.03.2003"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672510", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne s'est trouv\u00e9e divis\u00e9e sur la crise irakienne : Seule une d\u00e9fense commune permettra une politique ext\u00e9rieure commune. Interview de Louis Michel, le ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B1D19D9-F31B-4BE4-834B-BC29CE7B1A35", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "institution europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Michel, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une d\u00e9claration de Georges Bush sur la base a\u00e9rienne de Mac Dill au sujet de la progression des troupes am\u00e9ricaines en Irak", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0B19E9D8-72D3-47C1-B54A-2584BB23989D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "voix anonyme", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Le tort qui tue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EFBDCF9-C16B-4BA5-8142-2683FF965C65", "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole jud\u00e9o-russe de violon (3/5) : Zimbalist, Seidel et les \u00e9trangers", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-60C7CE26-FE31-4296-856A-F6C1773FB450", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hansen, Cecilia", "Seidel, Toscha", "Menges, Isolde", "Zimbalist, Efrem"], "thematicThemes": ["violon", "musique klezmer", "juda\u00efsme", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien klezmer", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les vendanges de Montesquieu : Entretien avec Jean Lacouture, auteur de \"Montesquieu, les vendanges de la libert\u00e9\" (Ed. du Seuil, 2003)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-26C6C159-342B-4D63-B6B0-957CB444D076", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montesquieu"], "thematicThemes": ["viticulture", "\u00e9crivain", "philosophie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Culture viticole et relativisme se marient \u00e9tonnamment bien dans l'oeuvre de Montesquieu, notamment dans \"Les Lettres persanes\" et \"L'Esprit des lois\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, biographe", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collabortrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'Edgard Var\u00e8se. Lettres \u00e0 Andr\u00e9 Jolivet (3/5) : Avril-ao\u00fbt 1934", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B588F9E4-40A0-4DE5-8B20-BDBB4D2461C5", "durationSec": 1087, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jolivet, Andr\u00e9", "Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "correspondance litt\u00e9raire", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Var\u00e8se, Edgard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Le jardin d'enfance de Colette a disparu sous les nouvelles constructions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAF89D3B-9A8A-41A2-B656-8397ED213132", "durationSec": 424, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lo Russo, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "CINEMA // PUBLIVORES 2003 - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154571", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRIPPA, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GAG - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168375", "durationSec": 288, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : C'est le printemps ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4617F42A-C4A9-4AAB-BEC0-01C0941D1C4E", "durationSec": 188, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161212", "durationSec": 831, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153315", "durationSec": 662, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "TOURNOI (TENNIS)", "PROGRAMME COURT"], "visualPersons": ["THURRE, L\u00c9ONARD", "GYGAX, DANIEL", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "REY, ALEXANDRE", "RYF, CLAUDE", "YAKIN, HAKAN", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "FEDERER, ROGER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-164291", "durationSec": 2142, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.26", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "WIL", "BERNE-VILLE", "NOUVELLE-ECOSSE", "LUCERNE", "KEY BISCAYNE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC ZURICH", "FC WIL 1900", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "LA 25EME HEURE - 03.03.24 AU 03.03.28 SEMAINE 13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164258", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MOUSSA, AMR"], "id": "asset-164290", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.26", "visualGeographicals": ["DOHA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "VIRGINIE", "AMMAN", "JORDANIE", "CAIRE, LE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-164320", "thematicGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Grand-Lancy : 20030326 et archives, entretien avec le footballeur valaisan FOURNIER S\u00e9bastien, joueur du Servette FC et ancien international suisse. FOURNIER S\u00e9bastien est actuellement bless\u00e9. Il revient sur les faits marquants de sa carri\u00e8re et sur cette p\u00e9riode d'inactivit\u00e9.", "title": "PASSION FOOT : SEBASTIEN FOURNIER - 03.03.26", "visualGeographicals": ["VADUZ", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "ALLEMAGNE", "ESPAGNE", "FRANCE", "ANGLETERRE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-169115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030326, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jours pour parler de la couverture par les m\u00e9dias de la guerre en Irak.", "title": "REFLEXIONS AUTOUR D'UN CONFLIT : LES MEDIAS DANS LA GUERRE EN IRAK - 03.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9di\u00e9e au journaliste TSR Fr\u00e9d\u00e9ric Neumann"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164618", "durationSec": 676, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164201", "durationSec": 294, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "ALDER, JENS"], "id": "asset-164289", "durationSec": 1006, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 03.03.26", "visualGeographicals": ["KEY BISCAYNE", "SION", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JOUET DANGEREUX", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "BOIS", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "BOIS", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "DISQUE COMPACT", "R\u00c9GIE SON", "PRIVATISATION", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "PRIVATISATION", "CENTRE THERMAL", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "TIMBRE-POSTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-164244", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 03.03.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BERNE", "FRIBOURG", "DUILLIER", "VEVEY", "LAVEY-LES-BAINS", "LAUSANNE", "DELEMONT", "EPLATURES, LES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUE CACHENT NOS REVES LES + FOUS? - 03.03.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-168736", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168731", "durationSec": 297, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["CLONAGE", "TAUREAU", "SPERME", "TAUREAU", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "CLONAGE", "TAUREAU", "CLONAGE", "CELLULE SOUCHE", "CLONAGE", "CELLULE SOUCHE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CLONAGE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "\u00c9NERGIE", "CIMENT", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "POLLUTION", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN"], "id": "asset-167906", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "USA", "CHAMONIX", "FULLY", "GENEVE-VILLE", "ANTARCTIQUE", "BERNE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "LONDRES", "QUEBEC", "VALAIS", "LAUSANNE", "REUCHENETTE, LA"], "durationSec": 4298, "mediaType": "video", "excerpt": "* Qu\u00e9bec, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Lausanne : 20030326, apr\u00e8s la reproduction par ins\u00e9mination artificielle pour les animaux d'\u00e9levage, le clonage reproductif animal est devenu une r\u00e9alit\u00e9. Un exemple est donn\u00e9 avec le clonage d'un l\u00e9gendaire taureau, appel\u00e9 Starbuck, au Qu\u00e9bec. Les industriels tentent d'obtenir l'autorisation de commercialiser les animaux clon\u00e9s et leurs produits d\u00e9riv\u00e9s. La recherche m\u00e9dicale s'int\u00e9resse de son c\u00f4t\u00e9 au clonage th\u00e9rapeutique qui consiste \u00e0 produire des cellules souches embryonnaires ensuite utilis\u00e9es pour cr\u00e9er de nouveaux tissus humains\n* USA, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville, Bienne : 20030326, la cryptologie quantique conna\u00eet de nouvelles applications pratiques avec la prolif\u00e9ration des nouveaux moyens de t\u00e9l\u00e9communication. Il s'agit d'assurer la transmission de donn\u00e9es confidentielles en toute s\u00e9curit\u00e9, comme par exemple dans le cas du commerce \u00e9lectronique. Les nouvelles technologies quantiques pourraient \u00e9galement conduire \u00e0 de nouvelles m\u00e9thodes de cryptage\n* Londres, Valais, Fully, Berne-ville, La Reuchenette : 20030326, les climatologues du Centre Hardley de Londres ont acquis quelques certitudes en mati\u00e8re de changements climatiques. En 2100, le climat sur terre sera modifi\u00e9 avec un r\u00e9chauffement global de la temp\u00e9rature du globe et une augmentation du volume global des pr\u00e9cipitations. La premi\u00e8re cause de ces changements, ce sont les gaz \u00e0 effet de serre. Au niveau r\u00e9gional, les pr\u00e9dictions sont plus difficiles \u00e0 r\u00e9aliser comme on peut le voir en Valais\n* ANTARCTIQUE, Chamonix, Haute-Savoie : 20030326, l'exploratrice fran\u00e7aise DE LA FERRIERE Laurence a travers\u00e9 \u00e0 pied l'Antarctique, parcourant en solitaire une distance de 3000 kilom\u00e8tres. Elle t\u00e9moigne de cette exp\u00e9rience extraordinaire\n* Valais : 19560000, un garagiste de Sion a mis au point une voiture fonctionnant au gaz. Lors d'un dimanche sans voitures, il a donc pu tout de m\u00eame conduire son automobile.", "title": "CLONAGE MODE D'EMPLOI // QUI NOUS BROUILLE L'ECOUTE ? // CLIMAT 2050 : RUMEURS\nOU VERITES - 03.03.26", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "USA", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LONDRES", "VALAIS", "FULLY", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "REUCHENETTE, LA", "CHAMONIX", "ANTARCTIQUE", "CHAMONIX", "ANTARCTIQUE", "ANTARCTIQUE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "ANTARCTIQUE", "CHAMONIX", "VALAIS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" clonage reproductif d'animaux d'\u00e9levage et notamment du c\u00e9l\u00e8bre taureau Starbuck I"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / CHAMPIONNAT SUISSE DE SKI A VERBIER - 03.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168871", "durationSec": 403, "publicationDate": "2003-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Grandes recettes du malheur", "title": "Les grandes recettes du malheur : La culpabilit\u00e9 des petits bonheurs", "id": "ece-3672508", "durationSec": 94, "publicationDate": "2003-03-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672508"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'Edgard Var\u00e8se. Lettres \u00e0 Andr\u00e9 Jolivet (2/5) : New York, d\u00e9cembre 1933", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-96BFF0DE-BD2B-4229-A425-34495D40843C", "durationSec": 1237, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jolivet, Andr\u00e9", "Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Var\u00e8se, Edgard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur (2/5) : Le chamanisme", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0BF947D1-E5CB-4A1A-AC2D-3A943C470C44", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "chamanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Narby, Jeremy", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Vuillermoz, Sam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : Les moyens de la fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96EE0BC5-EA64-4EF6-BA44-A41FCBBA8AB0", "durationSec": 95, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Le groupe suisse Sina & Stucky, musiciennes venant du Haut-Valais : Dans le cadre du Cully Jazz Festival 2003", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33248344-E83B-4E0A-8744-A734F0F2619A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sina &amp; Stucky"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne valaisanne", "name": "Stucky", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne valaisanne", "name": "Sina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Raymond qui, en avion, se laisse surprendre par l'innocence d'une petite fille...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4BBCE44-8DF2-4550-9A4F-B47A92CD6675", "durationSec": 461, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Brugger, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Journal de guerre de Fran\u00e7ois Gross", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F15B32A-F004-4930-A2CA-5D485B0BD84D", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 2665, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)"], "excerpt": "R\u00e9action au d\u00e9but de la 2\u00e8me guerre d'Irak : 14 chroniques de Fran\u00e7ois Gross diffus\u00e9es dans la Matinale d'Espace2 : 1er avril: Les journalistes \"embedded\"... De quoi s'agit-il ?  - 02 avril : Le plan des Am\u00e9ricains pour l'apr\u00e8s-guerre...  - 03 avril: Que les na\u00effs ouvrent les yeux, il serait temps. - 04 avril: Qui combattent-ils, les soldats am\u00e9ricano-britanniques?  - 07 avril: Combien faut-il de temps pour \u00e9trangler une ville de pr\u00e8s de 5 millions d'habitants?  - 08 avril: Seul Londres, en Europe, donne une id\u00e9e des dimensions de Bagdad  - 10 avril: L'essentiel est accompli, mais tout n'est pas dit...  - 11 avril: Autant que de bombes, l'Irak est sous un feu nourri de d\u00e9clarations  . - 14 avril: Les tr\u00e9sors de l'Irak saccag\u00e9s par les pilleurs  . - 15 avril: Une guerre qui s'\u00e9teint... Une p\u00e9riode politique de tous les dangers s'allume  . - 25 mars: Path\u00e9tique, Tony Blair, en Hamlet de chez Guignol...  - 26 mars: L'Irak se d\u00e9robe aux simplifications. Mais hier soir, sur Arte...  - 27 mars: Les grands couturiers de la communication ont d\u00fb tirer la sonnette d'alarme...   - 31 mars: \u00e7a cafouille... L'Etat-Major am\u00e9ricain annon\u00e7ait une pause... ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Hatman contre Hatman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F0A33C7-0C17-4958-9AE2-B04224B61C4F", "durationSec": 106, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit d'une nuit aux services des urgences de l'h\u00f4pital Al Kindy \u00e0 Bagdad militaires irakiens ont \u00e9t\u00e9 faits prisonniers, et qui se veut optimiste pour la suite des op\u00e9rations : Les victimes sont en \u00e9tat de choc \u00e0 la suite des bombardements", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D6692C87-7F85-4AB9-9907-0A4A5C8EE970", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "h\u00f4pital", "douleur (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "H\u00e9nin, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole jud\u00e9o-russe de violon (2/5) : De la Tradition, mais pas trop!", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D5319173-940E-47BE-8336-1F858DD0F59F", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heifetz, Jascha", "Elman, Mischa"], "thematicThemes": ["musique klezmer", "juda\u00efsme", "musique classique", "violon", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien klezmer", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Soleil (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC6A7433-5CFD-4169-AF86-555BC2B4BAD1", "durationSec": 102, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les mines et les sous-munitions utilis\u00e9es par les troupes am\u00e9ricaines et britanniques et qui font des victimes dans leur propre rang : Interviews de Claude Depagne, sp\u00e9cialiste belge du d\u00e9minage travaillant pour le gouvernement koweitien et Andres Kruesi, responsable du CICR \u00e0 Bassorah, actuellement \u00e0 Koweit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-419ED986-F1F9-4E0C-BCAF-535F4D4FC6D8", "thematicGeographicals": ["Koweit", "Irak"], "durationSec": 357, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombe \u00e0 fragmentation", "d\u00e9minage", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du CICR \u00e0 Bassorah", "name": "Kruesi, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste belge du d\u00e9minage", "name": "Depagne, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sex In Ze Kiki", "source": "siranau", "title": "Sex In Ze Kiki : La St-Roger ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E37635EC-E64A-4B3A-BBA2-4346A9937AA2", "durationSec": 157, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parodie de la s\u00e9rie Sex And The City en version masculine.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "INFOS : IRAK / SOSIE SADDAM / WALKMAN SONY / BILLET CFF / PINOCCHIO - 03.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168766", "durationSec": 517, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ali, jeune \u00e9tudiant d'origine libanaise, qui estime que les Irakiens ne sont pas si divis\u00e9s que cela face aux Am\u00e9ricains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A650717D-B458-418F-802F-861845AEF8E2", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune \u00e9tudiant libanais", "name": "Ali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "HOCKEY SUR GLACE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["ZABEL, ERIK", "ZBERG, BEAT", "STYGER, NADIA", "BERTHOD, SYLVIANE", "REY-BELLET, CORINNE", "DEFAGO, DIDIER", "BORGHI, CATHERINE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-164288", "durationSec": 2014, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.25", "visualGeographicals": ["CATALOGNE", "VERBIER", "LUGANO", "DAVOS", "VERBIER"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "CP BERNE", "HC DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI EST LE PLUS GRAND SEDUCTEUR EUROPEEN? - 03.03.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-164312", "durationSec": 3101, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Big Mohoj Show", "source": "gico", "title": "MUSIQUE // SPORTS FUN - 03.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-167103", "durationSec": 1279, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUCHER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAYESTEMEHR, Sacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "PINOCCHIO - 03.03.24 AU 03.03.28 SEMAINE 13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-164257", "durationSec": 246, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "LOGO", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION"], "visualPersons": ["BENIGNI, ROBERTO", "DOSE, ANDR\u00c9", "LONGCHAMP, CLAUDE"], "id": "asset-164287", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 03.03.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "APPROVISIONNEMENT EN EAU"], "id": "asset-167945", "durationSec": 2944, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20030325, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la guerre en Irak dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Libert\u00e9 de l'Irak\" et plus particuli\u00e8rement sur le r\u00f4le et l'activit\u00e9 du CICR.", "title": "REFLEXIONS AUTOUR D'UN CONFLIT : LE CICR - 03.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "IRAK"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 03.03.25", "visualThemes": ["RUE PI\u00c9TONNE", "COMMERCE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "EMPLOI", "JOURNAL", "DIFFAMATION", "PROC\u00c8S", "RALLYE AUTOMOBILE", "FEMME", "RALLYE AUTOMOBILE", "FEMME", "RALLYE MOTOCYCLISTE", "FRESQUE", "H\u00d4TEL", "DISQUE COMPACT"], "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY", "VAUD", "MAROC", "DEVELIER", "FRANCE", "MORAT", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-164243", "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 03.03.25", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ARTISTE PEINTRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["AMMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-164286", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MAGNET - 03.03.24 - 03.03.28 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-166893", "durationSec": 435, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164199", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARKETING", "IMPRIMANTE", "POUP\u00c9E", "SPOT PUBLICITAIRE", "MARKETING", "MARKETING", "AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "AUTOMOBILE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "AUTOMOBILE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-168747", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "GENEVE", "PENEY (GE)", "RAPPERSWIL (SG)", "PAYS-BAS", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Rapperswil (SG) : 20030325, explications et exemples du marketing Lock In. Cette technique permet de vendre \u00e0 faible co\u00fbt un objet de base mais dont les recharges sont tr\u00e8s ch\u00e8res. Elle a pour but de fid\u00e9liser un client et de l'emp\u00eacher \u00e0 changer de marque\n* Plateau, Gen\u00e8ve, Peney (Ge), Ecublens, PAYS-BAS : 20030325, enqu\u00eate sur le traitement et le recyclage des automobiles. Le plus souvent des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es sont revendues au d\u00e9tail mais il n'existe pas encore de solution v\u00e9ritable pour les pi\u00e8ces polluantes.", "title": "CAISSE A LA CASSE : QUI PASSE A LA CAISSE / LOCK IN - 03.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "RAPPERSWIL (SG)", "GENEVE", "PENEY (GE)", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "PAYS-BAS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ25 - 03.03.24 - 03.03.28 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169790", "durationSec": 240, "publicationDate": "2003-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur (1/5) : Le mouvement indig\u00e8ne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-04885648-5E88-462E-B9B4-44F3858DD364", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur d'InfoSud", "name": "Wermus, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Vuillermoz, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les m\u00e9moires de Hatman", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9moires de Hatman : Comment on fait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCC85496-DEAB-4DA9-ADDC-45415E99F9AF", "durationSec": 96, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 ayant pris sa retraite au sommet de sa gloire raconte ses m\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le paysage religieux de l'Irak de Saddam (1/2)", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-6D36BD9D-FDD2-48B9-9B9E-45FCAC511110", "thematicGeographicals": ["Irak", "Irak"], "durationSec": 2168, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "islam", "politique", "la\u00efcit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Alili, Rochdy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur [Version compil\u00e9e] (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B2F4CE20-C53D-40FE-AFDF-37AFEFFCA821", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "lutte politique", "population rurale", "chamanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, directeur d'InfoSud", "name": "Wermus, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Vuillermoz, Sam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9barquement de forces sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines sur l'a\u00e9roport de Bakrajo a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 officiellement cette nuit : Interview d'un habitant du Kurdistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5C26861-B2AE-4CF7-87BD-C2286CD6FD9A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Turquie", "Kurdistan", "Irak"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant du Kurdistan", "name": "voix diverse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Turquie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les alertes a\u00e9riennes se succ\u00e8dent \u00e0 Koweit City, mais les Koweitiens continuent de travailler : Interview de Claude Depagne, ressortissant belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFE4B118-A23D-4B24-A97B-A10F869BD612", "thematicGeographicals": ["Koweit", "Irak"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ressortissant belge", "name": "Depagne, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Koweit", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Discours de Saddam Hussein qui s'est adress\u00e9 au monde via la t\u00e9l\u00e9vision irakienne : Analyse du discours par Patrick Chaboudez, collaborateur RSR", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-EAAFCE7F-31DA-4EA0-9DEC-CB583AED0631", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein, Saddam"], "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "voix anonyme", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident irakien", "name": "Hussein, Saddam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur [Version compil\u00e9e] (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ABA55C01-F122-4744-BCE6-116E9C54494A", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3292, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "volcan", "chamanisme", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur d'InfoSud", "name": "Wermus, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Vuillermoz, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Anouar Brahem et Lucky Peterson : Dans le cadre du Cully Jazz Festival 2003", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5087391C-9072-46AF-9A88-927365F46061", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peterson, Lucky", "Brahem, Anouar"], "thematicThemes": ["blues", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne de blues", "name": "Peterson, Lucky", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Brahem, Anouar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance d'Edgard Var\u00e8se. Lettres \u00e0 Andr\u00e9 Jolivet (1/5) : Vigo - New York, septembre-octobre 1933", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FC494D06-A467-459D-BEB3-F69EF49B4839", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Var\u00e8se, Edgard", "Jolivet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "correspondance litt\u00e9raire", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Var\u00e8se, Edgard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Liliane Roskopf", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-72382E37-8451-4182-B8A3-F2D5D8408A88", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roskopf, Liliane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Evocation des livres qui ont marqu\u00e9s et influenc\u00e9s son \u00e9criture, notamment Choderlos Laclos, Virginia Woolf et Gustave Flaubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roskopf, Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Antonella Notari, porte-parole du CICR, condamne les images des Irakiens aussi bien que celle des Am\u00e9ricains, et rappelle aux bellig\u00e9rants les mesure du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF99CA6-8608-4014-BFC0-D0E30EEE74B1", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "convention internationale", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Notari, Antonella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La guerre en Irak a plan\u00e9 sur la 75e c\u00e9r\u00e9monie de remise des Oscars : Le r\u00e9alisateur Michael Moore a d\u00e9nonc\u00e9 la politique de George W. Bush", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AB9EBED3-3ACB-4ECB-A9A6-D59D4EDBBF1D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W.", "Moore, Michael"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Moore, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anna Sadeq, styliste irakienne de renom, r\u00e9fugi\u00e9e en Jordanie,qui a perdu son p\u00e8re et son fr\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-719C825F-2A71-45FB-8EC2-F73CE1DF105B", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Irak"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadeq, Anna"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste irakienne r\u00e9fugi\u00e9e en Jordanie", "name": "Sadeq, Anna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Jordanie", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute Feng Shui", "source": "siranau", "title": "La minute Feng Shui : Les toilettes (Doublon)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E4AF13A-CA57-4ADC-A149-F38F9962DDB0", "durationSec": 138, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Bienvenue dans la minute Feng Shui enseign\u00e9e par le grand et v\u00e9n\u00e9rable Ma\u00eetre Cha Pong. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Clarence, 77 ans, qui risqua de se noyer \u00e0 l'\u00e2ge de 6 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9098A32E-04B0-45DC-BA2F-41D7E3A840D1", "durationSec": 397, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "noyade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Graf, Clarence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Le Paresseux. De Marc-Antoine Girard de St Amant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DCF75E5D-9377-4808-BCC3-00D6968C61BD", "durationSec": 319, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paresse", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Girard de St Amant, Marc-Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROONEY, WAYNE", "VAN NISTELROOY, RUUD", "OWEN, MICHAEL", "NEDVED, PAVEL", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "STIEL, JOERG"], "id": "asset-168538", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 20030322 et 20030323, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de 1 \u00e8re division (premier league)\n* ITALIE : 20030322 et 20030323, temps forts de la 26 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de 1 \u00e8re division (Calcio)\n* ESPAGNE : 20030323, temps forts de la 27 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de 1 \u00e8re division (Liga)\n* FRANCE : 20030322, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de 1 \u00e8re division (Ligue 1)\n* ALLEMAGNE : 20030322 et 20030323, temps forts de la 26 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de premi\u00e8re division (Bundesliga).", "title": "03.03.24", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MANCHESTER", "LIVERPOOL", "MILAN", "UDINE", "PARME", "MADRID", "ST-SEBASTIEN", "VALENCE (ESPAGNE)", "VIGO", "HAVRE, LE", "MONTPELLIER", "STRASBOURG", "MUNICH", "BIELEFELD", "STUTTGART", "MOENCHENGLADBACH"], "visualCorporations": ["EVERTON", "ARSENAL", "FULHAM", "MANCHESTER UNITED", "LIVERPOOL", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "INTER MILAN", "PARME AC", "LAZIO ROME", "DEPORTIVO LA COROGNE", "REAL MADRID", "VILLARREAL CF", "REAL SOCIEDAD", "ESPANYOL BARCELONE", "VALENCE CF", "ATHLETIC BILBAO", "AS MONACO", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "RC STRASBOURG", "SOCHAUX", "HANSA ROSTOCK", "BAYERN MUNICH", "BORUSSIA DORTMUND", "VFB STUTTGART", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "HAMBOURG SV"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9ricains encaissent difficilement le choc des premi\u00e8res victimes de la guerre et le d\u00e9sarroi est encore augment\u00e9 par les images diffus\u00e9es par la t\u00e9l\u00e9vision Al Jazira : Interview d'une m\u00e8re de prisonnier qui a vu son fils sur une cha\u00eene philippine", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-13F2245B-30AD-4C6A-BDD0-7E75370A0FC1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e8re de prisonnier de guerre am\u00e9ricain", "name": "voix diverse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journal de guerre d'un jeune lieutenant irakien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5BA5FC3D-6C13-4FA7-9B34-7F07986E911C", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Golfe"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole jud\u00e9o-russe de violon (1/5) : Autant de violons que d'hommes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-27B3AD2E-0C2D-40E7-B05A-7B382BA9D68F", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auer, Leopold"], "thematicThemes": ["musique classique", "juda\u00efsme", "instrumentiste", "musique klezmer", "antis\u00e9mitisme", "violon"], "excerpt": "Leopold Auer et la naissance de l'\u00e9cole russe import\u00e9e de Hongrie. Les violonistes russes juifs face \u00e0 l'antis\u00e9mitisme de la Russie tsariste. L'\u00e9norme engagement de Leopold Auer. Le vibrato.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien klezmer", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "HOOLIGANISME", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["VIERI, CHRISTIAN", "RONALDO", "ROBERTO CARLOS", "PIRES, ROBERT", "HENRY, THIERRY", "ANELKA, NICOLAS", "STIEL, JOERG"], "id": "asset-161224", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 20030223, lors de la 22 \u00e8me journ\u00e9e du championnat italien de football, Inter Milan a battu Piacenza 3 \u00e0 1, C\u00f4me a \u00e9t\u00e9 battu par Juventus de Turin 3 \u00e0 1 alors que la rencontre entre Torino et Milan AC qui menait 3 \u00e0 0, a \u00e9t\u00e9 interrompue \u00e0 la 64 \u00e8me minute apr\u00e8s l'entr\u00e9e de hooligans turinois sur la pelouse. La victoire a ensuite \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 Milan AC\n* FRANCE : 20030223, lors de la 28 \u00e8me journ\u00e9e du Championnat de France de football de Ligue 1, Olympique Marseille a battu Lille OSC 2 \u00e0 0, l'Olympique Lyonnais a battu le Stade Rennais 4 \u00e0 1, tandis que Sochaux l'emportait 1 \u00e0 0 contre Le Havre\n* ESPAGNE : 20030223, lors de la 23 \u00e8me journ\u00e9e du championnat espagnol de football, le FC Barcelone a battu Betis S\u00e9ville 4 \u00e0 0, Rayo Vallecano a \u00e9t\u00e9 battu 4 \u00e0 0 par le Valence CF, Deportivo la Corogne a battu Alaves 6 \u00e0 0 et Real Madrid a battu Real Valladolid 3 \u00e0 1\n* Angleterre : Bolton, 20020222, lors de la 28 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football, Bolton Wanderers et Manchester United ont fait match nul 1 \u00e0 1, Leeds United a \u00e9t\u00e9 battu par Newcastle United 3 \u00e0 0 et Manchester City a \u00e9t\u00e9 battu par Arsenal 5 \u00e0 1\n* ALLEMAGNE : 20030224, lors de la 22 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football, victoires de Bayern Munich contre FC Nuremberg, de VfB Stuttgart contre Borussia Moenchengladbach et match nul entre Schalke 04 et Borussia Dortmund.", "title": "03.02.24", "visualGeographicals": ["MILAN", "COME", "TURIN", "MARSEILLE", "LYON", "SOCHAUX", "BARCELONE", "GALICE", "MADRID", "MADRID", "ST-SEBASTIEN", "MANCHESTER", "ANGLETERRE", "LEEDS", "MUNICH", "GELSENKIRCHEN", "STUTTGART"], "visualCorporations": ["INTER MILAN", "JUVENTUS DE TURIN", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "STADE RENNAIS", "SOCHAUX", "FC BARCELONE", "VALENCE CF", "REAL MADRID", "REAL SOCIEDAD", "REAL MADRID", "MANCHESTER CITY", "ARSENAL", "BOLTON WANDERERS", "MANCHESTER UNITED", "NEWCASTLE UNITED", "BAYERN MUNICH", "SCHALKE 04", "BORUSSIA DORTMUND", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EMISSION HEBDOMADAIRE DE FOOTBALL EUROGOALS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE PREFERE QUE MA FEMME SOIT RONDE PLUTOT QU'OBSEDEE PAR SA LIGNE - 03.03.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153310", "durationSec": 2569, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 03.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-161303", "durationSec": 252, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ24 - 03.03.24 - 03.03.28 TSR2", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153320", "durationSec": 252, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9rapido", "source": "gico", "title": "ADAPTATION - 03.03.24 AU 03.03.28 SEMAINE 13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169515", "durationSec": 239, "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASPECT SOCIAL DU SPORT", "IMMIGRANT", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "IMMIGRANT", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "IMMIGRANT"], "visualPersons": ["ETICHA, TESFAYE", "ETICHA, TESFAYE", "ANNAN, KOFI"], "id": "asset-164237", "durationSec": 2120, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 03.03.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MER DE TASMAN", "AUCKLAND", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "BASSORA", "KOWE\u00cfT CITY"], "visualCorporations": ["ONU", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2003-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}