{"response": {"numFound": 53, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Fernand-Louis Blanc : A propos de la radio et des disques grav\u00e9s", "genres": ["DECL"], "id": "sound-02712128-BDAF-4EAF-B226-A2C1866402BF", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque noir", "radio"], "excerpt": "Fin d'expos\u00e9 de Blanc. Puis dialogue avec le public qui le remercie. Remarques sur la voix humaine, les enregistrements, les \u00e9missions de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs de la conf\u00e9rence de Fernand-Louis Blanc", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Franco : A propos de la guerre civile espagnole et de l'amiti\u00e9 franco-espagnole", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3C569492-586E-45DE-9416-0536F5A4C959", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Franco, Francisco", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la parole et du geste de l'Universit\u00e9 de Paris. Voix du g\u00e9n\u00e9ral Franco [en espagnol]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-646357B6-5E92-4470-AA9F-6963A4C70895", "durationSec": 223, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Franco, Francisco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Lutte contre le fascisme international, demande d'avions pour l'Espagne : Discours de Zyromski, homme politique fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6EFFFF7C-10DC-4BC7-BB88-6D6B38E8D203", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Espagne", "solidarit\u00e9", "fascisme", "gauche", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Zyromski", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Franklin Delano Roosevelt, pr\u00e9sident des Etats-Unis, devant le Congr\u00e8s en 1937 : \u00e0 propos des changements constitutionnels n\u00e9cessaires aux Etats-Unis", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E7309FEE-D902-4188-A89E-F79A588F2B94", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Franklin Delano", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Inauguration d'un stade de sports \u00e9difi\u00e9 pendant l'Exposition internationale des arts et techniques dans la vie moderne de Paris, en 1937 : Discours de L\u00e9o Lagrange, ministre des loisirs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CC19C0-4502-4CA8-A788-F7A6498FD5D4", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1937-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "inauguration", "stade"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "ministre des loisirs", "name": "Lagrange, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Edouard VIII, roi d'Angleterre, annonce son abdication \u00e0 son peuple en 1936", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BB64C3CC-4B4E-4D95-A272-D6D418118BFC", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1936-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Edouard VIII"], "thematicThemes": ["abdication", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Angleterre", "name": "Edouard VIII", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Couronnement de Georges VI, roi d'Angleterre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-39EF559D-0640-4C4E-8F9F-9485F926703D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1936-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["George VI (roi de Grande-Bretagne et d'Irlande)"], "thematicThemes": ["roi"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au compositeur Gustave Doret : A l'occasion de son 70\u00e8me anniversaire", "genres": ["DECL"], "id": "sound-3909F5D0-6345-4DF6-BA8D-70E8377310C5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1936-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["anniversaire familial", "musique populaire", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "excerpt": "Concert annonc\u00e9 avec des oeuvres de Doret. Hommage \u00e0 un homme rest\u00e9 jeune. Il a d\u00e9fendu l'art v\u00e9ritable. Il a incarn\u00e9 l'\u00e2me populaire de la Suisse romande. Ses chansons de deux f\u00eates des Vignerons. Il a su \u00e9voquer la vie des champs, les vendanges, le sol natal. Il a d\u00e9fendu la cause de la v\u00e9rit\u00e9 la probit\u00e9 dans l'art. Son oeuvre t\u00e9moigne de la noblesse de son id\u00e9al. Il a encourag\u00e9 les jeunes. Son exemple. Reconnaissance, estime et affection.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Lettres de Vevey", "name": "Rossier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview des conseillers d'Etat genevois \u00e9lus en 1936 : Louis Casa\u00ef; Fran\u00e7ois Perr\u00e9ard; pr\u00e9sident du parti radical; Adrien Lachenal; Albert Picot; Antoine Pugin; Isaac Anken; Paul Balmer", "id": "sound-DC7FB173-C0C5-4408-89D3-783F41F7E1C3", "durationSec": 714, "publicationDate": "1936-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1936-11-26_emission-sans-nom_DC7FB173-C0C5-4408-89D3-783F41F7E1C3 / Interview des conseillers d'Etat genevois \u00e9lus en 1936 : Louis Casa\u00ef; Fran\u00e7ois Perr\u00e9ard; pr\u00e9sident du parti radical; Adrien Lachenal; Albert Picot; Antoine Pugin; Isaac", "Emission sans nom - 26.11.1936"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253248", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253244"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Conseil d'Etat GE", "id": "ece-3253244", "durationSec": 713, "publicationDate": "1936-11-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253244", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253244"}, {"source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de Roger Salengro, ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur et maire de Lille : Reportage \u00e0 Lille et \u00e0 Paris", "genres": ["REP"], "id": "sound-C8386B90-4DAB-448E-85F6-BDABD95DD1F3", "thematicGeographicals": ["Paris", "Lille", "France"], "durationSec": 500, "publicationDate": "1936-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salengro, Roger"], "thematicThemes": ["politique", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Cort\u00e8ge. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes, notamment du parti socialiste et du parti communiste, de la CGT, de la Ligue des Droits de l'Homme. Anciens combattants.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix Pommier, directeur de Radio-Lausanne : A propos de l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne Rambert", "genres": ["INT"], "id": "sound-A5265C58-0A9B-44ED-8875-F2047C2C74D2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1936-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambert, Eug\u00e8ne", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "roman"], "excerpt": "Mort il y a 50 ans. Son oeuvre de prosateur a surv\u00e9cu. Sa po\u00e9sie. Pommier lit un po\u00e8me de Rambert.", "alternativeTitle": ["A 18941 pl. 5 - Interview de Felix Pommier sur Eug\u00e8ne Rambert / SIR_1936-11-21_emission-sans-nom_A5265C58-0A9B-44ED-8875-F2047C2C74D2 / A 18941 pl. 5 - Interview de Felix Pommier sur Eug\u00e8ne Rambert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Radio-Lausanne", "name": "Pommier, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pommier, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253216"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix Pommier, directeur de Radio-Lausanne : A propos de l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne Rambert", "genres": ["INT"], "id": "sound-46C22369-5653-46E7-B728-7110923730C1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1936-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambert, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Mort il y a 50 ans. Son oeuvre de prosateur a surv\u00e9cu. Sa po\u00e9sie. Pommier lit un po\u00e8me de Rambert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Radio-Lausanne", "name": "Pommier, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pommier, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le souffle du d\u00e9sordre. Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70B9661F-E7F8-45FF-9BA6-677693170984", "durationSec": 342, "publicationDate": "1936-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Th\u00e8me de la passion amoureuse", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "R\u00e9my, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Le Nouveau roman de Paul et Virginie. Fantaisie radiophonique de Charlie Gerval et Alfred Penay, 3e \u00e9pisode : Derri\u00e8re les lunettes noires (extrait) [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AF5D8CCE-F115-4996-B567-D7E31A3D5C24", "durationSec": 502, "publicationDate": "1936-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Description de l'habillement de Virginie. Paul se demande comment sera la personne qu'il rencontrera sur le bateau. (5.16) : Dialogue entre Paul et Virginie : \"Mais on ne peut pas tout raisonner - on ne va pas se quitter comme \u00e7a - il faut savoir \u00eatre fous - la sagesse, c'est bien dans les livres de morale - vous voyez, vous riez, vous \u00eates d\u00e9sarm\u00e9e -  \u00eates-vous oui ou non pour le d\u00e9sarmement? - allez laissez-vous faire, venez prendre le verre de l'amiti\u00e9 - Alea jacta est, mais alors je prendrai un malaga\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Penay, Alfred", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Gerval, Charlie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "troupe Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radiochronique. Interview de Jean-Pierre M\u00e9roz, collaborateur de Radio-Lausanne : A propos des d\u00e9buts de la pi\u00e8ce radiophonique", "genres": ["INT"], "id": "sound-30FFF91F-FFB5-4825-A767-83DBEB91FEE7", "durationSec": 520, "publicationDate": "1936-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "bruitage", "fiction radiophonique"], "excerpt": "L'auditeur face \u00e0 une pi\u00e8ce radiophonique. A lui de cr\u00e9er l'atmosph\u00e8re, d'imaginer le physique des personnages. Au th\u00e9\u00e2tre, le geste peut compenser le bafouillage, le visuel peut compenser l'interpr\u00e9tation d\u00e9fectueuse. Au micro, tout passe par la voix. Le bruitage doit \u00eatre discret au radio-th\u00e9\u00e2tre. Actuellement, encore trop de bruitages reli\u00e9s par un dialogue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Randin, Georgette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours politique de Georges Oltramare: Soci\u00e9t\u00e9 des Nations, Union nationale, etc... suivi du \"C\u00e9 qu\u00e9 l'aino\" et de la l'Union nationale", "id": "sound-AC8902FB-984C-45FF-A1B8-52DFF08A6C99", "durationSec": 717, "publicationDate": "1936-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Discours politique du chef du parti frontiste Union nationale."], "alternativeTitle": ["SIR_1936-11-05_emission-sans-nom_AC8902FB-984C-45FF-A1B8-52DFF08A6C99 / Discours politique de Georges Oltramare: Soci\u00e9t\u00e9 des Nations, Union nationale, etc... suivi du \"C\u00e9 qu\u00e9 l'aino\" et de la l'Union nationale", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5556485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253241", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Oltramare, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253237"]}, {"source": "siranau", "title": "Discours politique de Georges Oltramare, chef de l'Union nationale, au Victoria Hall", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CEF88317-DD95-4002-8AD8-DDB954F407C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1936-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union nationale"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de l'Union nationale", "name": "Oltramare, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Georges Oltramare", "imageURL": "http://www.rts.ch/5556485.image", "id": "ece-3253237", "durationSec": 717, "publicationDate": "1936-11-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Discours politique du chef du parti frontiste Union nationale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253237", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253237"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le premier tour de Suisse \u00e0 pied : Interviews de Charlie Bory et Auguste Pahud, participants", "genres": ["INT"], "id": "sound-CF063E4C-CFD7-4A11-BB8C-285E20F8D97B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "1936-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "ann\u00e9es 1930", "ch\u00f4mage", "exploit sportif"], "excerpt": "Les deux jeunes Lausannois ont r\u00e9alis\u00e9 un premier tour de Suisse \u00e0 pied. Cette initiative a \u00e9t\u00e9 prise afin de s'occuper puisqu'ils sont au ch\u00f4mage. L'interview est faite 1 heure apr\u00e8s leur arriv\u00e9e \u00e0 Lausanne, ils viennent de parcourir 2300 km en 70 jours, avec une moyenne de 30 km par jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire", "name": "Bory, Charlie", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de laboratoire", "name": "Pahud, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de L\u00e9on Blum, pr\u00e9sident du gouvernement du Front populaire, \u00e0 Narbonne, le 25 octobre 1936 : A propos de politique int\u00e9rieure", "genres": ["DECL"], "id": "sound-581A411D-6140-4D80-824D-449A07F8DAF0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3152, "publicationDate": "1936-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Auriol, Vincent", "Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["agriculture", "\u00e9lection", "libert\u00e9 de la presse", "socialisme", "politique", "budget de l'Etat", "\u00e9conomie", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Rappel des circonstances de son \u00e9lection. Le Front populaire, fond\u00e9 sur la coalition de partis. Mandat: l'application du programme \u00e9tabli d'un commun accord avant la campagne \u00e9lectorale. Socialistes au pouvoir. L'appui de toutes les forces populaires. But du parti socialiste: conqu\u00eate du pouvoir politique en vue de la transformation du r\u00e9gime de la propri\u00e9t\u00e9. Pour une soci\u00e9t\u00e9 diff\u00e9rente, meilleure. Diff\u00e9rence entre l'exercice du pouvoir et sa conqu\u00eate. Bilan des r\u00e9formes r\u00e9alis\u00e9es. Transformation de l'\u00e9conomie rurale du pays. La renaissance \u00e9conomique a commenc\u00e9. L'intelligence et la culture politique du peuple fran\u00e7ais: pas trop d'impatience, d'exigence. Les ennemis du gouvernement en France et \u00e0 l'\u00e9tranger le caricaturent comme \u00e9tant menac\u00e9 de chaos. Les r\u00e9formes de demain. Projet de mesures rendant moins difficile l'\u00e9tablissement de budgets locaux. Convention n\u00e9goci\u00e9e avec le Cr\u00e9dit foncier. R\u00e9duction du taux de certains emprunts hypoth\u00e9caires priv\u00e9s. Loi sur la presse: moyens pour une personne priv\u00e9e de se d\u00e9fendre contre la diffamation. V\u00e9rification des budgets et des ressources de la presse. Exiger des preuves de l'ind\u00e9pendance mat\u00e9rielle et de la probit\u00e9 intellectuelle de la presse. Assurance nationale contre les calamit\u00e9s agricoles. Fond de protection national contre le ch\u00f4mage. Assistance des vieux travailleurs. Vote du budget de 1937 dans les prochaines semaines, \u00e9labor\u00e9 par son ami Vincent Auriol. Des rumeurs se propagent d\u00e9j\u00e0 au sujet de ce budget alors que personne ne le connait! Hommage \u00e0 Vincent Auriol, ministre des Finances honn\u00eate et scrupuleux, qui a r\u00e9solu les difficult\u00e9s sans ouvrir un gouffre b\u00e9ant de d\u00e9ficits. L'opposition capitaliste s'\u00e9vertue \u00e0 paralyser les r\u00e9sultats de l'alignement mon\u00e9taire. Les ennemis du r\u00e9tablissement de l'\u00e9quilibre \u00e9conomique. On dramatise les divisions du pays, plus uni qu'on veut nous le faire croire. Les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, de caste. Rien ne peut attenter \u00e0 la coh\u00e9sion du Front populaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du gouvernement du Front populaire", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Evocation de la danseuse et chor\u00e9graphe Clotilde Sakharov : A propos de sa cr\u00e9ation de \"L'Apr\u00e8s-midi d'un faune\" de Debussy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B48D4A2-22BD-4077-A588-A301AE13D9CE", "durationSec": 523, "publicationDate": "1936-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "Debussy, Claude", "Sakharov, Clotilde"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "ballet (musique)"], "excerpt": "Don d\u00e8s l'enfance pour \u00e9voquer la nature. Son culte pour Debussy. Sa d\u00e9couverte de l'oeuvre de Mallarm\u00e9. Elle refuse d'abord de cr\u00e9er l'oeuvre puis accepte et se p\u00e9n\u00e8tre pendant deux ans de l'essence du texte et de la musique. P\u00e9riodes de doutes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "parent de Clotilde Sakharov", "name": "Sakharov, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ramuz par Jacques Chenevi\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6DAD5D37-9CCB-4FC2-BA36-E8C6D51625E3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1044, "publicationDate": "1936-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Prix Schiller"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "R\u00e9alit\u00e9 transfigur\u00e9e. Pays vaudois. Valais. Le Rh\u00f4ne. La montagne. Titres de romans. Les forces cosmiques. Caract\u00e8re visionnaire. Prim\u00e9 par la Fondation Schiller. Oeuvre sans complaisance. La France l'honore aussi. Inventeur d'images. Proph\u00e8te dans son pays. Suisse sans \u00e9v\u00e9nements et sans grandeur? Non: grandeur de Ramuz.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chenevi\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de M. Jaccard : A propos de la Radioscolaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-CD5A4CAA-FB34-4267-A1EC-8412D22E4A5B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 826, "publicationDate": "1936-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dagogie", "\u00e9mission de radio", "enseignement public"], "excerpt": "Objectifs de la Radioscolaire. Pas de but de propagande en faveur de la radio. M\u00e9thode d'enseignement moderne. Ne remplace pas l'instituteur mais le seconde. Premiers essais \u00e0 Berne en 1930. Toutes les \u00e9coles n'ont pas un r\u00e9cepteur (situation \u00e9conomique difficile dans certaines communes). Collectes faites pour la Radioscolaire \u00e0 la montagne. Le r\u00f4le de l'instituteur pendant et apr\u00e8s l'\u00e9mission (mots et croquis au tableau noir, etc). Pr\u00e9paration des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9coute. Le statut de la Radioscolaire suisse: grande libert\u00e9 laiss\u00e9e \u00e0 chaque studio et concordance entre les studios. Des commissions locales, r\u00e9gionales et centrales ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es. Liaison entre le milieu scolaire et la radio. Les commissions choisissent sujets et auteurs. Textes \u00e9crits par des sp\u00e9cialistes puis par des vulgarisateurs. Puis le texte prend la forme d'un jeu radiophonique. Le texte retourne alors chez le sp\u00e9cialiste pour v\u00e9rification. R\u00e9p\u00e9tition du jeu radiophonique en pr\u00e9sence de la commission. Programme \u00e0 venir: accidents de la circulation devant le tribunal, la for\u00eat dans la musique et la litt\u00e9rature, la vie romaine, No\u00ebl, causerie sur le piano, le g\u00e9n\u00e9ral Dufour, Pasteur, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jaccard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de Benedetto Croce, philosophe italien [en italien]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-767748C0-BC3A-4195-AF5A-8EEB87E05C31", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1936-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "philosophe italien", "name": "Croce, Benedetto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du baron Pierre de Coubertin : Voeux pour les futurs Jeux Olympiques de 1936 [Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8EB63B59-037A-43C7-A842-25A22C8D481E", "durationSec": 57, "publicationDate": "1936-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "jeux olympiques", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur des Jeux Olympiques", "name": "Coubertin, Pierre de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 1936 \u00e0 Berlin : D\u00e9claration du baron Pierre de Coubertin, fondateur des jeux olympiques modernes", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8AC22CD6-CD37-44ED-8619-8DE586DB2467", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 1090, "publicationDate": "1936-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "\u00e9thique", "jeux olympiques"], "excerpt": "Pierre de Coubertin \u00e9voque sa conception des jeux olympiques, du sport, de la comp\u00e9tition. Pour une \u00e9lite \"aristocratique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur des jeux olympiques", "name": "Coubertin, Pierre de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de L\u00e9on Blum (extrait) : A propos du Front populaire victorieux et des lois sociales vot\u00e9es par le Chambres", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9602CB19-8FFB-4DBA-B1C5-85A854A4F03E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1936-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire"], "thematicThemes": ["votation", "socialisme", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement du Front populaire", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le groupe musical Jeune France et la danse incantatoire de Jolivet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67E2A273-7B57-4B86-982F-819404E2A296", "durationSec": 187, "publicationDate": "1936-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeune France", "Jolivet"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de L\u00e9on Blum : Sur les r\u00e9formes demand\u00e9es par le monde ouvrier", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8F1A9D0E-BB2E-4427-A4B9-691E8D8398DF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 357, "publicationDate": "1936-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "patronat"], "excerpt": "L\u00e9on Blum vient d'\u00eatre nomm\u00e9 pr\u00e9sident du gouvernement de Front populaire et expose ses projets: semaine de 40 heures, contrats collectifs, cong\u00e9s pay\u00e9s... principales revendications du monde ouvrier.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Henri Bergson, philosophe : A propos de l'art, de son objet, de sa perception", "genres": ["COM"], "id": "sound-6F73F558-0D0B-4771-81AF-135A2170A7FD", "durationSec": 112, "publicationDate": "1936-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esth\u00e9tique (art)", "esth\u00e9tique (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Bergson, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud : Evocation de ses paysages et historique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0761449-DA08-4E8C-9B0C-1F8A79C76B28", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 824, "publicationDate": "1936-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "histoire"], "excerpt": "Les deux f\u00eates du 24 janvier et du 14 avril. L'ind\u00e9pendance et la r\u00e9union du premier Grand Conseil. L'entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. R\u00e9volutions sans effusion de sang. Les peuplades qui se sont succ\u00e9d\u00e9es dans le pays de Vaud. Lacustres, Helv\u00e8tes, civilisation romaine. L'arriv\u00e9e des Burgondes et des Allamans. Les deux royaumes de Bourgogne. La maison de Savoie. La conqu\u00eate du pays de Vaud par Berne. La r\u00e9publique l\u00e9manique. L'entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. Qualit\u00e9 des \u00e9coles du canton. L'esprit du pays vaudois. Festivit\u00e9s de comm\u00e9moration. La protection divine sur Vaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois", "name": "Laeser, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud dans l'histoire. Evocation d'Henri Laeser, journaliste et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FD7AE33-7815-4CB9-84DA-CD76F34393DB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 803, "publicationDate": "1936-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "enseignement obligatoire", "histoire", "politique", "civilisation romaine"], "excerpt": "Les deux f\u00eates du 24 janvier et du 14 avril. L'ind\u00e9pendance et la r\u00e9union du premier Grand Conseil. L'entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. R\u00e9volutions sans effusion de sang. Les peuplades qui se sont succ\u00e9d\u00e9es dans le pays de Vaud. Lacustres, Helv\u00e8tes, civilisation romaine. L'arriv\u00e9e des Burgondes et des Allamans. Les deux royaumes de Bourgogne. La maison de Savoie. La conqu\u00eate du pays de Vaud par Berne. La r\u00e9publique l\u00e9manique. L'entr\u00e9e dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. Qualit\u00e9 des \u00e9coles du canton. L'esprit du pays vaudois. Festivit\u00e9s de comm\u00e9moration. La protection divine sur Vaud.", "alternativeTitle": ["SIR_1936-04-11_emission-sans-nom_3FD7AE33-7815-4CB9-84DA-CD76F34393DB / Le canton de Vaud dans l'histoire. Evocation d'Henri Laeser, journaliste et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois", "Emission sans nom - 11.04.1936"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253320", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois", "name": "Laeser, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253316"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Vaud dans l'histoire", "id": "ece-3253316", "durationSec": 803, "publicationDate": "1936-04-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253316", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253316"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours d'Albert Sarraut, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos de la d\u00e9fense nationale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CF810745-9EA6-4C50-B64F-821821789279", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 391, "publicationDate": "1936-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN"], "thematicThemes": ["vie politique", "conflit arm\u00e9", "paix", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Pour la paix, l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre les nations, l'entraide internationale. Attachement au pacte de la SDN. La s\u00e9curit\u00e9 du pays face \u00e0 une \u00e9ventuelle aggression. La d\u00e9fense nationale. Sup\u00e9riorit\u00e9 des moyens mat\u00e9riels de la France. Qualit\u00e9 de son entra\u00eenement militaire. (Discours probablement li\u00e9 \u00e0 l'occupation de la Rh\u00e9nanie par Hitler).", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Sarraut, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 06.12.11 - PACIFISME - ROMAIN ROLLAND ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A6E8911-B424-4EF3-B30B-46F4C4D89764", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Allemagne"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1936-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolland, Romain"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "progr\u00e8s technique", "invention (technique)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Romain Rolland, \u00e9crivain : A l'occasion de son septanti\u00e8me anniversaire", "genres": ["DECL"], "id": "sound-3A07B4B2-7C78-4C20-B290-FC6951A15C03", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 686, "publicationDate": "1936-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel", "Rolland, Romain"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "progr\u00e8s technique", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "La transformation du monde depuis sa naissance. Les bienfaits des inventions techniques. La premi\u00e8re guerre mondiale. L'URSS et l'Inde. Son oeuvre litt\u00e9raire. La musique et Beethoven.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, prix Nobel de litt\u00e9rature", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Romain Rolland, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D83B8719-BBC7-40EA-9BC3-D105FDDF6083", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "France"], "durationSec": 671, "publicationDate": "1936-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolland, Romain"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "progr\u00e8s technique", "invention (technique)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9criture"], "excerpt": "Romain Rolland dit sa gratitude \u00e0 la Suisse o\u00f9 il v\u00e9cut de nombreuses ann\u00e9es. Il \u00e9voque les grands changements qui ont marqu\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9, de sa naissance en 1866 \u00e0 1936. Il se d\u00e9crit comme un citoyen du monde, favorable au progr\u00e8s pour le bien \u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 et le rapprochement des peuples. Rappel de son parcours : Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u00e0 Paris, Ecole Fran\u00e7aise \u00e0 Rome et sa rencontre avec Malwida von Meysenburg. Ses premiers \u00e9crits : des drames de la Renaissance et de la R\u00e9volution au roman confessionnel, puis \"Jean-Christophe\" (cycle de 10 volumes) et les vies h\u00e9ro\u00efques de Beethoven, Michel-Ange et Tolsto\u00ef. Volont\u00e9 durant le guerre de 1914 de prolonger la fraternit\u00e9 franco-allemande, qui sera mal per\u00e7ue par ses compatriotes. Durant les ann\u00e9es 1920-1930, il \u00e9tend son champ d'action \u00e0 la Russie et \u00e0 l'Inde et se lance dans la r\u00e9daction de \"L'Ame enchant\u00e9e\" (suite de romans). S\u00e9rie d'articles sociaux parus en 1935 sous le titre \"Quinze ans de combat\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 29.06.10 VOIX MYSTERIEUSE - ANTOINE DE SAINT-EXUPERY", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0A05B5D0-B086-440D-AAF1-34224EC5F0E7", "thematicGeographicals": ["France", "Libye"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "aviation priv\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pilote, \u00e9crivain", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rudyard Kipling en visite \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7D9570E8-A19C-4690-BA80-2ADD6EE7AB56", "durationSec": 211, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de la Parole, Paris", "name": "Devigne, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "romancier, po\u00e8te", "name": "Kipling, Rudyard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Horowicz, Bronislaw", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9v\u00eaque Derbigny : A propos de la situation des chr\u00e9tiens en URSS", "genres": ["INT"], "id": "sound-4B773207-7DBA-413A-B0EA-D3C2A86636E4", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "religion et croyances", "pers\u00e9cution religieuse"], "excerpt": "L'\u00e9v\u00eaque va faire une conf\u00e9rence au Casino de Montbenon \u00e0 Lausanne sur le th\u00e8me \"h\u00e9roisme chr\u00e9tien et pers\u00e9cutions en URSS. Il est invit\u00e9 par les \"Amiti\u00e9s russo-suisses\". Ses voyages en URSS. Invite \u00e0 la sympathie pour les chr\u00e9tiens en URSS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque fran\u00e7ais", "name": "Derbigny", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gaston Bergery, d\u00e9put\u00e9 de Seine et Oise : A propos de la chute du gouvernement du Front populaire de L\u00e9on Blum", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E95B09BE-2F2E-40E1-ADB4-C8B76B7A6596", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Blum, L\u00e9on", "Chautemps, Camille"], "thematicThemes": ["crise politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Chute pr\u00e9vue depuis deux ans par l'orateur. Le nouveau gouvernement de Chautemps risque \u00e9galement d'\u00eatre emport\u00e9. Politique financi\u00e8re critiqu\u00e9e. Le contr\u00f4le des changes: une des voies possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de Seine et Oise", "name": "Bergery, Gaston", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Extraits de discours d'Emile Van der Velde, d\u00e9put\u00e9 socialiste belge et Louis de Brouk\u00e8re, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la SDN et pr\u00e9sident de l'Internationale ouvri\u00e8re socialiste : Dans le cadre d'un congr\u00e8s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1F89D5C7-5D7A-4835-A241-0AE3CBCD2F5C", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "Albert I (roi des Belges)"], "thematicThemes": ["vie politique", "paix", "d\u00e9sarmement", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "roi"], "excerpt": "Les trait\u00e9s internationaux. La limitation des armements. Le contr\u00f4le des industries de guerre. La s\u00e9curit\u00e9 collective. Le r\u00f4le de la SDN dans le maintien de la paix. La participation de la Belgique aux efforts de paix. Hommage \u00e0 feu le Roi Albert Ier, roi de Belgique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la SDN, pr\u00e9sident de l'Internationale ouvri\u00e8re socialiste", "name": "Brouk\u00e8re, Louis de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste belge", "name": "Van der Velde, Emile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite au Mus\u00e9e de la Parole Les voix qui se sont tues", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-36B1002D-E582-48BB-AA8E-6E8339DCD501", "durationSec": 1649, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de la Parole, Paris", "name": "Devigne, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "acteur francais", "name": "Mounet-Sully", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Donnay, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "trag\u00e9dienne", "name": "Bernhardt, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Verhaeren, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Coquelin a\u00een\u00e9 [=Coquelin, Constant]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, homme politique", "name": "Barres, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "romancier, po\u00e8te", "name": "Kipling, Rudyard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Horowicz, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Donnay, Maurice", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Verhaeren, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "M\u00e9ricourt, Th\u00e9roigne de", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gaston Bergery, d\u00e9put\u00e9 de Seine et Oise, membre du groupe de la gauche ind\u00e9pemdante \u00e0 la Chambre : A propos de la chute du gouvernement et du Front populaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-405B1704-9998-42A6-9BCF-FD4FC0D4B9DE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["vie politique", "crise politique"], "excerpt": "Le gouvernement est tomb\u00e9 apr\u00e8s 52 jours. L\u00e9on Blum charg\u00e9 de constituer le nouveau gouvernement. Etant \u00e0 l'image du Front populaire, il va provoquer une r\u00e9action incoercible des Fran\u00e7ais. Blum s'est adress\u00e9 au groupement radical pour lui demander ce qu'il en pensait. Il a voulu mettre sur le parti radical la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9chec de cette combinaison. Le parti radical rend hommage au Front populaire, mais pose des questions sur la politique qu'on entend faire. Les fautes commises depuis deux ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de Seine et Oise, membre du groupe de la gauche ind\u00e9pendante \u00e0 la Chambre", "name": "Bergery", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Voix de l'athl\u00e8te am\u00e9ricain Jesse Owens, quadruple m\u00e9daill\u00e9 d'or aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1936 \u00e0 Berlin [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9064AAE1-7503-4B2D-93D8-D554003E04ED", "durationSec": 32, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Owens, Jesse"], "thematicThemes": ["voix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te am\u00e9ricain, quadruple m\u00e9daill\u00e9 d'or aux jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1936 \u00e0 Berlin", "name": "Owens, Jesse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Abdication d'Edouard VIII, roi d'Angleterre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-96F5C006-3E8B-4C99-B4ED-99970F2DFBF2", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 745, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edouard VIII d'Angleterre"], "thematicThemes": ["vie politique", "roi"], "excerpt": "La traduction fran\u00e7aise pr\u00e9c\u00e8de le discours initial en anglais. Le roi s'adresse aux auditeurs britanniques. Le duc d'York lui a succ\u00e9d\u00e9. Le roi lui pr\u00eate serment d'all\u00e9geance. Il d\u00e9clare \u00e0 ses auditeurs qu'ils savent pourquoi il a renonc\u00e9 au tr\u00f4ne. Il n'a pas oubli\u00e9 son pays qu'il a servi pendant 25 ans. Il lui \u00e9tait devenu impossible de porter cette lourde responsabilit\u00e9. Il \u00e9voque sa femme qu'il aime. C'est sa d\u00e9cision uniquement et la plus grave de sa vie. Il a confiance en son fr\u00e8re qui lui succ\u00e8de.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Angleterre", "name": "Edouard VIII", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure de la France apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale : Extraits de discours de Joseph Paul-Boncour, homme politique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B8CFD220-6F06-4597-BCD1-BD0C6B6F457B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 512, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "relations internationales"], "excerpt": "Aucune date d'enregistrement. Ce sont des extraits de discours provenant du fonds priv\u00e9 Daniel et Henri Madeleine, documents achet\u00e9s \u00e0 Paris apr\u00e8s la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique, ancien pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de George V, roi d'Angleterre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7AC03C63-1B1F-44A5-8250-4D732A8A9982", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["George V (roi de Grande-Bretagne et d'Irlande)"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "roi"], "excerpt": "Fin du discours du Lord Maire. Hymne national anglais. La Radiodiffusion fran\u00e7aise annonce qu'elle s'associe au deuil des Anglais et s'excuse des erreurs commises pendant la retransmission des obs\u00e8ques. Annonce d'une enqu\u00eate interne et de sanctions. Reportage de Fleischmann: cort\u00e8ge, cercueil. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes, notamment L\u00e9opold III de Belgique, les rois de Norv\u00e8ge, du Danemark, de Roumanie, de Bulgarie, Albert Lebrun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur de la Radiodiffusion belge", "name": "Fleischmann, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Lord Maire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Lord Maire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Georges VI, roi d'Angleterre [extrait] : Archives et commentaires", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-1C6A43B1-341F-46B1-A818-4E4B1891A578", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "armistice", "courage"], "excerpt": "Difficult\u00e9s du roi \u00e0 prendre la parole. Son courage pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Angleterre", "name": "George VI (roi de Grande-Bretagne et d'Irlande)", "type": "Participant"}, {"role": "homme de c\u00e9r\u00e9monie anglais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry : A propos de son atterrissage dans le d\u00e9sert de Libye", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7595A032-1844-4BB3-85A9-8F1CDD227594", "thematicGeographicals": ["France", "Libye"], "durationSec": 513, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "aviation priv\u00e9e"], "excerpt": "R\u00e9cit de son accident et de son errance, en compagnie de Pr\u00e9vost, son m\u00e9canicien, pendant quatre jours dans le d\u00e9sert avant d'\u00eatre sauv\u00e9 par une caravane de b\u00e9douins le 1er janvier 1936", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pilote, \u00e9crivain", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Romain Rolland, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6C78C525-F258-499A-A288-E9394DD3CC35", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1936-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolland, Romain", "Expo 64"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "ann\u00e9es 1920", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}]}}]}}