{"response": {"numFound": 151, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Yette Perrin en 1939", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1B7CA5CD-0885-436F-ACEA-38DC71769913", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Perrin, Yette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le IIIe Reich. Chants de guerre de l'arme allemande 1939-1940 : Chants et discours historiques (1/2) [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F0F84AEE-DCA1-4765-B7AE-48101292B18C", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Italie", "Allemagne"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant patriotique", "nazisme", "conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soldat"], "excerpt": "1. D\u00e9claration d'Adolf Hitler, chancelier allemand : Annonce au Reichtag de l'entr\u00e9e des troupes allemandes en Pologne [en allemand]. - 2. Badenweilermarsch [marche personnelle d'Adolf Hitler]. - 3. Marsch der Deutschen in Polen. - 4. D\u00e9claration de Neville Chamberlain, premier ministre britannique : D\u00e9claration de guerre \u00e0 l'Allemagne (03.09.1939) [en anglais]. - 5. Gegen briten ans Franzosen. - 6. Westerwald. - 7. Annonce du grand Quartier G\u00e9n\u00e9ral allemand de l'invasion du Danemark et de la Norv\u00e8ge [en allemand]. - 8. Wenn die Sonne scheint Anne-Marie. - 8. D\u00e9claration de Benito Mussolini, pr\u00e9sident du Conseil italien : Entr\u00e9e en guerre de l'Italie aux c\u00f4t\u00e9s de l'Allemagne (Rome, 10.06.1940) [en italien]. - 9. Die Eiserne Schar (Panzer Marsch)", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "soldat allemand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}, {"role": "chancellier allemand", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Neville", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "fanfare militaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de W. Bullit, ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 Paris [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6E4A3936-4C82-49C1-BAE5-C2170CC7454E", "durationSec": 88, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 Paris", "name": "Bullit, W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Paul van Zeeland, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4C708B70-176C-414E-BA54-A4B31B5EC606", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique d'armement", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, leader catholique", "name": "Zeeland, Paul van", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les \u00e9claireuses en campagne", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-6C919C1B-D5CC-41C9-B8BB-5CBC5178DDFC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "scoutisme", "femme", "\u00e9conomie de guerre", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "Le travail des \u00e9claireuses \u00e0 la ferme, en remplacement des hommes mobilis\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9claireur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fermi\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de patrouille d'\u00e9claireuses", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "paysan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. Archimbault, vice-pr\u00e9sident du parti radical-socialiste fran\u00e7ais : A propos de la crise, des agissements de l'Allemagne et de la menace de guerre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CEBC9B99-4F4C-4C25-8334-57C2E49AE82D", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crise politique"], "excerpt": "Crise \u00e0 r\u00e9soudre. Intrigues contre la France. Les agissements de l'Allemagne. Eviter la guerre \u00e0 tout prix. L'essentiel: avoir un gouvernement. Craintes que l'ennemi profite des divisions en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du parti radical-socialiste fran\u00e7ais", "name": "Archimbault", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix d'Edouard Branly : Inventeur d'un radioconducteur qui a permis de donner naissance \u00e0 la TSF", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-64952910-C258-4A68-B97C-9F9C04753815", "durationSec": 51, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Branly, Edouard"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Voix d'Edouard Branly n\u00e9 en 1844, enregistr\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Branly, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Pauline Carton", "genres": ["INT"], "id": "sound-F72FE450-7C18-4E84-BB6D-0820B91F4587", "durationSec": 220, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Fernand-Louis Blanc \u00e9voque Pauline Carton et Sacha Guitry, puis Jacques B\u00e9ranger parle du livre de la com\u00e9dienne \"Les Th\u00e9\u00e2tres de Carton\" et lit un extrait de la pr\u00e9face de Sacha Guitry. Interview de la com\u00e9dienne qui raconte ses gaffes...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La ville de Limoges pr\u00e9sent\u00e9e par Jean Giraudoux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5606C0B1-917E-4724-9866-1A0823D80D70", "thematicGeographicals": ["Limoges", "France", "Limousin"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "\u00e9conomie", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giraudoux, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "March\u00e9 aux fleurs \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-514066AF-7711-45AF-8083-CBA9270FE6AC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur", "march\u00e9 forain"], "excerpt": "Le reporter \u00e9voque la Toussaint et le lieu du march\u00e9 \u00e0 Derri\u00e8re Bourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La situation financi\u00e8re du gouvernement fran\u00e7ais le 1er janvier 1939 (extrait) : Discours de Georges Bonnet, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D2F0D2C1-1C9B-49E1-8F93-07B6D70058A4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration des droits de l'homme : Lecture des articles 7 \u00e0 17 par Edouard Herriot, maire de la ville de Lyon, le 1er janvier 1939", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-348570B5-6FC1-495A-AF04-ADA8D3BF8B03", "durationSec": 180, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "Appartenance religieuse. Pr\u00e9somption d'innocence. Appartenance religieuse. Libert\u00e9 de pens\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de la ville de Lyon", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "17. Au final...", "genres": ["Animation", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4606D7DC-15F3-4ACC-AA69-77360D755D9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "archives", "comm\u00e9moration", "radio"], "excerpt": "Radio-Lausanne, l'Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Martigny, quel est le meilleur moment de la journ\u00e9e ? par Marcel Su\u00e8s avec Henri Darbellay (1939). Indicatif de fin des \u00e9missions de Radio-Gen\u00e8ve, Le Petit train par Bob Engel et son orchestre d\u00e9sannonc\u00e9 par Anatole (1950).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur", "name": "Darbellay, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble de jazz", "name": "Orchestre Bob Engel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite du G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 Gen\u00e8ve (premi\u00e8re visite officielle), \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re de \"La Cit\u00e9 sur la montagne\" de Gonzague de Reynold", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3474720F-19BB-4B10-B6F6-6A96661677D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri", "Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "spectacle chant\u00e9", "manifestation culturelle", "officier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'Arm\u00e9e suisse", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Balmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de L\u00e9on No\u00ebl, ambassadeur de France en Pologne de 1935 \u00e0 1939, \u00e0 propos de l'invasion de la Pologne par l'Allemagne et l'URSS en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEDBAC11-F173-4447-9E24-6937F46CA7D3", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Grande-Bretagne", "URSS", "Allemagne", "Roumanie", "France"], "durationSec": 594, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "reddition militaire", "bombardement", "occupation militaire"], "excerpt": "Attaque sans pr\u00e9avis de l'Allemagne \u00e0 l'aube. Bons offices inop\u00e9rants de la France et de la Grande Bretagne. Union sacr\u00e9e entre tous les Polonais. D\u00e9claration de guerre de la Grande Bretagne et de la France \u00e0 l'Allemagne le 3 septembre 1939. La foule d\u00e9ferle \u00e0 Varsovie devant les ambassades alli\u00e9es. Bombardements allemands. Vaine vaillance des Polonais. Invasion sovi\u00e9tique sans d\u00e9claration de guerre. Les arguments sovi\u00e9tiques concernant leur attaque. Repli de L\u00e9on No\u00ebl dans une autre r\u00e9gion de la Pologne puis en Roumanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ambassadeur de France en Pologne", "name": "No\u00ebl, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Edvard Benes, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque [en tch\u00e8que]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-087C5E3E-ED14-4747-95A7-24BBD1047A13", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Albert Muret en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EDF1412-775F-41BA-B67E-122F5548C900", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chroniqueur", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emile Jaques-Dalcroze : Propos du temps de guerre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DE0C3FA2-5116-4FC1-B2D9-86906C121796", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Evocation des beaut\u00e9s de la Suisse, qui permettront de retrouver des forces lorsque la paix sera r\u00e9tablie.", "alternativeExcerpt": ["Dans les heures de guerre, Jaques-Dalcroze, un messager d'espoir."], "alternativeTitle": ["SIR_1939-01-01_emission-sans-nom_DE0C3FA2-5116-4FC1-B2D9-86906C121796 / Emile Jaques-Dalcroze : Propos du temps de guerre", "Emission sans nom - 01.01.1939"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253206", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253202"]}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (14/14) : Emile Jaques-Dalcroze compositeur, \u00e0 propos du temps de guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ED0DB04-1A60-41D5-8F6A-9A1F85797AD7", "durationSec": 186, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur et p\u00e9dagogue suisse", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les po\u00e8tes de la Gruy\u00e8re : Causerie de Louis Blanc, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-08B0B879-2563-4635-B1AE-DB576B517FA9", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Louis Blanc \u00e9voque le charme et la sinc\u00e9rit\u00e9 des oeuvres des po\u00e8tes gruy\u00e9riens et lit un po\u00e8me de Nicolas Glasson: \"A ma faux\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "notaire", "name": "Blanc, Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Glasson, Nicolas", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "notaire", "name": "Blanc, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Archives Colette (RTBF) non mont\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36918CB6-5024-41EE-968F-EB7A1618DA92", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4130, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "D\u00e9claration de Colette au sujet de la mobilisation (19.09.1939) - 1'08. D\u00e9claration de Colette au sujet des animaux (01.01.50) - 0'50. Lecture par Colette d'un extrait de \"Ch\u00e9ri\" (01.01.50) - 2'12.Discours de Colette en hommage \u00e0 Anne de Noailles, lors de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique (04.04.36) - 15'38. Discours de Jean Cocteau en hommage \u00e0 Colette, lors de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique (01.10.55) - 46'58.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Emile Jaques-Dalcroze, compositeur romand", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-465575DD-961C-49B2-A2C3-FD7641E79AC1", "durationSec": 84, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Jaques-Dalcroze", "Expo 64"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Armin Meili, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition nationale suisse de 1939 \u00e0 Z\u00fcrich [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B60984C5-5103-4719-A45B-515972025974", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meili, Armin"], "thematicThemes": ["mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "exposition nationale"], "excerpt": "Le r\u00e9sultat financier de l'exposition nationale est favorable, et a m\u00eame entra\u00een\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice. L'esprit de coh\u00e9sion nationale a \u00e9galement aid\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de ce succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'exposition nationale, colonel ", "name": "Meili, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Indicatif. Signal de pause", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-4C0AF573-017A-4719-A93D-58CDF0FF3090", "durationSec": 549, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de 6 notes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es tout au long des 2 plages (bo\u00eete \u00e0 musique)", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "bo\u00eete \u00e0 musique", "name": "div", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emeutes de Clichy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6808660D-DE7E-4973-8C43-E22A3E4A59AB", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front populaire", "Farr\u00e8re, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9meute", "communisme", "parti politique"], "excerpt": "Les erreurs du journal \"L'Humanit\u00e9\". Un film de Claude Farr\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9 au cin\u00e9ma Olympia: cette r\u00e9union r\u00e9cr\u00e9ative n'avait pas de caract\u00e8re politique. C'est cela que les communistes ont pr\u00e9tendu interdire. Incidents pr\u00e9par\u00e9s depuis plusieurs jours. Les journaux extr\u00eamistes parlent de provocations odieuses. Il faut s'attendre \u00e0 des gr\u00e8ves, \u00e0 des occupations d'usine. Actions orchestr\u00e9es par Moscou. L'acffaire de Clichy et la reponsabilit\u00e9 du Front populaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Bailly, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Georges Bonnet, ministre des finances, lors de l'annonce de sa d\u00e9mission : \"Je souhaite que les Fran\u00e7ais ouvrent les yeux aux dangers qui \u00e0 l'ext\u00e9rieur, notamment, les menacent. Le reste importe peu.\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C94F7671-0552-4850-B50E-8E2B0781B28D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chautemps, Camille"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Fred Poulin en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AABF20EB-1F31-4019-BC50-8D6D961CBB3D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Paul Val\u00e9ry : A propos des causes de la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2A4B4096-B578-4AFF-A4F1-81E63E770818", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Paul Val\u00e9ry expose quelles sont les causes de la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui s'engage. Comment se peut-il qu'un seul homme d\u00e9tienne le pouvoir de mettre le feu \u00e0 l'Europe toute enti\u00e8re?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fragment d'une causerie de Paul Claudel : La voix humaine et les cordes vocales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A11F49F9-AD55-4399-9577-B4375AA126C6", "durationSec": 143, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phonation"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Claudel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Une figure tut\u00e9laire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518117.image", "id": "ece-3253202", "durationSec": 182, "publicationDate": "1938-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les heures de guerre, Jaques-Dalcroze, un messager d'espoir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253202", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253202"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reconstitution du match de football Suisse-Allemagne : Huiti\u00e8me de finale de la coupe du monde", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BEB19FBE-4524-4DBE-B47A-BFCD3A4A2A49", "durationSec": 66, "publicationDate": "1938-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "sport"], "excerpt": "Extrait du match de football Suisse-Allemagne comptant pour les huiti\u00e8me de finale de la coupe du monde (match rejou\u00e9 apr\u00e8s un premier match nul: 1-1 a.p., 04/06/1938). Quatri\u00e8me but suisse (r\u00e9sultat final: 4-2).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reconstitution du match de hockey sur glace Canada-Suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EC5940E1-28E9-41BD-B8AA-6EC9D1FA83F0", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1938-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "hockey sur glace"], "excerpt": "Extrait du match de hockey sur glace entre la Suisse et le Canada.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Max Burgi, pr\u00e9sident de l'UCI et de l'Union cycliste suisse : A propos des relations entre l'UCS et le SRV", "genres": ["INT"], "id": "sound-D0857EF3-F94E-40F0-9819-83537F06FA1F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse allemande", "Zurich (canton)", "Lausanne", "Suisse romande", "Berne (ville)"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1938-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweizerischerradverbund", "UCI", "Union cycliste suisse (UCS)"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "financement", "publicit\u00e9"], "excerpt": "A propos des d\u00e9tournements financiers des championnats du monde de 1936 en Suisse. D\u00e9sorganisation au SCV. Election de Max Burgi comme sauveur de l'UCS. Interdiction de la publicit\u00e9 dans le sport amateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union cycliste suisse et de l'UCI", "name": "Burgi, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours de Jules Marchand, recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne : L'esprit universitaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2A2C47EF-6C1F-4D9F-9D61-B6815FF56C07", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1938-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9"], "alternativeTitle": ["SIR_1938-12-12_emission-sans-nom_2A2C47EF-6C1F-4D9F-9D61-B6815FF56C07 / Discours de Jules Marchand; recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "Emission sans nom - 12.12.1938"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253372", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marchand, Jules", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253368"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Uni de Lausanne", "id": "ece-3253368", "durationSec": 122, "publicationDate": "1938-12-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253368", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253368"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Ribbentrop : A propos des rapports de bon voisinage avec la France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6FA34714-C7CC-441A-A003-B77C018FF001", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1938-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "relations internationales", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique allemand", "name": "Ribbentrop, Joachim von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Tirage des num\u00e9ros gagnants de la Loterie romande \u00e0 Fribourg avec chant par la Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas de Fribourg", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7607BC4B-C5CB-422B-B257-1BA195EA5C38", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 510, "publicationDate": "1938-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loterie romande"], "thematicThemes": ["loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Loterie romande: tirage des num\u00e9ros gagnants de d\u00e9cembre 1938 en direct de Fribourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DB65089E-28ED-4C65-AA30-759BAA0295A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1938-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loterie romande"], "thematicThemes": ["loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de la Harpe : Evocation dramatis\u00e9e de sa vie", "genres": ["THE"], "id": "sound-A965F5C1-7B32-4158-BFCB-A4EFE0854E1D", "thematicGeographicals": ["Russie", "France", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Harpe, Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9volution", "19e si\u00e8cle", "politique"], "excerpt": "Deux \u00e9coliers \u00e9voquent un sujet d'\u00e9tude: la r\u00e9volution vaudoise. Retour en arri\u00e8re sur la vie de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de la Harpe. Dialogue dans lequel il \u00e9voque ses id\u00e9es sur l'esclavage et la libert\u00e9. Il voudrait \u00eatre en Am\u00e9rique avec la Fayette et combattre pour l'ind\u00e9pendance. Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de la Harpe d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par sa fonction d'avocat: l'humiliation subie par son client. Sa r\u00e9volte le conduit \u00e0 un recours au s\u00e9nat qu'un juge bernois lui reproche. Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de la Harpe annonce \u00e0 ce juge qu'il va quitter la Suisse pour accompagner un jeune prince russe en Italie. Le voici \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg chez Catherine de Russie. Promu au grade de major de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale. Dialogue avec le jeune Alexandre puis avec Catherine qui lui demande de finir sa t\u00e2che ici avant de mener son combat en Suisse. Il accepte. Son retour en Suisse. A Paris, il trouve des appuis pour la lib\u00e9ration du pays de Vaud. 1798: ind\u00e9pendance de la R\u00e9publique l\u00e9manique, lib\u00e9ration du peuple vaudois sans effusion de sang. La protection de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. Renvoi des baillis de Berne sans violence. La France envahie. Abdication de Napol\u00e9on et son d\u00e9part pour l'\u00eele d'Elbe. 1814: Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de la Harpe re\u00e7oit la visite de son ancien disciple Alexandre, devenu empereur de Russie. L'empereur lui offre le cordon de Saint-Andr\u00e9. Ils \u00e9voquent leur pass\u00e9 commun. Fr\u00e9d\u00e9ric- C\u00e9sar de la Harpe revient \u00e0 60 ans \u00e0 Lausanne. Son \u00e9motion apr\u00e8s trente ans d'exil. Chant sur la libert\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "mise en ondes", "name": "Monnat, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Monnat, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PREMIERS REFUGIES A VALLORBE EN 1939 - 39.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129384", "durationSec": 321, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "TIR FEDERAL DE LUCERNE / JOURNEE ROMANDE DE 1939 - 39.00.00", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-129321", "durationSec": 331, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "INAUGURATION HOPITAL D'YVERDON 1939 - 39.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129308", "durationSec": 83, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "FETE CANTONALE DE GYMNASTIQUE ORBE 1939 - 39.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129323", "durationSec": 453, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SERMENT DE LA DAP AU DRAPEAU A MONTBENON 1939 - 39.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129391", "durationSec": 213, "publicationDate": "1938-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "L'inauguration de la Fl\u00e8che du Jura", "genres": ["INT", "Th\u00e9\u00e2tre", "DECL"], "id": "sound-206D101C-2018-4ECF-88ED-DE860330A724", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Bienne"], "durationSec": 2825, "publicationDate": "1938-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Partie de carte jou\u00e9e par des com\u00e9diens amateurs \u00e9voquant la lenteur des chemins de fer et les mauvaises communications. T\u00e9moignages sur les initiatives priv\u00e9es qui ont permis la fabrication de la Fl\u00e8che du Jura. Les obstacles rencontr\u00e9s de 1935 \u00e0 1938. Aujourd'hui, dur\u00e9e des trajets plus courte de La Chaux-de-Fonds \u00e0 Bienne ou Neuch\u00e2tel. La fl\u00e8che est sortie il y a trois jours de la fabrique. Puis, c\u00e9r\u00e9monie d'inauguration. Discours de M. Paschoud, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF. Il \u00e9voque l'initiativeoriginale du comit\u00e9 de la fl\u00e8che du Jura. L'am\u00e9lioration d'horaire demand\u00e9e par le comit\u00e9 avec, en \u00e9change, le don d'un v\u00e9hicule servant \u00e0 assurer la liaison. Discours du conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Borel. Ses f\u00e9licitations. L'Etat n'a pas particip\u00e9 \u00e0 cette entreprise. Heureuse collaboration avec les CFF. Ce nouveau moyen de locomotion va contribuer \u00e0 sortir certaines r\u00e9gions de leur isolement. Discours du conseiller d'Etat Moeckli. Perspectives d'un renouveau de prosp\u00e9rit\u00e9 dans une r\u00e9gion touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique. Discours de M. Hermann Guinand, pr\u00e9sident du conseil d'administration. Il rappelle les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la Fondation. Acte de solidarit\u00e9. N\u00e9cessit\u00e9 de relever la situation \u00e9conomique de la contr\u00e9e. Le sort des CFF li\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie et du tourisme. Discours d'Ernest Josi, d\u00e9put\u00e9 de Saint-Imier. Ses f\u00e9licitations. Partie de carte jou\u00e9e par des com\u00e9diens. Ils \u00e9voquent la rapidit\u00e9 des transports gr\u00e2ce \u00e0 la Fl\u00e8che du Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 de la Fl\u00e8che du Jura", "name": "Essig", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du comit\u00e9 de la Fondation de la Fl\u00e8che du Jura", "name": "Reiss", "type": "Participant"}, {"name": "Bourquin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Paschoud", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Moeckli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Borel", "type": "Participant"}, {"name": "Favre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration", "name": "Guinand, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 de Saint-Imier", "name": "Josi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "interpr\u00e8tes d'une partie de cartes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inauguration de la Fl\u00e8che du Jura [Extraits]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DC8559AD-0CD6-4587-9968-E18C3374E828", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1938-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fl\u00e8che rouge (La)"], "thematicThemes": ["train", "ligne ferroviaire", "inauguration", "ann\u00e9es 1930", "politique des transports"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adminsitrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Imprimerie Courvoisier, pr\u00e9sident de la Fondation de la Fl\u00e8che du Jura", "name": "Essig, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, libraire, homme politique", "name": "Guinand, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Neville Chamberlain, premier ministre britannique, \u00e0 Paris [ en fran\u00e7ais] : A propos des difficiles efforts pour la paix en collaboration avec la France", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-414FC98F-DE49-43CC-B03C-09ABB4B2A694", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1938-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "relations internationales"], "excerpt": "Applaudissements nourris lorsque Chamberlain cite Figaro: \"La difficult\u00e9 de r\u00e9ussir ne fait qu'ajouter \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'entreprendre\".", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Neville", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours d'Albert Lebrun, chef de l'Etat fran\u00e7ais : A l'occasion du banquet organis\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des journaux fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4D390155-52A6-49DA-9125-016EEEBF0FC8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 696, "publicationDate": "1938-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "presse", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Le gouvernement veut mener le pays vers la voie du salut. Plan de redressement du pays. Pour y parvenir, besoin de l'aide de la presse. Son r\u00f4le primordial dans la soci\u00e9t\u00e9 moderne. La libert\u00e9 de la presse en France. Elle est un guide s\u00fbr. Elle peut abuser le public par de fausses informations ou inspirer aux citoyens des id\u00e9es de devoir et de sacrifice. Noblesse de la mission de la presse: servir le pays et non pas un parti, surtout en ces temps difficiles. Elle doit concourir au redressement du pays. La France est le pays de l'\u00e9ternel redressement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de l'Etat fran\u00e7ais", "name": "Lebrun, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Albert Lebrun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise au banquet des anciens combattants (extrait) : Hommage au mar\u00e9chal Lyautey", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DAD6DF57-C79D-4525-A04A-BEF8119947AF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1938-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Louis Hubert Gonzalve"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Lebrun, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation des festivit\u00e9s du centenaire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45708781-937A-4F74-8538-B65BDB028124", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1938-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "canton", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Neeser, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Tavannes (12.11.1938)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C0BEB922-6238-442E-9847-C6641523C58B", "thematicGeographicals": ["Tavannes", "Berne (canton)"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1938-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "Romains"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "avocat", "name": "Schlappach, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Centenaire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Allocution de Philipp Etter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui re\u00e7oit le titre de Docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 [Extraits]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5DA7AA91-2863-42FA-A2C4-6B8A464F6231", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1938-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etter, Philipp"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "canton", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de M. Jules Schlappach, avocat et maire de Tavannes : A propos de cette localit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBF7F04E-20CD-4895-AFA8-8591F69475FD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Tavannes"], "durationSec": 1239, "publicationDate": "1938-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine", "horlogerie", "ville", "histoire", "\u00e9conomie", "arsenal"], "excerpt": "Evocation historique et g\u00e9ographique de Tavannes et de ses environs. Essor industriel. Horlogerie. Fabriques nouvelles. L'arsenal. Vie artistique et litt\u00e9raire. Soci\u00e9t\u00e9s locales.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "avocat, maire de Tavannes", "name": "Schlappach, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Saint-Imier (11.11.1938)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F54BC914-9D53-4CB8-A675-178CE99D14D1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Saint-Imier"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1938-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Josi, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vingti\u00e8me anniversaire de l'Armistice de 1918 : Voix du g\u00e9n\u00e9ral Henri Mordacq, chef de cabinet de Clemenceau en 1918, enregistr\u00e9e le 11 novembre 1938", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E9054660-22F9-45F4-8DAC-96D1D72F25BF", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1938-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemenceau, Georges", "Foch, Ferdinand", "Mordacq, Henri"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "armistice"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Mordacq, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9cit d'Henri Joseph Gouraud; g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais : Sur la derni\u00e8re ann\u00e9e de la guerre 1914-1918", "id": "sound-35F33F90-EB12-448A-BEC6-E25E80878BEC", "durationSec": 414, "publicationDate": "1938-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En 1938, le g\u00e9n\u00e9ral Gouraud nous raconte la fin de la guerre."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-11-11_emission-sans-nom_35F33F90-EB12-448A-BEC6-E25E80878BEC / R\u00e9cit d'Henri Joseph Gouraud; g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais : Sur la derni\u00e8re ann\u00e9e de la guerre 1914-1918", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4941349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253365", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253361"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "14-18 en France", "imageURL": "http://www.rts.ch/4941349.image", "id": "ece-3253361", "durationSec": 410, "publicationDate": "1938-11-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1938, le g\u00e9n\u00e9ral Gouraud nous raconte la fin de la guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253361", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253361"}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Tramelan (10.11.1938)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A0FDBAF7-DAF6-4B53-9E00-A6BE01B621EB", "thematicGeographicals": ["Tramelan", "Berne (canton)"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1938-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossel, Virgile"], "thematicThemes": ["horlogerie", "dentellerie", "tissage"], "excerpt": "Description de la localit\u00e9 de Tramelan avec les industries qui en ont assur\u00e9 l'essor. Portrait de Virgile Rossel.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "instituteur", "name": "Monnier, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'invention du d\u00e9tecteur de mensonges : R\u00e9cit \u00e0 3 voix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2DFE053E-CF9E-4E10-BA23-36DE56E410E6", "durationSec": 493, "publicationDate": "1938-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudry, Jacques"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "criminalit\u00e9", "invention (technique)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Del\u00e9mont [Extraits]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-55067084-017C-4D74-BD12-6CAD1F3CE86C", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Jura (canton)"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1938-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "tourisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "canton", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole secondaire des filles de Del\u00e9mont", "name": "Courvoisier, Oswald", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le chantier de la construction de la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A423627C-71D2-4144-ABE9-786BD2B85E5A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1938-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["b\u00e2timent", "radio"], "alternativeExcerpt": ["Le chantier de construction du b\u00e2timent Radio-Gen\u00e8ve avance bon train."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-11-01_emission-sans-nom_A423627C-71D2-4144-ABE9-786BD2B85E5A / Le chantier de la construction de la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3585431.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253379", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baum", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "DuBois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253375"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Chantier de la radio", "imageURL": "http://www.rts.ch/3585431.image", "id": "ece-3253375", "durationSec": 241, "publicationDate": "1938-10-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chantier de construction du b\u00e2timent Radio-Gen\u00e8ve avance bon train.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253375", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253375"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de l'Oeuvre suisse de secours d'hiver aux ch\u00f4meurs 1937-1938 : Produit de la collecte lanc\u00e9e dans dix-neuf cantons et appel \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les indigents", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-43E28139-AEA9-4DF6-8EBF-2B9AA8FB63EC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 616, "publicationDate": "1938-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collecte", "tuberculose", "assistance sociale", "travailleur", "pauvret\u00e9", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat", "name": "Pitteloud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du chantier de construction de l'Exposition nationale \"Landi\" au bord du lac de Z\u00fcrich en 1938 : Description des diff\u00e9rents b\u00e2timents et pavillons projet\u00e9s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-218C687B-728A-46EC-BF49-4EC713C7D954", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 659, "publicationDate": "1938-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Obrecht, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Porchet", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9venaz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maxime Quartenoud, conseiller d'Etat, \u00e0 propos de la d\u00e9fense \u00e9conomique et spirituelle de la nation suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE16DB93-1DA0-41ED-982C-B6F2D58E0391", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 621, "publicationDate": "1938-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "agriculture", "\u00e9conomie", "artisanat", "politique \u00e9conomique", "industrie", "politique agricole", "ann\u00e9es 1930"], "excerpt": "R\u00e9flexion sur la notion de \"nation suisse\" et l'existence d'un \"esprit suisse\". Importance de la solidarit\u00e9 nationale, par exemple lors de la Semaine suisse. Volont\u00e9 de pr\u00e9server les traditions et l'artisanat, alors que la production se tourne vers l'industrialisation. Qualit\u00e9 de l'industrie et vari\u00e9t\u00e9 de l'agriculture nationale. L'\u00e9ducation du public devrait orienter les acheteurs vers les produits suisses. D\u00e9fense \u00e9conomique et spirituelle de notre pays.", "alternativeExcerpt": ["Sa notion de Nation Suisse \u00e0 la veille de la 2e Guerre Mondiale."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-10-22_emission-sans-nom_EE16DB93-1DA0-41ED-982C-B6F2D58E0391 / Interview de Maxime Quartenoud, conseiller d'Etat, \u00e0 propos de la d\u00e9fense \u00e9conomique et spirituelle de la nation suisse", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5265793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253334", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Quartenoud, Maxime", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253330"]}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Grumbach : A propos de la guerre d'Espagne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-17760050-8FB7-4A31-B10D-1B9654934B5F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Italie", "France", "Espagne"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1938-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "r\u00e9sistance", "fascisme", "guerre d'Espagne"], "excerpt": "La menace pour la France d'une victoire des rebelles en Espagne. Ne pas abandonner les principes de l'assistance mutuelle. Pour la r\u00e9sistance contre les agresseurs. L'isolement n'assure pas la s\u00e9curit\u00e9. Contre les \u00e9tats se r\u00e9clamant de la force.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Grumbach", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Joseph Caillaux, homme politique fran\u00e7ais : A propos du travail lib\u00e9rateur, de l'\u00e9vasion des capitaux", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6685E132-94B1-4668-A169-EA4BBB87FD3F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1938-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Caillaux, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Caillaux : Pour l'union de toutes les classes sociales en France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A1710FD3-458D-4072-9F1F-8F941847B266", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1938-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe sociale", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Caillaux", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maxime Quartenoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/5265793.image", "id": "ece-3253330", "durationSec": 621, "publicationDate": "1938-10-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sa notion de Nation Suisse \u00e0 la veille de la 2e Guerre Mondiale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253330", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253330"}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Hitler avant les accords de M\u00fcnich en 1938 [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0F9C3D8A-1A11-40C3-B48B-DC5560702114", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 31, "publicationDate": "1938-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du IIIe Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Hitler", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3BCF61A6-97BA-4280-AA1D-B25939B6B210", "thematicGeographicals": ["Pologne", "France", "Sarre", "Allemagne"], "durationSec": 549, "publicationDate": "1938-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wehrmacht"], "thematicThemes": ["nazisme", "action militaire", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand du III\u00e8me Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La question des Sud\u00e8tes : M\u00e9morandum remis par Hitler au premier ministre britannique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B7276F3-5508-4CDA-94F8-400BB3C9AEB4", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Allemagne"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1938-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 Paris des Petits chanteurs alsaciens de Horstadt : Chants alsaciens comment\u00e9s durant une r\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["DIV", "REP"], "id": "sound-DD07C87A-8925-4634-857D-12AA40BC84D3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Alsace"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1938-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "chant populaire", "enfant (\u00e2ge)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de St-Nicolas-des-Champs", "name": "Lepage", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Maillard, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "petits chanteurs de Horstadt", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du premier ministre britannique Neville Chamberlain (en anglais avec traduction) : Appel \u00e0 r\u00e9soudre pacifiquement la crise tch\u00e9coslovaque avant la Conf\u00e9rence de M\u00fcnich des 29 et 30 septembre 1938", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E9864C4A-D925-4022-B363-E652915EA95B", "thematicGeographicals": ["Sud\u00e8tes", "Europe", "Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1938-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "paix", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Neville", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "title": "Vendanges d'antan", "imageURL": "http://www.rts.ch/6169901.image", "id": "ece-3451213", "durationSec": 369, "publicationDate": "1938-09-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les vendanges, un moment de f\u00eate dans les vignes du Lavaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451213"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 26.03.12 - TABAC - BURRUS", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-BB1C8FAC-F0A4-4533-A039-C915144F0339", "thematicGeographicals": ["Broye (vaudoise)", "Jura bernois", "Buix", "Suisse", "Broye (fribourgeoise)", "Jura (canton)", "Boncourt", "Berne (canton)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1938-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burrus, Martin", "Burrus (Manufacture de tabacs)", "Burrus, Fran\u00e7ois Joseph"], "thematicThemes": ["gestion des stocks", "tabac", "cigarette", "machine", "pr\u00e9voyance sociale", "ouvrier", "usine", "retraite (pension)", "pipe", "assurance maladie", "industrie du tabac", "culture du tabac", "allocation familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'Henri Burrus", "name": "Burrus, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "autre ouvrier de la fabrique Burrus, de Buix ", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier de la fabrique Burrus", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de la fabrique Burrus", "name": "Burrus, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la fabrique de cigarettes Burrus \u00e0 Boncourt : Interviews des patrons et d'ouvriers", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-60AEEBF8-9EDF-47CF-828C-26C2B992A683", "thematicGeographicals": ["Boncourt", "Suisse", "Buix", "Broye (vaudoise)", "Jura bernois", "Broye (fribourgeoise)", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 1286, "publicationDate": "1938-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burrus, Martin", "Burrus (Manufacture de tabacs)", "Burrus, Fran\u00e7ois Joseph"], "thematicThemes": ["ouvrier", "allocation familiale", "pr\u00e9voyance sociale", "pipe", "gestion des stocks", "usine", "culture du tabac", "retraite (pension)", "tabac", "cigarette", "industrie du tabac", "machine", "assurance maladie"], "excerpt": "Historique de cette manufacture fond\u00e9e en 1814 \u00e0 Milandre (hameau de Boncourt) par Martin Burrus. Fran\u00e7ois-Joseph Burrus est le v\u00e9ritable fondateur de l'entreprise en 1850. Evolution de la cigarette depuis 1900. La consommation du tabacs en Suisse (statistiques). D'o\u00f9 viennent les tabacs pour la cigarette et pour la pipe? Tabac indig\u00e8ne (Broye, Tessin) pour la pipe. Lieux de stockage du tabacs. Personnel qualifi\u00e9 venant de Boncourt et de Buix. Avantages sociaux. Allocations familiales, caisse maladie, vacances pay\u00e9es, caisses de pension et de retraite. Pas d'agitation sociale. Local des m\u00e9langes. Secret de fabrication des m\u00e9langes. Stades de fabrication. H\u00e2choirs. Torr\u00e9faction. Empaquetage. Ouvriers interrog\u00e9s par le patron, collaborateurs depuis plus de 40 ans. Evocation de deux incendies aux causes inconnues, pendant la premi\u00e8re guerre mondiale. Bruits de machines.", "alternativeExcerpt": ["Les belles ann\u00e9es de l'industrie du tabac \u00e0 Boncourt."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-09-15_emission-sans-nom_60AEEBF8-9EDF-47CF-828C-26C2B992A683 / Reportage \u00e0 la fabrique de cigarettes Burrus \u00e0 Boncourt : Interviews des patrons et d'ouvriers", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5135168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253386", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la fabrique Burrus", "name": "Burrus, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier de la fabrique Burrus", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "fils d'Henri Burrus", "name": "Burrus, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "autre ouvrier de la fabrique Burrus, de Buix ", "name": "Baumann", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253382"]}, {"source": "siranau", "title": "La manufacture de tabacs Burrus \u00e0 Boncourt. Reportage [Extraits]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-315E59BB-864F-4E5E-83D6-9C3F0B6F6C17", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Boncourt"], "durationSec": 403, "publicationDate": "1938-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burrus (Manufacture de tabacs)"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "industrie du tabac", "paix du travail", "histoire", "ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "industriel", "name": "Burrus, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "industriel", "name": "Burrus, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la fabrique de cigarettes Burrus \u00e0 Boncourt : Interviews des patrons et d'ouvriers", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-68921454-53D0-47E3-B35D-E3EBA82D9291", "thematicGeographicals": ["Broye (vaudoise)", "Suisse", "Boncourt", "Broye (fribourgeoise)", "Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)", "Buix"], "durationSec": 2414, "publicationDate": "1938-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burrus, Martin", "Burrus, Fran\u00e7ois Joseph", "Burrus (Manufacture de tabacs)"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "pr\u00e9voyance sociale", "culture du tabac", "retraite (pension)", "tabac", "machine", "industrie du tabac", "ouvrier", "allocation familiale", "pipe", "gestion des stocks", "usine", "cigarette"], "excerpt": "Historique de cette manufacture fond\u00e9e en 1814 \u00e0 Milandre (hameau de Boncourt) par Martin Burrus. Fran\u00e7ois-Joseph Burrus est le v\u00e9ritable fondateur de l'entreprise en 1850. Evolution de la cigarette depuis 1900. La consommation du tabacs en Suisse (statistiques). D'o\u00f9 viennent les tabacs pour la cigarette et pour la pipe? Tabac indig\u00e8ne (Broye, Tessin) pour la pipe. Lieux de stockage du tabacs. Personnel qualifi\u00e9 venant de Boncourt et de Buix. Avantages sociaux. Allocations familiales, caisse maladie, vacances pay\u00e9es, caisses de pension et de retraite. Pas d'agitation sociale. Local des m\u00e9langes. Secret de fabrication des m\u00e9langes. Stades de fabrication. H\u00e2choirs. Torr\u00e9faction. Empaquetage. Ouvriers interrog\u00e9s par le patron, collaborateurs depuis plus de 40 ans. Evocation de deux incendies aux causes inconnues, pendant la premi\u00e8re guerre mondiale. Bruits de machines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la fabrique Burrus", "name": "Burrus, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "autre ouvrier de la fabrique Burrus, de Buix", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier de la fabrique Burrus", "name": "Baumann", "type": "Participant"}, {"role": "fils d'Henri Burrus", "name": "Burrus, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "La manufacture Burrus", "imageURL": "http://www.rts.ch/5135168.image", "id": "ece-3253382", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1938-09-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les belles ann\u00e9es de l'industrie du tabac \u00e0 Boncourt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253382", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253382"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rassemblement du Parti national-socialiste allemand \u00e0 Nuremberg : Discours de Goebbels, Goering et Hitler", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DA6050C4-1EB8-43C8-907F-86E1D650DB9C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1938-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du Parti national-socialiste", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la Propagande du IIIe Reich", "name": "Goebbels, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la d\u00e9fense du IIIe Reich", "name": "Goering, Hermann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Georges Bonnet, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos des Allemands des Sud\u00e8tes, de l'entr\u00e9e des Allemands en Tch\u00e9coslovaquie et des accords de Munich", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B30747B8-7DEA-4AAB-B8FB-5998645DF701", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1938-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamberlain, Arthur Neville"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "vie politique", "accord international"], "excerpt": "Bonnet consid\u00e8re que les accords de Munich ont sauv\u00e9 la paix et il a le sentiment du devoir accompli...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Football. L'\u00e9quipe de La Chaux-de Fonds : Interview du pr\u00e9sident du club", "genres": ["INT"], "id": "sound-A86F041A-AC6A-49DB-9C06-9827E32B7463", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1938-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Equipe remont\u00e9e en ligue nationale A. Formation de l'\u00e9quipe. Modifications par rapport \u00e0 la saison pr\u00e9c\u00e9dente. Objectifs de la saison: un classement honorable. Mauvaise qualit\u00e9 du terrain. Tribunes d\u00e9truites par un incendie. Nouveau terrain pr\u00eat dans un an. Remerciements aux sportifs romands.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC La Chaux-de-Fonds", "name": "Guillod", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la garnison des troupes-fronti\u00e8res au ch\u00e2teau de Porrentruy : A propos de l'instruction de la troupe", "genres": ["INT"], "id": "sound-4DB53049-4CC0-4640-94D5-048077FBDB0E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le (ville)", "Porrentruy"], "durationSec": 1266, "publicationDate": "1938-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "ch\u00e2teau", "caserne", "instruction militaire", "soldat", "service militaire"], "excerpt": "Historique du ch\u00e2teau de Porrentruy. Caserne install\u00e9e depuis deux ans. Confort des chambres. L'instruction aux armes. D\u00e9placements en v\u00e9lo. Bon accueil de la population \u00e0 la troupe. Discipline stricte. Vari\u00e9t\u00e9 des activit\u00e9s de la troupe (tirs, patrouilles dans le terrain, explosifs, barrages anti-tanks, etc). Age des soldats: moyenne de 30 ans. Le chef de cuisine \u00e9voque son travail. 150 hommes \u00e0 nourrir. Interview du chanteur de la troupe. Il chante \"Mussolini\". Le soldat Gruaz \u00e9voque son volontariat et l'instruction militaire qu'il re\u00e7oit. Evoque les d\u00e9placements en v\u00e9lo: par exemple jusqu'\u00e0 B\u00e2le et retour. Connait toutes les armes d'infanterie. Discipine s\u00e9v\u00e8re mais juste. Bonne camaraderie. Diane \u00e0 4h00. Licenciement \u00e0 17h45.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "soldat", "name": "Gruaz, Adolphe", "type": "Participant"}, {"role": "premier-lieutenant", "name": "Bertholet, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier de la troupe", "name": "Carrupt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Dovaz, dirigeant de l'UIR : A propos de l'Union Internationale de Radiodiffusion", "genres": ["INT"], "id": "sound-840FA217-1511-4BA0-9107-625610DD5809", "durationSec": 923, "publicationDate": "1938-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UIR"], "thematicThemes": ["droit d'interpr\u00e8te", "droit d'auteur", "r\u00e9cepteur radio", "radio"], "excerpt": "Plan de r\u00e9vision des longueurs d'ondes. Nouvelle convention en vue. Emetteur en construction \u00e0 Schwarzenburg pour les Suisses de l'\u00e9tranger. Probl\u00e8mes techniques et juridiques, notamment les droits d'auteur. Protection des artistes ex\u00e9cutants. Programmes nationaux et internationaux. Un concert mondial qui sera relay\u00e9 dans cinq continents. Le nombre d'appareils r\u00e9cepteurs de radio en 1937: 85 millions repr\u00e9sentant 350 millions d'auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant de l'UIR", "name": "Dovaz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schubiger, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "O ma Gruy\u00e8re. Jeu radiophonique (d\u00e9but)", "genres": ["DIV"], "id": "sound-149310AF-2BCA-4983-ADC8-305253ED8CBE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 5077, "publicationDate": "1938-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Notre terre \u00e0 nous. Chez nous. Calme du soir. Au doux pays. Le petit village. Nouthra Dona di Maorts\u00e9. Chanson de Morat. Charmante Sylvie. Hymne bullois. Lisette. Le Foyer. O ma m\u00e8re. J'ai descendu dans mon jardin. Sur la route d'Estavayer. Gentil coquelicot. Colin. Farandole. Marche de la Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Enfants des \u00e9coles secondaires de la Gruy\u00e8re Choeur de l'Ecole secondaire", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Madeleine, Charles de la", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Mehul, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Haug, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "de la Gruy\u00e8re", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "O ma Gruy\u00e8re. Jeu radiophonique (suite)", "genres": ["DIV"], "id": "sound-2EDCB249-E1EF-4D1F-9F7E-68D3994B5D39", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 5077, "publicationDate": "1938-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "patriotisme"], "excerpt": "Notre terre \u00e0 nous. Chez nous. Calme du soir. Au doux pays. Le petit village. Nouthra Dona di Maorts\u00e9. Chanson de Morat. Charmante Sylvie. Hymne bullois. Lisette. Le Foyer. O ma m\u00e8re. J'ai descendu dans mon jardin. Sur la route d'Estavayer. Gentil coquelicot. Colin. Farandole. Marche de la Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Enfants des \u00e9coles secondaires de la Gruy\u00e8re Choeur de l'Ecole secondaire", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Madeleine, Charles de la", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mehul, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Haug, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "de la Gruy\u00e8re", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Tourist Trophy de Berne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E7C4B110-215D-4BD1-835B-F91F7A75ECC8", "thematicGeographicals": ["Spa", "Berne (canton)"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1938-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["motocyclisme (comp\u00e9tition)", "sport"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la course de motos. Positions des coureurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Football. Championnats du monde \u00e0 Paris : Match Suisse-Allemagne en huiti\u00e8me de finale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E7AD39A8-2093-4E70-91BD-F93326E3D1AD", "durationSec": 474, "publicationDate": "1938-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "R\u00e9sultat final: 1 \u00e0 1 apr\u00e8s prolongation. Le match sera rejou\u00e9. Le vainqueur sera qualifi\u00e9 pour les quarts de finales. Parmi les joueurs suisses: Bickel, Minelli, Lehmann, Wallachek, Amado.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Cours d'analyse musicale et concours \u00e0 l'attention des enfants : Causerie de Jacques Burdet, professeur de chant", "genres": ["COM"], "id": "sound-141A4181-9A9A-49FC-BFC5-B91BECBA8AEA", "durationSec": 970, "publicationDate": "1938-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "menuet"], "excerpt": "Menuet. Contredanse. La quinte. Illustrations musicales au piano, au violon, par des chansons, au cor. Concours musical qui s'adresse aux enfants-auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Petits choeurs des \u00e9coles primaires d'Yverdon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de chant", "name": "Burdet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Une demi-heure d'analyse musicale (fragment) : Causerie-concours de Jacques Burdet, professeur", "genres": ["COM"], "id": "sound-028517C4-9C6F-4CAA-BC77-650E1ADD6D8C", "durationSec": 141, "publicationDate": "1938-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "analyse musicale", "m\u00e9lodie (genre musical)"], "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves doivent indiquer la forme de trois m\u00e9lodies interpr\u00e9t\u00e9es au piano", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Burdet, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de chant", "name": "Burdet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Fridolin et son copain", "source": "siranau", "title": "Fridolin est malade : Sketch de Ruy-Blag", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FDA786E-3E46-4E7A-90BC-6812CE523360", "durationSec": 453, "publicationDate": "1938-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1938-05-22_emission-sans-nom_2FDA786E-3E46-4E7A-90BC-6812CE523360 / Fridolin est malade : Sketch de Ruy-Blag", "Emission sans nom"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253292", "isOnline": true, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"name": "Rimert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruy-Blag", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253288"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Fridolin est malade", "id": "ece-3253288", "durationSec": 453, "publicationDate": "1938-05-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253288"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "6e Foire des vins vaudois \u00e0 Vevey, 1938", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-40069FCA-26E5-466F-9D55-A6BBF2E8B665", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Vevey"], "durationSec": 1849, "publicationDate": "1938-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "viticulture", "gel", "foire commerciale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la foire par G\u00e9o H. Blanc. D\u00e9claration de M. Huguenin au nom du conseil d'administration. Son \u00e9vocation du gel qui a frapp\u00e9 le vignoble. D\u00e9claration du conseiller d'Etat Porchet: production, consommation et commerce du vin. Le syndic de Vevey, M. D\u00e9n\u00e9r\u00e9az rend hommage aux organisateurs de la foire. Choeur mixte. Plage 23: reprise du discours de Porchet et chant.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Porchet", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Vevey", "name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az", "type": "Participant"}, {"name": "Huguenin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, G\u00e9o H.", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "directeur du petit choeur veveysan", "name": "Hemmerling", "type": "Participant"}, {"role": "choeur", "name": "Petit choeur veveysan", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Foire des vins de Vevey. D\u00e9gustation du mill\u00e9sime 1941 avec des vignerons dans le cadre de la Foire. Discours \u00e0 propos du gel qui a gravement endommag\u00e9 la r\u00e9colte. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par un vigneron (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-C70CF562-A66F-4BF3-95E5-184F1CA72A9D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1938-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "foire commerciale", "vigne", "gel", "vendange"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron d'Aigle", "name": "Badoux", "type": "Participant"}, {"role": "syndic-vigneron de Saint-Saphorin", "name": "Cossy", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te d'une chanson sur la vigne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dix-neuvi\u00e8me r\u00e9union des Musiques de la C\u00f4te \u00e0 Prilly : Interview de M. Rouffy, pr\u00e9sident de la Commission de presse", "genres": ["INT"], "id": "sound-0827CE85-7DB4-408B-B803-8C05F8F8D13D", "thematicGeographicals": ["La C\u00f4te", "Vaud"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1938-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "fanfare", "festival de musique"], "excerpt": "Composition du jury. Vingt soci\u00e9t\u00e9s inscrites. Bonne qualit\u00e9 de leur pr\u00e9paration, mais certains morceaux ne sont pas \u00e0 leur port\u00e9e (sic) et certains arrangements sont discutables", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission de presse de la r\u00e9union des Musiques de la C\u00f4te", "name": "Rouffy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry, \u00e9crivain et aviateur", "id": "sound-76CD6921-14A6-49AB-A22F-91070DA9E4F8", "durationSec": 214, "publicationDate": "1938-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["De retour du \u00abraid des trois Am\u00e9rique\u00bb, l'aviateur relate son grave accident."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-05-16_emission-sans-nom_76CD6921-14A6-49AB-A22F-91070DA9E4F8 / Interview d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry, \u00e9crivain et aviateur", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/1687594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253313", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253309"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "imageURL": "http://www.rts.ch/1687594.image", "id": "ece-3253309", "durationSec": 214, "publicationDate": "1938-05-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De retour du \u00abraid des trois Am\u00e9rique\u00bb, l'aviateur relate son grave accident.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253309"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Giuseppe Motta, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A propos de la compatibilit\u00e9 de la neutralit\u00e9 avec le pacte de la SDN", "genres": ["DECL"], "id": "sound-710A17B0-DA71-4F15-BA90-C4DE5E4EFEC1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1938-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Motta, Giuseppe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Le sens de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique et sa compr\u00e9hension par la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations : Discours de Giuseppe Motta conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 la Landsgemeinde de Colombier de 1938 (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-87BB7BB1-6E85-4412-AF1A-EF6D3CB99551", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Colombier (NE)", "Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1938-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Motta, Giuseppe", "SDN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "L'adaptation du concept de neutralit\u00e9 d\u00e9fendue par la Suisse et son acceptation par la SDN dont elle fait partie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Motta, Giuseppe", "type": "Participant"}]}}]}}