{"response": {"numFound": 151, "start": 100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Giuseppe Motta", "imageURL": "http://www.rts.ch/4250152.image", "id": "ece-3253323", "durationSec": 99, "publicationDate": "1938-05-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La SDN a accept\u00e9 la neutralit\u00e9 int\u00e9grale de la Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253323", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253323"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9clarations officielles d'Adolf Hitler et Benito Mussolini \u00e0 Rome : Les deux chefs d'Etat scellent l'axe Rome-Berlin", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E691447F-CCBE-46FF-B0E5-67DCE0E99286", "thematicGeographicals": ["Italie", "Allemagne", "Rome"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1938-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "relations internationales", "chef d'Etat", "manifestation politique", "fascisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Etat italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Remise des d\u00e9corations aux h\u00e9ro\u00efques sauveteurs de la mer \u00e0 la Sorbonne, \u00e0 Paris : D\u00e9clarations des marins-p\u00eacheurs ayant sauv\u00e9 des naufrag\u00e9s espagnols", "genres": ["INT"], "id": "sound-ED75B989-4A02-42ED-BEE2-8BF0E4FCBBC9", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1938-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel maritime", "secourisme", "naufrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron p\u00eacheur de l'Ile de Sein", "name": "Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "patron p\u00eacheur breton", "name": "Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite du ch\u00e2teau de Porrentruy, affect\u00e9 aux troupes de couverture fronti\u00e8re [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D88A48B5-48E8-42E1-B936-5449FFCD5336", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1938-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ch\u00e2teau", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier-lieutenant", "name": "Bertholet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election de la Reine des Forains 1938 \u00e0 la Foire du Tr\u00f4ne de Paris sous le chapiteau du cirque Fanny : Pr\u00e9sentation des deux favorites et d\u00e9claration de la laur\u00e9ate Mademoiselle Esmeralda", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-079C83E3-CEF9-4F3E-8600-2CA9851E2A4D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1938-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foire du Tr\u00f4ne"], "thematicThemes": ["Tsiganes", "femme", "attraction foraine"], "excerpt": "Les forains \u00e9lisent chaque ann\u00e9e leur reine. Les deux favorites ont le type gitan. L'\u00e9lue exprime sa joie et sa reconnaissance au jury compos\u00e9 de forains exlusivement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "foraine, Reine des Forains 1938", "name": "Esmeralda", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Cit\u00e9 \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de F\u00e9odor Chaliapine \u00e0 Paris en 1938", "genres": ["REP"], "id": "sound-466ACDA1-F9FF-40CA-96CB-3E5BA2870B6F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Russie"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1938-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaliapine, Feodor Ivanovitch"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "chanteur", "basse"], "excerpt": "Les obs\u00e8ques de la c\u00e9l\u00e9brissime basse russe. Avec la participation du Choeur de l'Op\u00e9ra de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Hom\u00e9lie du soir de P\u00e2ques. De et par l'abb\u00e9 L\u00e9on Barbey", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-37855DF7-A6F6-4A48-AC62-59D892A2E1E7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1938-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "catholicisme", "pri\u00e8re", "psaume", "crucifixion"], "excerpt": "Soir de r\u00e9surrection. Le sens de la passion du Christ \u00e0 la lumi\u00e8re de P\u00e2ques. Le roi proph\u00e8te David et les psaumes Exaudi deus et Domine in auxilium meum. La pri\u00e8re de J\u00e9sus au mont des Oliviers. Le Christ crucifi\u00e9 et la pri\u00e8re Ecce quomodo moritur justus.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre fribourgeois", "name": "Barbey, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trois explorateurs fran\u00e7ais de retour du \"Pays des t\u00eates coup\u00e9es\" en Amazonie : La technique de la r\u00e9duction des t\u00eates et sa signification", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2488279E-9CC4-468E-AAAC-8B11BA37DFE4", "thematicGeographicals": ["France", "Amazonie", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1938-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9briant, Jean de", "Matter, Fred", "Flornoy, Bertrand"], "thematicThemes": ["t\u00eate", "exp\u00e9dition scientifique", "peuple d'Am\u00e9rique", "pratique religieuse", "rite"], "excerpt": "Explication d\u00e9taill\u00e9e de la mani\u00e8re de r\u00e9duire la t\u00eate d'un sorcier ennemi, tu\u00e9 lors d'une embuscade.\r\n[Selon les informations d'un auditeur, les trois explorateurs sont Bertrand Flornoy, Fred Matter et Jean de Gu\u00e9briant. Voir le livre : Bertrand Flornoy. Haut-Amazone [Texte imprim\u00e9]. Trois Fran\u00e7ais chez les Indiens r\u00e9ducteurs de t\u00eates.-  Paris, impr.-\u00e9dit. Plon, 1939, 275 p. (Catalogue BNF)]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Flornoy, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Gu\u00e9briant, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'annexion de l'Autriche est salu\u00e9e par les peuples allemands et autrichiens, en avril 1938 : C\u00e9r\u00e9monie religieuse et manifestations f\u00eatant l'\u00e9v\u00e9nement dans les rues de Vienne", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage"], "id": "sound-461FD87A-326D-4AC1-BAA0-AC63B39600C3", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)", "Allemagne"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1938-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "intervention militaire", "r\u00e9f\u00e9rendum", "f\u00eate populaire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Reflet des gigantesques manifestations qui ont suivi l'Anschluss. C\u00e9l\u00e9bration de la Grande Allemagne et acclamation du F\u00fchrer par les Viennois.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "foule viennoise", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trois explorateurs fran\u00e7ais de retour du \"Pays des t\u00eates coup\u00e9es\" en Amazonie : La technique de la r\u00e9duction des t\u00eates et sa signification", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F0A934A-F039-4068-97F3-8B9192BD24B9", "thematicGeographicals": ["France", "Am\u00e9rique du Sud", "Amazonie"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1938-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9briant, Jean de", "Flornoy, Bertrand", "Matter, Fred"], "thematicThemes": ["t\u00eate", "pratique religieuse", "peuple d'Am\u00e9rique", "rite", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Explication d\u00e9taill\u00e9e de la mani\u00e8re de r\u00e9duire la t\u00eate d'un sorcier ennemi, tu\u00e9 lors d'une embuscade.\r\n[Selon les informations d'un auditeur, les trois explorateurs sont Bertrand Flornoy, Fred Matter et Jean de Gu\u00e9briant. Voir le livre : Bertrand Flornoy. Haut-Amazone [Texte imprim\u00e9]. Trois Fran\u00e7ais chez les Indiens r\u00e9ducteurs de t\u00eates.-  Paris, impr.-\u00e9dit. Plon, 1939, 275 p. (Catalogue BNF)]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Flornoy, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Gu\u00e9briant, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Exposition canine internationale \u00e0 Lausanne : Pr\u00e9sentation du chien vainqueur par un connaisseur et par sa propri\u00e9taire", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-489008F4-EFB2-43F5-8215-E4EADD7B19A2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 720, "publicationDate": "1938-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage canin", "chien", "concours de beaut\u00e9"], "excerpt": "Informations sur les crit\u00e8res de beaut\u00e9 des chiens, description des chiens class\u00e9s aux trois premiers rangs, particuli\u00e8rement le vainqueur, un \u00e9pagneul japonais, pr\u00e9c\u00e9dant un pointer et un fox-terrier. Interview d'un petit gar\u00e7on sur ce qui l'a le plus impressionn\u00e9 dans cette exposition canine.. - Informations sur les crit\u00e8res de beaut\u00e9 des chiens, description des chiens class\u00e9s aux trois premiers rangs, particuli\u00e8rement le vainqueur, un \u00e9pagneul japonais, pr\u00e9c\u00e9dant un pointer et un fox-terrier. Interview d'un petit gar\u00e7on sur ce qui l'a le plus impressionn\u00e9 dans cette exposition canine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur de chiens", "name": "Miguet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "exposante, propri\u00e9taire du chien vainqueur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "exposant", "name": "Loriol, Claire de", "type": "Participant"}, {"role": "baron", "name": "Rob, van de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enfant, visiteur de l'exposition canine collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de F\u00e9odor Chaliapine \u00e0 Paris. Reportage", "genres": ["REP"], "id": "sound-63AF213E-2F96-4E30-917D-B86BCC98E327", "thematicGeographicals": ["Paris", "Russie"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1938-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaliapine, Feodor Ivanovitch"], "thematicThemes": ["chanteur", "obs\u00e8ques", "basse"], "excerpt": "Les obs\u00e8ques de la c\u00e9l\u00e9brissime basse russe. Avec la participation du Choeur de l'Op\u00e9ra de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 26.10.10 (1/2) - ENFANCE BOVET ET CHOEUR D'ENFANTS", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-511DC4DB-BA16-4082-BD6C-AC6D3E27FCF0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1938-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg"], "thematicThemes": ["chanson enfantine", "enfant (\u00e2ge)", "chant", "chant populaire", "enseignement de la musique", "solf\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres des Pinsons de Saint-Nicolas", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur d'enfants", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "La chanson \u00e0 l'\u00e9cole de l'abb\u00e9 Joseph Bovet, avec les enfants de la Ma\u00eetrise de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4F35D8C1-67CA-48CE-82D0-CE8773FB751B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 2491, "publicationDate": "1938-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg"], "thematicThemes": ["chant populaire", "chant", "enfant (\u00e2ge)", "enseignement de la musique", "chanson enfantine", "solf\u00e8ge"], "excerpt": "R\u00e9capitulation des notions de solf\u00e8ge et de la technique de chant avec des exemples tir\u00e9s du manuel \"L'Ecolier chanteur\". Entretien avec des enfants du choeur. Explications des histoires mythiques fribourgeoises au travers des chansons: \"Le drapeau noir et blanc\", \"Le pont de Zaehringen\", \"Le Tilleul de Morat\", puis \"Notre Suisse\" et \"C'est nous les petits pinsons\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres des Pinsons de Saint-Nicolas", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur d'enfants", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "La chanson \u00e0 l'\u00e9cole de l'abb\u00e9 Joseph Bovet, avec les enfants de la Ma\u00eetrise de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg [son brut]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D44C5628-33E8-4D9B-8430-4ECA51B79E1A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 2723, "publicationDate": "1938-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["chant", "enseignement de la musique", "chant populaire", "enfant (\u00e2ge)", "chanson enfantine", "solf\u00e8ge"], "excerpt": "R\u00e9capitulation des notions de solf\u00e8ge et de la technique de chant avec des exemples tir\u00e9s du manuel \"L'Ecolier chanteur\". Entretien avec des enfants du choeur. Explications des histoires mythiques fribourgeoises au travers des chansons: \"Le drapeau noir et blanc\", \"Le pont de Zaehringen\", \"Le Tilleul de Morat\", puis \"Notre Suisse\" et \"C'est nous les petits pinsons\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres des Pinsons de Saint-Nicolas", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur d'enfants", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 26.10.10 (2/2) - ENFANCE BOVET ET CHOEUR D'ENFANTS", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1D7CA8C0-6C78-436C-8127-D79BE0915965", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1938-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg"], "thematicThemes": ["chant populaire", "chanson enfantine", "solf\u00e8ge", "chant", "enseignement de la musique", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres des Pinsons de Saint-Nicolas", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur d'enfants", "name": "Ma\u00eetrise de Saint-Nicolas, Fribourg", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pr\u00eatre musicien fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "C'est le printemps !", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476087.image", "id": "ece-3476089", "durationSec": 12, "publicationDate": "1938-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 21 mars 1938, sursaut de l'hiver dans les rues de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476089", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476089"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge d'un concert de l'Union Chorale de Lausanne : A propos du Requiem de Brahms", "genres": ["INT"], "id": "sound-FAE8122C-8241-401E-A9FA-C528E8B5F07B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1938-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes", "Union Chorale, Lausanne"], "thematicThemes": ["requiem", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur", "name": "Lang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Hirzel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Malleray-B\u00e9vilard (08.03.1938)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-86B98ED8-31B0-41CE-A56A-74FDE41DF1E6", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Malleray"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1938-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "instituteur", "name": "Frey, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du pianiste Walter Gieseking : A l'occasion du 20e anniversaire de la mort de Claude Debussy", "genres": ["INT"], "id": "sound-785F053C-C0DE-42F5-BE81-072F0B75C853", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1938-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Gieseking, Walter"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Gieseking, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de la pianiste Marguerite Long, nouveau commandeur de la L\u00e9gion d'honneur : Hommage \u00e0 l'ambassadrice de la musique fran\u00e7aise. Avec extrait musical", "genres": ["INT"], "id": "sound-6C20E867-647C-471C-8A5E-478A5DBCCF8C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1938-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Long, Marguerite"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "ordre honorifique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et professeur au Conservatoire", "name": "Long, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "[Surchamp], Alex", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'affaire du manager sportif genevois Durussel, \u00e9crou\u00e9 \u00e0 Paris : Son avocat parisien pr\u00e9cise les faits et les chefs d'inculpation", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-AEA5B497-E1AF-47AA-A81F-B8DB17BD6EBA", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1938-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durussel"], "thematicThemes": ["juridiction p\u00e9nale", "justice", "avocat"], "excerpt": "Le manager sportif Durussel semble s'\u00eatre enfui \u00e0 Paris \u00e0 la fin d'un match de boxe avec la caisse sans avoir payer le vainqueur, les boxeurs et le personnel. Il est l'objet d'une poursuite p\u00e9nale qui l'a conduit \u00e0 la Prison de la Sant\u00e9 \u00e0 Paris. Son avocat parisien pr\u00e9cise les faits.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la d\u00e9fense de Durussel", "name": "Rivi\u00e8re", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du pilote Maurice Arnoud, nouveau commandeur de la L\u00e9gion d'honneur : Hommage \u00e0 un pionnier et \u00e0 un recordman de l'aviation fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-48D05D71-7584-4BFD-B573-08D6E73B4E22", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1938-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnoud, Maurice"], "thematicThemes": ["avion militaire", "ordre honorifique", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'aviation, recordman de vitesse", "name": "Arnoud, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "[Surchamp], Alex", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de M. Mercanton, directeur de la station centrale suisse de m\u00e9t\u00e9orologie : A propos de l'exp\u00e9dition Papanine et de sa d\u00e9rive remarquable en direction du P\u00f4le", "genres": ["INT"], "id": "sound-30804545-1D7A-4DCC-A1F7-39706284B287", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1938-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papanine"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la station centrale suisse de m\u00e9t\u00e9orologie", "name": "Mercanton, Paul-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schubiger, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Lors du bal de l'Arc-en-ciel : Interviews de participants", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-AB10B499-640C-4AA3-A05A-10CDFA524C18", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "1938-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bal"], "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 l'Arc-en-ciel organise un bal dont les recettes permettront la construction d'une maison des arts \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au bal", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Roosevelt [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-739A0ED5-5218-4890-B1FC-185CE80C6552", "durationSec": 68, "publicationDate": "1938-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Franklin Delano", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Hygi\u00e8ne mentale des loisirs : Causerie de M. Repond", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88115059-B37A-4CC6-8C8A-38177649121F", "durationSec": 742, "publicationDate": "1938-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "travail (activit\u00e9)", "loisir"], "excerpt": "R\u00e9duction des heures de travail. Abus possibles dans la libert\u00e9 li\u00e9e aux loisirs (alcool, jeux, etc). Respecter les r\u00e8gles de l'hygi\u00e8ne physique et mentale dans l'organisation des loisirs. Caract\u00e8re compl\u00e9mentaire du travail et des loisirs. Les insatisfactions et tensions li\u00e9es au travail. Certaines personnes donnent le meilleur d'elles-m\u00eames dans leurs loisirs. La mani\u00e8re d'organiser ses loisirs donnent des renseignements sur la vraie personnalit\u00e9. Pr\u00e9jug\u00e9s face \u00e0 certains loisirs. Tenir compte des besoins r\u00e9els dans l'organisation des loisirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Repond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Hygi\u00e8ne mentale des loisirs : Causerie de M. Repond [son brut]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F414083B-5489-4B5F-AA72-327F641833A8", "durationSec": 848, "publicationDate": "1938-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "loisir"], "excerpt": "R\u00e9duction des heures de travail. Abus possibles dans la libert\u00e9 li\u00e9e aux loisirs (alcool, jeux, etc). Respecter les r\u00e8gles de l'hygi\u00e8ne physique et mentale dans l'organisation des loisirs. Caract\u00e8re compl\u00e9mentaire du travail et des loisirs. Les insatisfactions et tensions li\u00e9es au travail. Certaines personnes donnent le meilleur d'elles-m\u00eames dans leurs loisirs. La mani\u00e8re d'organiser ses loisirs donnent des renseignements sur la vraie personnalit\u00e9. Pr\u00e9jug\u00e9s face \u00e0 certains loisirs. Tenir compte des besoins r\u00e9els dans l'organisation des loisirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Repond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Hygi\u00e8ne mentale des loisirs : Causerie de M. Repond [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-664071D2-2523-4ED6-8FE2-68629433EB27", "durationSec": 731, "publicationDate": "1938-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "loisir", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "R\u00e9duction des heures de travail. Abus possibles dans la libert\u00e9 li\u00e9e aux loisirs (alcool, jeux, etc). Respecter les r\u00e8gles de l'hygi\u00e8ne physique et mentale dans l'organisation des loisirs. Caract\u00e8re compl\u00e9mentaire du travail et des loisirs. Les insatisfactions et tensions li\u00e9es au travail. Certaines personnes donnent le meilleur d'elles-m\u00eames dans leurs loisirs. La mani\u00e8re d'organiser ses loisirs donnent des renseignements sur la vraie personnalit\u00e9. Pr\u00e9jug\u00e9s face \u00e0 certains loisirs. Tenir compte des besoins r\u00e9els dans l'organisation des loisirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Repond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Edouard Herriot : A propos de la D\u00e9claration des droits de l'homme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D022C89A-5B6E-453B-8714-BF1AC4B68FE2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1938-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Alfred Nobel : Evocation de sa vie sous forme dramatis\u00e9e", "genres": ["THE"], "id": "sound-72AED6FA-A585-48FF-87EE-AB9726291DC1", "durationSec": 2821, "publicationDate": "1938-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nobel, Alfred"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Vaudois, un nouveau jour se l\u00e8ve\". Pi\u00e8ce radiophonique de Jean Servien [=Benjamin Romieux] \u00e0 l'occasion du 140\u00e8me anniversaire de l'ind\u00e9pendance vaudoise (extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CEF7A371-541B-40FC-8A40-E1AA70C73B02", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1938-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "patriotisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Cet anniversaire de l'ind\u00e9pendance vaudoise est l'occasion de magnifier les valeurs patriotiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien de la Compagnie des Deux Masques", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vaudois, un nouveau jour se l\u00e8ve. Pi\u00e8ce radiophonique : A l'occasion du 140\u00e8me anniversaire de la lib\u00e9ration du canton de Vaud", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-96F8CBD5-C647-402B-8C5C-93F698E3806B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1898, "publicationDate": "1938-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "patriotisme", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix diverses", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "De Saussure", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Perdonnet", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Major Davel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Chine : Interview de M. Rohrer, connaisseur du pays", "genres": ["INT"], "id": "sound-1F90F3E1-F5D2-4AFF-B668-2CCFE9520CA7", "thematicGeographicals": ["Chine", "Japon"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1938-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9volution"], "excerpt": "M. Rohrer a fait une conf\u00e9rence sur le destin de la Chine. A \u00e9crit dans la revue \"Esprit\" et a collabor\u00e9 aux \"Cahiers vaudois\". Il vit \u00e0 Cassis. Prix Diderot en 1937. A voyag\u00e9 dans la Chine du sud en 1938. Impressions de Shangai. En 1932, mouvement nationaliste chinois hostile aux \u00e9trangers. Ce mouvement s'est assagi: coop\u00e9ration avec les \u00e9trangers, \u00e9coles de culture fran\u00e7aise \u00e0 Shangai. Conflit entre la Chine et le Japon. Il y a eu d\u00e9cadence en Chine: d\u00e9cadence du pouvoir central de l'empereur. Cr\u00e9ation du mouvement national contre la d\u00e9cadence du pouvoir central. R\u00e9volution en 1911: R\u00e9publique chinoise proclam\u00e9e. Contre-r\u00e9volution en 1913. Parti national chass\u00e9 du pouvoir. Partage de la Chine en plusieurs r\u00e9gions: pays morcel\u00e9. Reprise du mouvement national: d\u00e9livrance. Sympathie de l'Occident face au mouvement national. Opposition aux desseins h\u00e9g\u00e9moniques du Japon. Rencontres de M. Rohrer avec des personnalit\u00e9s chinoises. Tendance de la Chine \u00e0 la d\u00e9mocratie. Volont\u00e9 de r\u00e9sistance des membres du gouvernement face au Japon, \u00e0 longue \u00e9ch\u00e9ance. La force du sentiment national chinois. R\u00e9sistance prolong\u00e9e possible \u00e0 l'invasion japonaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaisseur de la Chine", "name": "Rohrer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux, Benjamin]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Construction de la Maison de la Radio au Boulevard Carl-Vogt \u00e0 Gen\u00e8ve en 1938 : Commentaire de l'architecte, Jean Camoletti", "genres": ["INT"], "id": "sound-BD3232DC-4378-496B-A59C-B88C2078EED7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1938-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Camoletti, Jean", "Maison de la Radio", "RSR"], "thematicThemes": ["architecture", "radio", "architecte", "chantier du b\u00e2timent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte genevois", "name": "Camoletti, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Mgr Marius Besson sur la confiance en Dieu [d\u00e9but tronqu\u00e9]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-8B107D26-A994-45EE-ACF1-26C90ED4E6F0", "durationSec": 394, "publicationDate": "1938-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme"], "excerpt": "La bont\u00e9 divine vient en aide \u00e0 ceux qui en ont besoin. Sentiments de repentir et de confiance pers\u00e9v\u00e9rante. Courage des premiers chr\u00e9tiens. Pour le respect des traditions religieuses qui font la force de la famille et de notre pays. Cons\u00e9quences de \"l'esprit du si\u00e8cle\" dans le domaine moral : il a des cons\u00e9quences funestes m\u00eame dans nos paroisses recul\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["La confiance en Dieu, th\u00e8me de la causerie sur les ondes de l'\u00e9v\u00eaque."], "alternativeTitle": ["Causerie de Mgr Besson / SIR_1938-01-09_emission-sans-nom_8B107D26-A994-45EE-ACF1-26C90ED4E6F0 / Causerie de Mgr Marius Besson sur la confiance en Dieu [d\u00e9but tronqu\u00e9]", "Emission sans nom - 09.01.1938"], "imageURL": "//www.rts.ch/3488773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3561346", "isOnline": true, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Besson, Marius", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3561344"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Mgr Marius Besson", "imageURL": "http://www.rts.ch/3488773.image", "id": "ece-3561344", "durationSec": 394, "publicationDate": "1938-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La confiance en Dieu, th\u00e8me de la causerie sur les ondes de l'\u00e9v\u00eaque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3561344", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3561344"}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Munich : Accueil enthousiaste de la population au retour d'Edouard Daladier et de Benito Mussolini dans leur pays [Extrait]. Commentaire de la gr\u00e8ve des m\u00e9tallos ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-63AEFB52-B304-4BF4-94AD-33DCF0B62A93", "thematicGeographicals": ["Europe", "Munich", "France", "Italie"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "gr\u00e8ve", "paix", "r\u00e9union internationale", "m\u00e9tallurgie", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du gouvernement italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Sirovi, pr\u00e9sident du Conseil tch\u00e9coslovaque [en tch\u00e8que] : A propos des accords de Munich", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-14B591D9-D705-4CB1-ACB8-F87F5B1C5818", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "relations internationales"], "excerpt": "R\u00e9union du Cabinet tch\u00e9coslovaque. Acceptation de la d\u00e9cision des quatre grandes puissances. Aujourd'hui: pas d'autre r\u00e9solution possible. Mais protestation contre cette d\u00e9cision unilat\u00e9rale et contre la participation de la Tch\u00e9coslovaquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Bourdet, Maurice", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, pr\u00e9sident du Conseil tch\u00e8quoslovaque", "name": "Sirovi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bourdet, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chants esquimaux : Mission de Jean Gabus dans les ann\u00e9es 1938-1939", "genres": ["DIV"], "id": "sound-419CA02C-CA10-411B-82C5-54922C44168F", "durationSec": 1314, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Esquimaux"], "excerpt": "Esquimaux caribous du nord-ouest de la baie d'Hudson.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "ethnlogue", "name": "Gabus, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Claude Schubiger en 1938", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7058B315-AEB3-4EF4-BC38-2835CE960BF6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schubiger, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Zay, ministre fran\u00e7ais de l'Education : A propos de son voyage aux Etats-Unis", "genres": ["INT"], "id": "sound-75C310E3-51D8-40E0-BD57-9EA007A0FC88", "thematicGeographicals": ["France", "New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["vie politique", "voyage"], "excerpt": "Voyage \u00e0 bord du \"Normandie\". A re\u00e7u un dipl\u00f4me de Docteur honoris causa \u00e0 l'Universit\u00e9 de Columbia. A rencontr\u00e9 une jeunesse ardente. Impressions de New York. Accueilli par le pr\u00e9sident Roosevelt \u00e0 Washington. Coop\u00e9ration entre la France et les Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Education", "name": "Zay, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Edouard Daladier : A propos des sacrifices de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine lors de la premi\u00e8re guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1084E42F-DF75-4466-983F-AE8B52E6F231", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Henri Gouraud, g\u00e9n\u00e9ral : A propos de la premi\u00e8re guerre mondiale et des victoires fran\u00e7aises", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-66046B3E-D595-4358-BF5F-140B0BF39F5C", "thematicGeographicals": ["France", "Sedan", "Strasbourg"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "triomphalisme"], "excerpt": "Entr\u00e9e des troupes fran\u00e7aises \u00e0 Strabourg le 22 novembre 1918. Foule joyeuse. Combats aux c\u00f4t\u00e9s des Am\u00e9ricains. L'entr\u00e9e \u00e0 Sedan en m\u00eame temps que les Am\u00e9ricains. La Meuse franchie. L'entr\u00e9e en Alsace par la 4\u00e8me arm\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gouraud, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours du comte von Zeppelin : Apr\u00e8s la catastrophe d'Echterdingen [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E7E32144-EB3B-429C-9D0C-CF424AA686B7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Echterdingen"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dirigeable"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "industriel allemand", "name": "Zeppelin, von", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Premier coup de pioche \u00e0 la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Jean Camoletti, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06897ED5-C2C2-4470-8813-BD90B9C23A3F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR", "Camoletti, Jean"], "thematicThemes": ["architecture", "b\u00e2timent", "radio"], "alternativeExcerpt": ["Premier coup de pioche pour la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["SIR_1938-01-01_emission-sans-nom_06897ED5-C2C2-4470-8813-BD90B9C23A3F / Premier coup de pioche \u00e0 la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Jean Camoletti, architecte", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3584146.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253306", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte genevois", "name": "Camoletti, Jean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253302"]}, {"source": "siranau", "title": "Accord franco-allemand sur les fronti\u00e8res des deux pays en 1938 : D\u00e9clarations des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res Von Ribbentrop et Georges Bonnet", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D33C7D77-9941-4E8A-AB07-BFE9631F0C8E", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 527, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Bon voisinage \u00e0 l'avenir. Fin d'un conflit s\u00e9culaire de fronti\u00e8re. Daladier accueilli chaleureusement \u00e0 Munich. Volont\u00e9 de collaboration mutuelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Ribbentrop, Joachim von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Fernand-Louis Blanc en 1938", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FFB20CA-10D0-4E30-AD88-AD4E05643A0B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Joachim Von Ribbentrop, ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res : Amiti\u00e9 franco-allemande [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E6444D46-B5ED-4801-A0DD-3DE17D1E6091", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "vie politique", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Von Ribbentrop, Joachim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Football. Championnat suisse et formation des jeunes : Interview du de M. Foster, pr\u00e9sident du FC Bienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-0C43E326-AC02-4814-BBBA-E97D4B9EF50A", "durationSec": 91, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Bienne"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Contre le marchandage des joueurs. Pour le d\u00e9veloppement du football \u00e0 l'\u00e9cole. Il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 14 clubs au lieu de 12 dans le championnat suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Bienne", "name": "Foster", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Gabriele d'Annunzio : A l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25E5CDBC-8F85-4AA1-A5F3-8C01DBCEBF1F", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1938-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Annunzio, Gabriele"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "mort (biologie)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Sa sensibilit\u00e9 presque surhumaine. Son amour de la France et de sa patrie. Son r\u00f4le dans l'intervention de l'Italie dans la guerre de 14-18. Accroch\u00e9 \u00e0 son id\u00e9al. Son g\u00e9nie. Le monde vient de perdre un grand homme, un grand po\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Scapini", "type": "Participant"}]}}]}}