{"response": {"numFound": 1299, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "BIBLE", "M\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROTESTANTISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "CAT\u00c9CHISME", "PROTESTANTISME", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "id": "asset-99996", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 361, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19620325, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 la pri\u00e8re.", "title": "L'EGLISE EVANGELISE ET CONSTRUIT - 62.03.25", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1962-03-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" vues a\u00e9rienne de la Chaux-de-Fonds montrant d\u00e9veloppement urbain, nouveaux quartiers d'immeubles", " \u00e9mission r\u00e9alis\u00e9e sous la direction du Pasteur Claude Monin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "62.03.25", "visualThemes": ["SAFARI", "MASSA\u00cfS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "SAFARI", "MASSA\u00cfS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ANIMAL SAUVAGE", "SAFARI", "MASSA\u00cfS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ANIMAL SAUVAGE", "SAFARI", "MASSA\u00cfS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "FOURRURE", "MARCH\u00c9 FORAIN", "\u00c9TUDIANT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ART PLASTIQUE", "\u00c9TUDIANT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ART PLASTIQUE", "\u00c9TUDIANT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ART PLASTIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9SARMEMENT", "EXPLOSION NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["NAIROBI", "KENYA", "TANZANIE", "TANZANIE", "TOKYO", "BOURGOGNE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-163364", "publicationDate": "1962-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Voyages", "id": "sound-4260EF23-B448-4D77-A863-9ED4305E9981", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Chalais", "La Roche", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1000, "publicationDate": "1962-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7oix-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le voyage \u00e0 Gen\u00e8ve, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Partons pour Vercorin, par Gaspard Zufferey, de Chalais (VS) - 4. A mes vieux souliers, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Zufferey, Gaspard", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9closion du christianisme dans le monde antique [6\u00e8me s\u00e9rie] (8/11) : La d\u00e9couverte des manuscrits gnostiques de Kh\u00e9noboskion (Haute-\u00c9gypte). Avec Jean Doresse, charg\u00e9 de recherches au CNRS", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-A5CAF180-F132-4CBD-9C2B-7731AD5260F1", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1962-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["document manuscrit", "histoire", "Eglise copte", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "christianisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherches au Centre national de la Recherche Scientifique \u00e0 Paris", "name": "Doresse, Jean", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "charg\u00e9 de recherches au Centre national de la Recherche Scientifique \u00e0 Paris", "name": "Doresse, Jean", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Fille au balcon. D'Edoardo Anton", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DD7253EA-8C12-497C-A048-3B2080EB89FA", "durationSec": 3975, "publicationDate": "1962-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wiazemski, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Anton, Edoardo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alfredo", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "sa m\u00e8re", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Titta, sa soeur", "name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Lidia", "name": "Mauclair, Anny", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadina", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Vittorio", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "son p\u00e8re", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Liliana", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Valais printanier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6644481.image", "id": "ece-6644487", "durationSec": 83, "publicationDate": "1962-03-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On astique, on br\u00fble, on \u00e9lague, c'est le printemps en Valais. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6644487", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6644487"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La griserie de la glace", "imageURL": "http://www.rts.ch/7518008.image", "id": "ece-7328112", "durationSec": 107, "publicationDate": "1962-03-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le lac de Joux gel\u00e9 offre un espace de libert\u00e9 et de fantaisie inattendu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7328112", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7328112"}, {"program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9e Reymond, sage-femme en chef \u00e0 la Maternit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D581B2F-0615-47C8-85C2-C8C61A259E57", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 534, "publicationDate": "1962-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["sage-femme", "accouchement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sage-femme", "name": "Reymond, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Leymarie, historien de l'art : A propos de son livre \"Du c\u00f4t\u00e9 de chez Braque\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D82D64AF-2EE6-43A8-80A4-231CFE65A49C", "durationSec": 995, "publicationDate": "1962-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braque, Georges"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Leymarie, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Louis Joxe, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res, adress\u00e9e aux fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie sur les accords d'Evian et leurs cons\u00e9quences", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C1700151-3889-4E9F-898C-E6269B9AAF15", "thematicGeographicals": ["Evian", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 888, "publicationDate": "1962-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "accord international", "autod\u00e9termination", "guerre d'Alg\u00e9rie", "d\u00e9colonisation", "nationalit\u00e9"], "excerpt": "Explications \u00e0 la population fran\u00e7aise d'Alg\u00e9rie sur les n\u00e9gotiations, 5 jours apr\u00e8s la signature du cessez-le-feu entre la France et le FLN. Les mesures prises et les garanties li\u00e9es, qui entreront en vigueur \u00e0 l'issue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'autod\u00e9termination. Le choix de la nationalit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Joxe, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173839", "durationSec": 904, "publicationDate": "1962-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090524"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, sur le socialisme africain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8A73104-F679-4851-B770-746B62BC413B", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Afrique"], "durationSec": 622, "publicationDate": "1962-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "capital", "socialisme", "culture", "femme"], "excerpt": "Sa d\u00e9finition du socialisme comme technique sociale. La n\u00e9cessit\u00e9 pour l'Afrique d'int\u00e9grer \u00e0 ce r\u00e9gime les valeurs permanentes de la n\u00e9gritude. Le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et culturel de son pays. La condition de la femme africaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Dakar", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-217052", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : \u00e9vocation de la vie et de l'oeuvre de STENDHAL, \u00e0 l'occasion du 120 \u00e8me anniversaire de sa naissance, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en 1962.", "title": "PRESENCE DE STENDHAL: 1842 - 1962 - 62.03.22", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRENOBLE", "COME", "ITALIE", "MILAN", "GRENOBLE", "GRENOBLE", "PARIS", "GRENOBLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1962-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROMIEUX, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "BAPT\u00caME", "PORTRAIT", "PR\u00caTRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-100146", "thematicGeographicals": ["ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "durationSec": 586, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Pierre-de-Clages : 19620322, portrait d'un cur\u00e9 de village dans ses activit\u00e9s quotidiennes aupr\u00e8s des habitants. L'existence du pr\u00eatre est enti\u00e8rement d\u00e9vou\u00e9e au service de ses fid\u00e8les.", "title": "LA JOURNEE D'UN PRETRE PAR L'ABBE CRETTOL - 62.03.22", "visualGeographicals": ["ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "BAPT\u00caME", "PORTRAIT", "PR\u00caTRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "title": "L'h\u00f4pital d'Aigle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449873.image", "id": "ece-3449875", "durationSec": 2838, "publicationDate": "1962-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'h\u00f4pital d'Aigle s'est modernis\u00e9 de fa\u00e7on cons\u00e9quente. Visite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449875"}, {"source": "siranau", "title": "O\u00f9 est la marguerite? Comptine [versions gru\u00e9rienne, vaudoise, jura-bernoise, neuch\u00e2teloise]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-79AFD642-3528-4D37-872F-5720F8DFDDF2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Jura bernois", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gorgier", "Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1962-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ronde traditionnelle. Avec l'explication des variantes.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Jurasienne (interpr\u00e8te de la comptine n\u00b0 3)", "name": "Fluckiger", "type": "Participant"}, {"role": "Classe de Mlle Cornu", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Fribourgeoise (interpr\u00e8te de la comptine n\u00b0 1)", "name": "Deschenaux", "type": "Participant"}, {"role": "Vaudoise (interpr\u00e8te de la comptine n\u00b0 5)", "name": "Fallet-Monney", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'enfants ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Classe de Mme M.T. Fluckiger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Lausannoise (interpr\u00e8te de la comptine n\u00b0 2)", "name": "Rey, Eino\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Neuch\u00e2teloise (interpr\u00e8te de la comptine n\u00b0 4)", "name": "Cornu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "BLESS\u00c9", "MALADE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "RADIOLOGIE", "BLESS\u00c9", "MALADE", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9SINFECTION", "M\u00c9DECIN", "\u00c9LECTROCARDIOGRAPHIE", "INFIRMIER", "RELIGIEUSE", "H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INFIRMIER", "RELIGIEUSE"], "id": "asset-174012", "thematicGeographicals": ["AIGLE"], "durationSec": 2878, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle : 19620321, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission \u00e0 l'H\u00f4pital r\u00e9gional d'Aigle, tout r\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9. Visite, en compagnie des m\u00e9decins de l'\u00e9tablissement, de la salle d'accueil, o\u00f9 arrivent notamment les urgences, de la radiologie, du bloc op\u00e9ratoire, de la salle de st\u00e9rilisation et de la maternit\u00e9, qui b\u00e9n\u00e9ficient enfin d'un \u00e9quipement moderne et perfectionn\u00e9.", "title": "ACTIVITES D'UN HOPITAL REGIONAL - 62.03.21", "visualGeographicals": ["AIGLE", "AIGLE", "AIGLE", "AIGLE", "AIGLE"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1962-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4PITAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale au Proche-Orient", "source": "gico", "title": "LA CROIX AU PAYS DU CROISSANT : COMMUNAUTES CHRETIENNES DU LIBAN ET DE LA SYRIE - 62.03.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-178764", "durationSec": 915, "publicationDate": "1962-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Huyghe, historien d'art, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D17D105F-D58C-4995-A1B9-27FF1C0CE4EB", "durationSec": 317, "publicationDate": "1962-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "courant artistique", "peinture"], "excerpt": "Chapitre de son ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 l'architecture. La transformation des formes (\u00e2ge agraire et architecture moderne). M\u00e9thode innovante du livre: conception orchestrale: chronologie, puis interventions de sp\u00e9cialistes, puis synth\u00e8se par lui. Le livre commence avec la premi\u00e8re grotte jusqu'aux formes contemporaines. Que sera le 21\u00e8me si\u00e8cle? l'historien peut \u00e9tudier le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent mais ne peut pas pr\u00e9voir l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Huyghe Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Sur le film : \"Vacances naturistes\". Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F38B4DA9-6F85-447E-AD0D-DFF289B89034", "durationSec": 525, "publicationDate": "1962-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "naturisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les belles voitures", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450883.image", "id": "ece-3450885", "durationSec": 127, "publicationDate": "1962-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelles sont les marques de ces voitures du Salon 1962?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450885", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450885"}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Stop", "title": "Tailleur de pierre", "imageURL": "http://www.rts.ch/8458910.image", "id": "ece-8458911", "durationSec": 125, "publicationDate": "1962-03-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La restauration de la cath\u00e9drale de Lausanne expliqu\u00e9e par un tailleur de pierre en 1962.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8458911", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8458911"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Mode masculine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3613651.image", "id": "ece-3613711", "durationSec": 122, "publicationDate": "1962-03-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9fil\u00e9 de mode avec des mod\u00e8les masculins tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3613711", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3613711"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Zermatt (VS)", "id": "sound-F104F45C-2FB2-4DE0-A832-C8CB2A852AA1", "thematicGeographicals": ["Zermatt"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1962-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Henri Guillemin pr\u00e9sente", "source": "gico", "title": "JEAN JAURES : L'ENTREE DANS LA POLITIQUE - 62.03.19", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-165932", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1962-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag stop", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "SCULPTEUR", "VILLAGE", "VILLAGE"], "id": "asset-191294", "thematicGeographicals": ["BELLELAY", "FRIBOURG", "VAL-DE-TRAVERS", "PLATEAU", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg, Gen\u00e8ve-ville, Valais, Val-de-Travers, Lausanne, Bellelay : 19620319, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande dont les questions portent sur des villes de Suisse Romande et les personnages c\u00e9l\u00e8bres qui y ont s\u00e9journ\u00e9.", "title": "ZIG-ZAG STOP III - 62.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VAL-DE-TRAVERS", "LAUSANNE", "BELLELAY"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1962-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.19", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ERNI, HANS"], "id": "asset-173720", "durationSec": 754, "publicationDate": "1962-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Allocution de Benyoucef Ben Khedda, pr\u00e9sident du GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique d'Alg\u00e9rie), sur le cessez-le-feu", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-32AF4F47-17A8-4046-8EF4-ECAE3B04B95B", "thematicGeographicals": ["Evian", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "1962-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "accord international", "cessez-le-feu", "d\u00e9colonisation", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Fanfare. A l'occasion de la signature des accords d'Evian entre les d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises et alg\u00e9riennes, garants de l'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne. Ben Khedda proclame le cessez-le-feu pour le lendemain 19 mars 1962 \u00e0 midi. Il rend hommage aux alg\u00e9riens qui ont combattu et aid\u00e9 l'Alg\u00e9rie \u00e0 retrouver sa dignit\u00e9 et offre diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s aux fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie, en affirmant ses bons sentiments \u00e0 leur \u00e9gard. Les futures actions politiques, la lib\u00e9ration sociale et la reconstruction \u00e9conomique en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du GPRA", "name": "Ben Khedda, Benyoucef", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision nationale de Tunis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "fanfare", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Allocution radiot\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle le 18 mars 1962 \u00e0 l'occasion de l'accord franco-alg\u00e9rien d'Evian", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2941616F-B39E-4332-A0D8-EB6FDE1C91BD", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 519, "publicationDate": "1962-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Accords d'Evian", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "autod\u00e9termination"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Rehda Malek, porte-parole du GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique d'Alg\u00e9rie), sur l'aboutissement des n\u00e9gotiations avec les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du gouvernement fran\u00e7ais, \u00e0 Evian du 7 au 18 mars 1962", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-306A59A4-2A23-4950-9E72-82ED2A4BFCAE", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Evian"], "durationSec": 2724, "publicationDate": "1962-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "FLN"], "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "accord international", "guerre d'Alg\u00e9rie", "cessez-le-feu", "d\u00e9colonisation", "amnistie", "votation"], "excerpt": "[La France reconna\u00eet le FLN comme interlocuteur, et non le GPRA]. Contenu de la d\u00e9claration g\u00e9n\u00e9rale adopt\u00e9e par les deux parties. Le Cessez-le-feu est proclam\u00e9 officiellement et prend effet d\u00e8s le lendemain. Le processus qui m\u00e8nera l'Alg\u00e9rie \u00e0 son ind\u00e9pendance est planifi\u00e9 : mise en place d'un ex\u00e9cutif provisoire et d'un haut-commissaire repr\u00e9sentant de l'\u00e9tat fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie jusqu'au r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination. Celui-ci devra se d\u00e9rouler dans un d\u00e9lai de 3 \u00e0 6 mois. L'amnistie g\u00e9n\u00e9rale est \u00e9galement convenue. R\u00e9ponses aux questions des journalistes qui portent sur la lib\u00e9ration des prisonniers, l'organisation de la s\u00e9curit\u00e9 et la future politique sociale en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du GPRA", "name": "Malek, Redha", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "intendant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Automobilisme", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "RADIO"], "id": "asset-232607", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 738, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19620318, d\u00e9roulement d'un rallye auto-radio.", "title": "SPORT ET TECHNIQUE: LE RALLYE AUTO-RADIO - 62.03.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Carnets de route de Jean Buhler (Les)", "source": "siranau", "title": "Avec les clochards de Paris. Reportage de Jean Buhler", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C460A0E5-BC78-4B9E-8BC7-D295A4DC04B7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "1962-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Carnet de route de Jean Buhler dans les rues parisiennes."], "alternativeTitle": ["Les clochards de Paris / SIR_1962-03-17_emission-sans-nom_C460A0E5-BC78-4B9E-8BC7-D295A4DC04B7 / Les clochards de Paris : Carnet de route de Jean Buhler", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/6364971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4748180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Giraud, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4748176"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Clochards \u00e0 Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/6364971.image", "id": "ece-4748176", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1962-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carnet de route de Jean Buhler dans les rues parisiennes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4748176", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4748176"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Emission du 17 mars 1962 (5/6)", "id": "sound-E9B9EA11-FEB3-490E-983F-FAD8925215BA", "durationSec": 1, "publicationDate": "1962-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9heng, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Visiter Lo\u00e8che", "imageURL": "http://www.rts.ch/4613529.image", "id": "ece-4613530", "durationSec": 68, "publicationDate": "1962-03-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des agents de voyage germaniques de passage \u00e0 Leukerbad.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4613530", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4613530"}, {"program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Georgine Ducommun, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA1AA0A1-16B8-4521-B428-5DE66FDDBDE2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1962-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducommun, Georgine"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Ducommun, Georgine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gouverneur, Denise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138703", "durationSec": 925, "publicationDate": "1962-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "id": "asset-232952", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 817, "mediaType": "video", "title": "JOURNEE D'OUVERTURE DU SALON DE L'AUTOMOBILE DE GENEVE 1962 - 62.03.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-03-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Escale au Proche-Orient", "title": "Le Liban en paix", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461699.image", "id": "ece-3461701", "durationSec": 1029, "publicationDate": "1962-03-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 60, le Liban profite de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461701", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461701"}, {"source": "escenic", "program": "Tout pour elle", "title": "La tisserande d'Evol\u00e8ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/8505684.image", "id": "ece-8505685", "durationSec": 558, "publicationDate": "1962-03-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec Marie M\u00e9trailler une figure du Val d'H\u00e9rens dans son atelier de tissage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8505685", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8505685"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale au Proche-Orient", "source": "gico", "title": "TROIS CARTES POSTALES DU LIBAN - 62.03.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-191529", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1962-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["AID EL-FITR", "AVEUGLE", "RAMADAN", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "AVEUGLE"], "visualPersons": ["HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC"], "id": "asset-97547", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MAROC"], "durationSec": 874, "mediaType": "video", "excerpt": "* Maroc : l'Aid el-Fitr f\u00eate de fin du Ramadan, en 1962\n* Gen\u00e8ve : probl\u00e8mes de communication des aveugles, en 1962.", "title": "62.03.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MAROC", "RABAT", "GENEVE", "MAROC", "GENEVE", "MAROC", "GENEVE", "MAROC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HASSAN II DU MAROC"], "thematicThemes": ["AVEUGLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout pour elle", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "M\u00c9DECIN", "ANN\u00c9ES 1960", "ARTISANAT", "MAGAZINE", "FEMME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "PORTRAIT", "TISSAGE"], "id": "asset-100032", "thematicGeographicals": ["EVOLENE", "KENYA"], "durationSec": 828, "mediaType": "video", "excerpt": "* KENYA, Evol\u00e8ne : 19620314, magazine f\u00e9minin qui nous propose le portrait d'une jeune femme m\u00e9decin install\u00e9e dans la campagne du Kenya et celui d'une des grandes figures du village d'Evol\u00e8ne la tisserande METRAILLER Marie qui permet \u00e0 des femmes de travailler dans son atelier de m\u00e9tier \u00e0 tisser artisanal.", "title": "62.03.14", "visualGeographicals": ["KENYA", "EVOLENE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1962-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La photo de Pierre sur une peau de bique. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A4E97EC4-4FB2-4801-9FED-9F30211D409D", "durationSec": 440, "publicationDate": "1962-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Un Tramway nomm\u00e9 d\u00e9sir. De Tennessee Williams. Adaptation de Jean Cocteau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EA9CD89A-8F41-4F67-9609-DEE84FD1F5D0", "durationSec": 7575, "publicationDate": "1962-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glayre, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Beaumont, Paule de", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Williams, Tennessee", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pablo", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e9xicaine", "name": "Derval, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "Eunice", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "l'inconnue", "name": "Rousseau, Nanine", "type": "Participant"}, {"role": "Stanley", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Blanche", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Verdaine, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "la n\u00e9gresse", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Mitch", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Stella", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "le qu\u00eateur", "name": "D\u00e9praz, Jean-Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Steve", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.12", "visualGeographicals": ["RIVAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL", "DE BROCA, PHILIPPE"], "id": "asset-229831", "durationSec": 843, "publicationDate": "1962-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache (1960-1963)", "source": "gico", "title": "62.03.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254033", "durationSec": 1179, "publicationDate": "1962-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma et ses hommes", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CENSURE", "DICTATURE", "CIN\u00c9MA", "CRITIQUE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CRITIQUE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-216957", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19620312, ARLAUD Rodolphe-Maurice s'entretient avec son invit\u00e9 le cin\u00e9aste espagnol BARDEM Juan Antonio. Comptant parmi les r\u00e9alisateurs qui ont bouscul\u00e9 le cin\u00e9ma espagnol des ann\u00e9es 50, BARDEM Juan Antonio a offert, en pleine dictature franquiste, une critique cin\u00e9matographique du r\u00e9gime et de la soci\u00e9t\u00e9 espagnole. Attaqu\u00e9 par la critique depuis quelques ann\u00e9es, il tente de justifier l'esprit de ses derniers films.", "title": "JUAN-ANTONIO BARDEM - 62.03.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1962-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Cendrars et ses amis (5/6) : Interviews du po\u00e8te Paul Gilson, du musicien Darius Milhaud et de l'\u00e9crivain Jean Cocteau", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-50A335B0-256A-4B88-9F42-0BCA765A9DB2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1391, "publicationDate": "1962-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Gilson, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9closion du christianisme dans le monde antique [6\u00e8me s\u00e9rie] (7/11) : La litt\u00e9rature grecque chr\u00e9tienne des premiers si\u00e8cles. Avec Andr\u00e9 Mirambel, professeur \u00e0 la Sorbonne ", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Documentaire"], "id": "sound-02793E70-1638-4E59-A1BF-A088675E44D9", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1962-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "christianisme", "religion et croyances", "grec ancien", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne et administrateur de l'Ecole nationale des langues orientales \u00e0 Paris", "name": "Mirambel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "docteur de l'Eglise", "name": "Jean Chrysostome", "type": "Auteur"}, {"role": "docteur chr\u00e9tien de langue grecque", "name": "Orig\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Gastronomie", "id": "sound-6FFEFA13-CA56-4AE8-B968-FAC4F842CAFB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Estavayer-le-Lac", "Forel (VD)", "La Roche", "Val d'Illiez", "Vaud", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1146, "publicationDate": "1962-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "Brodard, Fran\u00e7oix-Xavier", "Brodard, Louis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Tan de boura po na potse : Tant de bruit pour une louche, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard et Louis Brodard et Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 3. Quel plaisir d'\u00eatre \u00e0 table, par Rosine Es-Borrat et Nelly Perrin, de Val-d'Illiez (VS) - 4. La compote \u00e0 Petch\u00e2o : La compote aux p\u00eaches, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Perrin, Nelly", "type": "Participant"}, {"name": "Es-Borrat, Rosine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le 1er ministre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460362.image", "id": "ece-3460364", "durationSec": 114, "publicationDate": "1962-03-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avenir passe par un rapprochement avec l'Occident.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460364", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460364"}, {"program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Sauvage, chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6C6F6E-6418-4A44-B742-A53B65B55191", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 997, "publicationDate": "1962-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauvage, Catherine"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dienne"], "alternativeTitle": ["SIR_1962-03-09_eventail_EF6C6F6E-6418-4A44-B742-A53B65B55191 / Interview de Catherine Sauvage, chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et actrice fran\u00e7aise", "name": "Sauvage, Catherine", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280837"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173339", "durationSec": 527, "publicationDate": "1962-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Quinzaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Chronique \u00e0 deux voix \u00e0 propos de l'actualit\u00e9 litt\u00e9raire. - 2. Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain : A propos \"Les Hommes ivres de Dieu\" (Ed. Arthaud, 1961). - 3.  Interview de Serge Montigny, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'\u00c2me en feu\" (Ed. du Seuil, 1961). - 4. Critiques de romans policiers. - 5. Interview de Pierre-Henri Simon, \u00e9crivain : A propos de la post\u00e9rit\u00e9 de l'\u00e9crivain. - 6. Interview d'Andr\u00e9 Roussin, auteur dramatique : A propos de sa pi\u00e8ce \"Les Glorieuses\". - 7. Critiques d'ouvrages divers. - 8. Chronique de L\u00e9on Savary \u00e0 propos de Jean-Jacques Rousseau et la religion", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-27810FF0-FFD7-430A-B8AC-AB15D200E73A", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2465, "publicationDate": "1962-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["ermite", "\u00e9crivain", "christianisme", "litt\u00e9rature", "religion et croyances", "art dramatique", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "2. [d\u00e8s 2'22''] Livre important qui parle des asc\u00e8tes/anachor\u00e8tes du 4e si\u00e8cle. Pourquoi ont-ils choisi de quitter le monde ? Cela c'est pass\u00e9 au moment o\u00f9 le christianisme a cess\u00e9 d'\u00eatre martyre et r\u00e9volutionnaire. Ils ont voulu continuer le combat. En refusant les compromissions, ils sont devenus des rebelles abandonnant tout bien mat\u00e9riel. Cette fuite dans le d\u00e9sert \u00e9tait en contradiction avec l'enseignement du Christ, mais ils n'avaient qu'une connaissance tr\u00e8s fragmentaire des \u00e9vangiles. Ils croyaient en la fin du monde. Mouvement radical, ils ont men\u00e9 une existence surhumaine. Le fondateur du mouvement, Saint Antoine, \u00e9tait citadin et cultiv\u00e9, mais ses disciples \u00e9taient des paysans illettr\u00e9s et parfois des esclaves. Certains choisirent la solitude, d'autres se regroup\u00e8rent en communaut\u00e9. Mais les ermites \u00e9taient nombreux et devaient parfois se rencontrer. Petit \u00e0 petit ils ont form\u00e9 des communaut\u00e9s. Les caract\u00e9ristiques des anachor\u00e8tes, asc\u00e8tes, ermites ou stylites (qui vivaient sur des colonnes). Vie de Saint Simeon. Au d\u00e9but ces ermites \u00e9taient totalement v\u00e9n\u00e9r\u00e9s. Leur pouvoir montant, ils se sont retrouv\u00e9s en concurrence avec l'\u00e9glise officielle. Que repr\u00e9sente la notion de tentation pour des hommes qui vivent en plein d\u00e9sert ? Ces visions du diable \u00e9taient l'expression de leurs d\u00e9sirs, ils avaient des hallucinations. Il s'agit des premiers t\u00e9moignages autour de la notion de l'inconscient. Ils sont presque all\u00e9s jusqu'\u00e0 se suicider lentement. Aujourd'hui, on ne trouve plus d'asc\u00e8te en Egypte. Par contre, la tradition existe encore dans le Mont Athos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Montigny, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Roussin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Des bi\u00e8res fra\u00eeches", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438441.image", "id": "ece-3438443", "durationSec": 56, "publicationDate": "1962-03-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De la glace naturelle est extraite pour tenir la bi\u00e8re au frais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438443"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "AUTOBUS", "POSTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "RESTAURANT", "STATUAIRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "MARCEL, ANDRE", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC", "HASSAN II DU MAROC"], "id": "asset-97543", "thematicGeographicals": ["MAROC", "SUISSE"], "durationSec": 1026, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : l'actualit\u00e9 au quotidien et avant-premi\u00e8re de la Revue du Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "title": "62.03.07", "visualGeographicals": ["MAROC", "NEUCHATEL", "MAROC", "MAROC", "BALE", "MAROC", "NEUCHATEL", "MAROC", "MAROC", "NEUCHATEL", "MAROC", "MAROC", "SUISSE", "MAROC", "MAROC", "NEUCHATEL", "MAROC", "FRIBOURG", "MAROC", "GENEVE", "MAROC", "MAROC", "RABAT", "GENEVE", "MAROC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-03-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HASSAN II DU MAROC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de sa rencontre avec Igor Stravinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5E1BAA3-2629-41FF-B526-351247EA0923", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 887, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "\u00c0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, promenade des vieux et \u00e9lections communales. Sketch et chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-E918A2C9-FFDF-4669-80E5-4536BE6233BA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Veveyse (district, FR)"], "durationSec": 517, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "vieillesse"], "excerpt": "Petite histoire de Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Un groupe de citoyens d\u00e9cida un beau jour d'affr\u00e9ter un car et d'emmener tous les pensionnaires du home local en ballade \u00e0 travers la Romandie. Et Michel D\u00e9n\u00e9riaz et \u00c9mile Gardaz de louer, en ces temps d'individualisme forcen\u00e9, l'altruisme de cette initiative. Toutefois, il s'av\u00e9ra que la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de ce groupe de citoyens compr\u00e9hensifs n'\u00e9tait pas totalement d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e. \u00c0 l'heure du retour, le car fit en effet un arr\u00eat non pr\u00e9vu au programme devant le bureau de vote. C'\u00e9tait en effet jour d'\u00e9lection dans la commune. Quand on saura que les citoyens si soucieux du bien-\u00eatre de leurs a\u00een\u00e9s appartenaient tous \u00e0 la direction locale d'un parti participant \u00e0 ces \u00e9lections, on comprendra mieux sans doute le but de cet \u00e9lan spontan\u00e9 de d\u00e9vouement... Les choses se corsent cependant lorsque les organisateurs de cette belle excursion aper\u00e7oivent devant le bureau de vote une \u00e9quipe de cin\u00e9astes amateurs, tous d'un autre bord politique, pr\u00eats \u00e0 immortaliser ce merveilleux exemple de charit\u00e9 bien ordonn\u00e9e. Les a\u00een\u00e9s sont alors pri\u00e9s de remonter dans le car, et les g\u00e9n\u00e9reux donateurs se retrouvent ainsi priv\u00e9s du fruit, bien naturel pourtant, de leur activit\u00e9 philanthropique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de sa rencontre avec Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9981F82C-77D4-40BF-A722-096B23EB7D66", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Poulenc, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CED1DE7-0BB8-454A-BAC5-CC5C02D3B93F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4358, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de sa rencontre avec Serge Prokofiev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A69BCAA7-0D47-4CEA-8246-6767E57128F4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1143, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gene Kelly, h\u00e9ros de com\u00e9die musicale, sur ses r\u00e9cents r\u00f4les, ses exp\u00e9riences en France \u00e0 l'Op\u00e9ra et la danse. - 2. Interview de Val\u00e9rie Lagrange, actrice, sur ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma avec Autant-Lara \u00e0 16 ans, ses r\u00f4les, sa famille et le th\u00e9\u00e2tre. - 3. Analyse de deux films allemands sortis sur les \u00e9crans fran\u00e7ais : \"L'espionne des Ardennes\" et \"Les fianc\u00e9s d'Hitler\". - 4. Interview de Marie Dubois, actrice, sur ses r\u00f4les, notamment \"Jules et Jim\". - 5. Impressions sur le film de L. Bunuel \"Viridiana\" et sur \"Ivan le terrible\" de Serge-Michel Eisenstein. - 6. Interview de Yves Robert, r\u00e9alisateur, sur son film \"La guerre des boutons\" qui a re\u00e7u le Prix Vigo, sur son travail avec les enfants.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2D22756-7430-44E6-AD88-9B723C756BC5", "thematicGeographicals": ["Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)", "URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 1748, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagrange, Val\u00e9rie", "Ivan le Terrible"], "thematicThemes": ["fascisme", "com\u00e9dien", "danse (art chor\u00e9graphique)", "art dramatique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Kelly, Gene", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et producteur", "name": "Robert, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Lagrange, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne ", "name": "Dubois, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanane", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Hollywood", "name": "Gillioz, Roger (?)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de sa rencontre avec Maurice Ravel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1736080-7792-422B-A59E-4CF1C612CC97", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1962-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carnaval en Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/8321748.image", "id": "ece-8320862", "durationSec": 165, "publicationDate": "1962-03-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Petit tour non exhaustif des carnavals valaisans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8320862", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8320862"}, {"program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Les Tsiganes \u00e0 Paris (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6039C9F7-2114-4173-A59D-FC579CE96F47", "thematicGeographicals": ["Montreuil", "Kremlin-Bic\u00eatre", "Paris", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "1962-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "ours"], "excerpt": "L'\u00e9pouse de Mateo Maximoff explique que les tsiganes ne mangent pas de chat contrairement au yenish. Dans son oeuvre de peintre elle s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'orientalisme. Elle a v\u00e9cu une dizaine d'ann\u00e9es \u00e0 La Chaux-de-fonds. Visite \u00e0 Kremlin-Bic\u00eatre dans le campement d'hiver des Oursaris. L'homme interview\u00e9 explique que l'ours a \u00e9t\u00e9 perdu et qu'il n'est pas encore arriv\u00e9 \u00e0 en dresser un autre. Ils vont dans le rue de Paris et font la qu\u00eate avec des animaux, notamment la ch\u00e8vre qui a tourn\u00e9 dans \"Notre Dame de Paris\". Une cinquantaine d'Oursaris vivent dans cet endroit. Visite dans la maison d'une jeune mari\u00e9e. Les p\u00e9lerinages sont des occasions de voyage. Un jeune homme explique comment attraper une poule au fouet. La tradition de lh'onneur tsigane ne se perd pas, mais elles deviennent un jeu. De retour \u00e0 Gen\u00e8ve, Jean B\u00fchler explique que les interviews pr\u00e9sentent peut-\u00eatre quelques \"erreurs\", l'ours disparu se trouve peut-\u00eatre en fourri\u00e8re et certains ont peut-\u00eatre eu des ennuis avec le pr\u00e9fet Papon. Les tsiganes ont toujours \u00e9pous\u00e9 la langue de l'endroit o\u00f9 ils se trouvaient, mais ils ont su garder leurs coutumes et organisation interne. Les origines l\u00e9gendaires des Oursaris. Les gitans demandent qu'on leur attribue un territoire, explication de Mateo Maximoff.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maximoff, Mateo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Giraud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "montreurs d'ours, jeune mari\u00e9e, tueur de poule", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, \u00e9pouse de Mateo Maximoff", "name": "Maximoff, Zita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag stop", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "RELIGIEUSE", "VILLE", "CH\u00c2TEAU"], "visualPersons": ["GIDE, ANDRE"], "id": "asset-238341", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "CHILLON", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Neuch\u00e2tel, Estavayer-le-Lac, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Porrentruy, Chillon : 19620305, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande dont les questions portent sur des villes de Suisse Romande et les personnages c\u00e9l\u00e8bres qui y ont s\u00e9journ\u00e9.", "title": "ZIG-ZAG STOP II - 62.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PORRENTRUY", "CHILLON"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1962-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-173338", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1962-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "ESCRIME"], "id": "asset-197516", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 674, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19620304, divers r\u00e9sultats sportifs de football, de hockey sur glace et d'escrime.", "title": "62.03.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patinage artistique", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "id": "asset-128813", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19620304, gala final du championnat d'Europe de patinage artistique 1962 avec les champions d'Europe, la N\u00e9erlandaise DIJKSTRA Sjoukje, le Fran\u00e7ais CALMAT Alain, les Allemands de l'Ouest (RFA) BAUMLER Hans-Juergen et KILIUS Marika et les Fran\u00e7ais GUHEL Jean-Paul et GUHEL Christiane.", "title": "CHAMPIONNAT D'EUROPE DE PATINAGE ARTISTIQUE 1962 GENEVE - 62.03.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOLLNER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Emission non identifi\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADE"], "visualPersons": ["SPUEHLER, WILLY"], "id": "asset-97548", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 430, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : traditionnelle allocution d'un Conseiller f\u00e9d\u00e9ral SPUEHLER Willy \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades 1962. Carrefour, \u00e9dition sp\u00e9ciale.", "title": "JOURNEE DES MALADES: WILLY SPUEHLER - 62.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1962-03-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SPUEHLER, WILLY"], "backgrounds": [" MANQUE LA PREMIERE PARTIE, FILM ORIGINAL INCOMPLET"], "thematicThemes": ["MALADE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Une grand-m\u00e8re en or massif ou Les aventures de Nadine Poireau. Feuilleton de Marcel-Georges Pr\u00eatre (6/6)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-49F60207-68FD-4437-AA65-E69BCED09496", "durationSec": 1869, "publicationDate": "1962-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Feuilleton reli\u00e9. Episode 26 (?) - \u00e9pisode 27 (03.03.1962) - \u00e9pisode 28 (06.03.1962) - \u00e9pisode 29 (08.03.1962) - \u00e9pisode 30 (10.03.1962)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Glayre, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "adaptateur", "name": "Waeber, Marc", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Pr\u00eatre, Marcel-Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "reporter anglais", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "une jeune institutrice", "name": "Cheret, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Narcisse", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le colonel Henchoz", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "un agent", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Roger Garap", "name": "Lerel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "le ministre de l'air", "name": "Almette, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sident du conseil d'administration", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Christian Bior", "name": "Verdaine, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9l\u00e8ve Ernest", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Nadine Poireau", "name": "Derval, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "une secr\u00e9taire", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sentateur", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "reporter italien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "reporter fran\u00e7ais", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le ministre de Suisse", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Julot", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "La pr\u00e9sentatrice de mode", "name": "Guenin, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "un agent", "name": "Blanc, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 62.03.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173766", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1962-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.03.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173843", "durationSec": 971, "publicationDate": "1962-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Rondi\u00e8re, journaliste : A propos de son ouvrage \"Demesur\u00e9e et fabuleuse Sib\u00e9rie\" (Ed. Hachette, 1962)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F73A18-1427-498B-B881-224FB2723CFA", "thematicGeographicals": ["URSS", "Sib\u00e9rie"], "durationSec": 925, "publicationDate": "1962-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "minerai m\u00e9tallique", "p\u00e9trole", "d\u00e9mographie", "g\u00e9ographie humaine", "histoire", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "Situation g\u00e9ographique, les richesses du sol (p\u00e9trole, minerai...), population. Pas de visa particulier pour y aller. Cette r\u00e9gion a toujours \u00e9t\u00e9 une terre de d\u00e9portation, mais \u00e0 la fin du XIXe et au XXe si\u00e8cle aussi une terre d'immigration. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rondi\u00e8re, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'Affaire Dreyfus. Par Henri Guillemin (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2F916C3-9691-453D-846F-8BA801FCD092", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 994, "publicationDate": "1962-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "proc\u00e8s", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Les dossiers aujourd'hui consultables aux Archives nationales sur le proc\u00e8s de Rennes, avec, notamment le \"faux Henri\". La demande de mise en accusation du g\u00e9n\u00e9ral Mercier par des d\u00e9put\u00e9s. Comment Esterhazy a \u00e9t\u00e9 couvert. Les raisons donn\u00e9es par Guillemin sur le fait qu'Esterhazy n'a pas \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au proc\u00e8s de Rennes. Esterhazy avait un fournisseur bien plac\u00e9. Le bordereau, pi\u00e8ce fictive. Les carnets de la veuve d'Esterhazy (1931). Les carnets de l'attach\u00e9 militaire allemand Schwartzkoppen. Diverses hypoth\u00e8ses de Guillemin. Ses conclusions: l'opinion publique est parvenue \u00e0 faire reculer le gouvernement et l'arm\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "historien", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Patinage artistique", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "id": "asset-128821", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19620301, itw de responsables de l'organisation des championnats d'Europe de patinage artistique 1962.", "title": "CHAMPIONNAT D'EUROPE DE PATINAGE ARTISTIQUE 1962 PRESENTATION - 62.03.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-03-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1961-1962)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SALVADOR, HENRI", "BARRIER, RICET", "SALVADOR, HENRI"], "id": "asset-97576", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19620301, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par le chanteur de vari\u00e9t\u00e9s fran\u00e7ais SALVADOR Henri.", "title": "62.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1962-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALVADOR, HENRI"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "VECCHIO, Apollonius", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "S\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437748.image", "id": "ece-3437750", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1962-02-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La police sensibilise les \u00e9coliers aux dangers de la route.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437750", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437750"}, {"source": "escenic", "program": "Sortil\u00e8ges de la route", "title": "Permis de rouler", "imageURL": "http://www.rts.ch/7455245.image", "id": "ece-7455252", "durationSec": 210, "publicationDate": "1962-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1962, des enfants passent leur permis de v\u00e9lo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7455252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7455252"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-113757", "thematicGeographicals": ["MONTANA"], "durationSec": 109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montana : 19620300, victoire du HC Fleurier face \u00e0 Montana sur le score de 4 buts \u00e0 3 apr\u00e8s prolongations lors d'un match de hockey sur glace.", "title": "HOCKEY SUR GLACE : MONTANA - FLEURIER - 62.03.00", "visualGeographicals": ["MONTANA"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1962-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortil\u00e8ges de la route", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c9TON", "\u00c9COLE ENFANTINE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "PERMIS DE CONDUIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c9TON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PASSAGE CLOUT\u00c9"], "id": "asset-190189", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1114, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19620228, pr\u00e9sentation des cours de pr\u00e9vention routi\u00e8re, th\u00e9oriques et pratiques, que la police propose aux enfants d\u00e8s l'\u00e9cole enfantine, mais \u00e9galement aux personnes \u00e2g\u00e9es, souvent victimes en tant que pi\u00e9tons d'accidents de la circulation. Les uns et les autres apprennent notamment comment traverser une route avec prudence.", "title": "DU PLUS PETIT AU PLUS AGE - 62.02.28", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1962-02-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec l'Automobile Club de Suisse, l'Association suisse des propri\u00e9taires d'autos-camions, le Bureau suisse d'Etude pour la pr\u00e9vention des accidents et le Touring Club Suisse"], "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9parade", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-194762", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19620228, spectacle de chansons fran\u00e7aises avec la chanteuse canadienne GUY Guylaine, les chanteurs fran\u00e7ais WILLIAM John et MOULOUDJI, ainsi que le jongleur et humoriste WOOD Charly.", "title": "GUYLAINE GUY / JOHN WILLIAM / CHARLY WOOD / MOULOUDJI - 62.02.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1962-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Avenir est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "APPRENTI", "OUVRIER", "FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "APPRENTI", "OUVRIER", "FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "APPRENTI", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "APPRENTI"], "id": "asset-191250", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 1210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 19620228, pr\u00e9sentation de la formation au m\u00e9tier d'opticien par de jeunes apprentis. Nous les rencontrons durant l'\u00e9tape tr\u00e8s pratique consacr\u00e9e \u00e0 l'apprentissage en usine de la fabrication d'instruments d'optiques de haute qualit\u00e9.", "title": "LES METIERS DE L'OPTIQUE - 62.02.28", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1962-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT D'OPTIQUE", "APPRENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'art, les hommes, la vie", "source": "gico", "title": "LA GRECE ANTIQUE - 62.02.28", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-194967", "durationSec": 1365, "publicationDate": "1962-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La starlatine", "imageURL": "http://www.rts.ch/8644367.image", "id": "ece-8644373", "durationSec": 693, "publicationDate": "1962-02-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas de Festival de Cannes sans les belles et anonymes starlettes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8644373", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8644373"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Toutes les \u00e9missions en chansons. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A6DED950-21F5-4CBD-9C10-C2A63C2FE035", "durationSec": 415, "publicationDate": "1962-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "chanson"], "excerpt": "Les \u00e9missions de Radio-Lausanne mises en chansons sont : la m\u00e9t\u00e9o - le \"Micro dans la Vie\" - les actualit\u00e9s paysannes - le jeu \"Echec et mat\" - ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "L'alcoolisme (3/3) : Interviews du docteur L\u00e9vi, chef du service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique du canton de Neuch\u00e2tel, responsable de la prophylaxie de l'alcoolisme, du docteur Fischer, sp\u00e9cialiste des cures de d\u00e9sintoxication \u00e0 l' \u00e9tablissement psychiatrique de Pontareuse et de Monsieur Novaz, directeur de l'\u00e9tablissement pour buveurs de Pr\u00e9 Neuf \u00e0 Bochuz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C62B9807-A219-4EDE-83C0-F81B0E7A39AD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1952, "publicationDate": "1962-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "cure de d\u00e9sintoxication", "prophylaxie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, chef du service m\u00e9dico-p\u00e9dagogique du canton de Neuch\u00e2tel, reponsable de la prophylaxie de l'alcoolisme", "name": "L\u00e9vi (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9tablissement pour buveurs de Pr\u00e9 Neuf \u00e0 Bochuz", "name": "Novaz (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des cures de d\u00e9sintoxication \u00e0 l' \u00e9tablissement psychiatrique de Pontareuse", "name": "Fischer (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Alain Calmat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451989.image", "id": "ece-3451991", "durationSec": 193, "publicationDate": "1962-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le champion Alain Calmat s'entra\u00eene \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451991", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451991"}, {"source": "escenic", "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "title": "Neige au labo", "imageURL": "http://www.rts.ch/8316068.image", "id": "ece-8316069", "durationSec": 87, "publicationDate": "1962-02-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9l\u00e8vement et analyse sur le site exp\u00e9rimental du Weissfluhjoch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316069", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8316069"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache (1960-1963)", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MORGAN, MICHELE"], "id": "asset-257154", "durationSec": 1437, "mediaType": "video", "title": "62.02.26", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1962-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "62.02.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173754", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1962-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Tensions en Papouasie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476880.image", "id": "ece-3476882", "durationSec": 921, "publicationDate": "1962-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Papouasie, l'\u00eele de toutes les tensions entre Indon\u00e9siens et Hollandais", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476882", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476882"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Ceux du fond", "imageURL": "http://www.rts.ch/4852511.image", "id": "ece-4852512", "durationSec": 979, "publicationDate": "1962-02-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une enqu\u00eate sur la vie des mineurs du nord de la France.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4852512", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4852512"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Avant l'ind\u00e9pendance", "imageURL": "http://www.rts.ch/4707545.image", "id": "ece-4705369", "durationSec": 1103, "publicationDate": "1962-02-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Kenya se pr\u00e9pare \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Le portrait du pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4705369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4705369"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "De tout un peu", "imageURL": "http://www.rts.ch/4852466.image", "id": "ece-4852467", "durationSec": 655, "publicationDate": "1962-02-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Gaston Teuscher, un collectionneur tr\u00e8s \u00e9clectique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4852467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4852467"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "BC 24 - Abel Gance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD0D24DF-2CD0-4806-9CA4-A5CCE6FA6A6C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1962-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Blaise a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 son seul ami. Le tournage de \"J'accuse\" avec de vrais soldats. Le r\u00f4le, l'importance et l'immense amiti\u00e9 qu'il ressent pour Blaise Cendrars, son d\u00e9vouement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique", "name": "Frank, Nino", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gance, Abel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Cendrars et ses amis (4/6) : Interview du cin\u00e9aste Abel Gance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABB0096E-1700-4574-976D-2C738AEE54E3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "1962-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gance, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "critique", "name": "Frank, Nino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA (FOOTBALL)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DESCENTE"], "id": "asset-204287", "thematicGeographicals": ["ROUGEMONT", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 859, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19620225, match nul entre le FC Servette et le FC La Chaux-de-Fonds sur le score de 3 buts \u00e0 3 lors d'un match de football du championnat suisse de football LNA et victoire du Gen\u00e8ve Servette HC face au HC Fleurier sur le score de 8 buts \u00e0 6 lors d'un match du championnat suisse de hockey sur glace LNB\n* Rougemont : 19620225, extrait des championnats romands de ski alpin.", "title": "62.02.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ROUGEMONT"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "SERVETTE FC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "MAL", "RELIGION ET CROYANCES", "MAL"], "id": "asset-194525", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 244, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19620225, \u00e9vocation sur le th\u00e8me de Satan au moyen de gravures le repr\u00e9sentant ou de situations qui incarnent sa pr\u00e9sence dans le Monde.", "title": "JESUS-SATAN - 62.02.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1962-02-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "MAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}