{"response": {"numFound": 1299, "start": 100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.12.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454682.image", "id": "ece-3454684", "durationSec": 481, "publicationDate": "1962-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il faut fondre la neige car il n'y a plus d'eau \u00e0 l'H\u00f4tel du Chasseron.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454684"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Engollon", "imageURL": "http://www.rts.ch/8709222.image", "id": "ece-8979268", "durationSec": 130, "publicationDate": "1962-12-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de ce petit village neuch\u00e2telois du Val de Ruz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8979268", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8979268"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-205713", "durationSec": 63, "mediaType": "video", "title": "CATHERINE COLOMB ECRIVAIN", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1962-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "62.12.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195325", "durationSec": 425, "publicationDate": "1962-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A livre ouvert (1962-1964)", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE FONTANET - 62.12.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190002", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1962-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091213"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "LITTERATURE : JACQUES CHESSEX - 62.12.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-156310", "durationSec": 390, "publicationDate": "1962-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090920"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.12.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205543", "durationSec": 481, "publicationDate": "1962-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sans tambour ni trompette", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "GRAND MAGASIN", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "AUTOMATE", "FEMME", "FA\u00c7ADE", "HUMOUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PISCINE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "LIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "JAZZ", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIN\u00c9MA MUET", "MARIAGE", "NOCTURNE", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["PRESLEY, ELVIS", "TRENET, CHARLES", "LEWIS, JERRY", "PASCAL, JEAN-CLAUDE", "BASIE, COUNT", "CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-134623", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2407, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19621213, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec des extraits de films et d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et d'actualit\u00e9s illustrant le th\u00e8me de l'hiver et des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e qui arrivent.", "title": "62.12.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "THAILANDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1962-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIAUD, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.12.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454676.image", "id": "ece-3454678", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1962-12-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une visite \u00e0 l'\u00e9cole suisse de c\u00e9ramique \u00e0 Renens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454678", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454678"}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Am\u00e9rique du Sud (10/24): Recherches arch\u00e9ologiques dans le d\u00e9sert d'Atacama", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-741FB1BF-95E4-4414-B7C3-84F564047ADC", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Atacama (d\u00e9sert d')", "Chili"], "durationSec": 846, "publicationDate": "1962-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9ramique", "d\u00e9sert", "arch\u00e9ologie", "civilisation pr\u00e9colombienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "NAISSANCE", "VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "id": "asset-223786", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 1247, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : 19621212, pr\u00e9sentation de la naissance d'un veau par c\u00e9sarienne pratiqu\u00e9e dans une Ecole v\u00e9t\u00e9rinaire belge.", "title": "NAISSANCE D'UN VEAU PAR CESARIENNE DANS ECOLE VETERINAIRE BELGE - 62.12.12", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.12.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-234474", "durationSec": 1363, "publicationDate": "1962-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERUSSET, Suzanne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La maison du bon Dieu. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-C9A01075-34C4-4D32-938F-FD7FEE85AEE3", "durationSec": 433, "publicationDate": "1962-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaire et interview des musiciens de l'OSR", "id": "sound-1254FEAC-9DDF-4312-8A2E-B8E24C0202A5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 294, "publicationDate": "1962-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "inauguration"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "id": "sound-D72B07C2-5603-45B9-8772-18F066D227E3", "durationSec": 4827, "publicationDate": "1962-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["SIR_1962-12-10_emission-sans-nom_D72B07C2-5603-45B9-8772-18F066D227E3 / C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "Emission sans nom - 10.12.1962"], "imageURL": "//www.rts.ch/3659989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280883", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3280879"]}, {"source": "siranau", "title": "1. Discours d'Albert Dussoix, maire de la Ville de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9ouverture du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, apr\u00e8s 11 ans de travaux suite \u00e0 l'incendie du 1er mai 1951.  - 2. Commentaire et interview des invit\u00e9s, spectacteurs \u00e0 propos du nouveau Grand-Th\u00e9\u00e2tre.", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-283027AE-B3FA-432B-B5B6-E4248A40E172", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "1962-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["inauguration", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s et spectateurs du nouveau Grand-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Dussoix, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Lamartine en Terre Sainte (1832). Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DFEDC2E3-55F8-4740-A93C-59F016023090", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "1962-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamartine, Alphonse de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "religion et croyances", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "INAUGURATION DU GRAND THEATRE DE GENEVE AVEC DON CARLOS - 62.12.10", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-183293", "durationSec": 1706, "publicationDate": "1962-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le Grand Th\u00e9\u00e2tre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3659989.image", "id": "ece-3280879", "durationSec": 4824, "publicationDate": "1962-12-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280879", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280879"}, {"source": "escenic", "program": "Sport premi\u00e8re", "title": "Entra\u00eeneur", "imageURL": "http://www.rts.ch/8370379.image", "id": "ece-8370385", "durationSec": 395, "publicationDate": "1962-12-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une fois retir\u00e9 de la comp\u00e9tition Georges Schneider devient entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de ski suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370385", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8370385"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Violentes inondations \u00e0 Terrassa, en Catalogne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DF66F52C-4ECA-4DE5-B416-6E5E3E8439E7", "thematicGeographicals": ["Catalogne", "Terrassa"], "durationSec": 1367, "publicationDate": "1962-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["reconstruction", "inondation", "sant\u00e9 publique", "industrie"], "excerpt": "R\u00e9cit d'un orage ravageur et meurtier. Le maire de Terrassa explique que beaucoup de maisons avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites, la reconstruction avait commenc\u00e9, mais elle a \u00e0 nouveau \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite. Explications sur la g\u00e9ographie de la r\u00e9gion. L'adjoint au maire de Terrassa revient sur les derni\u00e8res intemp\u00e9ries. De gros travaux vont \u00eatre entrepris pour canaliser les eaux et prot\u00e9ger la ville. Consid\u00e9rations sur les diff\u00e9rences de mentalit\u00e9 entre andalous immigr\u00e9s dans la r\u00e9gion et habitants du cru. Aucune maladie contagieuse ne s'est d\u00e9clar\u00e9e. La r\u00e9gion est fortement industrialis\u00e9e et certaines usines ont subi de gros d\u00e9g\u00e2ts. La Cha\u00eene du bonheur a r\u00e9colt\u00e9 des fonds pour venir en aide \u00e0 la r\u00e9gion.", "alternativeExcerpt": ["Le 25 septembre 1962, des pluies torrentielles ont provoqu\u00e9 une inondation catastrophique \u00e0 Terrassa, causant 351 morts et 300 bless\u00e9s"], "alternativeTitle": ["Crues meurtri\u00e8res en Catalogne / SIR_1962-12-09_routes-ouvertes_DF66F52C-4ECA-4DE5-B416-6E5E3E8439E7 / Violentes inondations \u00e0 Terrassa, en Catalogne", "Routes ouvertes - 09.12.1962"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8947566", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "le maire de la ville et son adjoint", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8947562"]}, {"source": "escenic", "program": "Routes ouvertes", "title": "Crues meurtri\u00e8res en Catalogne", "id": "ece-8947562", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1962-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 25 septembre 1962, des pluies torrentielles ont provoqu\u00e9 une inondation catastrophique \u00e0 Terrassa, causant 351 morts et 300 bless\u00e9s", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8947562", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8947562"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FAVRE, WILLY", "FAVRE, WILLY"], "id": "asset-231037", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAAS FEE"], "durationSec": 623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Saas Fee : 19621209, plus de 70 skieurs suisses ont particip\u00e9 au camp d'entra\u00eenement de l'\u00e9quipe nationale suisse de ski alpin\n* Gen\u00e8ve-ville : 19621209, victoire du Servette FC, qui a battu le FC La Chaux-de-Fonds sur le score de 3 buts \u00e0 1, lors d'un match de football\n* Fribourg-ville : 19621209, victoire de l'\u00e9quipe dames allemande de Gross-Gerau, qui a battu l'\u00e9quipe dames de Femina Berne sur le score de 53 \u00e0 21.", "title": "62.12.09", "visualGeographicals": ["SAAS FEE", "SAAS FEE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Cugy (FR), \u00e0 l'occasion de la Saint-Nicolas [version longue]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-751D6496-7A98-4023-BDF0-476BCC0A0B2F", "thematicGeographicals": ["Cugy (FR)", "Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 831, "publicationDate": "1962-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Nicolas"], "thematicThemes": ["f\u00eate du travail", "dialecte", "religion et croyances", "vie quotidienne", "Saint-Nicolas", "histoire", "commune", "chanson", "moeurs et coutumes", "imp\u00f4t"], "excerpt": "Le Saint-Nicolas, rencontr\u00e9 sur les chemins de Cugy, parle des enfants du village et de sa tourn\u00e9e fatigante. Une fillette r\u00e9p\u00e8te une chanson pour cette occasion. La v\u00e9ritable histoire de Saint-Nicolas et les saints protecteurs de la commune. Impuissance du Conseil communal face aux difficult\u00e9s financi\u00e8res et projet d'\u00e9lever un monument. Les traditions de la Confr\u00e9rie St-Eloi. La f\u00eate du 1er mai c\u00e9l\u00e9br\u00e9e avec un \u00e9clat particulier. Chanson en patois de l'abb\u00e9 Bovet. Quatre jeunes filles chantent la tradition du mois de mai.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Saint-Nicolas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Cugy", "name": "Bersier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9gent", "name": "Bugnon, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Grey (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal", "name": "Bersier, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "fillette", "name": "Marguet, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "jeunes filles", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Le pr\u00e9sident John Kennedy estime que la crise cubaine est termin\u00e9e. Affaire Adla\u00ef Stevenson, ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 l'ONU. - 2. Raymond Cartier journaliste, analyse le conflit entre l'Inde et la Chine au sujet de la r\u00e9gion cl\u00e9 de l'Himalaya. - 3. Europe - March\u00e9 Commun. - 4. Afrique du Nord : Cl\u00f4ture du referendum constitutionnel au Maroc. - 5. S\u00e9curit\u00e9 en Alg\u00e9rie : Incidents dans l'Est alg\u00e9rien, d\u00e9mentis par le gouvernement. - 6. Concile Vatican II : C\u00e9r\u00e9monie de fin de la 1\u00e8re partie, extrait de son message et b\u00e9n\u00e9diction apostolique. Sentiments de l'Abb\u00e9 Jacques Haas sur la volont\u00e9 de renouveau du pape", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-345BAA7B-9D65-4057-A94F-535552E798A4", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Pakistan", "Inde", "Cuba", "Rome", "Etats-Unis", "Chine", "Maroc"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "1962-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Concile Vatican II", "Kennedy, John Fitzgerald", "Stevenson, Adlai"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pape", "concile"], "excerpt": "R\u00e9union des ministres de l'OTAN. Rencontre MacMillan De Gaulle. Entretien MacMillan Kennedy. Alliance Atlantique. Crise cubaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Cartier, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Haas, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour vous les jeunes", "source": "gico", "title": "LES AVENTURES DE CERISE & TITOU : L'ILE & L'ELEPHANT - 62.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192906", "durationSec": 565, "publicationDate": "1962-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz Parade", "source": "gico", "visualThemes": ["NOIRS", "MUSICIEN", "CAF\u00c9-CONCERT", "JAZZ", "NOIRS", "MUSICIEN", "CAF\u00c9-CONCERT", "JAZZ"], "id": "asset-174807", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : bo\u00eete de jazz Mars Club et Blue Note, 19620128 et 19621208, extraits des concerts du pianiste TURNER Joe, du Kenny Clarke Trio avec le batteur CLARKE Kenny, le saxophoniste BYAS Don et l'organiste de jazz BENETT Lou et du Art Simmons Trio avec le pianiste SIMMONS Art et le contrebassiste GAUDRY Michel.", "title": "JOE TURNER / KENNY CLARKE TRIO / ART SIMMONS TRIO - 62.12.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1962-12-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" images du sujet Harlem sur Seine "], "thematicThemes": ["NOIRS", "MUSICIEN", "CAF\u00c9-CONCERT", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.12.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454670.image", "id": "ece-3454672", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1962-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour la future Exposition Nationale, les maquettes sont pr\u00eates.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454672", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454672"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "L'aide familiale", "imageURL": "http://www.rts.ch/4701194.image", "id": "ece-4701195", "durationSec": 102, "publicationDate": "1962-12-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un soutien aux familles priv\u00e9es de leur m\u00e8re momentan\u00e9ment.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4701195", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4701195"}, {"source": "escenic", "program": "A livre ouvert", "title": "Baudelaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/5267369.image", "id": "ece-5267012", "durationSec": 444, "publicationDate": "1962-12-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec Robert-Beno\u00eet Cherix, prof \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5267012", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5267012"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "1. Reportage au Y\u00e9men (1/2) : Interview de Muhammed Badr, \u00e9mir et imam. - 2. Reportage au Y\u00e9men (2/2) :  Interview de Hassan, prince h\u00e9ritier et oncle de l'imam Badr", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A49B626F-909E-47E7-A3F1-840FD4C19DF8", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men", "Egypte"], "durationSec": 1273, "publicationDate": "1962-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "1. De retour du Y\u00e9men, en donne la situation: combats sanglants, rencontre avec l'imam traqu\u00e9 que l'on croyait mort. Sa qualit\u00e9 de chef du religieux du Y\u00e9men lui vaut la fid\u00e9lit\u00e9 des oul\u00e9mas.  Les maquis de campagne se trouvent \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire y\u00e9m\u00e9nite et sont pratiquement imprenables, m\u00eame s'ils sont archa\u00efques. Par contre les villes sont tenues par les Egyptiens, qui disposent d'un armement moderne.  L'Imam se d\u00e9clare satisfait que le monde s'int\u00e9resse \u00e0 la situation y\u00e9m\u00e9nite, mais il d\u00e9plore les victimes inutiles. Il aurait arm\u00e9 100'000 hommes. L'imam demande le retrait des \u00e9gyptiens et la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum populaire pour d\u00e9cider du sort du pays. Appel aux nations libres pour le droit du Y\u00e9men \u00e0 l'autod\u00e9termination. 2. Description du PC de l'arm\u00e9e royaliste. Le prince h\u00e9ritier Hassan dirige ce camp. L'opinion populaire est oppos\u00e9e \u00e0 l'intervention \u00e9gyptienne, mais pas \u00e0 la modernisation du pays. Hassan parle d'une arm\u00e9e populaire d\u00e9pourvue d'arme. Il en a demand\u00e9 \u00e0 la Jordanie et \u00e0 l'Arabie Saoudite, mais ce qui a \u00e9t\u00e9 fourni n'est pas suffisant. De l'aide devrait arriver prochainement. Il est aussi favorable \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum. L'armement \u00e9gyptien terrifie ces hommes. Il est peu probable qu'ils re\u00e7oivent de l'aide de l'\u00e9tranger, personne n'ayant int\u00e9r\u00eat \u00e0 encore envenimer le probl\u00e8me. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9mir et imam du Y\u00e9men", "name": "Badr, Muhammed", "type": "Participant"}, {"role": "prince h\u00e9ritier et oncle de l'imam Badr", "name": "Hassan (Prince)", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant \u00e0 Beyrouth, en reportage au Y\u00e9men", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Beyrouth, en reportage au Y\u00e9men", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A livre ouvert (1962-1964)", "source": "gico", "title": "JACQUES AESCHLIMANN, CHRONIQUEUR ET ECRIVAIN - 62.12.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190136", "durationSec": 1939, "publicationDate": "1962-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205364", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1962-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Jura libre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471771.image", "id": "ece-3471772", "durationSec": 1312, "publicationDate": "1962-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1962, les positions sur l'avenir du Jura semblent bloqu\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471772", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471772"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Las Vegas", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435711.image", "id": "ece-3435713", "durationSec": 293, "publicationDate": "1962-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite en 1962 de la capitale du jeu et des casinos.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435713", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435713"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La perle des debs", "imageURL": "http://www.rts.ch/6337545.image", "id": "ece-5052819", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1962-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'entr\u00e9e en beaut\u00e9 dans le grand monde avec le Bal des D\u00e9butantes!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5052819", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5052819"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Mort d'un condottiere", "imageURL": "http://www.rts.ch/5060574.image", "id": "ece-5060575", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1962-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Archives et interviews suite \u00e0 la mort de Enrico Mattei.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5060575", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5060575"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La crise allemande", "imageURL": "http://www.rts.ch/4885848.image", "id": "ece-4885990", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1962-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un article du Spiegel provoque une crise politique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4885990", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4885990"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise de Jean Guehenno, essayiste (2/2) : Discours de Jacques Chastenet de Castaing faisant l'\u00e9loge de Jean Guehenno", "genres": ["D\u00e9claration", "C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-7FF8E75E-0435-4535-B96E-478F18D23DBF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "1962-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9henno, Jean", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Henriot, Emile"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste, historien, diplomate, acad\u00e9micien", "name": "Chastenet de Castaing, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, acad\u00e9micien", "name": "Gu\u00e9henno, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise de Jean Guehenno, essayiste (1/2) : Remerciements et \u00e9loge d'Emile Henriot", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie", "D\u00e9claration"], "id": "sound-195E9340-09A8-4598-92D7-0BA370B98B59", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4025, "publicationDate": "1962-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henriot, Emile", "Gu\u00e9henno, Jean", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "essayiste, acad\u00e9micien", "name": "Gu\u00e9henno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, historien, doplomate, acad\u00e9micien", "name": "Chastenet de Castaing, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Savin, philosophe : A propos de son ouvrage \"En Bretagne avec Alain\" (Ed. Mercure de France, 1962)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE0A550-6ECC-45AD-BB68-B58E1D6C6713", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 714, "publicationDate": "1962-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "T\u00e9moignage sur la vie du philosophe Alain d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1951, dont il a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, ancien \u00e9l\u00e8ve d'Alain", "name": "Savin, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Crise allemande : le chancelier Konrad Adenauer a invit\u00e9 les chefs sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 s'entretenir avec lui. - 2. Les ravages du smog \u00e0 Londres. - 3. Ouverture de l'Assembl\u00e9e \u00e0 Paris: extrait du discours d'ouverture du chanoine Kir, doyen en \u00e2ge de l'Assembl\u00e9e. - 4. Relations Est-Ouest. - 5. Analyse des critiques chinoises envers Tito, pendant la visite de Khrouchtchev en Roumanie. - 6 . 400\u00e8me Conf\u00e9rence du d\u00e9sarmement \u00e0 Gen\u00e8ve : mesures prises \u00e0 Bruxelles par les 6 ministres de la CEE. Accession de la Grande-Bretagne au March\u00e9 Commun. N\u00e9gociations peu favorables pour les pays neutres de l'AELE, dont la Suisse. Interview de M. Willy Zeller, journaliste suisse,  sur les droits de douane.  7. - Arriv\u00e9e \u00e0 Alger de M. Sigismond Marcuard, nouvel ambassadeur suisse. Le Gouvernement est aux prises avec les d\u00e9bats de l'Assembl\u00e9e nationale constituante alg\u00e9rienne", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-603E93D6-587B-4155-85FB-A6015F0D1BAF", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Chine", "Yougoslavie", "Grande-Bretagne", "URSS"], "durationSec": 1437, "publicationDate": "1962-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Tito [= Broz, Josip]", "AELE", "CEE"], "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "politique", "droit de douane", "politique internationale", "guerre froide", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine fran\u00e7ais, homme politique, Doyen de l'Assembl\u00e9e fran\u00e7aise", "name": "Kir, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTB \u00e0 Bruxelles", "name": "Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Moscou", "name": "Mazankine, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste correspondant \u00e0 Alger", "name": "Bri\u00e8res, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "nouvel ambassadeur de Suisse \u00e0 Alger", "name": "Marcuard, Sigismond", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Zeller, Willy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "62.12.06", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "VOTATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "HOMME D'AFFAIRES", "FONCTION POLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "ENSEIGNE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "SALON DE JEUX", "TABLE DE JEUX", "CASINO", "SALON DE JEUX", "ENSEIGNE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "SC\u00c8NE DE RUE", "SALON DE JEUX", "CHAPELLE", "MARIAGE", "SALON DE JEUX", "BAL", "BAL", "BAL", "BAL", "CRISE POLITIQUE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "CRISE POLITIQUE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "CRISE POLITIQUE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "CRISE POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "PORRENTRUY", "TAVANNES", "FRANCHES-MONTAGNES", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "BERNE", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "ITALIE", "ITALIE", "ROME", "LAS VEGAS", "LAS VEGAS", "LAS VEGAS", "LAS VEGAS", "PARIS", "YVELINES", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "HAMBOURG", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["ENI"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["HASSAN II DU MAROC", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "id": "asset-224642", "publicationDate": "1962-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Am\u00e9rique du Sud (9/24): Ruines et voies de communications dans le d\u00e9sert d'Atacama", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D4D171CE-95CB-4A21-80B5-46F4A72327A8", "thematicGeographicals": ["Atacama (d\u00e9sert d')", "Am\u00e9rique du Sud", "Chili"], "durationSec": 905, "publicationDate": "1962-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "civilisation pr\u00e9colombienne", "route", "ruine"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Publicit\u00e9 de No\u00ebl. Sketch et chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-84BE3C83-8286-48DE-8AE1-311B7FDF2FF3", "durationSec": 440, "publicationDate": "1962-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Crise politique en Allemagne de l'Ouest. - 3. Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du PC sovi\u00e9tique, accueille \u00e0 Moscou le Mar\u00e9chal Tito, pr\u00e9sident yougoslave. - 4. Congr\u00e8s du Parti communiste. - 5. Relations Est-Ouest : Politique d'armement. - 6. Affaires du Moyen-Orient : Commentaire de Beyrouth. - 7. Le point sur les relations franco-alg\u00e9riennes. - 8. R\u00e9union de la nouvelle Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise au Palais Bourbon", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-64455378-2FCC-4255-AE7D-0C70C19C0DC1", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne de l'Ouest", "Y\u00e9men", "Cuba", "Alg\u00e9rie", "URSS", "Jordanie", "Inde", "Yougoslavie", "Egypte"], "durationSec": 1617, "publicationDate": "1962-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khemisti, Mohamed", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Parti communiste", "Tito [= Broz, Josip]", "UNR (Union pour la Nouvelle R\u00e9publique)"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "parti politique", "crise politique", "relations Est Ouest", "organisation politique", "retraite militaire", "diplomatie", "avion militaire", "relations internationales", "politique d'armement"], "excerpt": "2. (A 1'54'') Commentaire de Bonn. - 3. (A 4'07'') Commentaire de Moscou. - 4. (A 7'33'') 12e Congr\u00e8s du PC tch\u00e8que \u00e0 Prague. Congr\u00e8s du PC italien \u00e0 Rome, les partisans chinois et albanais d'un c\u00f4t\u00e9, les khrouchtcheviens de l'autre. (A 10.04) Commentaire de Rome. - 5. (A 12'25'') Khrouchtchev retire ses bombardiers Iliouchine de Cuba. Informations contradictoires concernant les chasseurs sovi\u00e9tiques MiG promis en Inde. (A 14'16'') Conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve en vue d'un accord sur l'arr\u00eat des essais nucl\u00e9aires. - 6. (A 15'35'') Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Nasser accepte de retirer ses troupes du Y\u00e9men. (A 16'24) Election parlementaire en Jordanie. - 7. (A 17'56''). (A 18.44) Interview du ministre alg\u00e9rien Mohamed Khemisti. (A 21.37) Instabilit\u00e9 du gouvernement d'Ahmed Ben Bella. (A 22.46) Commentaire d'Alger. - 8. (A 23'50'') Fusion des groupements Union pour la Nouvelle R\u00e9publique (UNR) et Union D\u00e9mocratique du Travail (UDT)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre alg\u00e9rien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Khemisti, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mazenkine, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Alger", "name": "Bri\u00e8res, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Titres. - 2. Crise allemande. - 3. Le congr\u00e8s du parti communiste. - 4. Les \u00e9lections en Jordanie. - 5. Interview de Mohamed Khemisti, ministre alg\u00e9rien des affaires \u00e9trang\u00e8res. - 6. Relations franco-alg\u00e9riennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BEB76AF-E8A3-49CA-8F1A-51B0D05D82DA", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Jordanie", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1962-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre alg\u00e9rien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Khemisti, Mohamed", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 B\u00e9yrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Les centres sociaux (2/2). Le Centre social protestant : Interviews de b\u00e9n\u00e9ficiaires et de Pierre Giorgis, directeur du CSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B1A1934-5C90-4E7B-ABC6-5A1F13786F7A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "1962-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "prison", "d\u00e9lit", "assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme de 19 ans, auteur d'un vol", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CSP", "name": "Giorgis, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re s\u00e9par\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier, auteur de plusieurs d\u00e9lits, ancien d\u00e9tenu", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La chanson de Pr\u00e9vert", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439508.image", "id": "ece-3439510", "durationSec": 185, "publicationDate": "1962-12-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Serge Gainsbourg dans une de ses plus belles chansons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439510", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439510"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Vigny et la police. Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-05F08278-D9C9-4C1C-B2F0-15BF745F76D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "1962-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigny, Alfred de"], "thematicThemes": ["police", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DUERRENMATT, FRIEDRICH"], "id": "asset-224278", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : en 1962, interviews \u00e0 l'occasion du montage de la pi\u00e8ce \"Frank V\" de Friedrich Duerrenmatt.", "title": "FRIEDRICH DUERRENMATT - 62.12.03", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1962-12-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUERRENMATT, FRIEDRICH"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOSSE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "SERGE GAINSBOURG - 62.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-169452", "durationSec": 194, "publicationDate": "1962-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070204"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "YACHTING - 62.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169758", "durationSec": 216, "publicationDate": "1962-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUTE"], "id": "asset-205048", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 112, "mediaType": "video", "excerpt": "* France : d\u00e9veloppement, en 1962 \u00e0 Lyon, du trafic routier.", "title": "TRAFIC ROUTIER A LYON - 62.12.03", "visualGeographicals": ["RHONE", "LYON", "FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLO-CROSS", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-113792", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 227, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19641202, cyclo-cross international.", "title": "CYCLOCROSS - 62.12.02", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLO-CROSS", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s sportives", "title": "La TSR \u00e0 Wengen", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473659.image", "id": "ece-3440842", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1962-12-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retransmettre la descente du Lauberhorn n'est pas de tout repos.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440842", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440842"}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Messiaen, compositeur : A propos de sa composition,  \"La Nativit\u00e9 du Seigneur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCCA143C-C0DF-4CAF-9942-FE497A2BFABC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 408, "publicationDate": "1962-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["christianisme", "compositeur", "musique contemporaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Messiaen, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Sembrancher (VS)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1C526869-866B-4AE3-B5F6-896F4ED2E434", "thematicGeographicals": ["Sembrancher"], "durationSec": 761, "publicationDate": "1962-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luder, Louis-Antoine", "Soci\u00e9t\u00e9 de tir La Cible, Sembrancher", "Bonaparte, Napol\u00e9on", "Murith, Laurent-Joseph"], "thematicThemes": ["vin", "tir (comp\u00e9tition)", "notaire", "moeurs et coutumes", "histoire", "torture", "art et tradition populaires", "coutume (droit)", "l\u00e9gende", "P\u00e2ques", "mobilier", "vendange"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la salle du Conseil de Sembrancher et de sa table ancienne. Le vignoble de Sembrancher et le test de maturit\u00e9 du raisin. La tradition du vin de P\u00e2ques, d\u00e9crite par le chanoine Pellouchoud et L\u00e9on Voutaz. Le surnom des habitants, les \"Trabetzets\". Le passage de Napol\u00e9on \u00e0 Sembrancher et l'aide apport\u00e9e par le prieur Murith et le pr\u00e9v\u00f4t Luder. Le docteur Louis Lude revient sur les l\u00e9gendes de la Pierre Avoir o\u00f9 les fant\u00f4mes de notaires devaient rouler des pierres dans le torrent du Merdenson \u00e0 contre-courant. Les privil\u00e8ges anciens de la bourgeoisie et le droit de souste. Histoire et hommage \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de tir locale \"La Cible\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la commune de Sembrancher", "name": "Reuse, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine \u00e0 Sembrancher", "name": "Pellouchoud, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Sembrancher", "name": "Lude, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune de Sembrancher", "name": "Voutaz, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "auteur de vers en patois en l'honneur de la soci\u00e9t\u00e9 de tir \"La Cible\"", "name": "Lude, Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La f\u00eana gotta dou P\u00e9re G\u00f4tchi : L'\u00e9lixir du p\u00e8re Gaucher (2/2)", "id": "sound-E9C44F0A-1D61-4EF9-BB81-CA6E7473D2CF", "thematicGeographicals": ["Chalais", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1171, "publicationDate": "1962-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. La f\u00eana gotta dou P\u00e9re G\u00f4tchi : &#34;L'\u00e9lixir du p\u00e8re Gaucher (2\u00e8me partie)&#34;, de Alphonse Daudet et Louis Ruffieux, par Louis Ruffieux, de Cr\u00e9suz (FR) - 3. Li vi\u00e8ly\u00e8 fil\u00f4ja : &#34;La vieille fileuse&#34;, de Camille Martin, par Groupe de Chalais, de Chalais (VS) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Groupe de Chalais", "type": "Participant"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 30.11.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454664.image", "id": "ece-3454666", "durationSec": 1748, "publicationDate": "1962-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sophie Desmarets nous parle de cin\u00e9ma, de th\u00e9\u00e2tre, de sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454666", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454666"}, {"source": "escenic", "program": "A livre ouvert", "title": "C. Bille et son p\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/4216075.image", "id": "ece-3445842", "durationSec": 1568, "publicationDate": "1962-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Corinna Bille \u00e9voque son p\u00e8re, le peintre Edmond Bille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445842", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445842"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197866", "durationSec": 1748, "publicationDate": "1962-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "PARIS - 62.11.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-152104", "publicationDate": "1962-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "ENTRETIEN", "VILLAGE", "LAC", "VILLAGE", "VIE POLITIQUE", "GARE FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONSEILLER AUX ETATS", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER AUX ETATS"], "id": "asset-223579", "thematicGeographicals": ["RIEX"], "durationSec": 835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Riex : 19621200, le journaliste BARRAT Raymond s'entretient avec le conseiller aux Etats FAUQUEX Fr\u00e9d\u00e9ric chez lui dans le village de Riex, suite \u00e0 son \u00e9lection comme pr\u00e9sident du Conseil des Etats.", "title": "FREDERIC FAUQUEX - 62.12.00", "visualGeographicals": ["RIEX", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1962-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le chasseur Gracchus, de Franz Kafka. Avec une pr\u00e9sentation de Jean Starobinski", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Commentaire"], "id": "sound-889B09B1-D9E0-4DE2-B0C2-5228F32E6D0D", "durationSec": 1812, "publicationDate": "1962-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kafka, Frank"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Commentaire de Jean Starobinski (jusqu'\u00e0 4'54'') : Au moment o\u00f9 \"Le proc\u00e8s devient un film\", Franz Kafka acc\u00e8de \u00e0 la gloire. Son enfance, ses \u00e9tudes, ses activit\u00e9s professionnelles, l'\u00e9criture, la maladie. A sa mort en 1924 il n'avais publi\u00e9 que quelques nouvelles et voulait que le reste fut d\u00e9truit \u00e0 sa mort, ce qui ne fut pas fait. Salut\u00e9 par les surr\u00e9alistes comme un grand ma\u00eetre de l'humour noir. Dans son oeuvre, la r\u00e9alit\u00e9 se d\u00e9robe, en lui et hors de lui tout est incomplet, ce qui provoque son affrontement avec l'absurdit\u00e9. Sa qu\u00eate de la relation juste avec soi-m\u00eame et avec le monde. Dans \"Le Chasseur Gracchus\" on trouvera l'histoire fabuleuse d'un homme qui n'est ni un vrai vivant, ni un d\u00e9funt.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le r\u00e9citant", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "le chasseur Gracchus", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Hamon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Matana, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "le bourgmestre", "name": "Schmidt, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vaucher, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lauper, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "m\u00e9decin, historien des id\u00e9es, th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Foucher, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00e9es d'hiver", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Charmey, avec la participation de plusieurs personnalit\u00e9s locales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-090DC5A7-5855-4325-8D12-5861CED96F7D", "thematicGeographicals": ["La Valsainte", "Charmey", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 2041, "publicationDate": "1962-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Cyprien"], "thematicThemes": ["artisanat", "couvent", "vie quotidienne", "tourisme", "ski alpin (loisir)", "chasse", "moeurs et coutumes", "alpage", "dialecte", "chartreux", "braconnage", "armailli"], "excerpt": "R\u00e9sultats du concours de l'\u00e9mission pr\u00e9c\u00e9dente. Le travail des armaillis en montagne. Chanson \"La Choup\u00e2ye\" de Cyprien Ruffieux. La vie quotidienne des chartreux de La Valsainte. L'histoire du moine m\u00e9canicien de La Part-Dieu. Discours humoristique du pr\u00e9sident d'une commission scolaire, suivie de la morale d'une fable de La Fontaine. Fabrication artisanale des colliers des vaches, des poches \u00e0 sel et des baquets \u00e0 cr\u00e8me. Carte postale sonore de Charmey. La chanson de l'Edelweiss. Histoire de chasseurs et braconniers. Atouts touristiques de la station de Charmey. Rappel des 8 questions pos\u00e9es lors de cette \u00e9mission. Le laur\u00e9at et sa famille seront invit\u00e9s deux semaines \u00e0 Charmey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseurs et braconniers, Charmey", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement, Charmey", "name": "Robadey, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "artisan du bois, Charmey", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "artisan, Charmey", "name": "Rime", "type": "Participant"}, {"role": "armailli gru\u00e9rien", "name": "Albinati", "type": "Participant"}, {"role": "chantre accord\u00e9oniste, Charmey", "name": "Tornare, Constant", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur retrait\u00e9, Cr\u00e9suz", "name": "Ruffieux, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re prieur de La Valsainte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "enfant", "name": "Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de 10 ans, Charmey", "name": "Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vincent, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00e9es d'hiver", "source": "siranau", "title": "DICODEURS FRANCOISE CLEMENT (3/5) - SONNERIE D'HORLOGE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A7C4A9E-7518-4A7C-9784-90546DA627E6", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Valsainte", "Charmey", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1962-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Cyprien"], "thematicThemes": ["chasse", "tourisme", "dialecte", "chartreux", "moeurs et coutumes", "couvent", "armailli", "vie quotidienne", "braconnage", "artisanat", "alpage", "ski alpin (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artisan, Charmey", "name": "Rime", "type": "Participant"}, {"role": "chasseurs et braconniers, Charmey", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement, Charmey", "name": "Robadey, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "armailli gru\u00e9rien", "name": "Albinati", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re prieur de La Valsainte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chantre accord\u00e9oniste, Charmey", "name": "Tornare, Constant", "type": "Participant"}, {"role": "artisan du bois, Charmey", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur retrait\u00e9, Cr\u00e9suz", "name": "Ruffieux, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "enfant de 10 ans, Charmey", "name": "Eric", "type": "Participant"}, {"role": "enfant", "name": "Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vincent, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Am\u00e9rique du Sud (8/24): Premi\u00e8res explorations du d\u00e9sert d'Atacama", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A8655A06-F1BF-4BED-B3D8-D95FB9D0608F", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Atacama (d\u00e9sert d')", "Chili"], "durationSec": 895, "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue ancienne", "civilisation pr\u00e9colombienne", "exp\u00e9dition scientifique", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-197658", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 489, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19621128, pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre tragique \"Antigone\" de l'auteur ANOUILH Jean.", "title": "\"ANTIGONE\" DE JEAN ANOUILH - 62.11.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL DIGESTIF", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "MALADIE DIGESTIVE", "APPAREIL DIGESTIF", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "RADIOLOGIE", "APPAREIL DIGESTIF", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "MALADIE DIGESTIVE", "APPAREIL DIGESTIF", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "MALADIE DIGESTIVE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-204628", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19621128, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission aux voiess digestives sup\u00e9rieures, la bouche, l'oesophage et l'estomas depuis l'h\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve. Des m\u00e9decins, professeurs \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sentent ces organes, et leurs maladies.", "title": "LES VOIES DIGESTIVES - 62.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APPAREIL DIGESTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "MACHINE", "AGRICULTURE", "MACHINE", "AGRICULTURE", "MACHINE", "AGRICULTURE", "MACHINE"], "id": "asset-238440", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 1094, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19621128, visite du centre du machinisme agricole fribourgeois.", "title": "LE CENTRE DES MACHINISTES AGRICOLES DE FRIBOURG - 62.11.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE", "MACHINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "TISSAGE T COLORAGE DE TISSUS - 62.11.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168275", "durationSec": 112, "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "PRODUIT, VILLAGE VALAISAN DEVASTE - 62.11.28", "id": "asset-177862", "durationSec": 362, "publicationDate": "1962-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Crise du logement et abus. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-17CDD77C-BCAF-40C7-8039-5507E9C60BF3", "durationSec": 597, "publicationDate": "1962-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "location"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 62.11.26", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454658.image", "id": "ece-3454660", "durationSec": 154, "publicationDate": "1962-11-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Son Excellence Paolo de Carnero, pr\u00e9sident de l'UNESCO.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454660", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454660"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.11.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454646.image", "id": "ece-3454648", "durationSec": 323, "publicationDate": "1962-11-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Faut-il s\u00e9dentariser les nomades du d\u00e9sert, en les instruisant?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454648"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.11.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/4460810.image", "id": "ece-3454654", "durationSec": 277, "publicationDate": "1962-11-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le concours de chapeaux des Catherinettes remporte un franc succ\u00e8s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454654", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454654"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Le Corbusier : Sur l'architecture", "id": "sound-1E71DB48-7978-4F6D-A0BB-C3151B4043C7", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Le Corbusier, ", "alternativeExcerpt": ["Conversation avec Le Corbusier sur l'architecture."], "alternativeTitle": ["SIR_1962-11-26_emission-sans-nom_1E71DB48-7978-4F6D-A0BB-C3151B4043C7 / Interview de Le Corbusier : Sur l'architecture", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/2627930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279953", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279949"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Un drame cach\u00e9 : Le destin d'Ad\u00e8le, fille de Victor Hugo. Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C146E532-329B-4697-84EC-6150EAC6B3AA", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Hugo, Ad\u00e8le"], "thematicThemes": ["famille", "\u00e9crivain", "fille", "psychose", "litt\u00e9rature", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "LES NOMADES DU DESERT EN VOIE DE DISPARITION, LE B.I.T. VIENT A LEUR SECOURS - 62.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201478", "durationSec": 323, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100418"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230999", "durationSec": 277, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "CONFERENCE DE L'UNESCO- PARIS - 62.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208088", "durationSec": 153, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-187393", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19621126, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec l'accord\u00e9oniste AZZOLA Marcel, la chanteuse MANN Dany, les acrobates Mony et Alex et le chanteur fran\u00e7ais BERNARD Gil.", "title": "MARCEL AZZOLA / DANY MANN / MONY ET ALEX / GIL BERNARD - 62.11.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "FOLKLORE TZIGANE - 62.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154544", "durationSec": 158, "publicationDate": "1962-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'architecte", "imageURL": "http://www.rts.ch/2627930.image", "id": "ece-3279949", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1962-11-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conversation avec Le Corbusier sur l'architecture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279949", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279949"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1960", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HALT\u00c9ROPHILIE", "ANN\u00c9ES 1960", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-134621", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "SIERRE", "SUISSE"], "durationSec": 733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19621125, tournoi scolaire de basket-ball entre \u00e9coliers genevois \u00e2g\u00e9s de 12 ans et itw d'\u00e9coliers\n* Fribourg-ville : 19621125, victoire de Fribourg Olympic, qui a battu le Federale Lugano sur le score de 65 \u00e0 49, lors d'un match de basket-ball\n* SUISSE : 19621125, comp\u00e9tition d'halt\u00e9rophilie\n* Sierre : 19621125, victoire de Martigny, qui a battu le HC Sierre sur le score de 3 buts \u00e0 2 lors d'un match de hockey sur glace.", "title": "62.11.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1962-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "\u00c9TUDIANT", "VIE QUOTIDIENNE", "CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "\u00c9TUDIANT", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-237284", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 752, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19621125, pr\u00e9sentation du Centre Universitaire Protestant (CUP) et de la vie communautaire que les \u00e9tudiants des 2 sexes et de toutes les religions partage au quotidien.", "title": "CENTRE UNIVERSITAIRE PROTESTANT - 62.11.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1962-11-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, b\u00e2timent du Centre Universitaire Protestant (CUP) et vie communautaire que partage les \u00e9tudiants au quotidien."], "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "\u00c9TUDIANT", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Sur l'\u00eele d'Hydra", "imageURL": "http://www.rts.ch/3164978.image", "id": "ece-3164980", "durationSec": 434, "publicationDate": "1962-11-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un voyage en Gr\u00e8ce avec ses villages de p\u00eacheurs et de touristes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3164980", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3164980"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Chez Rei-Bouba", "imageURL": "http://www.rts.ch/3165048.image", "id": "ece-3165050", "durationSec": 686, "publicationDate": "1962-11-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le sultan Rei-Bouba r\u00e8gne sur un territoire du Cameroun hors du temps.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3165050", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3165050"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat \u00e0 la veille du 2e tour de scrutin des \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DC5D8B0C-F6A8-4A20-8B5B-5473744B28B1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1092, "publicationDate": "1962-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "l\u00e9gislatif national", "\u00e9lection", "dictature"], "excerpt": "Quelles sont les alternatives pour les Fran\u00e7ais qui peuvent voter ? Duels ou combats triangulaires. Le premier tour a entra\u00een\u00e9 une simplification de la vie politique en ramenant le d\u00e9bat \u00e0 un conflit droite-gauche. Une certaine droite s'est regroup\u00e9e dans l'Association pour la 5\u00e8me R\u00e9publique. La gauche n'est pas aussi unifi\u00e9e. L'extr\u00eame droite reste en dehors des rassemblements. Ce second tour pourrait amener des surprises, les \u00e9lecteurs ne suivent plus les notables locaux, mais s'informent avec la radio et la t\u00e9l\u00e9vision. Le parlement suivra sans doute les d\u00e9cisions gouvernementales, mais celles-ci pourraient se heurter \u00e0 d'autres forces politiques comme les syndicats. Raoul Girardet se d\u00e9clare effray\u00e9 par la tyrannie. D'apr\u00e8s lui, le pouvoir va se confondre avec un homme, ses chim\u00e8res et ses caprices. L'\u00e9tat doit \u00eatre renforc\u00e9, mais les freins aux abus doivent l'\u00eatre aussi. L'acc\u00e8s aux m\u00e9dias n'est pas \u00e9quitable pour les partis gouvernementaux et ceux d'opposition. Maurice Duverger d\u00e9clare ne pas avoir peur dans l'imm\u00e9diat d'abus de confiance. Mais si de Gaulle venait \u00e0 dispara\u00eetre, l'outil qu'il laisserait \u00e0 son successeur serait dangereux.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de droit et d'\u00e9conomie \u00e0 la facult\u00e9 de Paris, \u00e9ditorialiste au journal Le Monde", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit et de sciences \u00e9conomiques, candidat de l'Union pour la 5e r\u00e9publique", "name": "Capitain, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Institut national des Science politique, collaborateur de L'Esprit public", "name": "Girardet, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit et de sciences \u00e9conomiques, membre du PSU (Parti Socialiste Unifi\u00e9)", "name": "Auriol, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Saint-Aubin-Sauges (NE)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EEE6F1C4-B5FD-4567-8A59-243A9AC280F3", "thematicGeographicals": ["La B\u00e9roche", "Gorgier", "Saint-Aubin-Sauges", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 796, "publicationDate": "1962-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lauber, Emile"], "thematicThemes": ["viticulture", "tunnel", "histoire", "soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9historique", "Lacustres", "route", "vin", "musique militaire", "cloche", "p\u00e9tition", "cuisine (local)"], "excerpt": "Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des habitants de la commune de la B\u00e9roche. Au XVII\u00e8me si\u00e8cle, les paroissiens refus\u00e8rent une contribution du Seigneur de Gorgier pour la refonte de la cloche. Charles Pattus [?] et la d\u00e9couverte de la sauce ravigote neuch\u00e2teloise. Les vins de la B\u00e9roche. Les cit\u00e9s lacustres. La construction de la route cantonale class\u00e9e route nationale provoque l'ire des habitants : demande est faite \u00e0 Berne de pr\u00e9voir la travers\u00e9e du village avec un tunnel, et interview de Louis Haesler, opposant au projet. La musique militaire d'Emile Lauber et extrait de la \"Marche des Armourins\". Andr\u00e9 Pierre-Humbert parle du mythe de \"la cave aux filles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur", "name": "Pattus, Charles [orthographe?]", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal \u00e0 Saint-Aubin-Sauges", "name": "Antonietti (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Saint-Aubin-Sauges", "name": "Thalmann, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal \u00e0 Saint-Aubin-Sauges", "name": "Burgat, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "opposant \u00e0 la construction du pont de la route nationale, imprimeur", "name": "Haesler, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Pierre-Humbert, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierre-Humbert, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "CAMEROUN : VISITE AU SULTAN REI BOUBA - 62.11.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-196468", "durationSec": 714, "publicationDate": "1962-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070325"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "L'ILE D'YDRIA - 62.11.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194533", "durationSec": 435, "publicationDate": "1962-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANCHOUD, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le petit atelier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451567.image", "id": "ece-3438143", "durationSec": 73, "publicationDate": "1962-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un atelier d'horlogerie en miniature o\u00f9 tout fonctionne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438143", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438143"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Francis Blanche", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466896.image", "id": "ece-3450018", "durationSec": 253, "publicationDate": "1962-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exercice d'auto-interview pour le c\u00e9l\u00e8bre humoriste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450018", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450018"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 23.11.62", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454642.image", "id": "ece-3451568", "durationSec": 631, "publicationDate": "1962-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'international de football Philippe Pottier se retrouve \u00e0 l'h\u00f4pital.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451568", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451568"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Trois pionniers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436413.image", "id": "ece-3436415", "durationSec": 56, "publicationDate": "1962-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edmond Audemars, Gabriel Voisin et Fran\u00e7ois Durafour r\u00e9unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436415", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436415"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "FRANCIS BLANCHE - 62.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154335", "durationSec": 258, "publicationDate": "1962-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "62.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204616", "durationSec": 631, "publicationDate": "1962-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Barbara", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439192.image", "id": "ece-3439194", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1962-11-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans cette interview, Barbara revient sur sa carri\u00e8re musicale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439194", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439194"}]}}