{"response": {"numFound": 1180, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re \u00e9mission d'Andr\u00e9 Rougemont, patois d'Aoste", "id": "sound-B5C19D17-4AD5-4215-A593-D197BE391F4C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1068, "publicationDate": "1961-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Communication sur le changement d'animateur, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz - 2. Appel \u00e0 la collaboration des patoisants, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 3. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 4. La Valdoteina, de Jean-Baptiste Cerlogne, par chorale du Comit\u00e9 des traditions vald\u00f4taines et Am\u00e9d\u00e9e Pignet, de Aoste - 5. Le programme du 1er Congr\u00e8s des patoisants franco-provencaux \u00e0 Aoste le 21 et 22 octobre 1961, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 6. La marenda a Tsesalet &#61; Go\u00fbter \u00e0 Ch\u00e9salet, de Jean-Baptiste Cerlogne, par Octave B\u00e9rard, de Aoste - 7. Vieillle meison de papa &#61;  La vieille maison de mon p\u00e8re, de Ana\u00efs Ronc-Desaymonet, par chorale du Comit\u00e9 des traditions vald\u00f4taines et Am\u00e9d\u00e9e Pignet, de Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale du Comit\u00e9 des traditions vald\u00f4taines", "type": "Participant"}, {"name": "Pignet, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9rard, Octave", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Ronc-Desaymonet, Ana\u00efs", "type": "Auteur"}, {"name": "Cerlogne, Jean-Baptiste", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.10.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454195.image", "id": "ece-3454197", "durationSec": 780, "publicationDate": "1961-10-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un petit voyage en avion au-dessus des alpes avec Raymond Lambert.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454197", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454197"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Pays arabes du golfe Persique (1/7) : Le premier empire arabe", "genres": ["R\u00e9cit", "Reportage"], "id": "sound-05A5FCAE-D91E-415E-B3C6-56DCF72CAAB8", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Y\u00e9men", "Golfe persique"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1961-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahomet"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "Moyen Age", "histoire", "islam", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Panorama de l'histoire des pays arabes : les origines, l'islam, les conqu\u00eates et les retraits, la d\u00e9couverte de la richesse du p\u00e9trole et la tentative de modernisation de ces pays.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.10.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206613", "durationSec": 781, "publicationDate": "1961-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le coup d'Etat du 2 d\u00e9cembre 1851 racont\u00e9 par Henri Guillemin, historien et \u00e9crivain (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A30E8F6-EC40-4CD5-BC64-F37750DBCA4C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 974, "publicationDate": "1961-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "r\u00e9publique", "monarchie", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire"], "excerpt": "Louis Bonaparte craint les \u00e9lections pr\u00e9vues en mai 1952 et pr\u00e9voit son coup de force militaire. Pour le r\u00e9ussir, il a besoin d'hommes d'autorit\u00e9. Manoeuvres effectu\u00e9es dans ce but. Strat\u00e9gie politique : Annonce de la \"terreur\" de 1952, d\u00e9nigrer les socialistes appel\u00e9s \"les spectres rouges\", propagation d'une circulaire au sein de l'arm\u00e9e, qui prouve aux officiers et soldats qu'ils ne risquent rien en ob\u00e9issant \u00e0 Bonaparte. R\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 du coup d'Etat pr\u00e9sidentiel de la nuit du 2.12.1851 et changements apport\u00e9s : L'Assembl\u00e9e nationale est dissoute, Paris est en \u00e9tat de si\u00e8ge, le suffrage universel est r\u00e9tabli, et Bonaparte r\u00e9\u00e9lu pour 10 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Brion, historien de l'art, sur son livre \"La vie des Huns\" (Ed. Club des libraires de France, 1961)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C87350E1-463B-45FC-BA01-E583F6FA4200", "thematicGeographicals": ["Asie centrale", "Mongolie"], "durationSec": 942, "publicationDate": "1961-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attila"], "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Explique ses recherches pour retracer la vie des huns sous Attila d'un point de vue historique\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art et critique litt\u00e9raire", "name": "Brion, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "title": "Eradiquer le mal", "imageURL": "http://www.rts.ch/5848984.image", "id": "ece-3445984", "durationSec": 2710, "publicationDate": "1961-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La tuberculose est-elle vaincue? R\u00e9ponse des experts en 1961.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445984", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445984"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.10.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454188.image", "id": "ece-3454190", "durationSec": 814, "publicationDate": "1961-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le critique de cin\u00e9ma, est-il un journaliste au service du cin\u00e9ma?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454190", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454190"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Claudia Cardinale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467220.image", "id": "ece-3461052", "durationSec": 173, "publicationDate": "1961-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1961, la sublimissime actrice est interview\u00e9e par Carrefour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461052", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461052"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBERCULOSE", "M\u00c9DECINE", "HISTOIRE", "PROPHYLAXIE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TUBERCULOSE", "BIOLOGIE", "CLINIQUE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "TUBERCULOSE", "ANTIBIOTIQUE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "PROPHYLAXIE", "RADIOLOGIE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "TUBERCULOSE", "PROPHYLAXIE", "RADIOLOGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "VACCINATION", "PROPHYLAXIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TUBERCULOSE"], "id": "asset-128504", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "EPALINGES", "SUISSE"], "durationSec": 3465, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve, Epalinges : 19611004, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission \u00e0 l'histoire de la tuberculose et au d\u00e9veloppement de la pr\u00e9vention depuis la clinique Silvana. Plusieurs m\u00e9decins expliquent l'importance du traitement par antibiotiques, les mesures de d\u00e9pistage, comme l'examen radiophotographique, et aussi les mesures de pr\u00e9vention, comme les campagnes de vaccination BCG et les activit\u00e9s des \u00e9coles en plein air.", "title": "La tuberculose est-elle vaincue ?", "visualGeographicals": ["SUISSE", "EPALINGES", "EPALINGES", "EPALINGES", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "EPALINGES", "EPALINGES"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV", "CHUV", "CHUV", "CHUV", "CHUV"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1961-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.10.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-146583", "durationSec": 814, "publicationDate": "1961-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070415"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Avenir est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ANN\u00c9ES 1960", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "APPRENTI", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "APPRENTI", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "APPRENTI", "APPRENTI", "APPRENTI", "JEUNE (\u00c2GE)", "ANN\u00c9ES 1960", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "id": "asset-195714", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1255, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19611004, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de laborantin par de jeunes apprentis. Les apprentis parlent de leur formation et de leur m\u00e9tier.", "title": "LES METIERS DE LA CHIMIE - 61.10.04", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1961-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De la Mer Noire \u00e0 la Baltique", "source": "siranau", "title": "Cycle I. De la Mer Noire \u00e0 la Baltique (9/14) : La Tch\u00e9coslovaquie", "id": "sound-BF2903BF-BE45-425E-B422-7FE0C13A2654", "thematicGeographicals": ["Moravie", "Austerlitz", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1409, "publicationDate": "1961-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "excerpt": "Souvenirs de voyage folklorique avec de larges extraits de musiques traditionnelles et d'oeuvres d'inspiration folkloriques, \u00e0 l'exemple de ceux d'Anton Dvorak", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brenner, \u00e9crivain : Sur Martin du Gard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EC62181-1595-44D5-BDE8-63DC42F05BAA", "durationSec": 660, "publicationDate": "1961-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Michel Deville, r\u00e9alisateur : A propos de sa carri\u00e8re et de ses deux premiers films. 2. Chronique de Louis-Albert Zbinden : A propos de la \"crise\" du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. 3. Entretien avec Andr\u00e9 Cayatte, r\u00e9alisateur : A propos de \"La Vie conjugale (Jean-Marc et Fran\u00e7oise)\" films sur le bonheur conjugal. 4. Chronique de Ren\u00e9 Dasen : A propos du film  \"La Ciociara\" de Vittorio De Sica. 5. Interview de Fran\u00e7ois Truffaut, cin\u00e9aste : A propos de \"Jules et Jim\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88FDE3AC-BCC7-4E13-ADBC-3C89F69940BF", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "1961-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deville, Michel", "Cayatte, Andr\u00e9", "Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "couple (relation)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. R\u00e9flexions sur le milieu du cin\u00e9ma qui jette l'argent par les fen\u00eatres en cachets exorbitants et en caprices. Accusations contre la nouvelle vague par ses adversaires. Certains de ces films sont des succ\u00e8s, d'autres souffrent du manque de moyen pour leur lancement, voire m\u00eame ne sont pas sortis en salle par les producteurs. 3. Andr\u00e9 Cayatte va tourner deux films qui raconteront la m\u00eame histoire d'un couple, mais chaque fois du point de vue de l'un des deux protagonistes. Probl\u00e8mes de contruction cin\u00e9matographique, r\u00eave de distributions s\u00e9par\u00e9es. 5. Le d\u00e9sir de Truffaut d'adapter au cin\u00e9ma ce roman difficilement imaginable sous cette forme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Truffaut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Deville, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisteur", "name": "Cayatte, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Mitterrand, ancien ministre :  A propos de son livre \"La Chine au d\u00e9fi\" (Ed. Julliard, 1961)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-682BAC98-E1EB-47DD-8D1D-457B82AF1CEB", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1030, "publicationDate": "1961-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["communisme", "famine", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "Sa rencontre avec Mao Zedong, dont il fait un portrait tr\u00e8s \u00e9logieux. Sa volont\u00e9 de faire une r\u00e9volution agraire, les rapports avec l'URSS. Les progr\u00e8s de la Chine apr\u00e8s la r\u00e9volution communiste, m\u00eame si c'est au d\u00e9triment d'une partie de la population. Le cas de la famine de 1960 qui n'\u00e9tait, selon lui, qu'une disette. L'\u00e9tat est enti\u00e8rement tourn\u00e9 vers le bien du peuple. La reconnaissance de la Chine populaire au niveau international. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.10.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454182.image", "id": "ece-3454184", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1961-10-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Bernard B\u00e9guin pr\u00e9sente l'assembl\u00e9e de l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454184", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454184"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "L'ONU en crise", "imageURL": "http://www.rts.ch/5234643.image", "id": "ece-5234644", "durationSec": 381, "publicationDate": "1961-10-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Bernard B\u00e9guin pr\u00e9sente l'assembl\u00e9e de l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5234644", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5234644"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Pays arabes du golfe Persique (4/7) : La nouvelle Arabie", "genres": ["R\u00e9cit", "Reportage"], "id": "sound-FB2AD03F-62E0-4883-94AA-A57D9F1B1470", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Golfe persique", "Isra\u00ebl", "Arabie Saoudite", "Riyad"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1961-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahomet"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "relations internationales", "agriculture", "20e si\u00e8cle", "p\u00e9trole", "histoire", "islam", "monarchie"], "excerpt": "Le monarque dispose de son pays et de ses habitants comme s'il s'agissait de sa propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. R\u00e9cit d'une apparition du roi Saoud ben Abdelaziz al-Saoud. R\u00e9cit d'une conversation avec lui et du repas qui suit. Interview d'un sp\u00e9cialiste \u00e0 propos de travaux \u00e0 r\u00e9aliser pour moderniser l'agriculture. Le manque d'eau et de sp\u00e9cialiste, ainsi que l'aveuglement du gouvernement sont les principaux obstacles \u00e0 cette modernisation. La jeunesse r\u00eave travailler dans le p\u00e9trole. Interview du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res sur l'unit\u00e9 arabe, le probl\u00e8me d'Isra\u00ebl. La constitution de l'Arabie Saoudite est inspir\u00e9e par le coran et ne devrait pas changer. Le roi nomme les ministres (dans sa famille) et ratifie toute les d\u00e9cisions. Le roi interdit alcool, disques et cin\u00e9ma. Les institutions ne sont plus adapt\u00e9es \u00e0 la modernit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 propos de la r\u00e9novation nationale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B66B5D1B-FF2F-4249-8EC6-DE6D6049B1C6", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 945, "publicationDate": "1961-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Allocution Radio/TV \u00e0 20h. Les conditions n\u00e9cessaires pour la prosp\u00e9rit\u00e9 du pays. Pour ce qui est de l'Alg\u00e9rie, nous approchons des buts fix\u00e9s : exercice du droit des alg\u00e9riens \u00e0 disposer de leur destin, institution d'un \u00e9tat alg\u00e9rien par la voie de l'autod\u00e9termination, coop\u00e9ration avec la France et respect des droits de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne d'Alg\u00e9rie. Il se d\u00e9clare pr\u00eat \u00e0 \u00e9tablir un accord avec les dirigeants de la r\u00e9bellion pour ramener la paix en Alg\u00e9rie et r\u00e9gler les conditions de l'autod\u00e9termination. Il adjure les Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie de se tenir avec la France et d'apporter leur franc concours \u00e0 la naissance de l'Alg\u00e9rie nouvelle. Le r\u00f4le de la France dans la politique internationale. La situation exige la coh\u00e9sion nationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.10.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201172", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1961-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache (1960-1963)", "source": "gico", "title": "61.10.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-261313", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1961-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Jean-Paul Belmondo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466836.image", "id": "ece-3466838", "durationSec": 551, "publicationDate": "1961-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Belmondo sur le tournage de Cartouche, star incontest\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466838", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466838"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Serge Moati", "imageURL": "http://www.rts.ch/5955394.image", "id": "ece-3466647", "durationSec": 845, "publicationDate": "1961-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Serge Moati commente une archive consacr\u00e9 \u00e0 Bizerte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466647", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466647"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "A Saint-Tropez", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476247.image", "id": "ece-3476217", "durationSec": 758, "publicationDate": "1961-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Saint-Trop', le lieu mythique envahi chaque \u00e9t\u00e9 par les touristes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476217"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Loch Ness", "imageURL": "http://www.rts.ch/4832625.image", "id": "ece-4832626", "durationSec": 359, "publicationDate": "1961-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un sujet humoristique sur le fameux monstre \u00e9cossais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4832626", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4832626"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le diagnostic", "imageURL": "http://www.rts.ch/4822313.image", "id": "ece-4822314", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1961-10-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Regard sur la soci\u00e9t\u00e9 suisse et son syst\u00e8me \u00e9ducatif.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4822314", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4822314"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Pablo Picasso; peintre; pour ses 80 ans", "id": "sound-91C94288-DE3D-40BB-8072-A14AA44CFA37", "durationSec": 320, "publicationDate": "1961-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Festivit\u00e9s \u00e0 Vallauris en l'honneur du 80e anniversaire du peintre espagnol."], "alternativeTitle": ["SIR_1961-10-01_emission-sans-nom_91C94288-DE3D-40BB-8072-A14AA44CFA37 / Interview de Pablo Picasso; peintre; pour ses 80 ans", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3555045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279512", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3279508"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "La cuisine de Mapie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3879586.image", "id": "ece-3279816", "durationSec": 1434, "publicationDate": "1961-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parlons bons petits plats avec Madame la comtesse. Bon app\u00e9tit!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279816", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279816"}, {"source": "siranau", "title": "La cuisine de Mapie : Entretien avec la comtesse Mapie de Toulouse-Lautrec; journaliste", "id": "sound-BB0FD08B-6CC1-4A3B-9951-FA89CED5B41A", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1961-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Parlons bons petits plats avec Madame la comtesse. Bon app\u00e9tit!"], "alternativeTitle": ["La cuisine de Mapie / SIR_1961-10-01_emission-sans-nom_BB0FD08B-6CC1-4A3B-9951-FA89CED5B41A / La cuisine de Mapie : Entretien avec la comtesse Mapie de Toulouse-Lautrec; journaliste", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/3879586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279512", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Toulouse-Lautrec, Mapie de", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3279816"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "61.10.01", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ARMAILLI", "AUTOMOBILE", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "FORMATION", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "COLONIALISME", "COLONIALISME", "MONSTRE", "MONSTRE", "MONSTRE", "TOURISME", "TOURISME DE MASSE", "VILLE", "TOURISME DE MASSE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "DRESDE", "SUISSE", "TUNISIE", "TUNIS", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "ECOSSE", "ST-TROPEZ", "ST-TROPEZ", "SEINE-ET-MARNE"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "ZITRONE, LEON", "BOURGUIBA, HABIB", "BOURGUIBA, HABIB", "GAGARINE, YOURI", "DE BROCA, PHILIPPE", "CARDINALE, CLAUDIA", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-192875", "publicationDate": "1961-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Pablo Picasso", "imageURL": "http://www.rts.ch/3555045.image", "id": "ece-3279508", "durationSec": 313, "publicationDate": "1961-09-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Festivit\u00e9s \u00e0 Vallauris en l'honneur du 80e anniversaire du peintre espagnol.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279508"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9face", "title": "Ivo Andric", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461887.image", "id": "ece-3461889", "durationSec": 981, "publicationDate": "1961-09-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain serbe obtint le Prix Nobel de litt\u00e9rature en 1961.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461889", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461889"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9volution en Syrie", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-558212C4-E432-4108-BB76-4B66E2D1434D", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Egypte"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1961-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Eclatement de la R\u00e9publique Arabe Unie apr\u00e8s 32 heures de r\u00e9volution en Syrie. Reconnaissance du nouveau gouvernement syrien par la Jordanie et l'Iran. Baisse du prestige de Nasser.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident \u00e9gyptien", "name": "Nasser, Gamal Abdel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Radio-Damas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE COMPTOIR DE MARTIGNY - 61.09.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196035", "durationSec": 603, "publicationDate": "1961-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "IVO ANDRITSCH - 61.09.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-100931", "durationSec": 565, "publicationDate": "1961-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 29.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454175.image", "id": "ece-3454177", "durationSec": 727, "publicationDate": "1961-09-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le final de l'op\u00e9ra Tannha\u00fcser ravit le public.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454177"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194827", "durationSec": 730, "publicationDate": "1961-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Aspects du Maroc moderne (3/4). L'\u00e9mancipation de la femme et les probl\u00e8mes organisationnels du gouvernement", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8A1F2E05-2AB9-4813-8A3B-75F73367C4EA", "thematicGeographicals": ["Rabat", "Maroc"], "durationSec": 1520, "publicationDate": "1961-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["social-d\u00e9mocratie", "r\u00e9gime politique", "fille", "statut de la femme", "f\u00e9minisme", "politique \u00e9conomique", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Trois t\u00e9moignages permettent de savoir quelles sont les libert\u00e9s acquises par les femmes. Les deux premi\u00e8res interview\u00e9es font partie de l'\u00e9lite marocaine et ont pu faire des \u00e9tudes. La troisi\u00e8me personne vient d'un milieu modeste. Elles expliquent la vie des jeunes filles, du passage d'enfant \u00e0 celui de femme mari\u00e9e, du contr\u00f4le des hommes sur leur vie et du poids des traditions. Sur le plan politique, Abderrahim Bouabid, ancien ministre, explique sa vision du r\u00f4le de l'Etat pour am\u00e9liorer l'avenir du pays. Le Maroc doit pouvoir compter sur un gouvernement efficace, capable de donner la parole au peuple et de d\u00e9finir des lignes de d\u00e9veloppement pour son \u00e9conomie. Le mod\u00e8le \u00e9conomique le plus adapt\u00e9 serait de type socialiste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marocaine de 25 ans, licenci\u00e9e en philosophie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre marocain", "name": "Bouabid, Abderrahim", "type": "Participant"}, {"role": "marocaine de 18 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "marocaine de 23 ans, bacheli\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Nora, historien, professeur en lettres \u00e0 Oran et auteur de l'essai \"Les fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie\" (Ed. Julliard, 1961) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B335185-4CBE-4AB1-A608-1C055D4BAE78", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1961-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nora, Pierre"], "thematicThemes": ["sociologie", "guerre d'Alg\u00e9rie", "pied-noir"], "excerpt": "L'essai de Pierre Nora traite des r\u00e9actions psychologiques \u00e0 l'imbrication des milieux fran\u00e7ais et musulmans, des r\u00e8gles sociologiques qui r\u00e9gissent l'Alg\u00e9rie colonis\u00e9e et les changements qui vont s'op\u00e9rer avec l'ind\u00e9pendance. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur en lettres \u00e0 Oran", "name": "Nora, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Etat de la situation en Syrie. Le colonel Nasser, pr\u00e9sident \u00e9gyptien, envoie ses troupes. - 3. Interview d'Edouard Sablier, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient. - 4. Admission de la candidature britannique au March\u00e9 Commun. - 5. Discussions am\u00e9ricano-sovi\u00e9tiques : Crise de Berlin et succession au secr\u00e9tariat des Nations Unies. - 6. Obs\u00e8ques de Dag Hammarskj\u00f6ld en Su\u00e8de. - 7. France : Probl\u00e8me alg\u00e9rien et d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil national socialiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FC05C722-E20B-427F-8788-5D8060570D67", "thematicGeographicals": ["URSS", "Alg\u00e9rie", "Grande-Bretagne", "Syrie", "Egypte", "Etats-Unis", "France", "Berlin"], "durationSec": 1597, "publicationDate": "1961-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "OAS (Organisation de l'Arm\u00e9e secr\u00e8te)", "ONU", "Nasser, Gamal Abdel", "Hammarskj\u00f6ld, Dag"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "lutte politique", "obs\u00e8ques", "diplomatie"], "excerpt": "1. Moyen-Orient : coup d'Etat en Syrie. (A 1'23'') France : reprise de l'agitation sociale et affaires alg\u00e9riennes. (A 2'29'') New York : les discussions am\u00e9ricano-sovi\u00e9tiques se poursuivent. - 2. (A 3'03'') Commentaire du correspondant \u00e0 Beyrouth (\u00e0 5'09''). Buts poursuivis par les auteurs du coup d'Etat (\u00e0 7'01''). - 3. (A 8'06''). - 4. (A 12'07'') Commentaire de Londres (\u00e0 12'37''). - 5. (A 16'40''). - 6. (A 17'45'') Compte-rendu du correspondant \u00e0 Stockholm (\u00e0 18'21''). - 7. (A 21'56'') Commentaire de Jean-Pierre Moulin \u00e0 Paris (23'07'')", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le coup d'Etat du 2 d\u00e9cembre 1851 racont\u00e9 par Henri Guillemin, historien et \u00e9crivain (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C6C6C4D-3253-4F17-A244-372D3C21A111", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1051, "publicationDate": "1961-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire", "droit de vote", "coup d'Etat", "l\u00e9gislation", "19e si\u00e8cle", "r\u00e9publique"], "excerpt": "L'Assembl\u00e9e vote la loi Falloux sur l'enseignement et accepte la loi restreignant le suffrage universel et \u00e9limine le vote des ouvriers mobiles. Explications des enjeux et cons\u00e9quences de ces nouvelles lois. Louis Napol\u00e9on Bonaparte n'obtient pas l'augmentation de salaire qu'il demande. Sa strat\u00e9gie et son discours politique. Sa mentalit\u00e9.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Ozeray, actrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A679CD1-F1F8-4015-91FE-FA7C6AD704F0", "durationSec": 1853, "publicationDate": "1961-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozeray, Madeleine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Ozeray, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "MILDIOU DU TABAC - 61.09.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174899", "durationSec": 487, "publicationDate": "1961-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 1\u00e8re \u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLAS, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de John Fitzgerald Kennedy, pr\u00e9sident des Etats-Unis,  \u00e0 l'ONU : A propos du rejet de la \"Tro\u00efka\" et le probl\u00e8me de Berlin", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-006B430C-A93D-47E2-ACC1-AF33A822333D", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Etats-Unis"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1961-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "colonialisme", "guerre froide"], "excerpt": "Discours devant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies, dans lequel il dit qu'une direction tripartite \u00e0 l'ONU, rempla\u00e7ant le d\u00e9c\u00e9d\u00e9 Hammerskj\u00f6ld, serait difficile. Colonialisme. Berlin", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Courtine, chroniqueur gastronomique au journal \"Le Monde\", au sujet de la cuisine moderne, th\u00e8me de son livre \"Le nouveau savoir manger\" (Ed. Grasset, 1960)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A4472FF-2256-491F-A2CE-D893A07E9874", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1961-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courtine, Robert"], "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "alimentation", "repas", "coutume alimentaire"], "excerpt": "Les usages ancestraux en mati\u00e8re de cuisine se perdent. Robert Courtine donne des conseils pour manger sainement. Consid\u00e9rations sur les caract\u00e9ristiques de diff\u00e9rents aliments et sur plusieurs styles de cuisine. Appr\u00e9ciations de Courtine sur la cuisine suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique au journal \"Le Monde\"", "name": "Courtine, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Sophie de Berne cherche une chambre \u00e0 Gen\u00e8ve. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6D050877-D1D2-49AA-9A7A-F29601A6CF31", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 428, "publicationDate": "1961-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "agence matrimoniale", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 25.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454169.image", "id": "ece-3454171", "durationSec": 114, "publicationDate": "1961-09-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour en images sur le fameux prix d'Italie de 1961.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454171", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454171"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194074", "durationSec": 117, "publicationDate": "1961-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme", "Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Aspects du Maroc moderne (2/4). L'agriculture, l'administration publique et le ch\u00f4mage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F72953F9-2259-43C5-A56F-4BC33466EA54", "thematicGeographicals": ["Rabat", "Casablanca", "Maroc"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1961-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "ch\u00f4mage", "ind\u00e9pendantisme", "administration publique", "commerce ext\u00e9rieur"], "excerpt": "Dans la r\u00e9gion du Souss, Goretta interviewe le directeur fran\u00e7ais d'une grande entreprise d'orangers. Il explique le d\u00e9veloppement de l'agriculture par les europ\u00e9ens et les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s, comme l'irrigation de l'eau et les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les sauterelles. A Casablanca, un sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes \u00e9conomiques explique les changements amen\u00e9s par l'ind\u00e9pendance du pays dans la gestion des affaires commerciales et de l'administration publique, notamment par le remplacement des fonctionnaires fran\u00e7ais par des nationaux. Enfin, \u00e0 Rabat, un technicien du minist\u00e8re du travail d\u00e9crit le ch\u00f4mage au Maroc, ses causes et ses cons\u00e9quences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur fran\u00e7ais d'une grande entreprise d'orangers", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une affaire commerciale et sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes \u00e9conomiques", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "technicien du minist\u00e8re du travail marocain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PRI\u00c8RE", "TEMPLE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "FENAISON", "PROTESTANTISME", "REPAS"], "id": "asset-128396", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 390, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19610924, le culte dominical a pour th\u00e8me la c\u00e9l\u00e9bration du culte des r\u00e9coltes et de l'action de gr\u00e2ce.", "title": "LE CULTE DES RECOLTES ET L'ACTION DE GRACE A TABLE - 61.09.24", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" famille protestante priant avant de manger leur soupe en Suisse"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PRI\u00c8RE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "FENAISON", "PROTESTANTISME", "REPAS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Louis Ruffieux", "id": "sound-C00F7E0F-A11A-4485-9D50-E159954DF338", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "La Roche", "Evol\u00e8ne", "Cr\u00e9suz", "Valais", "Fribourg (ville)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1241, "publicationDate": "1961-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Louis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Denis Pittet, Joseph Yerly, Louis Ruffieux, d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 2. Le ren\u00e2, le tza \u00e8 le l\u00e0 : Le renard, le chat et le lard, de Cyprien Ruffieux, par Louis Ruffieux, de Fribourg (FR) - 3. Louis Ruffieux, \u00e9crivain, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 4. Le petit banc, de Louis Ruffieux, par Francis Brodard, de Fribourg (FR) - 5. Louis Ruffieux, instituteur et musicien, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 6. To bounamin : Tout bonnement, de Jean Risse et Georges Aeby, par Louis Ruffieux, de Fribourg (FR) - 7. Louis Ruffieux, patoisant, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 8. Hommage \u00e0 Louis Ruffieux en patois, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 9. Pie Jesu, de Carlo Boller", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ruffieux, Cyprien", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Risse, Jean", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Boller,  Carlo", "type": "Auteur"}, {"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 22.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454163.image", "id": "ece-3454165", "durationSec": 920, "publicationDate": "1961-09-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la collection de fourrure pour l'hiver 62.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454165", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454165"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194188", "durationSec": 922, "publicationDate": "1961-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le coup d'Etat du 2 d\u00e9cembre 1851 racont\u00e9 par Henri Guillemin, historien et \u00e9crivain (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-866B2673-E1C7-402E-A3CA-2ACEA765C717", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1138, "publicationDate": "1961-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "r\u00e9publique", "histoire", "monarchie", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "La personalit\u00e9 peu avenante de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte. Ses d\u00e9buts au pouvoir. Les personnalit\u00e9s qui l'entourent, Odilon Barrot, ancien et nouveau pr\u00e9sident du conseil, et  Fr\u00e9d\u00e9ric Albert Falloux, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative. Les pr\u00e9misses et enjeux du coup d'Etat. Les diff\u00e9rences de points de vues entre Louis Napol\u00e9on Bonaparte et les conservateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Affaires fran\u00e7aises : Abrogration de l'article 16 de la Constitution et questions agricoles. Question alg\u00e9rienne. - 3. Abrogation de l'art. 16 : Interview du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du PS fran\u00e7ais. - 4. Alg\u00e9rie : Compte-rendu de l'allocution du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et commentaire sur les derniers \u00e9v\u00e8nements violents \u00e0 Alger. - 5. La paix internationale a sa chance : Extrait de l'allocution du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 6. Rencontre \u00e0 New York entre Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, et Andre\u00ef Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res. Crise aux Nations Unies apr\u00e8s la mort de Dag Hammarskj\u00f6ld, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. - 7. Relations Est-Ouest : Appel \u00e0 la paix du Pape Jean XXIII et table ronde pr\u00e9vue \u00e0 Rome", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-C37F38B2-FFF4-4C49-A597-B0E37821FCC9", "thematicGeographicals": ["France", "Alger", "Vatican"], "durationSec": 1628, "publicationDate": "1961-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hammarskj\u00f6ld, Dag", "ONU", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Gaulle, Charles de", "Gromyko, Andre\u00ef", "Rusk, Dean"], "thematicThemes": ["droit constitutionnel", "relations internationales", "relations Est Ouest", "assassinat politique", "politique agricole", "pape", "guerre d'Alg\u00e9rie", "paix", "mort (biologie)"], "excerpt": "1. Voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en France : le chef de l'Etat fran\u00e7ais a annonc\u00e9 qu'il renonce aux pleins pouvoirs \u00e0 la fin du mois. Les exploitants agricoles fran\u00e7ais suivent les mots d'ordre de leurs syndicats. Augmentation du prix du lait. Louis Joxe, ministre fran\u00e7ais des affaires alg\u00e9riennes, se trouve \u00e0 Alger. Accord provisoire pour un cessez-le-feu sur le territoir du Katanga au lendemain de la mort tragique de Dag Hammarskj\u00f6ld, dit Monsieur H, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies. - 2. (A 3'02'') Commentaire de Jean-Pierre Moulin en direct de Paris (\u00e0 4'55''). Le Mar\u00e9chal Juin est sorti de son silence. Assassinat du Comissaire Alexis Goldenberg \u00e0 Alger. -3. (A 8'59''). - 4. (A 11'51'') Le correspondant d'Alger \u00e9voque l'assassinat de Goldenberg (\u00e0 13'36''). - 5. (A 16'45''). - 6. (A 18'50''). (A 20'19'') Le correspondant aux Nations Unies \u00e9voque le cessez-le-feu provisoire au Katanga. - 7. (A 22'52'') Commentaire de Rome", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint PS fran\u00e7ais (orthographe incertaine)", "name": "Herbeau", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de l'Etat fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Behingue, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454157.image", "id": "ece-3454159", "durationSec": 583, "publicationDate": "1961-09-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arm\u00e9e suisse au comptoir effectue une d\u00e9monstration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454159", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454159"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'heure de son clocher", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE"], "id": "asset-128570", "thematicGeographicals": ["DOMDIDIER"], "durationSec": 97, "mediaType": "video", "excerpt": "* Domdidier : 19610920, sc\u00e8nes de rue et campagne environnant le village de Domdidier.", "title": "DOMDIDIER - 61.09.20", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1961-09-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" du village de Domdidier en Suisse"], "thematicThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout pour elle", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "TECHNIQUE DE L'HABILLEMENT ET DU TEXTILE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-174368", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19610920, magazine f\u00e9minin consacr\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 culturelle, aux nouveaux m\u00e9tiers f\u00e9minins et \u00e0 la carri\u00e8re de l'actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma ROMANCE Viviane.", "title": "61.09.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1961-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-96302", "durationSec": 582, "publicationDate": "1961-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Emile Temime, historien : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Pierre Brou\u00e9, \"La R\u00e9volution et la guerre d'Espagne\" (Ed. de Minuit, 1961)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86E29C4A-B79F-4ACE-8A28-2AF0845DF90B", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France", "URSS", "Grande-Bretagne", "Italie"], "durationSec": 987, "publicationDate": "1961-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fascisme", "guerre d'Espagne", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communisme", "r\u00e9volution", "anarchisme", "guerre civile"], "excerpt": "Le contexte dans lequel la guerre d'Espagne est arriv\u00e9e. Divergences parmi les partis oppos\u00e9s \u00e0 Franco dans les moyens de lutte \u00e0 adopter. L'Espagne r\u00e9publicaine est affaiblie par des luttes triangulaires. L'intervention de certains pays \u00e9trangers, le silence d'autres. L'Espagne a \u00e9t\u00e9 un champ d'exp\u00e9rimentation pour les armes qui seront utilis\u00e9 lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Les r\u00e9publicains n'auraient pu vaincre qu'avec l'appui ext\u00e9rieure de la France et de la Grande-Bretagne. Leur victoire aurait forc\u00e9ment eu une grande influence sur la suite de l'histoire du 20e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Temime, Emile", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De la Mer Noire \u00e0 la Baltique", "source": "siranau", "title": "Cycle I. De la Mer Noire \u00e0 la Baltique (8/14) : A Austerlitz (Slavkov)", "id": "sound-DBD274C6-B0C6-40C9-A2B7-2A7719A2045C", "thematicGeographicals": ["Austerlitz", "Tch\u00e9coslovaquie", "Moravie"], "durationSec": 1094, "publicationDate": "1961-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "excerpt": "Souvenirs de voyage folklorique avec de larges extraits de musiques traditionnelles et d'oeuvres d'inspiration folkloriques, \u00e0 l'exemple de ceux de Leos Jan\u00e1cek", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Photos de vacances. Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5BD8A608-D864-4C3C-88B4-C88DDDC0912F", "durationSec": 460, "publicationDate": "1961-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "photo de famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 18.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454151.image", "id": "ece-3454153", "durationSec": 744, "publicationDate": "1961-09-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une tr\u00e8s belle perruque pour que Madame puisse sortir ce soir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454153"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["NEHRU, JAWAHARLAL"], "id": "asset-230993", "durationSec": 743, "publicationDate": "1961-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081116"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR"], "id": "asset-128802", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 90, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19610918, interview de l'entra\u00eeneur du Servette FC SNELLA Jean \u00e0 la veille du d\u00e9part pour Malte afin d'affronter l'\u00e9quipe de La Valette lors du 1 er tour de la Coupe d'Europe des clubs champions.", "title": "61.09.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-09-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SERVETTE FC"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Ouvriers de Chippis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452178.image", "id": "ece-3446755", "durationSec": 453, "publicationDate": "1961-09-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Oblig\u00e9 de descendre dans la plaine pour gagner sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446755", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446755"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire de Jean Sagnier. - 2. Commentaire de Fr. Itoy avec voix de Radio Katanga. - 3. Interview de Fulbert Youlou. - 4. Commentaire de Kemal Ferid. - 5. Commentaire de Albert Zbinden. - 6. Les \u00e9lections en Allemagne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-20356A16-AFA4-4E3A-B067-54E5FBA71908", "thematicGeographicals": ["Katanga", "Alg\u00e9rie", "Congo", "Allemagne de l'Ouest", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1961-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "guerre d'Alg\u00e9rie", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique congolais", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant", "name": "Itoy, Fr.", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Ferid, Kemal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Relations Est-Ouest : R\u00e9union des ministres occidentaux des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Washington. - 3. Affaire congolaise : Situation \u00e0 Elisabethville. - 4. Conf\u00e9rence de douze pays africains \u00e0 Tananarive : Interview de l'Abb\u00e9 Fulbert Youlou, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Congo. - 5. Commentaire sur l'allocution de Benyoucef Benkhedda, pr\u00e9sident du Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne (GPRA). - 6. Affaires alg\u00e9riennes et affaires int\u00e9rieures fran\u00e7aises : Commentaire de Louis-Albert Zbinden. - 7. Imminentes \u00e9lections dans les deux Allemagne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AA499143-B951-4EAB-9284-8D632F3648A1", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Tunisie", "France", "Congo", "Berlin", "Katanga", "Alg\u00e9rie", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "1961-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "relations Est Ouest", "\u00e9lection"], "excerpt": "2. (A 2'00'') Pr\u00e9cisions de Jean Sagnier. Les Etats-Unis ne donneront plus d'aide \u00e9conomiques aux pays qui, tout en professant le neutralisme, font preuve d'hostilit\u00e9 envers l'Occident. Les discussions des ministres occidentaux se concentrent principalement sur la crise de Berlin. L'Allemagne de l'Est pr\u00e9pare une d\u00e9portation massive des habitants vivant sur la ligne de d\u00e9marcation pour rendre la surveillance plus facile. (A 5'50'') L'affaire du Katanga : remise en question de l'action militaire pr\u00e9vue dans les r\u00e9solutions de l'ONU. - 3. (A 7'58''). (A 9'25'') Le correspondant \u00e0 Brazzaville fait entendre un extrait de Radio Katanga, tomb\u00e9e aux mains des autorit\u00e9s onusiennes et du gouvernement central de L\u00e9opoldville. - 4. (A 13'14'') Fulbert Youlou explique sa position sur les \u00e9v\u00e9nements qui opposent le Katanga \u00e0 l'ensemble de l'ex-Congo belge. - 5. (A 15'32'') Commentaire de Tunis. - 6. (A 19'25''). (A 23'52'') Louis-Albert Zbinden \u00e9voque la question de la recevabilit\u00e9 de la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par le groupe socialiste. - 7. (A 25'34'') Analyse du correspondant \u00e0 Bonn", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Congo", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Itoua, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferid, Kemal (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LA VALLEE DES SIRENES - 61.09.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-153190", "durationSec": 1577, "publicationDate": "1961-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Walter Borner", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854606.image", "id": "ece-3436432", "durationSec": 291, "publicationDate": "1961-09-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il fut int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la chasse a\u00e9rienne durant la guerre puis oeuvra chez Swissair.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436432", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436432"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454146.image", "id": "ece-3454147", "durationSec": 856, "publicationDate": "1961-09-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur fran\u00e7ais Jacques Fabbri pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454147", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454147"}, {"source": "siranau", "title": "Le Roman de l'Homme. De Georges Simenon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-64DC411E-B4F2-49B2-854E-925DC2A05B83", "durationSec": 986, "publicationDate": "1961-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pedigree. Souvenirs d'enfance de Georges Simenon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84C0E88A-8920-49E2-A7CF-5BFBC8D5FF98", "durationSec": 740, "publicationDate": "1961-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1961 sur le th\u00e8me \"Les conditions du bonheur\" : \"Arcadie\", une conf\u00e9rence de Bertrand de Jouvenel, politologue et \u00e9conomiste fran\u00e7ais", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-FA89F6BF-3884-4006-90E3-F60B04A9C819", "durationSec": 3657, "publicationDate": "1961-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RIG"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "bonheur"], "excerpt": "La conf\u00e9rence traite des conditions sociales du bonheur, c'est-\u00e0-dire des conditions ext\u00e9rieures offertes ou impos\u00e9es \u00e0 la personne. L'analyse est port\u00e9e sur la situation du \"grand nombre\" (= conditions de vie moyennes) dans les pays \u00e9conomiquement avanc\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "politologue, \u00e9conomiste fran\u00e7ais", "name": "Jouvenel, Bertrand de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201145", "durationSec": 855, "publicationDate": "1961-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Juliette Gr\u00e9co, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA8168D-0075-4B10-AA8A-5B2214A6DBB1", "durationSec": 1849, "publicationDate": "1961-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454140.image", "id": "ece-3454142", "durationSec": 743, "publicationDate": "1961-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Comptoir suisse re\u00e7oit comme h\u00f4te d'honneur la Gr\u00e8ce.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454142", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454142"}, {"source": "escenic", "program": "Pour vous les jeunes", "title": "Cerf-volant en papier", "imageURL": "http://www.rts.ch/7657696.image", "id": "ece-7657702", "durationSec": 487, "publicationDate": "1961-09-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de fabrication pour le voir virevolter dans les airs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7657702", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7657702"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LE COMPTOIR SUISSE 1961 - 61.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174849", "durationSec": 744, "publicationDate": "1961-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour vous les jeunes", "source": "gico", "title": "BRICOLAGE : LE CERF-VOLANT / CONCOURS VACANCES - 61.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235500", "durationSec": 674, "publicationDate": "1961-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De la Mer Noire \u00e0 la Baltique", "source": "siranau", "title": "Cycle I. De la Mer Noire \u00e0 la Baltique (7/14) : La Moravie", "id": "sound-FA0BB5BE-C2EB-4605-A406-D0DB3CA7B4E4", "thematicGeographicals": ["Moravie", "Tch\u00e9coslovaquie", "Austerlitz"], "durationSec": 1242, "publicationDate": "1961-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "excerpt": "Souvenirs de voyage folklorique avec de larges extraits de musiques traditionnelles et d'oeuvres d'inspiration folkloriques, \u00e0 l'exemple de ceux de Leos Jan\u00e1cek", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Changement de l'hymne national (Cantique suisse). Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-BA308907-BB98-4C1B-920B-7D9B77F9DD5A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "1961-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne national"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide en 1961 que le chant de Zwyssig, \"Le Cantique suisse\", repr\u00e9senterait pour une p\u00e9riode d'essai de trois ans la Suisse dans les domaines militaire et diplomatique. Jusque l\u00e0, le Cantique suisse \u00e9tait souvent chant\u00e9 lors des f\u00eates populaires, mais il existait un autre chant patriotique pour les c\u00e9r\u00e9monies politiques ou militaires, tout aussi populaire que celui de Zwyssig;  le \"O Monts ind\u00e9pendants\" qui \u00e9tait chant\u00e9 sur la m\u00e9lodie de l'hymne national anglais \"God Save the King (Queen)\". ", "alternativeTitle": ["SIR_1961-09-12_mardi-les-gars_BA308907-BB98-4C1B-920B-7D9B77F9DD5A / Changement de l'hymne national (Cantique suisse). Sketch et chansons", "Mardi les gars - 12.09.1961"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279781", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279777"]}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Cantique suisse", "id": "ece-3279777", "durationSec": 489, "publicationDate": "1961-09-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279777", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279777"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 610911", "imageURL": "http://www.rts.ch/4262316.image", "id": "ece-3454136", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1961-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On monte l'op\u00e9ra <i>Le Devin du village</i> de Rousseau \u00e0 la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454136", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454136"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Paul Ier en Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/5906083.image", "id": "ece-3448129", "durationSec": 51, "publicationDate": "1961-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La famille royale de Gr\u00e8ce est en visite en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448129", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448129"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.11", "visualGeographicals": ["PLANCHETTES, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201135", "durationSec": 1016, "publicationDate": "1961-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091122"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Aspects du Maroc moderne (1/4). L'arabisation", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C384742F-E117-43D6-B311-4E4F6562D5FA", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Goulimine"], "durationSec": 1488, "publicationDate": "1961-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "classe sociale", "vie quotidienne", "cohabitation sociale"], "excerpt": "Suite \u00e0 l'ind\u00e9pendance, le pays a lanc\u00e9 des programmes d'arabisation. Le fran\u00e7ais et la culture fran\u00e7aise reste toutefois tr\u00e8s pr\u00e9sents. Goretta interviewe un animateur du Th\u00e9\u00e2tre national marocain \u00e0 Rabat, qui traduit des \u0153uvres th\u00e9\u00e2trales fran\u00e7aises en arabe. Par la suite, Goretta se rend \u00e0 Goulimine. Dans un march\u00e9 de chameau, des chameliers arabes donnent des informations sur leurs b\u00eates. Le directeur de l'\u00e9cole de Goulimine parle de l'enseignement du fran\u00e7ais et de l'arabe ainsi que de la vie dans cette r\u00e9gion recul\u00e9e. Goretta rencontre \u00e9galement un instituteur fran\u00e7ais qui parle de son mode de vie marocain. A l'oppos\u00e9, un autre fran\u00e7ais riche et bourgeois, explique l'histoire de la construction de son motel tr\u00e8s somptueux pr\u00e8s de Taroudanten, en plein d\u00e9sert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chameliers arabes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du Th\u00e9\u00e2tre national marocain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9cole de Goulimine ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Message pour la paix du pape Jean XXIII, suivi d'une b\u00e9n\u00e9diction [en italien]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-44C916EE-91F8-4CBC-9FFA-5E0683C04244", "durationSec": 1425, "publicationDate": "1961-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["pape", "paix"], "excerpt": "Il adresse \u00e0 tous les gouvernants un avertissement de l'Eglise pour qu'ils prennent conscience de la responsabilit\u00e9 qu'ils ont face \u00e0 l'histoire. Seule une partie des nombreux p\u00e9lerins ont pu entrer dans l'aula des audiences de Castelgandolfo.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Comment aimer?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439741.image", "id": "ece-3439601", "durationSec": 435, "publicationDate": "1961-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment faire pour conna\u00eetre l'amour? R\u00e9ponse en chanson.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439601", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439601"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Analyse de l'attentat manqu\u00e9 envers De Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 2. Echange de prisonniers fran\u00e7ais et tunisiens \u00e0 Bizerte. - 3. Visite de Nehru, premier ministre indien, en Russie, concernant la reprise des essais nucl\u00e9aires et la crise de Berlin. R\u00e9actions aux Etats-Unis du discours de Krouchtchev \u00e0 propos de la reprise des essais nucl\u00e9aires.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E8C19F22-398F-455F-8FC7-C5683DD17641", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Bizerte", "Allemagne", "URSS", "Berlin", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "1961-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "OAS"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "relations internationales", "d\u00e9tente internationale", "d\u00e9sarmement", "attentat", "guerre froide", "diplomatie", "explosion nucl\u00e9aire", "terrorisme", "arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "1. Interview de Roger Frey, ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur, sur les causes et les cons\u00e9quences de l'attentat manqu\u00e9 envers Charles De Gaulle : D\u00e9mant\u00e8lement de l'OAS.- 2. Cet \u00e9change est la premi\u00e8re \u00e9tape de l'\u00e9tablissement d'un \"modus vivendi\" propos\u00e9 par De Gaulle et accept\u00e9 par Bourguiba. - 3. R\u00e9ponse n\u00e9gative de la Russie \u00e0 la proposition des Etats-Unis concernant l'interdiction des essais nucl\u00e9aires dans l'atmosph\u00e8re : Krouchtchev d\u00e9nonce ces  n\u00e9gociations hypocrites car les essais nucl\u00e9aires peuvent se faire sous terre et dans l'espace.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur", "name": "Frey, Roger", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Rivaz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Ferid, Kemal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Fernand-Louis Blanc", "id": "sound-B763E302-8B0B-418C-B866-1948D41683A0", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Suisse romande", "Valais", "Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1961-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Suite au d\u00e9c\u00e8s de Fernand-Louis Blanc, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 2. A vous notre plus beau chant, par Chanson de Fribourg et Pierre Kaelin, de Fribourg (FR) - 3. Hommage \u00e0 Fernand-Louis Blanc, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1961, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 4. Vie, survie et mort des patois, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 5. A propos des archives sonores, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 6. Extrait du discours du 1er ao\u00fbt 1959, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 7. Continuation de l'oeuvre de Fernand-Louis Blanc, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 8. Adiu mon bi pay\u00ef, de Joseph Bovet, par Chanson de Fribourg et Pierre Kaelin, de Fribourg (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jauquier, Charles", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Chanson de Fribourg", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Joseph Bovet", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "1. Paris-Londres en voiture. Le pont sur la Manche : Interview de Georges Gallienne, pr\u00e9sident de l'Union routi\u00e8re internationale et p\u00e8re du projet et de Jules Moch, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 constructrice. - 2. (15.44) Correspondant de guerre : Interview de Jean Daniel, journaliste fran\u00e7ais bless\u00e9 en Tunisie. - 3. (24.02) Les vols de tableaux : Interview de Ren\u00e9 Huyghe [identit\u00e9?], conservateur en chef du mus\u00e9e du Louvre et de Raymond Nacenta, directeur de la galerie Charpentier \u00e0 Paris. - 4. (39.03) Apocalypse de l'atome. Ce que fut Hiroshima, ce que serait une guerre nucl\u00e9aire : Interview de Fernand Gigon, journaliste, de Lucien Barnier, journaliste scientifique fran\u00e7ais et de Jules Moch, actuel d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France \u00e0 la Conf\u00e9rence du d\u00e9sarmement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0BEEA33-E230-4FE4-B3E1-42DD4D3BA376", "thematicGeographicals": ["France", "La Manche", "Grande-Bretagne", "Tunisie"], "durationSec": 3727, "publicationDate": "1961-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "tunnel", "pont", "conflit arm\u00e9", "vol (criminalit\u00e9)", "bijou", "peinture", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Daniel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 constructrice, actuel d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France \u00e0 la Conf\u00e9rence du d\u00e9sarmement", "name": "Moch, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur en chef du mus\u00e9e du Louvre", "name": "Huyghe, Ren\u00e9 [identit\u00e9?]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union routi\u00e8re internationale et p\u00e8re du projet", "name": "Gallienne, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique fran\u00e7ais", "name": "Barnier, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la galerie Charpentier \u00e0 Paris", "name": "Nacenta, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "joaillier", "name": "Arpels, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A la demande : 15 minutes avec", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE PASCAL - 61.09.09", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "visualPersons": ["PASCAL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-141049", "durationSec": 436, "publicationDate": "1961-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PASCAL, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le coup d'Etat du 2 d\u00e9cembre 1851 racont\u00e9 par Henri Guillemin, historien et \u00e9crivain (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F26A2A29-7B43-40A6-B528-0C89C5D66067", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1185, "publicationDate": "1961-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["r\u00e9publique", "19e si\u00e8cle", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire", "monarchie"], "excerpt": "Les origines: R\u00e9volution du 24 f\u00e9vrier 1848 qui renverse le gouvernement de Louis-Phillipe. La condition ouvri\u00e8re fran\u00e7aise de grande indigence en 1848. La r\u00e9volution de f\u00e9vrier 1848 et les d\u00e9buts de la 2e r\u00e9publique. L'analphab\u00e9tisme en France \u00e0 cette \u00e9poque. Pr\u00e9sentation de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["POULIDOR, RAYMOND"], "id": "asset-128460", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 1038, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 19610907, victoire du cycliste fran\u00e7ais JOURDEN Jean, qui remporte les Championnats du monde amateur de cyclisme sur route 1961. Il devance ses compatriotes BELENA Henri et GESTRAUD Jacques.", "title": "CYCLISME SUR ROUTE AMATEURS - CHAMPIONNATS DU MONDE BERNE 1961", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE VINYLE", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-201126", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 442, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19610907, itw d'une femme disquaire de profession qui s'exprime sur l'\u00e9volution de la profession, sur les go\u00fbts des clients et sur les meilleures ventes de disques.", "title": "LE METIER DE DISQUAIRE - 61.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1961-09-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'un magasin de disques avec des clients \u00e9coutant de la musique avec des \u00e9couteurs en Suisse"], "thematicThemes": ["DISQUE VINYLE", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Jouer au golf", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474089.image", "id": "ece-3449968", "durationSec": 729, "publicationDate": "1961-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment pratiquer ce sport bizarre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une \u00e9lite?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449968", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449968"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.09.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454128.image", "id": "ece-3454130", "durationSec": 1252, "publicationDate": "1961-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Daetwiler pr\u00e9sente la quinzaine gastronomique de Sierre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454130"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208153", "durationSec": 1251, "publicationDate": "1961-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}