{"response": {"numFound": 1180, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration du Cinquantenaire de la fondation de l'Institut des sciences de l'\u00e9ducation (Institut Rousseau) (2/2): Discours de Jean Graven, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve; Andr\u00e9 Chavanne, pr\u00e9sident du d\u00e9partement de l'Instruction civique de Gen\u00e8ve; Jean Piaget, co-directeur de l'Institut; Paul Osterrieth, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles, Robert Rouiller, secr\u00e9taire du directeur de l'enseignement primaire et V\u00e9ra Zaslawsky, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de l'Association des \u00e9tudiants de l'Institut", "genres": ["D\u00e9claration", "C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-02167E20-D3E7-42FD-B860-3108BAB4D475", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4220, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaget, Jean", "Clapar\u00e8de, Edouard", "Institut des Sciences de l'\u00e9ducation"], "thematicThemes": ["psychologie de l'enfant", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "enfance", "sciences de l'\u00e9ducation", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire du directeur de l'enseignement primaire", "name": "Rouiller, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Graven, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur de l'Institut des sciences de l'\u00e9ducation", "name": "Piaget, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de l'Association des \u00e9tudiants de l'Insitut", "name": "Zaslawsky, V\u00e9ra", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles", "name": "Osterrieth, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du d\u00e9partement de l'Instruction civique de Gen\u00e8ve", "name": "Chavanne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9face \u00e0 l'an nouveau : 1962 [El\u00e9ments]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B181C00-6307-489A-BD39-09764F3665ED", "durationSec": 2260, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "Plusieurs personnalit\u00e9s r\u00e9pondent aux deux questions : Quel voyage aimeraient-ils faire en 1962 ? Quel voeux r\u00e9alisables formulent-ils pour 1962 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Avril, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "romancier fran\u00e7ais", "name": "Bordier, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Chaban-Delmas, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, philosophe", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Arnoux, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Cau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, dirigeant fran\u00e7ais d'entreprises publiques", "name": "Armand, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Truffaut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier fran\u00e7ais", "name": "Rocca, Robert (chansonnier)", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Billetdoux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Zitrone, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Troyat, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique", "Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Johnny Hallyday, chanteur [Copie num\u00e9rique tronqu\u00e9e d'une bande analogique]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4A4A23F-CE3F-4F64-A161-EB066718A9E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 494, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "ann\u00e9es 1960", "fan", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Le pays romand vu par ses po\u00e8tes. Un choix de po\u00e8mes de Ramuz, Gonzague de Reynold et Maurice Zermatten notamment", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91FA324F-7E77-4CB9-BE7D-E654A65414A1", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Vaud", "Valais", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)", "Martin, Vio", "Roud, Gustave", "Chenevi\u00e8re, Jacques", "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "Zimmermann, Jean-Paul", "Reynold, Gonzague de", "Nicole, Georges", "Ramuz, Charles Ferdinand", "Monnier, Jean-Pierre", "Zermatten, Maurice", "Morax, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Promenade \u00e0 travers la Suisse romande avec des po\u00e8mes, des textes de chanson et des choeurs. Les auteurs cit\u00e9s dans l'ordre: Charles Ferdinand Ramuz, Vio Martin, Gonzague de Reynold, Gustave Roud, Maurice Zermatten, Ren\u00e9 Morax, Jean Villard Gilles, Jacques Chenevi\u00e8re, Georges Nicole, Jean-Pierre Monnier, Jean-Paul Zimmermann, Ren\u00e9-Louis Piachaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Henchoz, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Viazemski, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "2e Voix", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix de femme", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le R\u00e9citant", "name": "Verdaine, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier vaudois (archives RSR)", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "1e Voix", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "Zimmermann, Jean-Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te genevois", "name": "Chenevi\u00e8re, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te valaisan", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}, {"role": "chansonnier vaudois", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain fribourgeois", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te du Jura bernois", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te vaudois", "name": "Roud, Gustave", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8tesse vaudoise", "name": "Martin, Vio", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine vaudoise", "name": "Cuendet, Simone", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te nyonnais", "name": "Nicole, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "La France et le la\u00efcisme. Conf\u00e9rence de Pierre-Henri Simon, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B48D75A5-D0AB-4B74-96EC-BAF4A376F831", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3728, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "la\u00efcit\u00e9", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "religion et croyances", "histoire", "\u00e9ducation", "Etat", "politique"], "excerpt": "Pierre-Henri Simon cherche \u00e0 comprendre les causes et le sens de la r\u00e9cente agitation concernant la question la\u00efque dans la politique fran\u00e7aise et ses incidences dans la probl\u00e9matique de l'\u00e9ducation nationale et de la libert\u00e9 de l'enseignement. Consid\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales sur la la\u00efcisation de l'Etat dans les soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes, avant de se pencher sur le cas particulier de la France. Pour Pierre-Henri Simon, l'id\u00e9al serait un service public de l'\u00e9ducation \u00e0 l'int\u00e9rieur duquel enseignement public et priv\u00e9 collaboreraient sous l'impulsion et le contr\u00f4le de conseils repr\u00e9sent\u00e9s par l'Etat, les ma\u00eetres et les parents.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Atmosph\u00e8res - 1. F\u00eate des costumes, Saint-Luc, passage cort\u00e8ge. - 2. Feux d'artifice, fus\u00e9es sifflantes. - 3. Crieur de journaux, passage. - 4. Crieur de journaux, \u00e0 la Cit\u00e9. - 5. Crieur de journaux, au Molard. - 6. Alhambra de Grenade, fanfare d\u00e9but procession. - 7. Alhambra, 2e fanfare, solo trompette. - 8. Alhambra, sortie de la Vierge, hymne national espagnol. - 9. Alhambra, fanfare suivant image Vierge. - 10. Alhambra, 2e fanfare terminant la procession. - 11-12. Tambour voile de cr\u00e8pe. - 13-15. Chants d'\u00e9tudiants, \"La Tuna de Medicina de Barcelona\". - 16. Cort\u00e8ge de l'Escalade, fifres, tambours. - 17-18. Cort\u00e8ge Escalade, trompettes, tambours. - 19. Percement du tunnel du Gd-Saint-Bernard. - 20-21. Ambiance concert L. Armstrong, Palais Exposition 62. - 22. Fanfare \"Chasseurs alpins\". - 23. Feux d'artifice, ambiance, beaucoup de monde. - 24. Feux d'artifice, pluie d'or, fus\u00e9es. - 25. Feux d'artifice, bouquet final, applaudissements. - 26. Feux d'artifice, fus\u00e9es \u00e0 p\u00e9tard", "id": "sound-4B16BC83-FED4-4BF0-A750-B85740B48466", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-Luc", "Suisse", "Mont-Blanc", "Grenade (Espagne)", "Grand-Saint-Bernard", "Espagne", "Valais", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4841, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville", "travail (activit\u00e9)", "f\u00eate", "religion et croyances", "loisir", "art du spectacle", "instrument de musique"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01'' - 2. 8'32'' - 3. 10'30'' - 4. 10'55'' - 5. 14'34'' - 6. 17'50'' - 7. 19'48'' - 8. 21'47'' - 9. 23'44'' - 10. 25'06'' - 11. 26'55'' - 12. 27'54'' - 13. 28'25'' - 14. 30'35'' - 15. 33'22'' - 16. 35'50'' - 17. 43'38'' - 18. 53'38'' - 19. 57'02'' - 20. 58'10'' - 21. 1h02'59'' - 22. 1h11'02'' - 23. 1h15'15'' - 24. 1h16'13'' - 25. 1h18'01'' - 26. 1h18'35''   ", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Armstrong, Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La fin du paganisme et l'\u00e9tablissement d'un christianisme d'Etat en Egypte. Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain et voyageur, par Henri Stierlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E57C06F7-CC47-40DB-BE93-982A261FBEEE", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 514, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacarri\u00e8re, Jacques"], "thematicThemes": ["paganisme", "religion et croyances", "voyage", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et voyageur", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bonbons, biscuits. Comptine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-88462131-F80E-4E12-B0D0-62B22CDF795D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 16, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comptine servant \u00e9galement au jeu de corde", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Fribourgeoise", "name": "Deschenaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "MR LE PRESIDENT CLAUDE CHAUDET", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-138815", "durationSec": 1113, "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100321"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1961-1962)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SALVADOR, HENRI", "AUBRET, ISABELLE", "SALVADOR, HENRI"], "id": "asset-141690", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2395, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19620101, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par le chanteur fran\u00e7ais SALVADOR Henri.", "title": "62.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1962-01-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALVADOR, HENRI"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La bonne aventure", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451721.image", "id": "ece-3451722", "durationSec": 828, "publicationDate": "1961-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre voyants pr\u00e9sentent leurs pr\u00e9dictions pour l'ann\u00e9e 1962.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451722", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451722"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Kleinmann et Resnais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440506.image", "id": "ece-3440507", "durationSec": 603, "publicationDate": "1961-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Georges Kleinmann au palace dans une parodie de Resnais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440507", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440507"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La statue de la Libert\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464929.image", "id": "ece-3464930", "durationSec": 858, "publicationDate": "1961-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle est un des symboles de New York. Visite de la statue de la Libert\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464930"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "C'est l'avenir demain", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436143.image", "id": "ece-3436145", "durationSec": 827, "publicationDate": "1961-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exercices pratiques pour une voyante et une cartomancienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436145", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436145"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Avis d'humoristes ", "imageURL": "http://www.rts.ch/4849513.image", "id": "ece-4849514", "durationSec": 386, "publicationDate": "1961-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des personnalit\u00e9s et humoristes \u00e9voquent l'ann\u00e9e 1961.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4849514", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4849514"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Terre de feu", "imageURL": "http://www.rts.ch/4849538.image", "id": "ece-4849539", "durationSec": 749, "publicationDate": "1961-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage \u00e0 l'extr\u00eame sud de l'Argentine \u00e0 Ushua\u00efa.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4849539", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4849539"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Rencontre avec Dalida", "imageURL": "http://www.rts.ch/8565765.image", "id": "ece-8565392", "durationSec": 552, "publicationDate": "1961-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de la chanteuse Dalida.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8565392", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8565392"}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Golay, speakerine au studio Radio-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D807202F-09E5-4460-B3C7-5C77D3645B74", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 905, "publicationDate": "1961-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernier, Francis [= Oncle Francis]", "Radio-Lausanne", "Golay, Ang\u00e8le", "TSF", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "censure", "\u00e9mission de radio", "retraite (\u00e9tat)"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de Radio-Lausanne. Ang\u00e8le Golay a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 en 1930 et a travaill\u00e9 aux escaliers du Grand-Ch\u00eane, dans une cave am\u00e9nag\u00e9e en studio. Les \u00e9missions pendant la guerre et la censure. L'\u00e9mission \"Le disque pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l'auditeur\". Les difficult\u00e9s de programmation pendant la guerre. Lecture d'une lettre d'auditeur de l'\u00e9mission \"Le disque pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l'auditeur\" \u00e0 (10:04). Les diff\u00e9rents autographes contenus dans le livre d'Ang\u00e8le Golay. Son disque pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Golay, Ang\u00e8le [= Hortense]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Demain c'est l'avenir", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-25403FF4-8AE8-4D8E-BBDE-62040C6E6756", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1961-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HUMOUR", "SKETCH", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-207769", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 4167, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19611231, r\u00e9trospective de BURCKHARDT Roger en hommage au revuiste parisien RIP, d'apr\u00e8s des textes et documents de AGHION Max, BLAG Ruy, DAVAN Jean et GUILLON Robert.", "title": "RIP, REVUISTE - 61.12.31", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1961-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAVANCHY, Lise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GEISEL, Jean-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VECCHIO, Apollonius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "61.12.31", "visualThemes": ["VOYANCE", "ASTROLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "CHANTEUR", "DISQUE VINYLE", "INTERVIEW", "VIE QUOTIDIENNE", "D\u00c9SERT", "VIE QUOTIDIENNE", "VIE QUOTIDIENNE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "STATUE", "STATUE", "HUMOUR", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "ARGENTINE", "ARGENTINE", "ARGENTINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["DALIDA", "DEVOS, RAYMOND", "DUFILHO, JACQUES"], "id": "asset-143125", "publicationDate": "1961-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "VOEUX DES 3 STUDIOS DE LA TELEVISION POUR NOUVELLE ANNEE - 61.12.31", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "T\u00c9L\u00c9VISION", "NOUVEL AN", "T\u00c9L\u00c9VISION", "NOUVEL AN", "T\u00c9L\u00c9VISION", "NOUVEL AN", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-141468", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 458, "publicationDate": "1961-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["NOUVEL AN", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9closion du christianisme dans le monde antique [6\u00e8me s\u00e9rie] (2/11) : 1. Le grec, langue des premiers si\u00e8cles d'\u00e9vang\u00e9lisation dans l'Empire romain. Avec Andr\u00e9 Mirambel, professeur \u00e0 la Sorbonne et administrateur de l'\u00c9cole nationale des langues orientales \u00e0 Paris. - 2. La clandestinit\u00e9 et les pers\u00e9cutions. Avec Henri-Ir\u00e9n\u00e9e Marrou, professeur \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-B57A812B-3A28-48FC-90C0-1B8A1F9DCC6B", "durationSec": 1477, "publicationDate": "1961-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "histoire", "pers\u00e9cution religieuse", "religion et croyances", "grec ancien", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Mirambel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Marrou, Henri-Ir\u00e9n\u00e9e", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain latin", "name": "Celse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 1961", "id": "sound-0D7240BA-25BC-4B6B-9AA9-2F45E041A1FC", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "1961-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, pr\u00e9sentation des oeuvres et voeux, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Voeux, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 3. Message en patois d'Evol\u00e8ne, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de Evol\u00e8ne (VS) - 4. L'achat d'un chapeau \u00e0 la foire, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard et Marguerite Daetwyler et Edouard Roulin, de Estavayer (FR) - 5. La ch\u00e8vre de M. Seguin, de Alphonse Daudet et Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 6. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Daetwyler, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Roulin, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 16.01.12 - ALCOOL - AA ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2DAF91F6-C90F-41DC-8E52-B8CB2A44DECE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Madagascar", "Paris"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1961-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AA"], "thematicThemes": ["d\u00e9lit", "rite", "association", "cure de d\u00e9sintoxication", "torture", "rite fun\u00e9raire", "alcoolisme", "d\u00e9colonisation", "banditisme", "vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Madagascar", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}, {"role": "homme de 30 ans, tortur\u00e9 pour ses id\u00e9es", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "victime d'un hold-up dans une bijouterie parisienne", "name": "Serra (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe AA de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Malgache, sp\u00e9cialiste des rites", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "bijoutiers lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se, m\u00e9decin, ancienne alcoolique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membres des Alcooliques Anonymes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "1. Les hold-up : Interviews de Monsieur Serra, victime d'un hold-up dans une bijouterie parisienne et de bijoutiers lausannois. - 2. (12.40) La torture : Interview d'un homme de 30 ans, tortur\u00e9 pour ses id\u00e9es. - 3. (23.52) Madagascar, un an apr\u00e8s son accession \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Entre rituels ancestraux et modernisme : Interviews d'un Malgache, \u00e0 propos des rites traditionnels et de Philibert Tsiranana, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Madagascar. - 4. (37.19) Les Alcooliques Anonymes \u00e0 Paris : Interviews du pr\u00e9sident du groupe AA de Paris, de Marie-Th\u00e9r\u00e8se, m\u00e9decin, ancienne alcoolique, et d\u00e9clarations de membres des AA", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ADB12E4F-74F8-4A54-B3FD-E1663E52F47A", "thematicGeographicals": ["Paris", "Madagascar", "Lausanne"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "1961-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AA"], "thematicThemes": ["rite", "torture", "d\u00e9lit", "vol \u00e0 main arm\u00e9e", "cure de d\u00e9sintoxication", "banditisme", "association", "rite fun\u00e9raire", "alcoolisme", "d\u00e9colonisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime d'un hold-up dans une bijouterie parisienne", "name": "Serra (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "bijoutiers lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe AA de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Malgache, sp\u00e9cialiste des rites", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se, m\u00e9decin, ancienne alcoolique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "homme de 30 ans, tortur\u00e9 pour ses id\u00e9es", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Madagascar", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membres des Alcooliques Anonymes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Famille nombreuse", "imageURL": "http://www.rts.ch/5879793.image", "id": "ece-3444639", "durationSec": 187, "publicationDate": "1961-12-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9carit\u00e9 et pauvret\u00e9 pour une famille nombreuse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444639", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444639"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ments pour la r\u00e9trospective du Miroir du monde de l'ann\u00e9e 1961", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D385E49E-6456-45BA-BAE5-B5C4EFDBF9EF", "durationSec": 1, "publicationDate": "1961-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 1961", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-B38301E9-19A1-46A2-BE21-E50F9A630075", "thematicGeographicals": ["Congo", "Cambodge", "Etats-Unis", "Proche-Orient", "Afrique", "Am\u00e9rique latine", "Maroc", "Berlin", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 4062, "publicationDate": "1961-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)", "Lumumba, Patrice"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "politique de d\u00e9fense", "guerre froide"], "excerpt": "Le mur de Berlin. Guerre froide. Conf\u00e9rence de Belgrade. Indon\u00e9sie. Le Maghreb. Mort de Mohammed V et accession au tr\u00f4ne de Hassan II. Affaire Patrice Lumumba au Congo. R\u00e9volte syrienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Etat Cambodgien", "name": "Sihanuk, Norodom", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Stockholm", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187257", "durationSec": 723, "publicationDate": "1961-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les secrets du Lido", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438198.image", "id": "ece-3438200", "durationSec": 150, "publicationDate": "1961-12-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Son patron, Louis Gu\u00e9rin, livre quelques secrets sur le cabaret Le Lido.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438200", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438200"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un prix bienvenu", "imageURL": "http://www.rts.ch/7082491.image", "id": "ece-3470313", "durationSec": 59, "publicationDate": "1961-12-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le po\u00e8te Alexandre Voisard est prim\u00e9  pour son livre: Vers en prose.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470313"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Douce nuit", "imageURL": "http://www.rts.ch/4425071.image", "id": "ece-4425072", "durationSec": 125, "publicationDate": "1961-12-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "No\u00ebl en chansons et en po\u00e9sies dans une joyeuse agitation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4425072", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4425072"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "61.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194773", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1961-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour vous les jeunes", "source": "gico", "title": "61.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207110", "durationSec": 314, "publicationDate": "1961-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.27", "visualThemes": ["CABARET (SPECTACLE)"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES", "LOREN, SOPHIA", "GABIN, JEAN", "DALI, SALVADOR"], "id": "asset-168866", "durationSec": 974, "publicationDate": "1961-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique pour plaire", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "id": "asset-195720", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19611226, \u00e0 l'occasion du 150 \u00e8me anniversaire de la naissance du compositeur et pianiste hongrois LISZT Franz, r\u00e9cital de piano de AUBERT Roger, DEPRAZ, Madeleine et DEPRAZ Claire.", "title": "CONCERT LISZT - 61.12.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1961-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Tumulte de No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/7588389.image", "id": "ece-7588390", "durationSec": 450, "publicationDate": "1961-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mais que signifie vraiment No\u00ebl ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588390", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7588390"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-194686", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19611225, fiction \"Mon chien\", r\u00e9alis\u00e9e par BIMPAGE Roger sur un texte de SOUTTER Michel avec le com\u00e9dien suisse SIMON Fran\u00e7ois dans le r\u00f4le d'une personne \u00e2g\u00e9e s\u00e9par\u00e9e de son chien.", "title": "MON CHIEN", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1961-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "backgrounds": [" fiction tourn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve avec le com\u00e9dien suisse Fran\u00e7ois Simon", " Texte de Michel Soutter"], "thematicThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTRACTION FORAINE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CARROUSEL FORAIN", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "B\u00c9B\u00c9", "NO\u00cbL"], "id": "asset-205132", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 450, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19611225, rappel de la signification de la nuit de No\u00ebl parmi le tumulte.", "title": "TUMULTE ET ESPERANCE DE NOEL - 61.12.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-12-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ATTRACTION FORAINE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CARROUSEL FORAIN", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "B\u00c9B\u00c9", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le No\u00ebl des pauvres", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464985.image", "id": "ece-3451793", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1961-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une certaine vision de la pauvret\u00e9 \u00e0 l'heure de No\u00ebl.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451793", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451793"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 24.12.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454350.image", "id": "ece-3454352", "durationSec": 873, "publicationDate": "1961-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9mission sp\u00e9ciale pour f\u00eater No\u00ebl en famille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454352", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454352"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "No\u00ebl autour du monde", "imageURL": "http://www.rts.ch/5454852.image", "id": "ece-5443485", "durationSec": 873, "publicationDate": "1961-12-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les enfants du monde chantent No\u00ebl dans leur langue maternelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5443485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5443485"}, {"source": "escenic", "program": "Folklore", "title": "Le chant des anges", "imageURL": "http://www.rts.ch/8236510.image", "id": "ece-8236443", "durationSec": 130, "publicationDate": "1961-12-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Petits Chanteurs de Sion chantent les anges de la Nativit\u00e9 en 1961.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8236443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8236443"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-207410", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : 19611224, portrait de l'artiste peintre n\u00e9erlandais VAN GOGH Vincent lors de son passage dans la r\u00e9gion mini\u00e8re du Borinage qui dura 2 ans. A cette \u00e9poque, il obtient une mission d'\u00e9vang\u00e9liste aupr\u00e8s des mineurs et il devient un pr\u00e9dicateur solidaire des luttes contre le patronat. Ses activit\u00e9s sont d\u00e9sapprouv\u00e9es et il est licenci\u00e9 par le comit\u00e9 synodale.", "title": "VAN GOGH, L'EVANGELISTE - 61.12.24", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "BELGIQUE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-12-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHANT DE NO\u00cbL"], "id": "asset-174038", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19611224, \u00e9mission sp\u00e9ciale pour No\u00ebl en pr\u00e9sence d'enfants de diff\u00e9rents pays qui chantent des chants traditionnels de No\u00ebl dans leur langue maternelle.", "title": "SPECIAL NOEL - 61.12.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1961-12-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Carrefour avec un g\u00e9n\u00e9rique sp\u00e9cial pour No\u00ebl"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHANT DE NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "LA SCHOLA DES PETITS CHANTEURS DE SION - 61.12.24", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-174430", "durationSec": 1436, "publicationDate": "1961-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "PAUVRET\u00c9", "AGRICULTEUR", "NO\u00cbL", "SANS-ABRI", "QUART-MONDE", "NO\u00cbL", "PAUVRET\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "NO\u00cbL", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "QUART-MONDE", "NO\u00cbL"], "id": "asset-191477", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1450, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19611224, associ\u00e9e aux retrouvailles familiales et aux cadeaux, la f\u00eate de No\u00ebl est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans le plus grand d\u00e9nuement par une cat\u00e9gorie de Suisses. Familles paysannes pauvres, sans-abri de l'Arm\u00e9e du Salut, personnes \u00e2g\u00e9es ou invalides, les exclus de No\u00ebl attendent de la part des t\u00e9l\u00e9spectateurs un geste de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.", "title": "IL ETAIT UNE FOIS - 61.12.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-GEORGE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1961-12-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" reportage diffus\u00e9 dans le cadre d'une \u00e9mission de bienfaisance, avec des interventions en direct de tous les cantons romands", " famille paysanne pauvre, sans-abri, vieillards indigents et invalides, quart monde et pauvret\u00e9 en Suisse", " famille paysanne pauvre, sans-abri, vieillards indigents et invalides, quart monde et pauvret\u00e9 en Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 22.12.1961", "imageURL": "http://www.rts.ch/3819604.image", "id": "ece-3819896", "durationSec": 1002, "publicationDate": "1961-12-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lino Ventura est la vedette de passage dans cette \u00e9dition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3819896", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3819896"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "id": "asset-174052", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 4468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19611222, captation th\u00e9\u00e2trale de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Auluraria (La marmite)\", de l'auteur satyrique latin PLAUTE, mise en sc\u00e8ne par MEHRING Wolfram avec les masques et les costumes cr\u00e9es par GRILLON.", "title": "AULULARIA (LA MARMITE) - 61.12.22", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1961-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Ettore Cella est r\u00e9alisateur \u00e0 la DRS"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197010", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1961-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9face", "title": "Corinna et le Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466882.image", "id": "ece-3436187", "durationSec": 485, "publicationDate": "1961-12-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Corinna Bille parle de sa passion pour la terre et le Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436187", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436187"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Chabrol, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Fous de Dieu\" (Ed. Gallimard 1961)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D1C4312-A6DA-4246-A6E7-B79D1C89C16A", "thematicGeographicals": ["Les C\u00e9vennes"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "1961-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9vocation", "histoire", "catholicisme", "protestantisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Roman qui raconte l'histoire des h\u00e9r\u00e9tiques c\u00e9venolles qui men\u00e8rent une r\u00e9sistance obstin\u00e9e contre l'arm\u00e9e de Louis XIV, apr\u00e8s la r\u00e9vocation de l'Edit de Nantes. Le roman se d\u00e9roule dans sa maison natale. Il s'est inspir\u00e9 de m\u00e9moires de camisards. Beaucoup d'entre eux se sont r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse. La beaut\u00e9 de la langue utilis\u00e9e dans les m\u00e9moires de ces C\u00e9venolles. Son soucis des mots et de l'\u00e9criture. \"Les innocentes atrocit\u00e9s\" qui ont \u00e9t\u00e9 faites de part et d'autre. L'auteur essaie de comprendre ce qui a pu pousser des gens profond\u00e9ment religieux \u00e0 de telles extr\u00e9mit\u00e9s. Il vient d'une famille protestante, mais il n'est pas croyant. Il a gard\u00e9 la mani\u00e8re de penser protestante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chabrol, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cau, \u00e9crivain : A propos de \"La piti\u00e9 de Dieu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2B46AA-B2AF-4941-AB40-8ADF6D248C81", "durationSec": 612, "publicationDate": "1961-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cau, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. T\u00eate-\u00e0-t\u00eate aux Bermudes entre Harold Macmillan, premier ministre britannique, et John F. Kennedy, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 2. Congo : Possible accord officiel mettant fin \u00e0 la s\u00e9cession katangaise. - 3. Des contacts franco-alg\u00e9riens non-officiels ont lieu \u00e0 Rome. - 4. R\u00e9union du conseil des ministres du March\u00e9 Commun", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-629EA443-B037-4D5F-8676-F691709E0616", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Etats-Unis", "Katanga", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 797, "publicationDate": "1961-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald", "Macmillan, Harold", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["diplomatie", "politique agricole", "plan de paix", "guerre d'Alg\u00e9rie", "relations internationales"], "excerpt": "1. Henri Pierre d\u00e9taille les sujets dont vont d\u00e9battre les deux chefs d'Etat. Priorit\u00e9 aux deux crises pendantes, Berlin et le Congo. - 2. (A 4'32'') Optimisme \u00e0 L\u00e9opoldville o\u00f9 le ministre de l'information, Joseph Il\u00e9o, a rendu public la d\u00e9claration de Mo\u00efse Tshomb\u00e9, pr\u00e9sident katangais (\u00e0 5'56''). - 3. (A 9'24''). - 4. (A 12'03'') On discute l'\u00e9pineuse question de la politique agricole commune", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre congolais de l'information", "name": "Il\u00e9o, Joseph", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derroques, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Radiodiffusion d'Outre-mer?)", "name": "Itoua, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dernier rendez-vous. De Gis\u00e8le Ansorge", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8B9B41EA-AEF2-49F1-B175-51C3AF46ABB5", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1961-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ansorge, Gis\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Interpr\u00e8te principale", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"name": "Monval, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "61.12.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193950", "durationSec": 2389, "publicationDate": "1961-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071202"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROMIEUX, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.12.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/4523602.image", "id": "ece-3454346", "durationSec": 732, "publicationDate": "1961-12-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9v\u00e9nement: une nouvelle ambulance pour le Val-de-Ruz!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454346", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454346"}, {"source": "escenic", "program": "Tout pour elle", "title": "Pour vous Messieurs !", "imageURL": "http://www.rts.ch/8218829.image", "id": "ece-8218835", "durationSec": 72, "publicationDate": "1961-12-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le casse-t\u00eate de No\u00ebl : trouver le cadeau id\u00e9al qui enchantera chacun.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8218835", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8218835"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout pour elle", "source": "gico", "title": "61.12.20", "visualThemes": ["ANANAS", "MANDARINE", "ANN\u00c9ES 1960", "NO\u00cbL", "MAGAZINE", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "CADEAU", "NO\u00cbL", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-174981", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 1595, "publicationDate": "1961-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 19611220, magazine f\u00e9minin consacr\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9 culturelle et aux derni\u00e8res tendances en mati\u00e8re de d\u00e9coration et de mode vestimentaire pour la p\u00e9riode des f\u00eates de No\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174034", "durationSec": 732, "publicationDate": "1961-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 21.12.10 (1/2) - MARDI LES GARS - JOSEPH ET MARIE", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-69F03128-42A9-4FEC-BE3C-ACBD944429C2", "durationSec": 30, "publicationDate": "1961-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "h\u00f4tel", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Employ\u00e9s dans des h\u00f4tels et autres h\u00e9bergements", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Histoire de Joseph. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-82611BFD-BE6E-4100-A6F7-0696044E9E54", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1961-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "No\u00ebl", "h\u00f4tel"], "excerpt": "Joseph et Marie cherchent une place pour dormir la nuit de No\u00ebl.", "alternativeExcerpt": ["L'histoire de Marie et Joseph revisit\u00e9e au 20e si\u00e8cle. Sketch."], "alternativeTitle": ["Histoire de Joseph. Sketch / SIR_1961-12-19_mardi-les-gars_82611BFD-BE6E-4100-A6F7-0696044E9E54 / Histoire de Joseph. Sketch", "Mardi les gars - 19.12.1961"], "imageURL": "//www.rts.ch/4496275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4433704", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Employ\u00e9s dans des h\u00f4tels et autres h\u00e9bergements", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4433703"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 21.12.10 (2/2) - MARDI LES GARS - JOSEPH ET MARIE", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B45D6A00-E033-4D3B-9C8A-BE381E869F96", "durationSec": 784, "publicationDate": "1961-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "No\u00ebl", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Employ\u00e9s dans des h\u00f4tels et autres h\u00e9bergements", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Invasion par l'arm\u00e9e indienne de l'enclave portugaise de Goa. - 2. Ev\u00e9nements de Goa : R\u00e9action aux Nations Unies. - 3. S\u00e9v\u00e8re condamnation sur les \u00e9v\u00e9nements de Goa par l'opinion ouest-allemande. - 4. Nouvelle-Guin\u00e9e : Interview de Pierre-Dominique Gaisseau, sp\u00e9cialiste de cette \u00eele dont il dresse ici le portrait. - 5. Situation \u00e0 Elisabethville qui essuie de violents bombardements. - 6. Dossier Est Ouest. - 7. France : Manifestation anti-OAS dans la r\u00e9gion parisienne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-92C6B8B1-75B9-4E33-8F30-9B5CD511D1F1", "thematicGeographicals": ["Portugal", "France", "Nouvelle-Guin\u00e9e", "Lubumbashi", "Katanga", "Inde", "Goa"], "durationSec": 1207, "publicationDate": "1961-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OAS (Organisation de l'Arm\u00e9e secr\u00e8te)", "ONU"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "intervention militaire", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme", "invasion militaire", "crise politique", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "1. R\u00e9actions dans la presse portugaise. Etat de la situation sur place. Evacuation des civils qui expriment leur sentiment d'attachement au Portugal et sont rappatri\u00e9s \u00e0 Lisbonne. - 2. (A 2'14'') Au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies: veto de l'URSS pour emp\u00eacher que soit adopt\u00e9e une r\u00e9solution demandant le cessez-le-feu \u00e0 Goa, le retrait des troupes indiennes et des n\u00e9gociations entre l'Inde et le Portugal. - 3. (A 3'48'') Dans le m\u00eame temps, on s'interroge sur l'opportunit\u00e9 de l'aide accord\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral aux pays en voie de d\u00e9veloppement. On rappelle que le premier ministre indien Jawaharlal Nehru s'\u00e9tait prononc\u00e9 pour le maintien de la division de l'Allemagne. - 4. (A 6'03''). - 5. (A 10'01'') Les troupes des Nations Unies distribuent des tracts \u00e0 la population congolaise. L'offensive g\u00e9n\u00e9rale des casques bleus n'a finalement pas eu lieu. - 6. (A 14'15''). L'ambassadeur de l'Union sovi\u00e9tique \u00e0 Bonn s'est exprim\u00e9 devant les journalistes. - 7. (A 15'47'') Pierre Messmer, ministre des Arm\u00e9es, a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 d'une grande importance, donnant l'ordre de se dresser contre les personnes agissant en faveur de l'OAS: la gravit\u00e9 d'une telle consigne illustre la situation d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e dans le dossier du conflit alg\u00e9rien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Nouvelle-Guin\u00e9e", "name": "Gaisseau, Pierre-Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savreux, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Alexandre, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Joseph et Marie", "imageURL": "http://www.rts.ch/4496275.image", "id": "ece-4433703", "durationSec": 816, "publicationDate": "1961-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire de Marie et Joseph revisit\u00e9e au 20e si\u00e8cle. Sketch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4433703", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4433703"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "T\u00e9l\u00e9 et cin\u00e9ma", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445628.image", "id": "ece-3440578", "durationSec": 342, "publicationDate": "1961-12-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que regardent les jeunes au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en 1961?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440578", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440578"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 18.12.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454338.image", "id": "ece-3454340", "durationSec": 510, "publicationDate": "1961-12-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Coup de projecteur sur les artistes genevois de la porcelaine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454340", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454340"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cartes sur table", "source": "gico", "title": "LE CINEMA, LA TELEVISION ET LES ENFANTS - 61.12.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-174767", "durationSec": 686, "publicationDate": "1961-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070318"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174761", "durationSec": 511, "publicationDate": "1961-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Cameroun (4/4). Visite d'une tribu Kirdis du Nord-Cameroun et d\u00e9couverte des chants laudatifs dans une radio locale", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AD7B5D93-4633-4503-B65C-776C115E9D91", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 1489, "publicationDate": "1961-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio locale", "ethnographie", "griot"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta rencontre un fran\u00e7ais infirmier, pr\u00eatre et missionnaire. Ce dernier raconte son immersion dans la culture Kirdis, ethnie animiste vivant \u00e0 l'\u00e2ge de la pierre. Notre reporter enregistre des chants traditionnels ainsi que des chants chr\u00e9tiens chant\u00e9s par les enfants. Par la suite, il rencontre un m\u00e9decin suisse tessinois vivant \u00e9galement parmi  les Kirdis. La deuxi\u00e8me partie de l'\u00e9mission se passe \u00e0 la Radio de Garoua, principale ville de la r\u00e9gion. Cette chaine diffuse surtout des chants laudatifs. Le directeur de la radio explique comment les griots sont mandat\u00e9s pour chanter des  louanges sur diverses personnalit\u00e9s importantes de la r\u00e9gion. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Radio Garoua", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier, pr\u00eatre et missionnaire fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs kirdis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "griots camerounais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma du dimanche", "source": "gico", "title": "VISITE AU JARDIN ZOOLOGIQUE DE ZURICH - 61.12.17", "visualThemes": ["IBIS"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-207370", "durationSec": 2225, "publicationDate": "1961-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "61.12.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237102", "durationSec": 852, "publicationDate": "1961-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Coutumes de fin d'ann\u00e9e", "id": "sound-9073FDFB-3877-48EE-A274-7DE07DFB5C6D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Aoste (Val d')", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Broye (district, FR)", "La Roche", "Chalais", "Suisse romande", "Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "1961-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "Brodard, Fran\u00e7oix-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Ave Maria, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VS) - 3. Coutumes fribourgeoises de Chalande (No\u00ebl), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 4. F\u00e2 no-no, mon gal\u00e9 poupon, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par Marguerite Daetwyler, de La Roche (FR) - 5. Tsal\u00e8nde, de Eug\u00e9nie Martinet, par Eug\u00e9nie Martinet, de Aoste (vall\u00e9e d'Aoste) - 6. Introduction de Tsalende, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 7. Coutumes vaudoises sur la fin de l'ann\u00e9e, de Adolphe Decollogny, par Adolphe Decollogny, de Cottens (VD) - 8. Vieux No\u00ebl valaisan, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Martinet, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}, {"name": "Decollogny, Adolphe", "type": "Participant"}, {"name": "Daetwyler, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur Mixte, Chalais", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Martinet, Eug\u00e9nie", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "Decollogny, Adolphe", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Martin, Camille", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Martin, Camille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9closion du christianisme dans le monde antique [6\u00e8me s\u00e9rie] (1/11) : 1. Les manuscrits de la Mer Morte, J\u00e9rusalem et les Ess\u00e9niens au 1er si\u00e8cle avant J\u00e9sus-Christ. Avec Andr\u00e9 Dupont-Sommer, professeur \u00e0 la Sorbonne. - 2. L'empire romain face \u00e0 la religion nouvelle. Avec Henri-Ir\u00e9n\u00e9e Marrou, professeur \u00e0 la Sorbonne ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-98D82923-5229-45E3-B2EE-83C402F2C10B", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1961-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["document manuscrit", "religion et croyances", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Dupont-Sommer, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Marrou, Henri-Ir\u00e9n\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En suivant", "source": "gico", "title": "EN SUIVANT JEAN GABUS - 61.12.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237944", "durationSec": 827, "publicationDate": "1961-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.12.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454332.image", "id": "ece-3454334", "durationSec": 635, "publicationDate": "1961-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Votre page Madame consacr\u00e9e aux nouvelles robes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454334", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454334"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception de Paul Chaudet, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1962 \u00e0 Oron et Lausanne :  Extraits des discours d'Arthur Maret, conseiller d'Etat, de Charles Sollberger, conseiller d'Etat, de Monsieur Chappuis, syndic de Rivaz,  de Friedrich Wahlen, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et de Paul Chaudet, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-79CA6C2D-0060-4EB6-9F10-E385E1176BB8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1134, "publicationDate": "1961-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaudet, Paul"], "thematicThemes": ["politique internationale", "ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "c\u00e9r\u00e9monie publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Wahlen, Friedrich Traugott", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Sollberger, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Maret, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Rivaz", "name": "Chappuis (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1962", "name": "Chaudet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "enfant d'Oron-la-Ville", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (LOISIR)"], "id": "asset-207148", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 170, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19611215, c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix d'un tournoi de football scolaire.", "title": "61.12.15", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174881", "durationSec": 636, "publicationDate": "1961-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le pont Stalden", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441385.image", "id": "ece-3441387", "durationSec": 235, "publicationDate": "1961-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pont Stalden, un importante r\u00e9alisation valaisanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441387", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441387"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9union des quinze nations de l'Alliance Atlantique : Isolement de la France sur les n\u00e9gocations Est-Ouest. Discussions sur la crise katangaise. - 2. Conflit au Katanga : Etat de la situation et bombardements dans la ville assi\u00e9gi\u00e9e d'Elisabethville. - 3. R\u00e9actions britanniques et d\u00e9bats sur la situation au Congo. - 4. D\u00e9bats sur l'Alg\u00e9rie aux Nations Unies. - 5. Le g\u00e9n\u00e9ral Charles Ailleret, commandant en chef en Alg\u00e9rie, s'est adress\u00e9 aux journalistes et a expos\u00e9 la situation militaire sur place. - 6. John F. Kennedy, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, se trouve en visite en Am\u00e9rique latine. - 7. Proc\u00e8s Eichmann", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-ABB5DCFF-16EF-4894-8781-37E7840D3308", "thematicGeographicals": ["Lubumbashi", "Katanga", "France", "Am\u00e9rique latine"], "durationSec": 1078, "publicationDate": "1961-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichmann, Adolf", "ONU", "OTAN", "Ailleret, Charles", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "arm\u00e9e", "nazisme", "crime de guerre", "bombardement", "proc\u00e8s", "guerre d'Alg\u00e9rie", "relations Est Ouest"], "excerpt": "2. (A 1'40''). - 3. (A 5'23''). - 4. (A 8'04'') Des pourparlers entre la France et le Front de Lib\u00e9ration Nationale (FLN) ont actuellement lieu en secret. - 5. (9'44''). - 6. (A 12'22''). - 7. (A 15'33'') Le criminel de guerre nazi devrait \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 mort demain matin", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "criminel de guerre nazi", "name": "Eichmann, Adolf", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Am\u00e9rique du Sud?)", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paletou, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 J\u00e9rusalem ", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Alexandre, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Grandes R\u00e9alisations des cantons romands", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUTE", "\u00c9COLE NORMALE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "TUNNEL"], "id": "asset-193948", "thematicGeographicals": ["SION", "VIEGE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "VALAIS"], "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Sion, Vi\u00e8ge, Le Grand-St-Bernard : 19611214, rencontre avec le chef du D\u00e9partement valaisan des travaux publics VON ROTEN Ernest qui nous pr\u00e9sente les r\u00e9alisations en cours dans son canton, comme l'agrandissement du r\u00e9seau routier avec des travaux de construction de routes de montagne, de ponts et le chantier du tunnel du Grand-St-Bernard qui va s'achever dans quelques mois.", "title": "VALAIS - 61.12.14", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "VIEGE", "VALAIS", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1961-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Valais, routes de montagne, Grand-St-Bernard, ouvriers travaillant et installant charges d'explosifs int galerie du tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSSEL, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma et ses hommes", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "SC\u00c9NARIO", "CIN\u00c9MA", "SC\u00c9NARIO", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-204330", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19611214, ARLAUD Rodolphe-Maurice s'entretient avec son invit\u00e9 le sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais AURENCHE Jean.", "title": "JEAN AURENCHE - 61.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1961-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.12.1961", "imageURL": "http://www.rts.ch/3803141.image", "id": "ece-3803234", "durationSec": 672, "publicationDate": "1961-12-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Suzanne Bloch est une chanteuse et joueuse de luth.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3803234", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3803234"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUVEVILLE, LA", "JURA BERNOIS", "FRIBOURG", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "SUEDE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-182317", "durationSec": 660, "publicationDate": "1961-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "61.12.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174400", "durationSec": 733, "publicationDate": "1961-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. France : Scepticisme dans la n\u00e9gociation avec l'URSS concernant la crise berlinoise. - 2. Point de vue britannique sur le m\u00eame sujet. Crise katangaise. - 3. Relations entre l'Allemagne de l'Ouest et l'URSS : Cette derni\u00e8re tenterait de discr\u00e9diter la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale et de l'isoler de ses alli\u00e9s. - 4. Rupture des relations diplomatiques entre l'URSS et l'Albanie : Interview de Tibor Mende, journaliste et sp\u00e9cialiste de la sc\u00e8ne internationale. - 5. France : Des sections anti-OAS s'organisent. - 6. Violences et manifestations en Alg\u00e9rie. - 7. Proc\u00e8s \u00e0 Bordeaux : Marie Besnard est acquitt\u00e9e", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-764900B6-D142-4896-AD32-C1ACBBBF9213", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Katanga", "France", "Albanie"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "1961-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besnard, Marie", "OAS", "Heusinger, Adolf", "OTAN", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "intervention militaire", "proc\u00e8s", "diplomatie", "relations Est Ouest"], "excerpt": "2. (A 1'42'') Position britannique : la France doit continuer de participer \u00e0 la n\u00e9gociation. Il faut maintenir le contact avec l'URSS. (A 3'32'') Katanga : les Etats-Unis veulent soutenir l'ONU dans cette phase difficile. La France s'oppose \u00e0 toute intervention de l'organisme international; la Grande-Bretagne est h\u00e9sitante. - 3. (A 4'51'') Le g\u00e9n\u00e9ral Adolf Heusinger est actuellement pr\u00e9sident du comit\u00e9 militaire de l'OTAN. La position de cet homme, qui a jusqu'ici occup\u00e9 les plus hauts postes de la hi\u00e9rarchie militaire allemande, et notamment pendant la guerre, provoque l'ire de L'URSS. Celle-ci avait d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 des accusations contre Heusinger et mis en garde la Finlande contre les dangers du militarisme et du revanchisme allemand. - 4. (A 7'03''). - 5. (A 10'06''). - 6. (A 12'10'') Europ\u00e9ens et Isra\u00e9lites craignent les heurts sanglants avec la population musulmane. - 7. (A 14'16'')", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et sp\u00e9cialiste de la sc\u00e8ne internationale", "name": "Mende, Tibor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paletou, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Exposition nationale. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8D3F4F71-0396-4BC0-BDD5-E57B1A2D89B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "1961-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.12.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454326.image", "id": "ece-3454327", "durationSec": 969, "publicationDate": "1961-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de la confr\u00e9rie du vin et du fromage \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454327", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454327"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "En route pour le Nil bleu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438637.image", "id": "ece-3438639", "durationSec": 173, "publicationDate": "1961-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'exp\u00e9dition du Docteur Amoudruz est en partance pour l'Ethiopie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438639", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438639"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "C'est la teuf!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450536.image", "id": "ece-3450537", "durationSec": 41, "publicationDate": "1961-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle f\u00eate \u00e0 danser toute la nuit. Mais qui sont ces jeunes gens?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450537", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450537"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Folklore valaisan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446974.image", "id": "ece-3446975", "durationSec": 232, "publicationDate": "1961-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un petit moment de d\u00e9tente en compagnie du groupe Les Zach\u00e9os.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446975", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446975"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ivo Andric, \u00e9crivain yougoslave, Prix Nobel de Litt\u00e9rature 1961", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60A23715-8A84-47E6-9645-A411FB82DB8F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 605, "publicationDate": "1961-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Andric, Ivo"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les premi\u00e8res oeuvres de l'auteur, dont \"Le pont sur la Drina\" (Plon, 1962) et \"Les Consuls\", sont marqu\u00e9es par la guerre et l'histoire mouvement\u00e9e de la Bosnie. Ils atteignent une universalit\u00e9 qui lui vaut le Prix Nobel. L'auteur explique les raisons qui le poussent \u00e0 \u00e9crire, et parle de la lenteur du rythme de ses oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain yougoslave, Prix Nobel de Litt\u00e9rature", "name": "Andric, Ivo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alberto Moravia, \u00e9crivain italien : A propos de son ouvrage \"L'Ennui\" et de sa vision de la litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07B465C0-5CC3-45E5-9341-62580FA7FB91", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1961-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["philosophie", "litt\u00e9rature", "id\u00e9ologie politique", "marxisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son livre a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 \u00e0 \"La Naus\u00e9e\" de Jean-Paul Sartre. Il estime que cette comparaison est erron\u00e9e, leurs d\u00e9marches sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Explications de son approche. L'\u00e9crivain doit \u00eatre engag\u00e9 dans sa vie priv\u00e9e, mais pas dans son \u00e9criture s'il est romancier. Importance de l'amour dans son oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Moravia, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 03.04.12 - ITALIE - ALBERTO MORAVIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-139B5A71-2BCE-4FB8-B964-C6462CF31C5E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1961-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "philosophie", "litt\u00e9rature", "marxisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Moravia, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache (1960-1963)", "source": "gico", "title": "61.12.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-258952", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1961-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178652", "durationSec": 969, "publicationDate": "1961-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Pas de gratification de fin d'ann\u00e9e \u00e0 la Radio. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E848F63F-E296-4938-A1CF-CD688EE8032F", "durationSec": 342, "publicationDate": "1961-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "patronat", "prime"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "TEMPLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "PROTESTANTISME", "VITRAIL"], "id": "asset-204789", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 581, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19611210, rappel de l'histoire lors du 358 \u00e8me anniversaire de l'Escalade manqu\u00e9e de ses murailles par les soldats du duc de Savoie.", "title": "RACONTEZ-NOUS L'ESCALADE - 61.12.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "TEMPLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "PROTESTANTISME", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}]}}