{"response": {"numFound": 1180, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "ROBBERT ROCCA-EDMOND MEUNIER - 61.06.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208190", "durationSec": 78, "publicationDate": "1961-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "INSERT TOURNAGE VIE PRIVEE - 61.06.11", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["MALLE, LOUIS", "BARDOT, BRIGITTE"], "id": "asset-259374", "durationSec": 519, "publicationDate": "1961-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MALLE, LOUIS", "BARDOT, BRIGITTE", "MALLE, LOUIS", "BARDOT, BRIGITTE", "MALLE, LOUIS", "BARDOT, BRIGITTE"], "id": "asset-224393", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19610000, tournage du film \"Vie priv\u00e9e\" et itw du cin\u00e9aste MALLE Louis et des com\u00e9diens SANDERS Dirk et HIRT Eleonor. Images muettes de BARDOT Brigitte.", "title": "TOURNAGE DE VIE PRIVEE A GENEVE - 61.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1961-06-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MALLE, LOUIS", "BARDOT, BRIGITTE"], "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.06.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235638", "durationSec": 440, "publicationDate": "1961-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Trait\u00e9 de paix entre Moscou et la R\u00e9publique d\u00e9mocratique de Pankov : les occidentaux refusent de le signer. 2. - Arr\u00eat, demand\u00e9 par le Conseil de S\u00e9curit\u00e9, de la r\u00e9pression men\u00e9e par les troupes portuguaises en Angola. 3. - Lutte en Turquie opposant le g\u00e9n\u00e9ral Irfan Tansel, commandant en chef de l'arm\u00e9e de l'air, et le g\u00e9n\u00e9ral Gurse, chef de l'Etat concernant un projet de r\u00e9organisation de l'aviation. 4. - Tentatives de n\u00e9gociations de paix lors de la Conf\u00e9rence d'Evian concernant l'Alg\u00e9rie. 5. - Interview de Moktar Ould Daddah, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique de Mauritanie, sur les relations de coop\u00e9ration avec la France, ainsi que les divergences politiques avec le Maroc. 6. -  Compte-rendu de la d\u00e9claration du Pr\u00e9sident des Etats-Unis, John Fitzgerald Kennedy, sur les n\u00e9gociations qui sont en cours \u00e0 Gen\u00e8ve concernant le Laos et l'arr\u00eat des essais nucl\u00e9aires voulu par les Etats-Unis. 7. - R\u00e9actions \u00e0 Bonn sur les r\u00e9sultats de la Conf\u00e9rence de Vienne, notamment \u00e0 Berlin. ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D11AA16E-1027-427F-92C7-FEE00F93A0F6", "thematicGeographicals": ["URSS", "Angola", "Turquie", "Etats-Unis", "Alg\u00e9rie", "Moscou"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1961-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Adenauer, Konrad", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Ould Daddah, Moktar", "Malek, Redha", "Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "politique internationale", "d\u00e9sarmement", "guerre froide", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "4. D\u00e9roulement des pourparlers d'Evian, o\u00f9 le FLN entend affirmer l'unit\u00e9 du peuple alg\u00e9rien et l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire alg\u00e9rien tandis que la France est pour l'autod\u00e9termination du peuple. Compte-rendu de l'expos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve de Redha Malek, porte-parole du FLN.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique de Mauritanie", "name": "Ould Daddah, Moktar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 Evian", "name": "Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaobrateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 la Maison de la Presse \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bauer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Evian", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A l'heure de son clocher", "title": "A Chevenez", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452137.image", "id": "ece-3452139", "durationSec": 2839, "publicationDate": "1961-06-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les clivages politiques sont importants dans la commune de Chevenez.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452139", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452139"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'heure de son clocher", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "MARIAGE", "VILLAGE", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FANFARE", "VIE POLITIQUE"], "id": "asset-194050", "thematicGeographicals": ["CHEVENEZ"], "durationSec": 2842, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chevenez : 19610609, d\u00e9bat public en direct entre les habitants de la commune, o\u00f9 existe un tr\u00e8s fort clivage politique entre la majorit\u00e9 conservatrice, regroupant ceux qu'on appelle ici les Noirs et la minorit\u00e9 radicale, les Rouges. Le d\u00e9part des jeunes constitue le principal probl\u00e8me de la commune. Ceux-ci, en effet, pr\u00e9f\u00e8rent bien souvent travailler en usine plut\u00f4t que de reprendre le domaine agricole familial.", "title": "CHEVENEZ - 61.06.09", "visualGeographicals": ["CHEVENEZ", "CHEVENEZ", "CHEVENEZ", "CHEVENEZ", "CHEVENEZ", "CHEVENEZ"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1961-06-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission r\u00e9alis\u00e9e en direct avec les moyens techniques d'un car de reportage, reli\u00e9 \u00e0 4 cam\u00e9ras", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070909"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.06.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454032.image", "id": "ece-3454034", "durationSec": 911, "publicationDate": "1961-06-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Diverses personnalit\u00e9s fran\u00e7aises et le dossier sur l'Alg\u00e9rie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454034", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454034"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel d'Astier de la Vigerie, \u00e9crivain, sur son livre \"Les Grands\" (Ed. Seuil, 1960) dans lequel il dresse le portrait anecdotique de grands hommes dans l'histoire humaine, telles que Staline, Khrouchtchev, Eisenhower, Churchill et de Gaulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D60F8100-0859-41DF-BBEC-D843BC74DEF5", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 621, "publicationDate": "1961-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Churchill, Winston", "Eisenhower, Dwight David", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais, \u00e9crivain, journaliste", "name": "Astier de la Vigerie, Emmanuel d'", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE: CONFERENCE D'EVIAN SUR L'ALGERIE - 61.06.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114845", "durationSec": 910, "publicationDate": "1961-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "title": "Abus de m\u00e9dicaments", "imageURL": "http://www.rts.ch/5872587.image", "id": "ece-3449929", "durationSec": 1163, "publicationDate": "1961-06-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelques conseils de m\u00e9decins sur l'abus de m\u00e9dicaments.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449929", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449929"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ENTRETIEN", "PHARMACIEN", "ANN\u00c9ES 1960", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DECINE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "TOXICOMANIE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-206819", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, SUISSE : 19610607, un pharmacien et un m\u00e9decin aborde la probl\u00e9matique de l'abus de m\u00e9dicaments par certains patients. Ces surdoses entra\u00eenent de graves cons\u00e9quences, comme une toxicomanie et des maladies. Les pharmaciens et m\u00e9decins consid\u00e8rent comme leur r\u00f4le d'exercer un contr\u00f4le sur leurs patients, afin de limiter ces abus.", "title": "Extraits inserts L'abus de m\u00e9dicaments", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1961-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Guerre d'Alg\u00e9rie : Allocution de Jean Morin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral en Alg\u00e9rie. Portrait et interview du g\u00e9n\u00e9ral Fernand Gambiez", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-A7DC97B4-8522-4B35-BAD8-532BDCFF0DD3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 761, "publicationDate": "1961-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Gambiez, Fernand", "Morin, Jean"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "terrorisme", "d\u00e9placement de population", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Introduction par Benjamin Romieux. (A 2.11) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral Jean Morin s'est adress\u00e9 \u00e0 la presse \u00e0 A\u00efn M'lila, dans le Sud-est alg\u00e9rien : regroupement des populations organis\u00e9 par l'arm\u00e9e, construction de nouveaux villages. (A 3.35) Extrait de l'allocution de Morin. (A 5.31) Portrait du g\u00e9n\u00e9ral Fernand Gambiez, par Charles-Henri Favrod. (A 7.38) Interview de Gambiez : respect des mesures de tr\u00eave, terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gambiez, Fernand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral en Alg\u00e9rie", "name": "Morin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Monsieur Paul : Location de grenier, cave et jardin. Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-1D12387B-85BD-4A59-AF2C-407D3C3DBBDA", "durationSec": 527, "publicationDate": "1961-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "population \u00e9trang\u00e8re", "location"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PRESTIDIGITATION"], "id": "asset-114594", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19610606, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public avec le prestidigitateur PRESTON et le chanteur et com\u00e9dien chansonnier MASSIS Louis.", "title": "PRESTON ET LOUIS MASSIS - 61.06.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1961-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PRESTIDIGITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.06.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454026.image", "id": "ece-3454028", "durationSec": 628, "publicationDate": "1961-06-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La visite en Suisse de la l\u00e9gendaire actrice Joan Crawford.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454028"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Roland Petit", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469536.image", "id": "ece-3442950", "durationSec": 326, "publicationDate": "1961-06-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Roland Petit, chor\u00e9graphe, danse avec Zizi Jeanmaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442950", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442950"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.06.05", "visualGeographicals": ["AIX-LES-BAINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND", "JEANMAIRE, ZIZI"], "id": "asset-205403", "durationSec": 628, "publicationDate": "1961-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La Suisse des officiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/5148717.image", "id": "ece-3454022", "durationSec": 908, "publicationDate": "1961-06-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers se r\u00e9unit pour une assembl\u00e9e solennelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454022", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454022"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Portugal, par Jean-Pierre Goretta (1/2): le fado", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3C777586-809B-4D94-B8FB-5BCB6720583B", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1961-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "fado"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaisseur du fado", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur de fado (en portugais)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 19.10.10 (2/2) - PORTUGAL FADO", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-256C3034-198A-4BAE-9C54-6240E34EDE45", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1961-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fado", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de fado (en portugais)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "connaisseur du fado", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 19.10.10 (1/2) - PORTUGAL FADO", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E0000FE8-C55D-4BDD-8B13-9FB1997F8BDE", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Portugal"], "durationSec": 28, "publicationDate": "1961-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fado", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaisseur du fado", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur de fado (en portugais)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "ASSEMBLEE DES SOUS OFFICIERS - 61.06.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194933", "durationSec": 908, "publicationDate": "1961-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques de Joseph Yerly", "id": "sound-7AF83D2A-9A79-4B91-9069-AB05E164D1D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Treyvaux"], "durationSec": 1158, "publicationDate": "1961-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Obs\u00e8ques de Yerly, Joseph, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Hommage \u00e0 Joseph Yerly, de Henri Cl\u00e9ment, par Henri Cl\u00e9ment, de Ependes (FR) - 3. Hosanna in excelsis, par Choeur de Treyvaux et Louis Piccand, de Treyvaux (FR) - 4. Hommage \u00e0 Joseph Yerly, de Auguste Overney, par Auguste Overney, de (FR) - 5. Adieu \u00e0 Joseph Yerly, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 6. J'avais un camarade, par Fanfare des Armaillis", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Overney, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur de Treyvaux", "type": "Participant"}, {"name": "Fanfare des Armaillis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Overney, Auguste", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Piccand, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 01.06.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454014.image", "id": "ece-3454016", "durationSec": 97, "publicationDate": "1961-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un succ\u00e8s en librairie pour l'\u00e9crivaine libanaise Leila Baalbaki.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454016", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454016"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Arriv\u00e9e du couple Kennedy \u00e0 Paris et rencontre avec le G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle. - 2. Portrait du dictateur de la R\u00e9publique dominicaine, Rafa\u00ebl Leonidas Trujillo y Molina, assassin\u00e9. - 3. Crise \u00e9conomique grave en Cor\u00e9e du Sud. 4. - Pr\u00e9paratifs \u00e0 Vienne pour la rencontre du pr\u00e9sident russe Khrouchtchev et am\u00e9ricain Kennedy. - 5. Conf\u00e9rence d'Evian o\u00f9 la question du Sahara est d\u00e9battue : La France et le FLN ont des avis divergents concernant le statut organique des communaut\u00e9s. - 6. Le jugement des ex-g\u00e9n\u00e9raux Challe et Zeller \u00e0 Paris ont des cons\u00e9quences graves \u00e0 Alger : Explosions et assassinat du commissaire central de la police Roger Gavory par les terroristes. - 7. Conf\u00e9rence sur le Laos \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AB26F6E-A465-40AD-99AD-CB5566F1C97B", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique dominicaine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "Evian", "Sahara", "Palais des Nations", "Laos", "Alg\u00e9rie", "Mauritanie", "Etats-Unis", "Alger", "Berlin"], "durationSec": 1754, "publicationDate": "1961-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trujillo y Molina, Rafa\u00ebl Leonidas", "GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "Gavory, Charles", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Johnson, Lyndon B.", "Kennedy, John Fitzgerald", "Gaulle, Charles de", "Onassis Kennedy, Jacqueline", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "d\u00e9sarmement", "guerre froide", "guerre d'Alg\u00e9rie", "dictature", "relations internationales", "communisme", "politique internationale"], "excerpt": "1. Kennedy et De Gaulle vont discuter notamment du probl\u00e8me du d\u00e9sarmement, de Berlin (qu'ils ne veulent pas laisser aux communistes), de la situation au Moyen-Orient et en Asie du Sud-Est. 2.- Observations tendues de la part des am\u00e9ricains sur la situation en R\u00e9publique dominicaine. 3.- Lyndon Johnson, vice pr\u00e9sident am\u00e9ricain, tente de trouver des solutions pour r\u00e9soudre cette crise (gouvernement corrompu, d\u00e9ficit budg\u00e9taire) notamment en augmentant l'aide militaire am\u00e9ricaine. 7. - Les pays d'Asie accusent les am\u00e9ricains de soutenir les bandits et les chefs rebelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal \"L'aurore\"", "name": "Pado, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "charg\u00e9 de presse fran\u00e7aise \u00e0 la Conf\u00e9rence tenue au Laos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Vienne", "name": "Tatu, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Simon, com\u00e9dien (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5162961-3418-49A0-8F4A-DB2FB77DB20F", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1961-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carn\u00e9, Marcel", "Renoir, Jean", "Duvivier, Julien", "Pr\u00e9vert, Jacques", "Decoin, Henri", "Simon, Michel", "Gance, Abel", "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "Vigo, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Jean-Fran\u00e7ois Hauduroy lit un texte de Jean Renoir qui raconte pourquoi il a eu envie de faire \"La Chienne\" avec Michel Simon, \"les grands acteurs vous d\u00e9voilent\". Le film \"Boudu sauv\u00e9 des eaux\" de Jean Renoir dont Michel \u00e9tait le producteur, le peu de moyen pour r\u00e9aliser ce film sortit au Paramount, la jeunesse qui a d\u00e9couvert \"Boudu\" et cet hymne \u00e0 la libert\u00e9. \"L'Atalante\" , de Jean Vigo, comment il se sont rencontr\u00e9s, Vigo voulait travailler avec Michel, trouve un producteur qui \u00e9tait marchand d'agrumes, a improvis\u00e9 tous les dialogues, la fin du film sans argent, et la mort de Vigo. La personnalit\u00e9 de Vigo, adorait que Michel lui raconte des histoires vaudoises, lui a demand\u00e9 de tourner le \"P\u00e8re Jules\" avec l'accent vaudois. Raconte la fin du tournage au Havre, o\u00f9 il \u00e9tait le seul \u00e0 avoir l'eau courante. La collaboration avec Marcel Carn\u00e9, le film \"Quai des brumes\", en garde un mauvais souvenir car le producteur le harcelait de courrier pour lui signifier qu'il allait supprimer son r\u00f4le car son jeu \u00e9tait tr\u00e8s mauvais. Le film \"Dr\u00f4le de drame\" avec Louis Jouvet. A connu Jacques Pr\u00e9vert qui a fait ses d\u00e9buts avec Renoir dans \"La Chienne\", l'invention de l'\u00e9criture de Pr\u00e9vert. Sa collaboration avec le r\u00e9alisateur Andr\u00e9 Berthomieu, sa marginalit\u00e9 dans le cin\u00e9ma. A tourn\u00e9 avec Julien Duvivier, le film \"La fin du jour\", a repris le r\u00f4le de Raimu, puis a tourn\u00e9 \"Panique\" avec Viviane Romance. Parle du film \"Naples au baiser de feu\" avec Viviane Romance, les remaniements forc\u00e9s par la censure. Son heureuse collaboration avec Henri Decoin, Abel Gance pour \"Austerlitz\". Sa rencontre avec Friedrich Durrenmatt \u00e0 Z\u00fcrich et le tournage de \"Ca s'est pass\u00e9 en plein jour\" qu'il a jou\u00e9 en allemand, la d\u00e9couverte de jouer dans une autre langue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Hauduroy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "id": "asset-201137", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BULLE"], "durationSec": 134, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, Bulle : 19610601, instaur\u00e9e au 13 \u00e8me si\u00e8cle, la procession de la F\u00eate Dieu est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 60 jours apr\u00e8s P\u00e2ques.", "title": "FETE DIEU A FRIBOURG ET BULLE - 61.06.01", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BULLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LEILA BAALBAKI, ECRIVAIN LIBANAISE - 61.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205479", "durationSec": 97, "publicationDate": "1961-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "id": "asset-205026", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 851, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19610531, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public avec la chanteuse NERO Jacqueline et la danseuse espagnole BLANCO Maruja.", "title": "JACQUELINE NERO ET MARUJA BLANCO - 61.05.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1961-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Interdiction des sportifs russes en Suisse. Sketch et chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-1675B746-2295-4984-BA29-34914E6916EE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1961-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Giono, \u00e9crivain et pr\u00e9sident du jury du Festival de Cannes 1961. 2. Interview de Claude Mauriac, \u00e9crivain et membre du jury. 3. Le cin\u00e9ma italien, commentaire de Jacques Ferrier. 4. Interview de Pierre-Dominique Gaisseau, r\u00e9alisateur : A propos de son documentaire \"Le Ciel et la boue\". 5. Chronique de Louis-Albert Zbinden \u00e0 propos de \"La Fille dans la vitrine\" de Luciano Emmer et \"Adua et ses compagnes\" d'Antonio Pietrangeli. 6. Interview de Jean-Paul Belmondo, acteur : A propos de son actualit\u00e9 cin\u00e9matographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE4A116-7BF6-4AF8-B473-2CBB88732DC8", "thematicGeographicals": ["Italie", "Nouvelle-Guin\u00e9e", "Cannes"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "1961-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Claude", "Giono, Jean", "Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "ethnologie", "film documentaire"], "excerpt": "1. Jean Giono sur la diff\u00e9rence entre cin\u00e9ma et \u00e9criture. 2. Claude Mauriac sur son int\u00e9r\u00eat pour le cin\u00e9ma. 3. Etat du cin\u00e9ma italien.4. Gaisseau sur son documentaire ethnographique sur la Nouvelle Guin\u00e9e. 5. Chronique Zbinden. 6. Ses derniers tournages en Italie et ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, pr\u00e9sident du Jury du Festival de Cannes 61", "name": "Giono, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique de cin\u00e9ma, membre du jury", "name": "Mauriac, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Constantin Regamey, compositeur. Commentaires de quelques-unes de ses oeuvres (1/4) : Le Quintette pour clarinette, basson, violon, violoncelle et piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-012C40E7-8BBF-4BEF-8844-04902993FECE", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 382, "publicationDate": "1961-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Regamey, Constantin"], "thematicThemes": ["musique classique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "composition musicale", "compositeur", "occupation militaire", "oeuvre musicale"], "excerpt": "La composition de l'oeuvre en Pologne en 1944 sous l'occupation, le caract\u00e8re particulier du Quintette, l'ex\u00e9cution clandestine en juin 1944, le d\u00e9but de la carri\u00e8re de compositeur de Constantin Regamey, les difficult\u00e9s de langage du Quintette, la libert\u00e9 de style dans les diff\u00e9rents mouvements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, professeur aux universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["CACTUS", "FOR\u00caT TROPICALE", "PAYSAGE", "PAYSAGE", "VOLCAN", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "VILLE", "CAPITALE ADMINISTRATIVE", "VILLE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AM\u00c9RINDIENS", "TISSAGE", "VILLAGE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AM\u00c9RINDIENS", "TISSAGE", "VILLAGE", "AM\u00c9RINDIENS", "VILLAGE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "HYGI\u00c8NE CORPORELLE", "AM\u00c9RINDIENS", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "AM\u00c9RINDIENS", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "AM\u00c9RINDIENS"], "id": "asset-206811", "thematicGeographicals": ["GUATEMALA"], "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "excerpt": "* GUATEMALA : 19610529, travers\u00e9e du pays en voiture \u00e0 la rencontre des Indiens mayas et de leur vie quotidienne et coutumes traditionnelles.", "title": "REPORTAGE A TRAVERS LE GUATEMALA ET SES INDIENS - 61.05.29", "visualGeographicals": ["GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA CITY", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1961-05-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090208"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "GEORGES GUETARY A LA ROSE D'OR MONTREUX 1961 - 61.05.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-151347", "durationSec": 170, "publicationDate": "1961-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'avis des Cannois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438233.image", "id": "ece-3438235", "durationSec": 811, "publicationDate": "1961-05-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avis des Cannois est partag\u00e9 sur la valeur du Festival.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438235", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438235"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "So British!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444202.image", "id": "ece-3444203", "durationSec": 724, "publicationDate": "1961-05-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Georges Kleinmann enqu\u00eate incognito \u00e0 Londres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444203"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Editorial 28.05.1961", "imageURL": "http://www.rts.ch/4824985.image", "id": "ece-4824986", "durationSec": 272, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Regard sur le monde entre guerres et d\u00e9couvertes scientifiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4824986", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4824986"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les starlettes de Cannes", "imageURL": "http://www.rts.ch/8585188.image", "id": "ece-8585042", "durationSec": 109, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre glamour forcen\u00e9 et r\u00eaves de pacotille: les starlettes gravitent autour du Festival de Cannes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585042", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8585042"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Pluie de stars", "imageURL": "http://www.rts.ch/8585125.image", "id": "ece-8584999", "durationSec": 178, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Alain Delon, Dalida, Gina Lollobrigida...Pour croiser ces vedettes il suffit d'\u00eatre \u00e0 Cannes en p\u00e9riode de festival.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8584999", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8584999"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Narcisses par milliers", "imageURL": "http://www.rts.ch/8635545.image", "id": "ece-6648498", "durationSec": 563, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chaque printemps, la foule accourt sur les hauts de Montreux. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648498", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6648498"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Carte postale", "imageURL": "http://www.rts.ch/8585141.image", "id": "ece-8585032", "durationSec": 272, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Croisette, les vedettes \u00e0 l'affiche, les h\u00f4tels de luxe : le festival de Cannes c\u00f4t\u00e9 carte postale. Mais encore?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585032", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8585032"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les Gitans aux Saintes-Maries", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438552.image", "id": "ece-8994101", "durationSec": 830, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": " Les gitans se retrouvent en p\u00e9lerinage aux Saintes-Maries-de-la-Mer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8994101", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8994101"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le pour et le contre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4822334.image", "id": "ece-4822335", "durationSec": 1021, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un projet contest\u00e9 de centrale thermique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4822335", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4822335"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Un monde \u00e0 part", "imageURL": "http://www.rts.ch/4801957.image", "id": "ece-4802604", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1961-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Afrique du Sud entre apartheid et premi\u00e8res actions de r\u00e9volte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4802604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4802604"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BLESS\u00c9", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "KARTING (LOISIR)"], "id": "asset-143077", "thematicGeographicals": ["SUEDE"], "durationSec": 524, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUEDE : 19610528, victoire de la Su\u00e8de face \u00e0 la Suisse sur le score de 4 buts \u00e0 0 lors d'un match de football marqu\u00e9 par une longue interruption de jeu et quelques bagarres suite \u00e0 une faute sur un joueur su\u00e9dois. Gen\u00e8ve", "title": "61.05.28", "visualGeographicals": ["SUEDE", "SUEDE", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173908", "durationSec": 578, "publicationDate": "1961-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "61.05.28", "visualThemes": ["CHAR D'ASSAUT", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE CIVILE", "INCENDIE", "GUERRE CIVILE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "AVION CIVIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYST\u00c8ME DE MESURE", "VITRINE", "BANQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "APARTHEID", "RACISME", "APARTHEID", "RACISME", "DANSE PROFANE", "VIE QUOTIDIENNE", "APARTHEID", "RACISME", "APARTHEID", "RACISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "APARTHEID", "RACISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TSIGANES", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "TSIGANES", "TSIGANES", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "TSIGANES", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAOS", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "ANGOLA", "CUBA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "STES-MARIES-DE-LA-MER", "COLLOMBEY-MURAZ", "SION", "AIGLE", "VAUD", "BALE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["LAFORET, MARIE", "LOLLOBRIGIDA, GINA", "DALIDA", "DELON, ALAIN"], "id": "asset-204697", "publicationDate": "1961-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Gr\u00e8ce, traditions et modernit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5925168.image", "id": "ece-3470800", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1961-05-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de la Gr\u00e8ce entre traditions et modernit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470800", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470800"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "id": "asset-96266", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19610527, le Mus\u00e9e des beaux arts accueille le Salon des peintres et sculpteurs neuch\u00e2telois qui exposent leurs oeuvres d'art.", "title": "REFLETS SUR LE SALON BISANNUEL DES PEINTRES NEUCHATELOIS - 61.05.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1961-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERUSSET, Suzanne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "ETOILES SOVIETIQUES DE LA DANSE - 61.05.26", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-208151", "durationSec": 1732, "publicationDate": "1961-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Troisi\u00e8me rencontre entre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du gouvernement fran\u00e7ais et repr\u00e9sentants du FLN \u00e0 la Conf\u00e9rence d'Evian - 2. Pr\u00e9paration de la rencontre du 3 et 4 juin 1961 entre Nikita Khrouchtchev, pr\u00e9sident russe et son homologue am\u00e9ricain John Kennedy. -3. Compte-rendu de la 52i\u00e8me s\u00e9ance du proc\u00e8s Eichmann \u00e0 J\u00e9rusalem.", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-5258A022-D694-4C3D-9ED3-44140D8B8B53", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Laos", "URSS", "Evian", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1769, "publicationDate": "1961-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Kennedy, John Fitzgerald", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["politique internationale", "r\u00e9union internationale", "ind\u00e9pendantisme", "n\u00e9gociation", "relations internationales", "guerre d'Alg\u00e9rie", "diplomatie", "autod\u00e9termination"], "excerpt": "1. Compte-rendu de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de la Conf\u00e9rence d'Evian. R\u00e9actions \u00e0 Paris et \u00e0 Moscou. - 3. Extermination en Hongrie, extrait d'un incident pendant le d\u00e9roulement de la s\u00e9ance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 alg\u00e9rien", "name": "Malek (nom)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du proc\u00e8s Eichmann", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs du proc\u00e8s Eichmann", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Evian", "name": "Bauer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Evian", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Moscou", "name": "Tatu, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "ROSE D'OR DE MONTREUX 1961 - 61.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151281", "durationSec": 668, "publicationDate": "1961-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITH PIAF - 61.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201476", "durationSec": 87, "publicationDate": "1961-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "id": "asset-207526", "thematicGeographicals": ["ROME"], "durationSec": 613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rome : 19610524, victoire de l'\u00e9quipe nationale d'Angleterre, qui a battu l'Italie sur le score de 3 buts \u00e0 2, lors d'un match amical de football.", "title": "ITALIE - ANGLETERRE - MATCH AMICAL ROME 1961", "visualGeographicals": ["ROME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La Rose d'or de Montreux : \"The Carl Vogt Story\". Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C5215135-FE84-4EFA-88F4-AB52B2A6D727", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 576, "publicationDate": "1961-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rose d'Or de Montreux"], "thematicThemes": ["festival", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Premi\u00e8re \u00e9dition de la Rose d'Or, festival international de t\u00e9l\u00e9vision organis\u00e9 \u00e0 Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Accords d'Evian : 2e rencontre entre la France et le FLN. 2. Prochaine rencontre de John Fitzgerald Kennedy avec Nikita Khrouchtchev. 3. Accords d'Evian : compte rendu de la conf\u00e9rence de presse. 4. Commentaire de Jean Daniel, journaliste de \"L'Express\". 5. Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur le Laos ", "genres": ["Documentaire", "Commentaire"], "id": "sound-E17E14C7-81EA-49B5-B517-85B1EAF2BA2A", "thematicGeographicals": ["Laos", "France", "Alg\u00e9rie", "Evian"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "1961-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "FLN", "Belkacem, Krim", "Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "conflit arm\u00e9", "accord international", "cessez-le-feu"], "excerpt": "1. P\u00e9riode nouvelle dans le d\u00e9bat alg\u00e9rien. La r\u00e9union a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e notamment \u00e0 une intervention de Krim Belkacem, dirigeant du FLN, qui a insist\u00e9 sur le principe d'autod\u00e9termination. - 2. Br\u00e8ves, actualit\u00e9 internationale. - 3. La conf\u00e9rence de presse qui s'en est suivi n'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que tr\u00e8s peu d'informations aux journaliste, les deux parties restent tr\u00e8s silencieuses quand aux tenants et aboutissants de la rencontre. - 4. La tr\u00eave n'est pas encore effective. Commentaire de Jean Daniel du journal \"L'Express\" sur les enjeux de la rencontre. - 5. Conf\u00e9rence sur le Laos : commentaire de Jean-Paul Darmsteter, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur \u00e0 l'hebdomadaire \"L'Express\"", "name": "Daniel, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gillioz, Roger (?)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Evian", "name": "Bauer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Evian", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT D'OBSTACLES", "COURSE DE CHEVAUX", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-207356", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 413, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19610523, rencontre avec l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de saut d'obstacles, le colonel DECAILLET, qui parle de la saison \u00e0 venir pour les courses hippiques.", "title": "HIPPISME - 61.05.23", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAUT D'OBSTACLES", "COURSE DE CHEVAUX", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 22.05.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454000.image", "id": "ece-3454002", "durationSec": 179, "publicationDate": "1961-05-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Billy Graham r\u00e9colte des fonds sous une tente \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454002", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454002"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.05.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205549", "durationSec": 178, "publicationDate": "1961-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Alg\u00e9rie : Tr\u00eave unilat\u00e9rale proclam\u00e9e par Paris. - 2. R\u00e9union \u00e0 Tunis du Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne (GPRA) et \u00e9changes d'opinion avec le Front de Lib\u00e9ration Nationale (FLN) \u00e0 Bois d'Avault. - 3. Commentaire sur la premi\u00e8re rencontre entre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du FLN et le gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 Evian. - 4. Prochaine rencontre \u00e0 Vienne entre Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du Comit\u00e9 central du PC sovi\u00e9tique, et John F. Kennedy, pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67BA7302-91CC-4E9D-AA32-551665D38E0F", "thematicGeographicals": ["Tunis", "URSS", "Alg\u00e9rie", "Evian", "Etats-Unis"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1961-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "FLN"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "relations Est Ouest", "relations internationales", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "1. Citations de Jean Morin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral en Alg\u00e9rie, et du g\u00e9n\u00e9ral Gambiez. (A 2'57'') Commentaire de Jacques Behingue \u00e0 Alger. Communiqu\u00e9 du GPRA \u00e0 Tunis qui peine \u00e0 admettre la tr\u00eave. - 2. (A 6'51''). - 3. (A 8'22'') Charles-Henri Favrod commente le point de vue de la d\u00e9l\u00e9gation du FLN \u00e0 Bois d'Avault. - 4. (A 15'46'') Commentaire de Jean Sagnier. (A 16'10'') Kennedy rencontrera \u00e9galement le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Paris avant de se rendre \u00e0 Vienne", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Behingue, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "PAYSAN", "VIE QUOTIDIENNE", "PAYSAN", "VILLAGE", "ARTISANAT", "VIE QUOTIDIENNE", "PAYSAN", "VILLAGE"], "id": "asset-114832", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "MOTIERS"], "durationSec": 665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Travers, M\u00f4tiers : c'est en suivant les activit\u00e9s quotidiennes de Monsieur PELLATON, un paysan de Boveresse, que nous visitons la r\u00e9gion et rencontrons les artisans et habitants qui vont vivre le village de M\u00f4tiers.", "title": "PROMENADE A MOTIERS DANS LE VAL DE TRAVERS - 61.05.21", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "MOTIERS", "MOTIERS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-05-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100307"], "thematicThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "PAYSAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.05.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/5940876.image", "id": "ece-3453996", "durationSec": 333, "publicationDate": "1961-05-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour un accord de paix n\u00e9goci\u00e9 entre la France et l'Alg\u00e9rie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453996", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453996"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Italo Calvino, \u00e9crivain,  \u00e0 propos de son livre \"Le Baron perch\u00e9\" (Ed. Seuil, 1960)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B293B45-B077-46FC-B1A1-8CACC69E3D53", "durationSec": 557, "publicationDate": "1961-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvino, Italo"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A propos de son dernier livre \"Le Baron perch\u00e9\". Portrait de l'auteur. La guerre et la r\u00e9sistance ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminantes pour sa carri\u00e8re. La dimension fantastique de ses oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain italien", "name": "Calvino, Italo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-5B43D708-DB42-4322-8AC5-271ABE94BAA5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1961-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Actualit\u00e9 et introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Tchaintans note pet\u00e9te velle, de Joseph Badet et Paul Montavon, par Un groupe des R\u00e9tons de Saint-Ursanne, de Saint-Ursanne (JU) - 3. Historiette, par Monsieur Berbier, de Pleujouse (JU) - 4. Historiette, par Monsieur Bacon, de Pleujouse (JU) - 5. Baichatte ai mairiaie, de Lucien Li\u00e8vre et Emile Sanglard, par Consant May et  le choeur des patoisants de La Baroche, de La Baroche (JU) - 6. Remerciements \u00e0 Radio-Lausanne, de Willy Douv\u00e9, par Willy Douv\u00e9, de Charmoille (JU) - 7. Evocation \u00e0 la Baroche, de Joseph Badet, par Joseph Badet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bacon, Monsieur", "type": "Participant"}, {"name": "Berbier, Monsieur", "type": "Participant"}, {"name": "Douv\u00e9, Willy", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "May, Consant", "type": "Participant"}, {"name": "le choeur des patoisants de La Baroche", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Un groupe des R\u00e9tons de Saint-Ursanne", "type": "Participant"}, {"name": "Montavon, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Douv\u00e9, Willy", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "P\u00eale-m\u00eale", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-174231", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19610520, spectacle de vari\u00e9t\u00e9s en public avec la participation du jongleur PAOLO et de la chanteuse ALTERY Mathe.", "title": "61.05.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1961-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE: ALGERIE GPRA EN NEGOCIATION - 61.05.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208133", "durationSec": 333, "publicationDate": "1961-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "La Valsainte", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867826.image", "id": "ece-3447482", "durationSec": 288, "publicationDate": "1961-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La journ\u00e9e d'un moine dans le monast\u00e8re chartreux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447482", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447482"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["MOINE", "MONAST\u00c8RE", "CHARTREUX", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-201374", "thematicGeographicals": ["VALSAINTE, LA"], "durationSec": 288, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Valsainte : 19610519, pr\u00e9sentation de la vie quotidienne des moines de l'ordre des Chartreux au couvent de la Valsainte. Ces derniers, qui ont fait voeux de solitude et de silence, partagent leur temps entre pri\u00e8re, \u00e9tude et travail pour la communaut\u00e9.", "title": "LE COUVENT DE LA VALSAINTE - 61.05.19", "visualGeographicals": ["VALSAINTE, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Couvent de la Valsainte dans le canton de Fribourg, vie quotidienne des moines de l'ordre des Chartreux"], "thematicThemes": ["MOINE", "MONAST\u00c8RE", "CHARTREUX", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "DOSSIER DE CHELSEA STREET - 61.05.19", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-218202", "durationSec": 3499, "publicationDate": "1961-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JUBIN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KUNZER, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Simon, com\u00e9dien (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-965D6AC6-E6E1-4035-B672-794A8044F4C1", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1961-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel", "Bourdet, Edouard", "Guitry, Sacha", "Giraudoux, Jean", "Renoir, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "Sa collaboration avec Louis Jouvet, a travaill\u00e9 pendant trois ans sous la direction de Louis Jouvet, son r\u00f4le dans \"Amphitryon 38\" de Jean Giraudoux, explique pourquoi Jouvet a coup\u00e9 certaines r\u00e9pliques, ce qui a mis fin \u00e0 leur collaboration. La pi\u00e8ce \"Fric-Frac\" d'\u00c9douard Bourdet, pour Michel Simon, cette pi\u00e8ce est l'oeuvre d'un po\u00e8te et ne ressemble pas du tout au monde des truands qu'il a c\u00f4toy\u00e9 quand il est arriv\u00e9 \u00e0 Paris en 1912. Les pi\u00e8ces de Sacha Guitry qu'il a jou\u00e9es, son amiti\u00e9 avec Sacha. Ce que sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre repr\u00e9sente pour lui. Parle de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma et de son premier film \"Feu Mathias Pascal\" de Marcel L'Herbier, a \u00e9t\u00e9 silhouette dans \" La Passion de Jeanne d'Arc \" de Carl Dreyer, raconte une anecdote sur son r\u00f4le de juge. Sa collaboration avec Jean Renoir, \u00e9taient \"comme deux fr\u00e8res\", parle des films \" Tire-au-flanc \", \"On purge b\u00e9b\u00e9 \", le plaisir qu'il avait \u00e0 tourner avec Renoir. Anecdotes sur \" La Chienne \", et la r\u00e9\u00e9criture des dialogues par le producteur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Hauduroy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique pour plaire", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-174626", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1273, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19610600, R\u00e9cital de la pianiste BURKHARDT-JEAGGI St\u00e9phanie qui interpr\u00e9tait des oeuvres de RACHMANINOV Sergue\u00ef et CHOPIN Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "RECITAL STEPHANIE BURKHARDT-JAEGGI - 61.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1961-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-128614", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 176, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19610517, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise d'origine juive polonaise LANGFUSS Anna \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Le sel et le soufre\" pour lequel elle a re\u00e7u le prix Veillon. Elle \u00e9voque l'occupation allemande en Pologne.", "title": "ANNA LANGFUSS - 62.12.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1961-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Coup d'Etat militaire en Cor\u00e9e-du-Sud destin\u00e9 \u00e0 imposer un r\u00e9gime fortement anti-communiste - 2. Ouverture de la conf\u00e9rence internationale de Gen\u00e8ve sur le Laos. - 3. R\u00e9action de l'opinion publique, du gouvernement et de la presse am\u00e9ricains \u00e0 la suite du coup d'Etat en Cor\u00e9e-du-Sud. - 4. La probabilit\u00e9 d'une rencontre entre Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, Premier ministre sovi\u00e9tique, et John Fitzgerald Kennedy, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 5. Prochaine ouverture de la conf\u00e9rence d'Evian sur l'Alg\u00e9rie. - 6. La crise sociale en France dans le secteur public et semi-public qui r\u00e9clame des am\u00e9liorations au niveau salarial. - 7. Audition des t\u00e9moins non-juifs au proc\u00e8s de Karl Adolf Eichmann, ancien haut fonctionnaire nazi, membre des SS et instigateur de la \"solution finale\", \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-A222FFC0-CEAC-4778-8D15-4A69DE3BA4E0", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berlin", "Alg\u00e9rie", "Etats-Unis", "J\u00e9rusalem", "Cor\u00e9e du Sud", "Allemagne", "France", "Evian", "Laos", "URSS"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "1961-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OAS (Organisation de l'Arm\u00e9e secr\u00e8te)", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "Eichmann, Karl Adolf", "Norodom Sihanouk"], "thematicThemes": ["pied-noir", "guerre d'Alg\u00e9rie", "crime contre l'humanit\u00e9", "ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9union internationale", "diplomatie", "attentat", "relations Est Ouest", "communisme", "exp\u00e9rimentation sur l'homme", "arm\u00e9e", "guerre civile", "m\u00e9diateur", "proc\u00e8s", "t\u00e9moignage (justice)", "nazisme", "coup d'Etat"], "excerpt": "1. Les chances de r\u00e9ussite de la junte militaire semblent tr\u00e8s maigres, d'autant plus que son action est condamn\u00e9e par les Etats-Unis et les Nations Unies. - 2. Interview de Norodom Sihanouk, chef d'Etat cambodgien et m\u00e9diateur dans le conflit laotien. Compte-rendu de la conf\u00e9rence. - 4. L'attitude du gouvernement et de l'opinion publique sovi\u00e9tiques sur la politique am\u00e9ricaine. R\u00e9action du gouvernement de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne sur cette rencontre potentielle, importante pour l'\u00e9volution du probl\u00e8me de Berlin. - 5. La composition de la d\u00e9l\u00e9gation du Gouvernement provisoire pour la R\u00e9publique alg\u00e9rienne (GPRA) n'est pas encore connue. Les attentats se multiplient toujours sur le sol alg\u00e9rien. Le point sur la situation \u00e0 Alger.", "alternativeTitle": ["SIR_1961-05-16_miroir-du-monde_A222FFC0-CEAC-4778-8D15-4A69DE3BA4E0 / 1. Coup d'Etat militaire en Cor\u00e9e-du-Sud destin\u00e9 \u00e0 imposer un r\u00e9gime fortement anti-communiste - 2. Ouverture de la conf\u00e9rence internationale de Gen\u00e8ve sur le Laos. - 3."], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'Etat cambodgien", "name": "Norodom Sihanouk", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur allemand arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo pour avoir sauv\u00e9 des juifs pendant la Seconde Guerre mondiale", "name": "Gruber, Heinrich Karl", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio-Lausanne \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Moscou", "name": "Tatu, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Pajard, Claude-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279749"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Satire de politiciens et autres personnalit\u00e9s suisses. Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-B1F22B02-BB13-4F28-BBB9-51D17CD3600D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 596, "publicationDate": "1961-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonard, Samuel A.", "Petitpierre, Max", "Chaudet, Paul", "Schwegler, Walter"], "thematicThemes": ["banque", "arm\u00e9e", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Germaine Tillion, ethnologue fran\u00e7aise : A propos de son ouvrage \" L'Alg\u00e9rie en 1961. Les ennemis compl\u00e9mentaires\" (Ed. de Minuit, 1960)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBA1399F-4D3F-41AB-94DD-F4EDF3E0C3C5", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 536, "publicationDate": "1961-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tillion, Germaine", "FLN"], "thematicThemes": ["ethnologie", "ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Ses ouvrages \"Les Ennemis compl\u00e9mentaires\"  (Ed. de Minuit, 1960) et \"L'Afrique bascule vers l'avenir\" (Ed. de Minuit, 1961). Les difficult\u00e9s en Alg\u00e9rie apr\u00e8s 7 ann\u00e9es de guerre. Le passage laborieux vers une Alg\u00e9rie ind\u00e9pendante, tout en estimant que les Fran\u00e7ais garderont une place. Les Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue fran\u00e7aise", "name": "Tillion, Germaine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIURE", "BIBLE", "IMPRIMERIE", "MARIAGE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-114901", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 474, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19610515, visite de l'atelier de reliure de la Bible. Une vieille tradition veut que chaque couple du canton de Vaud re\u00e7oive le jour de leur mariage, le livre Saint.", "title": "PROCESSUS DE LA RELIURE DE LA BIBLE : POUR QUE TOUT TIENNE BIEN ENSEMBLE - 61.05.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-05-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" NB, \u00e9tapes de reliure de la Bible de mariage"], "thematicThemes": ["RELIURE", "BIBLE", "IMPRIMERIE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tels quels", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-101303", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19610515, portrait de l'artiste peintre fran\u00e7ais contemporain BRAYER Yves. Amateur de paysages m\u00e9diterran\u00e9ens, il a peint \u00e9galement des natures mortes et s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 toutes les techniques \u00e0 disposition.", "title": "YVES BRAYER PEINTRE MEDITERRANEEN - 61.05.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1961-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERUSSET, Suzanne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAULTE, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAMPOLINE", "ANN\u00c9ES 1960", "1500 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES", "LANCER DU POIDS", "LANCER DU JAVELOT", "SAUT EN HAUTEUR", "ANN\u00c9ES 1960", "MESSIEURS"], "id": "asset-207788", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE"], "durationSec": 294, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19610514, d\u00e9monstration de trampoline\n* Gen\u00e8ve : 19610514, extraits d'un meeting d'athl\u00e9tisme au stade du Bout-du-Monde.", "title": "61.05.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1961-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "ADOLESCENCE", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9COLIER", "ADOLESCENCE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9COLIER", "ADOLESCENCE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-201111", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 520, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19610514, images pr\u00e9textes de l'adolescence, d'adolescents et d'\u00e9coliers dans diff\u00e9rentes situations de la vie quotidienne.", "title": "LE VRAI VISAGE DE L'ENFANCE - 61.05.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-05-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" de l'adolescence en Suisse d'adolescents ou d'\u00e9coliers dans diff\u00e9rentes situations en Suisse", " de l'adolescence en Suisse d'adolescents ou d'\u00e9coliers dans diff\u00e9rentes situations en Suisse"], "thematicThemes": ["\u00c9COLIER", "ADOLESCENCE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique pour plaire", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "PIANO", "PIANO", "PIANO"], "id": "asset-194529", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19610514, r\u00e9cital de la pianiste GOURIOU-GIANOTTI Perrine qui interpr\u00e9tre des extraits de \"Album pour la jeunesse\" de SCHUMANN Robert. La pr\u00e9sentation est assur\u00e9e par le critique musical et musicologue MULLER-MOOR Edouard.", "title": "RECITAL PERRINE GOURIOU-GIANOTTI - 61.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1961-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.05.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453988.image", "id": "ece-3453990", "durationSec": 373, "publicationDate": "1961-05-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage sans commentaire sur la guerre au Laos.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453990", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453990"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA FLEUR QUE TU M'AVAIS JETEE - MINUTE INSPECTEUR !", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-158758", "durationSec": 2790, "publicationDate": "1961-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.05.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207715", "durationSec": 372, "publicationDate": "1961-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "id": "asset-207772", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 55, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19610512, procession des Rogations dans les champs pour la b\u00e9n\u00e9diction des cultures.", "title": "LES ROGATIONS - 61.05.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1961-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "VIES ET MORTS - BALLADES POUR LE TEMPS PRESENT", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-162600", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1961-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.05.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453984.image", "id": "ece-3450953", "durationSec": 193, "publicationDate": "1961-05-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Morges, une ville en f\u00eate avec son cort\u00e8ge et un concert de choeurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450953", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450953"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Trenet au music-hall", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450950.image", "id": "ece-3450952", "durationSec": 111, "publicationDate": "1961-05-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Charles Trenet est l'invit\u00e9 du music-hall de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450952", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450952"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "61.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-143073", "durationSec": 192, "publicationDate": "1961-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "RADIOLOGIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "CAM\u00c9RA", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "RADIOLOGIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "CAM\u00c9RA", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "CHIRURGIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "MALADIE RESPIRATOIRE", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "MALADIE RESPIRATOIRE", "CHIRURGIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE", "RADIOLOGIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "ESTOMAC", "MALADIE DIGESTIVE"], "id": "asset-205087", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2741, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19610510, BURGER Alexandre pr\u00e9sente en direct depuis la clinique chirurgicale universitaire, une \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'importance des respirateurs artificiels en chirurgie. Il suit en direct et en temps r\u00e9el une intervention chirurgicale d'ablation d'une partie de l'estomac.", "title": "RESPIRATEUR ARTICIEL ET CHIRURGIE - 61.05.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1961-05-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HUG"], "backgrounds": [" int salle d'op\u00e9ration, divers gros plans sur une partie de l'estomac ouvert et pulsant"], "thematicThemes": ["CHIRURGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour vous les jeunes", "source": "gico", "title": "LES AVENTURES DE CERISE ET TITOU : CERISE ET TITOU DANS LA FORET - 61.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114731", "durationSec": 517, "publicationDate": "1961-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cho de la Vuach\u00e8re \u00e0 la F\u00eate cantonale de chant \u00e0 Morges. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-32205EA1-1FC3-4494-8F69-169A911F4E38", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1961-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "chorale", "f\u00eate", "chant", "chant populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.05.61", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453976.image", "id": "ece-3453978", "durationSec": 435, "publicationDate": "1961-05-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Panorama des activit\u00e9s des Croix-Rouges europ\u00e9ennes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453978"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Plage en chantier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453308.image", "id": "ece-3453310", "durationSec": 458, "publicationDate": "1961-05-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avant l'Expo nationale, un grand chantier s'ouvre sur les rives de Vidy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453310", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453310"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CROIX-ROUGE : ACTIVITES AU NIVEAU EUROPEEN - 61.05.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173957", "durationSec": 436, "publicationDate": "1961-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "BELLERIVE-PLAGE A VIDY - 61.05.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205178", "durationSec": 465, "publicationDate": "1961-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Maroc. Carte postale de Marrakech  ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D211956E-F409-47AF-873C-666040ED487E", "thematicGeographicals": ["Marrakech", "Maroc"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1961-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "conte", "souk", "chant populaire", "artisanat"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta est en voyage \u00e0 Marrakech. Il d\u00e9crit les lieux. Jean Mazel [orthographe incertaine], explique l'histoire de la fondation de la ville. Goretta enregistre diverses ambiances de la Place Jama\u00e2 El Fna o\u00f9 se d\u00e9roulent de nombreux spectacles. Il rencontre \u00e9galement des courtiers, sorte d'interm\u00e9diaires capables de tout trouver. Par la suite, Goretta se rend au Souk et interviewe un marchand qui explique la fabrication artisanale des tapis. L'industrie moderne menace l'artisanat local et le gouvernement marocain a mis en place des centres d'apprentissage pour reconvertir des artisans. Enfin, Goretta rencontre Anouck Aim\u00e9e, actrice sur le tournage du film  \u00abSodome et Gomorrhe\u00bb dans environ Ouarzazate au Sud du Maroc. Elle raconte les difficult\u00e9s du tournage dues au climat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand de tapis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jean Mazel [orthographe incertaine], sp\u00e9cialiste du Maroc", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un centre d'apprentissage", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Aim\u00e9e, Anouk", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Les n\u00e9gotiations entre Ahmed Ben Bella et Nikita Khrouchtchev. - 2. Actualit\u00e9s de Chypre et de Aden. - 3. Interview de Jean Sablier (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-594B06B5-9544-415D-AE84-35DCC1E49F46", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men", "URSS", "Chypre", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1961-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Sablier, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs RSR ", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Conte \u00e0 r\u00eaver debout", "source": "siranau", "title": "Lettre \u00e0 Alain. D'Emile Gardaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C06D45CC-D895-4585-A2F2-F62134DE4428", "durationSec": 1339, "publicationDate": "1961-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "sa m\u00e8re", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Josette", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Alain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "\"LA PAROISSIENNE\" - 61.05.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-204701", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1961-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}]}}