{"response": {"numFound": 2339, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Extraterrestres et t\u00e9l\u00e9communications", "genres": ["Animation", "Commentaire"], "id": "sound-C2E1CDEC-1A68-41FC-9AB1-CA42F985105A", "durationSec": 772, "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Chermignon (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FA5C5A2F-93D2-46EA-92E6-B9FC95751E26", "thematicGeographicals": ["Valais", "Chermignon"], "durationSec": 5234, "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "COLL\u00c9GIEN", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "ASSOCIATION", "COLL\u00c8GE", "CHANTEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-98489", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790517, SALBERG Edith re\u00e7oit des \u00e9tudiants genevois de l'Association des coll\u00e9giens de Candolles, TROESCH Bernard, ma\u00eetre adjoint et directeur de centre d'orientation, pour discuter, avec des \u00e9tudiants, d'\u00e9change scolaire entre Suisse et USA,", "title": "COLLEGIENS DES CANDOLLES / ECHANGE SCOLAIRE / THEATRE POUR ENFANTS / PIERRE\n\nCHASTELLAIN - 79.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-93179", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3432, "mediaType": "video", "title": "LA TELEVISION SOVIETIQUE - 79.05.17", "visualGeographicals": ["URSS", "URSS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240135", "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LA TETE ET LES JAMBES... MAIS SURTOUT LA TETE ! - 79.05.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-245920", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERMANN, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL FRIBOURG - 79.05.17", "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-222411", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1979-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ouvertures", "title": "ATD Quart-Monde", "imageURL": "http://www.rts.ch/8154505.image", "id": "ece-8154209", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1979-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Miser sur l'\u00e9ducation pour sortir de la pauvret\u00e9: le credo de l'association.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8154209", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8154209"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTE"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-147469", "durationSec": 1235, "mediaType": "video", "title": "CLAUDE NICOLLIER : COMMENT DEVENIR ASTRONAUTE EUROPEEN ? - 79.05.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "thematicThemes": ["ASTRONAUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244881", "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "79.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206300", "durationSec": 3785, "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "COMMENT DEVENIR ASTRONAUTE EUROPEEN", "id": "asset-140144", "durationSec": 2540, "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "LES FORCES DE LA NATURE (DEMI-FINALE 1) - 79.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216879", "durationSec": 3785, "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION", "T\u00c9MOIGNAGE", "QUART-MONDE", "\u00c9DUCATION", "T\u00c9MOIGNAGE", "QUART-MONDE"], "visualPersons": ["WRESINSKI, JOSEPH"], "id": "asset-221225", "thematicGeographicals": ["TREYVAUX"], "durationSec": 4184, "mediaType": "video", "excerpt": "* Treyvaux : 19790516, le centre de l'association Aide \u00e0 Toute D\u00e9tresse (ATD) Quart-Monde accueille des familles du quart-monde pour cerner les difficult\u00e9s linguistiques, culturelles et sociales qu'elles rencontrent en mati\u00e8re d'\u00e9ducation scolaire et de formation professionnelle.", "title": "LES ENFANTS DU QUART-MONDE - 79.05.16", "visualGeographicals": ["TREYVAUX", "PLATEAU", "TREYVAUX", "TREYVAUX", "TREYVAUX", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La RSR aux francs-ma\u00e7ons. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5350A448-EFAE-435A-8B9A-0205612D86A5", "durationSec": 376, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande", "SSR"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "franc-ma\u00e7onnerie"], "excerpt": "Selon Chessex, la radio est aux Catholos... Faux mais ce sont les francs-ma\u00e7ons qui ont investi la radio. Parodie de \"A Mol\u00e9son\".", "alternativeExcerpt": ["La radio serait entre les mains des franc-ma\u00e7ons. Parodie."], "alternativeTitle": ["La RSR aux francs-ma\u00e7ons / SIR_1979-05-15_mardi-les-gars_5350A448-EFAE-435A-8B9A-0205612D86A5 / La RSR aux francs-ma\u00e7ons. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 15.05.1979"], "imageURL": "//www.rts.ch/938415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3750586", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3750584"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Boudet, com\u00e9dienne : A propos de ses m\u00e9moires \"La Baladeuse\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5289F055-CEF7-432E-A4A4-01BDA3B9C57B", "durationSec": 3409, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudet, Micheline"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Boudet, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "SSR et Alpina", "imageURL": "http://www.rts.ch/938415.image", "id": "ece-3750584", "durationSec": 376, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La radio serait entre les mains des franc-ma\u00e7ons. Parodie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3750584", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3750584"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SKETCH", "ARTISANAT", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ARTISANAT", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-93193", "thematicGeographicals": ["PIEMONT", "PLATEAU"], "durationSec": 2719, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pi\u00e9mont : Merate, 19790313, visite de l'atelier de FERRARI Giorgio, cr\u00e9ateur italien de marionnettes en caoutchouc mousse, qui a confectionn\u00e9 entre autres les personnages de l'\u00e9mission pour enfants \"Basile, Virgule et Pecora\"\n* Plateau : 19790313, BRODARD Gilbert re\u00e7oit le marionnettiste MARTIN Jean, pour une d\u00e9monstration de marionnette confectionn\u00e9e par FERRARI Giorgio, SIEGRIST Laurence, productrice des \u00e9missions pour la jeunesse \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), et PICHON Bernard, animateur du personnage \"Basile\" dans \"Basile, Virgule et Pecora\".", "title": "TVSCOPIE : ATELIERS DE GIORGIO FERRARI - 79.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PIEMONT", "PIEMONT", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" itw Laurence SIEGRIST, productrice des \u00e9missions jeunesse sur la TSR, qui ne se souvient plus des personnages \"qui ont eu un tr\u00e8s grand succ\u00e8s, et les enfants s'en souviennent beaucoup...\" (Blanche et Gaspard)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "SUPER CHEWING-GUM - 79.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202840", "durationSec": 255, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.05.15", "visualGeographicals": ["PRILLY", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CRISSIER", "SAVIESE", "DELEMONT", "GENEVE", "GENEVE", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247750", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244880", "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "LE RAT DU DESERT - L'ARCHE DE NOE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236013", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPAGNOLI, Anita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LE BAIN DE MOUSSE - 79.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202842", "durationSec": 293, "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["ART AUDIOVISUEL", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "ART AUDIOVISUEL", "INTERVIEW", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["FORMAN, MILOS", "ROSI, FRANCESCO", "ALLEN, WOODY", "CORNEAU, ALAIN", "LOREN, SOPHIA"], "id": "asset-220819", "thematicGeographicals": ["CANNES", "FRANCE"], "durationSec": 4307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cannes : 19790515, DEFAYE Christian fait le point sur le 32 \u00e8me Festival du film de Cannes, avec les itw des cin\u00e9astes FORMAN Milos, pour son adaptation au cin\u00e9ma de la com\u00e9die musicale \"Hair\", ROSI Francesco, pour son film \"Le Christ s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Eboli\", l'actrice BARRAULT, Marie-Christine, pour son film \"Femme entre chien et loup\", le r\u00e9alisateur CORNEAU Alain et la com\u00e9dienne TRINTIGNANT Marie, pour leur film \"S\u00e9rie noire\", et un extrait d'itw du cin\u00e9aste ALLEN Woody, qui pr\u00e9sente son dernier film \"Manhattan\" hors comp\u00e9tition \u00e0 Cannes\n* FRANCE : 19790515, DEFAYE Christian et le journaliste et critique de cin\u00e9ma CHALAIS Fran\u00e7ois interviewent l'actrice LOREN Sophia, \u00e0 l'occasion de la publication de son livre autobiographique \"La bonne \u00e9toile\".", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1979 / SOPHIA LOREN - 79.05.15", "visualGeographicals": ["CANNES", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART AUDIOVISUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Pour solde de tout compte. De Rainer Puchert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2C3E54FC-BC3D-4BF3-8896-12E1A86B5D6F", "durationSec": 2777, "publicationDate": "1979-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Puchert, Rainer", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lissy Sellner", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e4rker, inspecteur de police", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Herbert Sellner", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Hans Sellner", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Brigitte Scholz", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Wenz, inspecteur de police", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "adaptateur du texte original", "name": "Blanc, Geo Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Sacotte, pr\u00e9sident de la chambre honoraire \u00e0 la Cour d'Appel  de Paris, sp\u00e9cialiste de la prostitution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B800C52E-A001-486F-A3D9-DD3D284B4B9B", "durationSec": 3519, "publicationDate": "1979-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacotte, Marcel"], "thematicThemes": ["peine de mort", "prostitution", "cat\u00e9gorie professionnelle", "juge", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chambre honoraire \u00e0 la Cour d'Appel  de Paris", "name": "Sacotte, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "EXTRAITS DES LAUREATS DE LA 19 EME ROSE D'OR - 1979", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-91820", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1979-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "V\u00caTEMENT", "FEU"], "id": "asset-220574", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1344, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790514, test d'inflammabalit\u00e9 des pyjamas, chemises de nuit et peignoirs pour enfants, confectionn\u00e9s dans des tissus sans traitement ignifuge. .", "title": "LES VETEMENTS BRULENT AUSSI - 79.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267001", "publicationDate": "1979-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Philippe Rapp, journaliste \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) : A propos des reportages qu'il a r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger dans le cadre de l'\u00e9mission Temps pr\u00e9sent. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-525FF628-D498-4918-A09B-467EDF8AFFB5", "durationSec": 3581, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Temps pr\u00e9sent", "Rapp, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "\u00e9thique", "t\u00e9l\u00e9vision", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat", "id": "sound-E3B3EF0A-AE8B-4990-BB19-A1FD426CC2D2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 477, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Credo du paysan, de Jorat (VD) - 2. Voyage \u00e0 Lausanne, de Jorat (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le pasteur Aldo Comba : Les protestants d'Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD78400-CF59-4B3A-9750-FAFD31420E70", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 709, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Comba, Aldo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "LA PAROLE DE L'ENFANT - 79.05.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254542", "durationSec": 1247, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNASCONI, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.05.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258030", "durationSec": 675, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "PRIER AVEC LES ENFANTS - 79.05.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257736", "durationSec": 514, "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["REGALI, JEAN"], "id": "asset-181409", "durationSec": 952, "mediaType": "video", "title": "LA PASSION SELON JEAN - 79.05.13", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REGALI, JEAN"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "FL\u00dbTE DE PAN", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SYRINX", "GUICHARD, DANIEL", "SHUMAN, MORT", "DELPECH, MICHEL"], "id": "asset-90739", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790513, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.05.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Joe Dassin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439334.image", "id": "ece-3439336", "durationSec": 182, "publicationDate": "1979-05-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au caf\u00e9 des trois colombes avec Joe Dassin sur le plateau de <i>Mosa\u00efque</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439336", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439336"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Belle Epoque", "imageURL": "http://www.rts.ch/4508670.image", "id": "ece-4508671", "durationSec": 2982, "publicationDate": "1979-05-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ambiance disco avec le groupe de chanteuses Belle Epoque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4508671", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4508671"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Belfaux: F\u00eate des Musiques du Giron de la Sarine", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A9C278EB-2B1E-41B4-9293-B05F6856CCD3", "thematicGeographicals": ["Belfaux", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "1979-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur d'enfants de Belfaux, du Petit groupe de la Fanfare de Belfaux, du Choeur mixte de Belfaux, du Duo Gilbert M\u00e9lodie de Ch\u00e9sopelloz, de la Chanson des Quatre-Saisons de Corminboeuf, de la Fanfare \"La Lyre\" de Belfaux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"La Combine \u00e0 Cravanzola\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A2FC3BD9-FB03-4C0D-B0A7-F373A2B15A6B", "durationSec": 617, "publicationDate": "1979-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe \u00e0 Cravanzola (une centaine) obtient un rabais pour voir \"Mo\u00efse\". Suivant cet exemple : des militaires pour \"Voyage au bout de l'enfer\", un arabe pour \"L'Etranger\", des mercenaires pour \"Les 7 mercenaires\", un v\u00e9lomoteur pour \"Les Petites fugues\", un bagnard pour \"Papillon\", un com\u00e9dien pour \"Moli\u00e8re\", Tarzan pour \"Coco, le gorille qui parle\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION", "GOSPEL"], "visualPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "DASSIN, JOE", "JONASZ, MICHEL"], "id": "asset-98263", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19790512, vari\u00e9t\u00e9s en public avec comme invit\u00e9 principal DASSIN Joe.", "title": "JOE DASSIN - 79.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-05-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "DASSIN, JOE", "JONASZ, MICHEL"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070128"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "GOSPEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LION, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Bergson [1/5] (67/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7925A1-8A82-4C37-83DC-CEE6F65EAFC0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "1979-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Bergson, Henri"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "philosophie", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244879", "publicationDate": "1979-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "CLAUDE ROY - 79.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-221397", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3456, "publicationDate": "1979-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790511, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation des chroniqueurs CARDINAL Marie, LAPOUGE Gilles, LICHTENSTEIN Irene et MOULIN Jean-Pierre. Le Grand Invit\u00e9 de l'\u00e9mission \u00e9tant ROY Claude.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LICHTENSTEIN, Irene", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.05.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102838", "durationSec": 1171, "publicationDate": "1979-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview d'Augustin Besson, chirurgien : A propos de la ceinture de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61CC42F6-2A8D-4678-B3FC-5B3E158E13D4", "durationSec": 820, "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "accident routier", "recherche m\u00e9dicale", "automobile", "ceinture de s\u00e9curit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien", "name": "Besson, Augustin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Gland (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E729D06F-3623-40A2-B861-E0DCA75E054A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gland"], "durationSec": 5343, "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL JURA BERNOIS - 79.05.10", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-222412", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU", "VACANCES", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU"], "id": "asset-113431", "thematicGeographicals": ["AUTRICHE", "PLATEAU"], "durationSec": 3266, "mediaType": "video", "excerpt": "* AUTRICHE : 19790000, dans la s\u00e9rie \"La vie s'apprend en jouant\", diffusion de l'\u00e9pisode \"les activit\u00e9s cr\u00e9atrices\" sur le d\u00e9veloppement de l'enfant par le jeu\n* Plateau : 19790510, pr\u00e9sentation du Passeport Vacances pour les enfants dans les villes de Gen\u00e8ve et de Fribourg.", "title": "LES ACTIVITES CREATRICES / LE PASSEPORT VACANCES - 79.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "AUTRICHE", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "JEU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244878", "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DES IMAGES PAR MILLIONS DE DOLLARS - 79.05.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-93154", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1979-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Flash de 22 heures", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission en bloc du gouvernement jurassien  du comit\u00e9 directeur du Rassemblement jurassien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0949A82-00E2-48BE-A5E9-27CC1999194D", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "question jurassienne", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "alternativeExcerpt": ["Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe"], "alternativeTitle": ["Jura sans gouvernement / SIR_1979-05-09_flash-de-22-heures_F0949A82-00E2-48BE-A5E9-27CC1999194D / D\u00e9mission en bloc du gouvernement jurassien  du comit\u00e9 directeur du Rassemblement jurassien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311549"]}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ghislain de Diesbach, historien, romancier, essayiste : A propos de son livre \"Necker ou la faillite de la vertu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15DA76C5-21E5-4261-858D-6F8A18834C1E", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Necker, Jacques", "Diesbach, Ghislain de"], "thematicThemes": ["aristocratie", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Diesbach, Ghislain de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-243367", "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "CLAUDE NICOLLIER : LE PREMIER VOL DE SPACELAB - 79.05.09", "genres": ["Science"], "id": "asset-147402", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "79.05.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-225759", "durationSec": 3888, "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "79.05.09", "id": "asset-234496", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1979-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Pisar, avocat international, rescap\u00e9 d'Auschwitz : A propos de son livre \"Le sang de l'espoir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D42D8AF2-08DC-47C2-A384-2CEDAB9357C4", "thematicGeographicals": ["Auschwitz"], "durationSec": 3627, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pisar, Samuel"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ghetto"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, n\u00e9gociateur international, rescap\u00e9 d'Auschwitz", "name": "Pisar, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Flash de 22 heures", "source": "siranau", "title": "Annulation de la c\u00e9r\u00e9monie du 11 mai 1979, pr\u00e9vue \u00e0 Del\u00e9mont, pour marquer l'entr\u00e9e du canton du Jura dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, afin d'\u00e9viter un affrontement entre les Jurassiens", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ADBFE3A7-AF4B-4F1E-AF48-25B6F9AC0751", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Furgler, Kurt"], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie publique", "question jurassienne"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, correspondant \u00e0 Berne", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR dans le Jura", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "R\u00e9habilitation du ravioli. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B8E90DD4-B128-4C27-85B7-CDCB79E815AE", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SF DRS"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "hygi\u00e8ne alimentaire", "\u00e9conomie", "produit cuisin\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "600 CIGARES A LA GARE - 79.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202838", "durationSec": 287, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "GARANTI INCASSABLE - 79.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202839", "durationSec": 244, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FAIT DIVERS"], "visualPersons": ["RIESEN, RAOUL", "RIESEN, RAOUL", "RIESEN, RAOUL", "RIESEN, RAOUL", "BAILLOD, GIL", "BAILLOD, GIL"], "id": "asset-244240", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, La Chaux-de-Fonds : 19750412, rediffusion du Tell quel du 19750412 \"Les localiers\" traitant du travail des journalistes sp\u00e9cialistes de la rubrique locale, dits \"localiers\", dans les journaux \"La Suisse\", \"La Tribune de Gen\u00e8ve\", \"Le Courrier\" et \"L'impartial\" et de l'importance de l'information locale, des faits divers pour ces quotidiens.", "title": "TELACTUALITE : LES LOCALIERS - 79.05.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244877", "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "TVA : 2 ROUND / LE PEUPLE DES BERGERS / SYNDICAT-PATRON - 79.05.08", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-188868", "durationSec": 3018, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "CLAUDE NICOLLIER : LE PREMIER VOL DE SPACELAB", "id": "asset-234403", "durationSec": 2466, "publicationDate": "1979-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Les 25 ans du CERN : Interview du professeur L\u00e9on van Hove, physicien belge, directeur de recherche au CERN \u00e0 Gen\u00e8ve de 1976 \u00e0 1980", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D39E272-8F8B-4136-A0A5-D8F131BB6B79", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 705, "publicationDate": "1979-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "particule \u00e9l\u00e9mentaire", "physique nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Vers 1950, on comprend que pour sonder la mati\u00e8re il faut agir sur les constituants du noyau atomique et que pour cela il fallait construire ces \u00e9tonnantes machines que sont les acc\u00e9l\u00e9rateurs de particules. Autrefois pour sonder la mati\u00e8re \u00e0 l'\u00e9chelle subnucl\u00e9aire on ne pouvait utiliser que les rayons cosmiques qui ont une \u00e9nergie \u00e9l\u00e9v\u00e9e mais qui sont peu nombreux. C'est pourquoi sont apparus vers 1950 l'id\u00e9e et les possibilit\u00e9s techniques de faire des acc\u00e9l\u00e9rateurs qui sont en fait des sondes, des microscopes tr\u00e8s puissants qui permettent \u00e0 la fois d'examiner les propri\u00e9t\u00e9s de la mati\u00e8re de petite dimension et de cr\u00e9er de nouvelles formes de la mati\u00e8re. Une des grandes d\u00e9couvertes a \u00e9t\u00e9 que dans les collisions de particules de haute \u00e9nergie il y a une transmutation de l'\u00e9nergie en mati\u00e8re et les particules qui sont cr\u00e9\u00e9es de cette mani\u00e8re ne sont pas du type de celles qu'on trouve autour de nous. Elles ont des propri\u00e9t\u00e9s instables et la physique ne peut pas progresser sans en faire une \u00e9tude syst\u00e9matique. Pour poursuivre cette \u00e9tude il a fallu cr\u00e9er des acc\u00e9l\u00e9rateurs toujours plus grands. On a pu d\u00e9couvrir et \u00e9tudi\u00e9 de nouvelles particules qui nous a amen\u00e9s \u00e0 un niveau connaissance impossible sans ces acc\u00e9l\u00e9rateurs. Etudes des quarks au sein des neutrons et des protons. Les forces fondamentales de la nature sont unifi\u00e9es. Le Super Synchroton \u00e0 protons  devrait permettre de faire des exp\u00e9riences sur l'antimati\u00e8re. On \u00e9tudie l'implantation d'un grand tunnel, un cercle, qui doit permettre la poursuite des recherches.", "alternativeExcerpt": ["L'acc\u00e9l\u00e9rateur de particules et les propri\u00e9t\u00e9s de la mati\u00e8re."], "alternativeTitle": ["25 ans du CERN / SIR_1979-05-07_sciences-et-techniques_5D39E272-8F8B-4136-A0A5-D8F131BB6B79 / Les 25 ans du CERN : Interview du professeur L\u00e9on van Hove"], "imageURL": "//www.rts.ch/5160148.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien belge, directeur de recherche au CERN \u00e0 Gen\u00e8ve de 1976 \u00e0 1980", "name": "Van Hove, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3312268"]}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Cascades. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-563794B6-C96F-44F1-84A6-EFBD3ACC80C5", "durationSec": 2421, "publicationDate": "1979-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Julien Racine", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Renaud France", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Josy Lange", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Jeff Silver", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9o", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Mario Bio", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Arthur Delage", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'ing\u00e9nieur du son", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "speaker radio", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "PACO DI LUCIA - 1978", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-211095", "durationSec": 1394, "publicationDate": "1979-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "GR\u00c8VE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "PROL\u00c9TARIAT", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "SYNDICALISME", "GR\u00c8VE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "ANARCHISME", "ANN\u00c9ES 1920", "ANN\u00c9ES 1920", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1920", "FASCISME", "ANARCHISME", "ANN\u00c9ES 1920", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1920", "SYNDICALISME", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1930", "ANARCHISME", "FRANQUISME", "GUERRE CIVILE", "FASCISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANARCHISME", "PATRIOTISME", "ANN\u00c9ES 1940", "TRAVAUX PUBLICS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9SISTANCE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1940", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1940", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1940", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1940", "SYNDICALISME", "PROPAGANDE POLITIQUE", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1960", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ORGANISATION SOCIALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAIX DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "ANARCHISME", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["MUSSOLINI, BENITO", "FRANCO", "MUSSOLINI, BENITO", "VON RIBBENTROP, JOACHIM", "HITLER, ADOLF", "GUISAN, HENRI", "STALINE, JOSEPH"], "id": "asset-220472", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "USA", "PLATEAU"], "durationSec": 5707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Europe, USA : 197905 et archives de 1902 \u00e0 1978, portrait et itw du militant anarchiste genevois devenu dirigeant syndical TRONCHET Lucien. 60 ans de lutte syndicale et d'activisme social mais aussi d'anticommunisme font de lui un t\u00e9moin de l'histoire du mouvement ouvrier suisse.", "title": "LUCIEN TRONCHET - 79.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "ITALIE", "EUROPE", "USA", "GENEVE", "GENEVE", "ESPAGNE", "EUROPE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "FRANCE", "SUISSE", "PRAGUE", "MOSCOU", "URSS", "USA", "EUROPE", "FRANCE", "USA", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CGT"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.07", "visualThemes": ["F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244875", "publicationDate": "1979-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "L\u00e9o Walker", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445832.image", "id": "ece-3445834", "durationSec": 73, "publicationDate": "1979-05-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Discours de L\u00e9o Walker aux footballeurs de la Nati.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445834", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445834"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Et la tendresse ?...", "imageURL": "http://www.rts.ch/9062002.image", "id": "ece-9045909", "durationSec": 206, "publicationDate": "1979-05-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur genevois Jean-Luc Bideau triomphe dans une com\u00e9die sur l'amour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9045909", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9045909"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-97357", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790606, les invit\u00e9s d DEFAYE Christian sont CARNE Marcel, \u00e0 l'occasion de la reedition de son autobiographie \"La vie \u00e0 belles dents\", BIDEAU Jean-Luc, interprete principal de \"Et la tendresse ? ... Bordel !\" et ARLAUD Rodolphe, collaborateur de Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma qui vient d'\u00eatre nomm\u00e9 jur\u00e9 \u00e0 Cannes.", "title": "MARCEL CARNE / JEAN-LUC BIDEAU / RODOLPHE ARLAUD - 79.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "ATHLETISME - MONTREUX - LES PACCOTS - 79.05.06", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258031", "durationSec": 172, "publicationDate": "1979-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "QUESTIONS : EST-CE UN MIRACLE LOURDES ? - 79.05.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-222424", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1979-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["WALKER, LEO"], "id": "asset-184647", "durationSec": 1151, "mediaType": "video", "title": "L'EQUIPE SUISSE DE LEO WALKER - 79.05.06", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-05-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WALKER, LEO"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "Ecriture \u00e0 deux", "imageURL": "http://www.rts.ch/8521879.image", "id": "ece-8521880", "durationSec": 322, "publicationDate": "1979-05-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les essayistes fran\u00e7ais Bruckner et Finkielkraut parlent d'aventure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8521880", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8521880"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Vernier: Vogue de Vernier", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-604034F7-3520-415E-AE3A-0F42AFA801B1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vernier"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "1979-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Municipale de Vernier, de la chorale \"Echo de Vernier\", de la musique champ\u00eatre \"Les Ind\u00e9cis d'A\u00efre\", de la Soci\u00e9t\u00e9 des accord\u00e9onistes \"L'Avenir\" de Ch\u00e2telaine, du groupe de cors de chasse \"Le Daguet\" de Vernier-Gen\u00e8ve, de Bob Barbey, du groupe choral mixte \"Mey Ri Fa Sol\" de Meyrin", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Koko, le gorille qui parle\" de Barbet Schroeder", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6AB455E9-6569-49BF-B8F0-C3D307BF7F9C", "durationSec": 640, "publicationDate": "1979-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une jeune scientifique am\u00e9ricaine a appris le langage sourd-muet \u00e0 une femelle gorille (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sergent, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.05.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-247737", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1979-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "VOLCANOLOGIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "LAVE", "VOLCANOLOGIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "VOLCAN", "PHILOSOPHIE", "ADOPTION", "VOLCANOLOGIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES", "FINKIELKRAUT, ALAIN", "TAZIEFF, HAROUN", "AZNAVOUR, CHARLES", "FINKIELKRAUT, ALAIN", "TAZIEFF, HAROUN", "AZNAVOUR, CHARLES", "FINKIELKRAUT, ALAIN", "TAZIEFF, HAROUN"], "id": "asset-222802", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790505, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct le volcanologue TAZIEFF Haroun, le chanteur AZNAVOUR Charles, les philosophes et \u00e9crivains FINKIELKRAUT Alain et BRUCKNER Pascal, auteurs du \"Nouveau d\u00e9sordre amoureux\" et de \"Au coin de la rue, l'aventure\", et le couple d'enseignants fran\u00e7ais COMBES Claudette et LEMARIE Patrick, parents adoptifs de 14 enfants d'origines et de races diverses.", "title": "HAROUN TAZIEFF / CHARLES AZNAVOUR / ALAIN FINKIELKRAUT - 79.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-05-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES", "FINKIELKRAUT, ALAIN", "TAZIEFF, HAROUN"], "thematicThemes": ["VOLCANOLOGIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "COLTRANE, CHI"], "id": "asset-112718", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790505, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.05.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Un th\u00e9\u00e2tre nomm\u00e9 Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "imageURL": "http://www.rts.ch/7402576.image", "id": "ece-6915058", "durationSec": 300, "publicationDate": "1979-05-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1979, des com\u00e9diens romands fondent un th\u00e9\u00e2tre dans l'ancienne usine \u00e0 gaz de Renens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6915058", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6915058"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "L'apr\u00e8s Freud (66/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-016E70CD-6655-45BF-BAA3-20625ECF0E7E", "durationSec": 395, "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Freud, Sigmund", "Marx, Karl"], "thematicThemes": ["philosophie", "20e si\u00e8cle", "psychanalyse", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "1. Arriv\u00e9e au pouvoir de margaret Thatcher, premier ministre de Grande-Bretagne, t\u00e9l\u00e9phone de Suzy Benghiat. - 2. Reportage de la 78e asssembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es de l'Alliance de Soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF) \u00e0 Neuch\u00e2tel, les 4 et 5 mai 1979. T\u00e9moignages", "id": "sound-190CDB82-B788-4831-8FE6-5B83EEAE34C5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Margaret Thatcher / SIR_1979-05-04_emission-sans-nom_190CDB82-B788-4831-8FE6-5B83EEAE34C5 / 1. Arriv\u00e9e au pouvoir de margaret Thatcher, premier ministre de Grande-Bretagne, t\u00e9l\u00e9phone de Suzy Benghiat. - 2. Reportage de la 78e asssembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es de", "Emission sans nom - 04.05.1979"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311512", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311508"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Suisse et le Conseil de l'Europe : Interview d'Olivier Reverdin, conseiller aux Etats genevois lib\u00e9ral, de Jean Wilhelm, conseiller national jurassien PDC, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe et d'Yves Moret, collaborateur au D\u00e9partement politique f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFA3C8E9-831B-4EC7-8765-E51D704A027B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 862, "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de l'Europe"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "En marge des 30 ans du Conseil de l'Europe.\r\n[Olivier Reverdin a si\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe de 1964 \u00e0 1973, qu'il a pr\u00e9sid\u00e9 de 1969 \u00e0 1972. Fervent europ\u00e9en, il re\u00e7oit la m\u00e9daille Robert Schuman en 1974].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats genevois lib\u00e9ral", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien PDC, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "name": "Wilhelm, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur au D\u00e9partement politique f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Moret, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Guex, homme politique valaisan, s'exprimant contre le port obligatoire de la ceinture de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44057D4E-F93C-4CC3-87A3-BBA943B14188", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "ceinture de s\u00e9curit\u00e9", "votation"], "excerpt": "Jean Guex s'exprime contre le port obligatoire de la ceinture de s\u00e9curit\u00e9 en voiture et rappelle l'importance du vote des citoyens quant \u00e0 cette d\u00e9cision. [Le port obligatoire de la ceinture de s\u00e9curit\u00e9 sera vot\u00e9 le 30 novembre 1980 et mis en vigueur l'ann\u00e9e suivante.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien valaisan", "name": "Guex, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.05.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181812", "durationSec": 939, "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO"], "visualPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "id": "asset-219938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) interpr\u00e9tant le concerto no 1 pour violoncelle de SAINT-SAENS Camille avec le soliste DEMANGA Thomas.", "title": "SAWALLISCH - DEMENGA : SAINT-SAENS - CONCERTO NO 1 POUR VIOLONCELLE - 79.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "thematicThemes": ["CONCERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244695", "publicationDate": "1979-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Margaret Thatcher", "id": "ece-3311508", "durationSec": 3498, "publicationDate": "1979-05-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311508"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 79.05.03", "visualGeographicals": ["MANCHE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-222414", "durationSec": 1250, "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Simon, romancier, auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B38D6F32-27B9-4F63-AC61-9D3715B37E54", "durationSec": 3653, "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "chanson", "litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, auteur, compositeur et interpr\u00e8te", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Cortaillod (NE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5E9899DC-B6D4-4FDC-812C-DD55B9096A6F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod"], "durationSec": 5282, "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.05.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244662", "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MISSIONAIRE AUJOURD'HUI : DES TEMPS DIFFICILES - 79.05.03", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-225636", "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["DENTELLERIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TISSAGE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "G\u00c9RIATRIE", "PO\u00c9SIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-228096", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3045, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790503, SALBERG Edith re\u00e7oit INAEBNIT Antoinette, responsable de l'action pour personnes \u00e2g\u00e9es Art et Artisanat, avec quelques uns de ses participants ARNAUD Maurice, BERNASCONI H\u00e9l\u00e8ne, GUBLER Marguerite et ARNAUD Anne-Marie, l'aum\u00f4nier de l'H\u00f4pital de G\u00e9riatrie TRITSCHLER Jean, pour parler du placement des personnes \u00e2g\u00e9es, et l'artiste RAPIN Simone, pour son recueil de po\u00e8mes \"Mon coin de terre\".", "title": "ART ET ARTISANAT / GERIATRIE / SIMONE RAPIN - 79.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Fourasti\u00e9, \u00e9conomiste : A propos de son livre \"Les Trente Glorieuses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D667E365-FA47-4ECC-83C8-2AB7531B3F3E", "durationSec": 3678, "publicationDate": "1979-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fourasti\u00e9, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "consommation", "bonheur", "ann\u00e9es 1950", "\u00e9conomie", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, psycho-sociologue, membre de l'Institut, directeur \u00e0 l'\u00e9cole pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris", "name": "Fourasti\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}