{"response": {"numFound": 2339, "start": 600, "docs": [{"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "S\u00f6ren Kierkegaard [3/5] (74/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70395C7C-9618-4D21-91F8-FCC22D06FD54", "thematicGeographicals": ["Danemark"], "durationSec": 876, "publicationDate": "1979-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kierkegaard, S\u00f8ren", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.10.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94227", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1979-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244996", "publicationDate": "1979-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.10.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257318", "durationSec": 289, "publicationDate": "1979-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le meilleur marquage", "imageURL": "http://www.rts.ch/8777816.image", "id": "ece-8777822", "durationSec": 72, "publicationDate": "1979-10-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La signalisation des routes exige une peinture de qualit\u00e9: tests dans le Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8777822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8777822"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Travers\u00e9e. De Nadine Mabille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5C070182-9104-454E-8FAD-2FDAABDE167E", "durationSec": 1849, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mabille, Nadine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La jeune femme", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Une autre Am\u00e9rique", "imageURL": "http://www.rts.ch/4362641.image", "id": "ece-4362642", "durationSec": 3311, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4362642", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4362642"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Pauvre en Am\u00e9rique", "imageURL": "http://www.rts.ch/8088722.image", "id": "ece-8088728", "durationSec": 479, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9gion de la Manufacturing Belt touch\u00e9e par le ch\u00f4mage: la pauvret\u00e9 prend l'ascenseur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8088728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8088728"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'autre visage de l'Am\u00e9rique", "imageURL": "http://www.rts.ch/8079094.image", "id": "ece-8079100", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une population de 220 millions de personnes, 25 millions de pauvres aux USA. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8079100", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8079100"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Kudelsky sur les rumeurs concernant des licenciements dans son entreprise productrice des fameux appareils \"Nagra\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-699A70F5-16E2-4297-ABB9-9D377B9109C2", "durationSec": 175, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "production", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'entreprise du m\u00eame nom, producteurs des appareils \"Nagra\"", "name": "Kudelsky, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.18", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247908", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.18", "visualThemes": ["LUTTE ANTIPOLLUTION", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POLICE", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197442", "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "UNE AUTRE AMERIQUE(LA PAUVRETE AUX USA) - 79.10.18", "visualThemes": ["PLUVIEUX"], "visualGeographicals": ["KENTUCKY", "OHIO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO", "KENTUCKY", "OHIO"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-105397", "thematicGeographicals": ["KENTUCKY", "OHIO"], "durationSec": 3310, "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Ohio, Kentucky : 19791018, la pauvret\u00e9 est bien pr\u00e9sente aux USA et plus particuli\u00e8rement dans les d\u00e9partements qui bordent l'Appalaches. En effet, cette r\u00e9gion vit grace \u00e0 l'exploitation du charbon et cela ne suffit pas \u00e0 faire vivre toute la population. Les habitants sont donc oblig\u00e9s de faire appel aux aides fournies par l'\u00e9tat telles que les bons de nourriture ou l'assistance sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "JEU", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE", "BARONI, CHRISTOPHE", "DUDAN, PIERRE", "DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-92930", "thematicGeographicals": ["AUTRICHE", "PLATEAU"], "durationSec": 3022, "mediaType": "video", "excerpt": "* AUTRICHE : 1979, film \"Jeu et musique\" pr\u00e9sentant l'importance p\u00e9dagogique de la musique dans le d\u00e9veloppement psychologique de l'enfant\n* Plateau : 19791018, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit le chanteur et humoriste romand DUDAN Pierre, le psychologue BARONI Christophe et le professeur de musique PETIGNAT Jean, pour parler de l'enseignement de la musique \u00e0 l'\u00e9cole et de son importance dans le d\u00e9veloppement de l'enfant.", "title": "\"JEU ET MUSIQUE\" / ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE / PIERRE DUDAN - 79.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AUTRICHE", "PLATEAU", "BASSECOURT", "PLATEAU", "BASSECOURT", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Hainard, sculpteur, graveur, peintre paysagiste et animalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAF9B130-D755-41A7-8B40-69E943610B77", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["artiste", "gravure", "peinture", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, graveur, peintre paysagiste et animalier", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "79.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143320", "durationSec": 2470, "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245239", "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "\u00c9THOLOGIE"], "id": "asset-224086", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3152, "mediaType": "video", "excerpt": "* France : \u00e9mission scientifique consacr\u00e9e aux travaux du professeur MONTAGNER, Hubert, de l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on sur les syst\u00e8mes de communications dans les soci\u00e9t\u00e9s de gu\u00eapes (ethologie) et chez les enfants afin de percevoir les limites entre les comportements inn\u00e9s et acquis, le bagage g\u00e9n\u00e9tique et l'apprentissage des r\u00e8gles de communication.", "title": "DE LA GUEPE A L'HOMME : LA COMMUNICATION DES ENFANTS - 79.10.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "AFRIQUE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "VOULZY, LAURENT", "CHATEL, PHILIPPE", "JAIRO", "SIMON, YVES", "CHATEL, PHILIPPE", "VOULZY, LAURENT", "JAIRO", "SIMON, YVES", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-221573", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19791017, vari\u00e9t\u00e9s en public avec comme invit\u00e9 principal SOUCHON, Alain.", "title": "ALAIN SOUCHON - 79.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LION, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : LE MYSTERE DES CANAUX MARTIENS - 79.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149345", "durationSec": 453, "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SOCIALE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "CASTE", "ENTRETIEN", "VIE QUOTIDIENNE", "CASTE"], "id": "asset-181826", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1293, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791017, KLEINMANN Georges s'entretient avec VON DER WEID Denis, auteur du livre \"Inde, les parias de l'espoir\", qui s'exprime sur les tr\u00e8s difficiles conditions de vie de la caste des intouchables en Inde. Il explique notamment les d\u00e9marches faites pour faire prendre conscience aux intouchables de leur situation, afin qu'ils puissent eux-m\u00eames d\u00e9fendre leurs droits.", "title": "DENIS VON DER WEID - 79.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "INDE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CASTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Le Lion est mord demain. De Simone Collet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-188B6EA0-E92A-4435-919E-8683A3924626", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Collet, Simone", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Graziella", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara", "name": "Bounaix, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "le petit gar\u00e7on", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "le papa", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Leila", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la maquilleuse", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Ensemble des trompettes de l'Eric (?)", "name": "Besson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Chouraqui, philosophe, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le scandale juif ou la subversion de la mort\" (Ed. Hallier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79B2DA81-EB0E-4BBA-B5E7-1C7B0E610B0B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chouraqui, Bernard"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Chouraqui, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LE BALLET - 79.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183912", "durationSec": 299, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "79.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91611", "durationSec": 2057, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245614", "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES MONUMENTS", "PROTECTION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "FERME", "CHARPENTE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "FERME", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "B\u00c9TON", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "\u00c9L\u00c9MENT DE B\u00c2TIMENT", "PR\u00c9FABRICATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PR\u00c9FABRICATION", "SALLE DE BAIN", "PR\u00c9FABRICATION", "PR\u00c9FABRICATION"], "id": "asset-222013", "thematicGeographicals": ["BALLENBERG", "SUISSE"], "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ballenberg : 19791016, reconstruction d'une ferme ancienne dans le mus\u00e9e en plein air de l'habitat rural, apr\u00e8s avoir d\u00e9sassembl\u00e9 tous ses \u00e9l\u00e9ments et les avoir transport\u00e9\n* SUISSE : 19791016, changement du style de construction dans les villes, les immeubles et grands b\u00e2timents locatifs sont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s aux maisons individuelles\n* SUISSE : 19791016, les immeubles et grands b\u00e2timents locatifs sont construits \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments pr\u00e9fabriqu\u00e9s en b\u00e9ton qu'il ne reste plus qu'\u00e0 assembler.", "title": "TELACTUALITE : OU HABITONS-NOUS ? - 79.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BALLENBERG", "BALLENBERG", "BALLENBERG", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "VERNIER", "SUISSE", "GRANDSON", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "VERNIER", "SUISSE", "VERNIER", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "BABEL, JEAN", "GROBET, CHRISTIAN", "SOLDINI, MARIO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "BERGER, JEAN-PIERRE", "BLASER, FREDERIC", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "BABEL, JEAN", "GROBET, CHRISTIAN", "SOLDINI, MARIO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "BERGER, JEAN-PIERRE", "BLASER, FREDERIC"], "id": "asset-99743", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 5417, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791016, dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales pour le conseil national, d\u00e9bat entre ALIBRANDI A, Action Nationale, GROBET Christian, parti socialiste (PS), CEVEY Jean-Jacques, parti radical (PRD), BABEL Jean, parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC), ROBERT C, Ind\u00e9pendants, THEVENAZ M, ligne marxiste r\u00e9volutionnaire (LMR), BERGER Jean-Pierre, union d\u00e9mocratique du centre (UDC), BLASER Fr\u00e9d\u00e9ric, parti du travail (PDT) et parti ouvrier populaire (POP).", "title": "ELECTIONS FEDERALES 1979 - 79.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "BABEL, JEAN", "GROBET, CHRISTIAN", "SOLDINI, MARIO", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "BLASER, FREDERIC"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DELEMONT", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "MORAT", "CHANCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBER, SUZANNE"], "id": "asset-247552", "durationSec": 804, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LE MARCHAND DE SABLE - 79.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183913", "durationSec": 274, "publicationDate": "1979-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'UDC, un parti suisse allemand", "imageURL": "http://www.rts.ch/6855144.image", "id": "ece-6855150", "durationSec": 62, "publicationDate": "1979-10-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1979, l'UDC est un parti m\u00e9connu en Romandie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6855150", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6855150"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de In\u00e8s Cagnati, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A762D08-69BC-46DE-A014-8FE19106156D", "durationSec": 3493, "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cagnati, In\u00e8s"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Cagnati, In\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245218", "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "NOS NOURRITURES : LA CUISINE DANS LES TRAINS - 79.10.15", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-253201", "durationSec": 1922, "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bis", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "id": "asset-220701", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1292, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'humour pr\u00e9sent\u00e9e par Patrick Nordmann et Jean-Charles Simon, constitu\u00e9e de diverses s\u00e9quences de cam\u00e9ra invisible et du concours du dessin masqu\u00e9 de Pierre Reymond.", "title": "79.10.15", "visualGeographicals": ["TUNISIE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "\u00c9MISSION DE CAM\u00c9RA INVISIBLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "EXCURSION-VENTE", "EXCURSION-VENTE"], "id": "asset-99329", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1108, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791015, t\u00e9moignage d'une participante \u00e0 une excursion avec d\u00e9monstration d'appareils m\u00e9nagers, dite excursion-vente.", "title": "VENEZ AVEC NOUS AU BEAU LAC BLEU - 79.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEYRIN", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RORY GALLAGHER / LEE RITENOUR - 79.07.18 / 79.07.21", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113240", "durationSec": 2860, "publicationDate": "1979-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAGGI, Gianni", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Anthony Burgess", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459796.image", "id": "ece-3459798", "durationSec": 3383, "publicationDate": "1979-10-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le livre \"1984-85\" d'Anthony Burgess est une r\u00e9ponse critique \u00e0 Orwell.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459798", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459798"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Andr\u00e9 Gazut, r\u00e9alisateur \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) : A propos de son m\u00e9tier. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3738259-1AA3-42F0-8801-C68F9B13D502", "thematicGeographicals": ["Angola"], "durationSec": 3649, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, Robert Francis", "Gazut, Andr\u00e9", "T\u00e9l\u00e9vision suisse romande"], "thematicThemes": ["technique audiovisuelle et sc\u00e9nique", "conflit arm\u00e9", "violence", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "cameraman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur \u00e0 la TSR", "name": "Gazut, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-155063", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791014, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par CHARBON Catherine et ses chroniqueurs litt\u00e9raires. Le grand invit\u00e9 est l'\u00e9crivain britannique BURGESS Anthony pour la sortie de son dernier livre \"1984-85\".", "title": "ANTHONY BURGESS - 79.10.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAVROD, Charles-Henri", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "JESUS ET ZACHEE - 79.10.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257738", "durationSec": 485, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE FRIBOURG AOUT-SEPTEMBRE 1978 - 79.10.14", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-253168", "durationSec": 732, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ALEX-CESLAS RZEWUSKI : LA RELIGION ET LE RESTE - 79.10.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254122", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "TIRAGE AU SORT COUPE DU MONDE LEO WALKER - 79.10.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-238863", "durationSec": 1043, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.10.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106595", "durationSec": 462, "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PEYRAC, NICOLAS", "VILARD, HERVE"], "id": "asset-98473", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3151, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19791014, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.10.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Glion: 75e anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 de Musique \"Echo des Alpes\" de Glion", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7037BF2F-8C9F-45A7-A9D8-06BC0009AF8B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Glion"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "1979-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare \"Echo des Alpes\" de Glion, du Choeur mixte \"La Montreusienne\", de l'Orchestre champ\u00eatre \"Les Rebibes\" de Glion, du Choeur d'hommes de Glion, de la Fanfare de Weissbriach (Autriche), du Club d'accord\u00e9onistes \"Riviera\" de Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Chastellain, chanteur et objecteur de conscience, \u00e0 la sortie de prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-919EB8BF-B0B0-43AA-A868-76D8857C0E1E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 914, "publicationDate": "1979-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chastellain, Pierre"], "thematicThemes": ["service militaire", "litt\u00e9rature", "objection de conscience", "prison", "croyance religieuse"], "excerpt": "Pierre Chastellain raconte son s\u00e9jour de 2 mois \u00e0 la prison des Plaines de l'Orbe en tant qu'objecteur de conscience.Il pense avoir eu un traitement de faveur, les autorit\u00e9s sachant qu'il risquerait de parler de son exp\u00e9rience par la suite, ce qu'il n'a pas manqu\u00e9 de faire dans un livre co-\u00e9crit avec Anne-Catherine M\u00e9netrey: \"Objection votre honneur !\" (Ed. D'en bas, 1979). Pierre Chastellain explique \u00e9galement que l'incarc\u00e9ration n'a pas d'influence sur la d\u00e9cision des objecteurs de conscience et qu'aucun jusqu'alors ne s'est r\u00e9tract\u00e9. Il doute d'ailleurs de l'efficacit\u00e9 des prisons pour les autres d\u00e9tenus aussi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et objecteur de conscience", "name": "Chastellain, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Puidoux (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-CAC33FC2-106B-4AC5-B6D5-8F61BD1991E2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Puidoux"], "durationSec": 5183, "publicationDate": "1979-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "79.10.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-133252", "durationSec": 2119, "publicationDate": "1979-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "S\u00f6ren Kierkegaard [2/5] (73/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFD560E6-2533-4C67-AC77-C1C41E9D5808", "thematicGeographicals": ["Danemark"], "durationSec": 887, "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Kierkegaard, S\u00f8ren"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Daetwyler, compositeur valaisan d'origine fribourgeoise, sur le th\u00e8me du Rh\u00f4ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3287B69E-57E0-43A1-923D-A2D6302A0211", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Provence", "Arles", "Gen\u00e8ve (canton)", "Valais"], "durationSec": 2702, "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bizet, Georges", "Rousseau, Jean-Jacques", "Daetwyler, Jean"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "montagne", "composition musicale", "musicologie", "identit\u00e9 collective", "fleuve"], "excerpt": "En remontant le Rh\u00f4ne depuis la Camargue jusqu'en Valais, o\u00f9 ce natif de Bulle est \u00e9tabli, avec des choix de musique populaire et classique comment\u00e9s. La civilisation rhodanienne, li\u00e9e au vin, est rabelaisienne. Les arrangements de th\u00e8mes populaires par Georges Bizet. Les fifres et tambours. Son \u00e9tablissement dans le Valais, les guides de montagne. La langue d'Oc, Jean-Jacques Rousseau. Le caract\u00e8re valaisan, la diff\u00e9rence avec les autres cantons. Le rayonnement de l'abbaye de St-Maurice. Les inflexions languedocienne du parler valaisan. Le jeune Rh\u00f4ne au niveau de Brigue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur valaisan d'origine fribourgeoise", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Autour de la publication du roman \"Le Retournement\" : Interview de Vladimir Volkoff, \u00e9crivain et d\u00e9bat avec diff\u00e9rents intervenants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCE140D4-5278-4C68-A3F2-59B420295498", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volkoff, Vladimir"], "thematicThemes": ["espionnage", "litt\u00e9rature", "guerre froide", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de collection", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Point", "name": "Pons, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions de l'\u00c2ge d'Homme", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Volkoff, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier universitaire", "name": "Reymond, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "D\u00c9FENSE CONTRE AVION", "G\u00c9NIE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "HUNTER", "D\u00c9FENSE CONTRE AVION", "MANOEUVRE MILITAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "ALOUETTE III", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "HUNTER", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "TRANCH\u00c9E MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualPersons": ["GNAEGI, RUDOLF"], "id": "asset-97458", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2674, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791000, compte-rendu des manoeuvres militaires du nom de Forte et entretien men\u00e9 par RIBEAUD Jos\u00e9 avec les principaux officiers ayant dirig\u00e9 l'exercice.", "title": "MANOEUVRES DU 3 EME CORPS D'ARMEE - 79.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GISWIL", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "BERNE", "PLATEAU", "BERNE", "NIDWALD", "OBWALD", "SARNEN", "BERNE", "PLATEAU", "INTERLAKEN"], "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIBEAUD, Jos\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux partis (1979)", "source": "gico", "id": "asset-126711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791012, deux repr\u00e9sentants du Pari de l'Action Nationale pr\u00e9sentent le programme de leur parti en r\u00e9pondant aux questions de deux journalistes.", "title": "LE PARTI DE L'ACTION NATIONALE - 79.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Lucarne ovale", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANSON D'AUTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAI 68", "ROCK", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["RIBEIRO, CATHERINE", "THERAULAZ, YVETTE", "THERAULAZ, YVETTE", "RIBEIRO, CATHERINE", "RIBEIRO, CATHERINE", "RIBEIRO, CATHERINE"], "id": "asset-238571", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791012, en direct du studio 4, illustration sur le th\u00e8me des 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux \u00e0 travers les arts du spectacle, avec sur le plateau de nombreux artistes ainsi que des archives et des extraits de films \u00e9voquant ce th\u00e8me.", "title": "SEPT PECHES CAPITAUX - 79.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDONDERRY", "PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PRAGUE", "PLATEAU", "SUISSE", "ITALIE", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245075", "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.10.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-93670", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1979-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Lonza en cause", "imageURL": "http://www.rts.ch/5553630.image", "id": "ece-5553631", "durationSec": 272, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'usine est accus\u00e9e de polluer au mercure le Rh\u00f4ne et le lac L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5553631", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5553631"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "CANCER", "CHIRURGIE", "FEMME", "ONCOLOGIE"], "id": "asset-92933", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791011, BRINDESI Elisabeth pr\u00e9sente un film sur l'auto-examen des seins par les femmes et un portrait d'une jeune femme ROCHARD France, chirurgien en canc\u00e9rologie \u00e0 l'h\u00f4pital de Villejuif \u00e0 Paris.", "title": "AUTO-EXAMEN DES SEINS / PORTRAIT D'UNE FEMME CHIRURGIEN - 79.10.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux partis (1979)", "source": "gico", "title": "LE PARTI DE L'UNION DEMOCRATIQUE DU CENTRE - 79.10.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-126717", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791011, deux repr\u00e9sentants du parti de l'Union D\u00e9mocratique du Centre pr\u00e9sentent le programme de leur parti en r\u00e9pondant aux questions de deux journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Une agonie surveill\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3919809.image", "id": "ece-3919968", "durationSec": 3961, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Malgr\u00e9 les STEP, le L\u00e9man se meurt des rejets industriels et agricoles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3919968", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3919968"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.10.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257367", "durationSec": 169, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245082", "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "79.10.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92076", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEMIERRE, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE LEMAN : UNE AGONIE SURVEILLEE - 79.10.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-144671", "durationSec": 4114, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040814 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " cette \u00e9mission a re\u00e7u le Prix de l'information, cat\u00e9gorie nationale 1980 \u00e0 la Communaut\u00e9 des T\u00e9l\u00e9visions francophones."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248111", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1979-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anthony Burgess, \u00e9crivain, auteur du livre \"Orange m\u00e9canique\" (Ed. Laffont) : Sur la violence, son parcours et son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9337A23-EF13-4D65-AC0A-3258C162A6C8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burgess, Anthony"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "soci\u00e9t\u00e9", "violence", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, compositeur, musicien", "name": "Burgess, Anthony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Rentr\u00e9e litt\u00e9raire en Suisse romande : Interview de Claude Frochaux, \u00e0 propos des \u00e9dition \"L'Age d'Homme\". - 2. Le carnet de Georges Haldas : \"Passage d'un aveugle\". - 3. Interview de Daniel Odier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Milieu du monde\" avec lecture d'un extrait (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6E4FB13-DF72-4888-9DC3-EE347A326A9C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1544, "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Odier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Odier, Daniel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux partis (1979)", "source": "gico", "title": "LE PARTI LIBERAL - 79.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-126661", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 197910100, deux repr\u00e9sentants du Parti Lib\u00e9ral pr\u00e9sentent le progamme de leur Parti en r\u00e9pondant aux questions de deux journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["TORTUE", "CROCODILE", "REPTILE", "L\u00c9ZARD", "DINOSAURE", "SERPENT", "TORTUE", "REPTILE", "L\u00c9ZARD", "SERPENT", "L\u00c9ZARD", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN ANIM\u00c9"], "id": "asset-91782", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 2402, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 19791010, la s\u00e9rie \"Regardons de plus pr\u00e8s\" analyse les caract\u00e9ristiques des reptiles, divis\u00e9s en 4 familles, les crocodiles, les tortues, les serpents et les l\u00e9zards. DE RHAM Diana et NETZ Robert pr\u00e9sentent une s\u00e9lection de l'actualit\u00e9 de la bande dessin\u00e9e et CARRERAS Rafel pr\u00e9sente la nouvelle s\u00e9rie de l'\u00e9mission, \"Mol\u00e9cules\".", "title": "79.10.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NETZ, Robert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : PETIT CARRE, PETITS CARRES - 79.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207278", "durationSec": 407, "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244990", "publicationDate": "1979-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Barbault, astrologue : A propos de son livre \"L'astrologie mondiale\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-233C47A1-39D3-4132-BBAC-99436381E8B6", "durationSec": 6823, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Barbault, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "MINI PECORA - 79.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183911", "durationSec": 311, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040731 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux partis (1979)", "source": "gico", "title": "LE PARTI SOCIALISTE - 79.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-126689", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1843, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791009, deux repr\u00e9sentants du Parti Socialiste pr\u00e9sentent le programme de leur parti en r\u00e9pondant aux question de deux journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "79.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91796", "durationSec": 2156, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPAGNOLI, Anita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109049", "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.09", "visualGeographicals": ["LUTRY", "GENEVE", "GENEVE", "ST-IMIER", "DELEMONT", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247962", "durationSec": 986, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "COUP DE LUNE - 79.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233467", "durationSec": 306, "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION"], "visualPersons": ["LAKHDAR HAMINA, MOHAMED", "VUILLE, GEORGES-ALAIN"], "id": "asset-96799", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19760508, 197910005, le circuit de distribution commerciale des films est r\u00e9gi par le principe \u00e9conomique de rentabilit\u00e9 et les recettes attendues alors que des distributeurs marginaux et des exploitants de salles de cin\u00e9ma d'art et d'essai tentent de diffuser des films de qualit\u00e9. Le quota d'importation des films est par ailleurs soumis \u00e0 une loi de contingentement. Rediffusion de l'\u00e9mission Affaires publiques et actualisation de l'enqu\u00eate par une itw de ROSKOPF Liliane journaliste.", "title": "TELACTUALITE : LA DISTRIBUTION DES FILMS - 79.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1979-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Face aux Partis (1979)", "title": "La Ligue marxiste r\u00e9volutionnaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/6626590.image", "id": "ece-6626039", "durationSec": 286, "publicationDate": "1979-10-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La lutte des classes au coeur du discours des trotskystes de la LMR. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6626039", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6626039"}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Auber, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C50B328-EC6B-4F6D-8A67-28A6E3DCC386", "durationSec": 3439, "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auber, Suzanne"], "thematicThemes": ["peinture", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Auber, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Accident d'un DC-8 de Swissair \u00e0 Ath\u00e8nes : Interview de Niklaus Grob, chef pilote de Swissair, membre de la commission d'enqu\u00eate, sur les raisons et circonstances de l'accident  et t\u00e9moignage d'un passager rescap\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C9C1E57-C8CC-42EB-A239-068A45CE82F7", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Le bilan serait de 14 morts et 10 bless\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passager rescap\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef pilote de Swissair, membre de la commission d'enqu\u00eate", "name": "Grob, Niklaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ath\u00e8nes", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Bideau, acteur, et son \u00e9pouse, Marcella Bideau : A propos de leur vie de famille et de la carri\u00e8re de Jean-Luc Bideau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A6523B2-F573-4739-A533-B732000A3452", "thematicGeographicals": ["Prague", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 3896, "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Jean-Luc", "Bideau, Marcella"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "cirque", "vie familiale"], "excerpt": "Flash info \u00e0 31'28''", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean-Luc Bideau", "name": "Bideau, Marcella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux partis (1979)", "source": "gico", "title": "LA LIGUE MARXISTE REVOLUTIONNAIRE - 79.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-126715", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791008, deux repr\u00e9sentants de la Ligue Marxiste Revolutionnaire pr\u00e9sentent le programme de leur parti en r\u00e9pondant aux questions de deux journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245078", "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "ANN\u00c9ES 1930", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ANN\u00c9ES 1930", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "GHETTO", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "GHETTO", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ANN\u00c9ES 1950", "RELATIONS EST OUEST", "CAMP DE PRISONNIERS POLITIQUES", "RELATIONS EST OUEST", "DISSIDENCE", "CAMP DE CONCENTRATION", "RELATIONS EST OUEST", "RELATIONS EST OUEST", "RELATIONS EST OUEST"], "visualPersons": ["GOEBBELS, JOSEPH", "HITLER, ADOLF", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "KENNEDY, JACKIE", "SALINGER, PIERRE", "SALINGER, PIERRE", "SAKHAROV, ANDREI", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "PERES, SHIMON", "SALINGER, PIERRE", "SERVAN-SCHREIBER, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-221741", "thematicGeographicals": ["USA", "ALLEMAGNE", "PLATEAU", "POLOGNE", "URSS", "FRANCE"], "durationSec": 5530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, ALLEMAGNE, FRANCE, USA, POLOGNE, URSS : 19791008, portrait et itw de PISAR Samuel, un des plus jeunes rescap\u00e9s juifs du camp de concentration d'Auschwitz. Il est devenu avocat conseiller \u00e9conomique, notamment de KENNEDY John Fitzgerald, et sp\u00e9cialiste des relations \u00e9conomiques Est Ouest. Il travaille pour son compte \u00e0 Paris comme avocat dans les affaires financi\u00e8res internationales.", "title": "SAMUEL PISAR - 79.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "POLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "POLOGNE", "URSS", "POLOGNE", "URSS", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "PARIS", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "BAVIERE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JERUSALEM", "NEW YORK", "ISRAEL", "PARIS", "ISRAEL", "AUSTRALIE", "JERUSALEM", "MASSACHUSETTS", "PARIS", "USA", "PARIS", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "URSS", "POLOGNE", "PLATEAU", "PARIS", "ISRAEL", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JERUSALEM", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["BASIE, COUNT"], "id": "asset-112774", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791008, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la maison de disques jazz Concord sur la base d'extraits de concerts du Concord Jazz au Montreux Jazz Festival le 19770714.", "title": "CONCORD JAZZ IN MONTREUX - 79.10.08", "visualGeographicals": ["USA", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1979-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGGI, Gianni", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "L'effort du com\u00e9dien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442651.image", "id": "ece-3442653", "durationSec": 1100, "publicationDate": "1979-10-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Luc Bideau a particip\u00e9 plusieurs fois \u00e0 la course Morat-Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442653", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442653"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Annette Volery, infirmi\u00e8re : A propos de son travail dans une organisation humanitaire au S\u00e9n\u00e9gal. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20283D06-FB5F-4442-AE2B-A4B3CA2D68C4", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volery, Annette"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "pr\u00e9vention des maladies", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infimi\u00e8re", "name": "Volery, Annette", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Les racines de la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3CE1DA0-93F4-462E-8695-203B0B0EC35B", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}, {"name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Gruezi mitenand. L\u00e0-bas, c'est comme \u00e7a qu'ils vous disent bonjour (1/29) : La Sarine et apr\u00e8s. Avec la participation de Hardi Fischer, psychologue \u00e0 l'Ecole polytechnique de Z\u00fcrich et Fr\u00e9d\u00e9ric Brugger, architecte b\u00e2lois vivant en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B298D5-F8C5-4D6B-9355-3FDC638F1CF1", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1420, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses romands", "sondage d'opinion", "Suisses al\u00e9maniques", "langue suisse allemande", "\u00e9conomie", "minorit\u00e9 linguistique", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Un reportage en Suisse al\u00e9manique, r\u00e9alis\u00e9 avec le concours de la fondation Oertli. Diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de dire bonjour en suisse allemand. M\u00e9connaissance, st\u00e9r\u00e9otypes et pr\u00e9jug\u00e9s. Sondage d'opinion publi\u00e9 en 1962 et r\u00e9alis\u00e9 dans plusieurs cantons suisses romands et al\u00e9maniques. T\u00e9moignage d'un architecte b\u00e2lois install\u00e9 en Suisse romande depuis 35 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte b\u00e2lois vivant en Suisse romande", "name": "Brugger, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et  psychologue \u00e0 l'Ecole polytechnique de Z\u00fcrich", "name": "Fischer, Hardi", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Clavien, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-219899", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1142, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791007, l'acteur suisse BIDEAU Jean-Luc parle de ses participations \u00e0 la course \u00e0 pied Morat Fribourg \u00e0 laquelle il a plusieurs fois particip\u00e9 et du film de VOUILLAMOZ Raymond \"ce fleuve qui nous charrie\" dans lequel il joue le r\u00f4le d'un homme qui participe \u00e0 la course Morat - Fribourg.", "title": "JEAN-LUC BIDEAU COUREUR ET ACTEUR DE MORAT - FRIBOURG - 79.10.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "QUELLE QUE SOIT L'ORIGINE - 79.10.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-122608", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "GUERISON DE LA FEMME INFIRME - 79.10.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256615", "durationSec": 492, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258015", "durationSec": 676, "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DE VAAL, JACQUES", "IGLESIAS, JULIO", "LENORMAN, GERARD", "MYRIAM, MARIE"], "id": "asset-98492", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3062, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19791007, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.10.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel: 54e F\u00eate des Vendanges", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9BE57A6A-EA55-4815-A7F4-C40C814ABEB5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Cortaillod", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "1979-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare hollandaise \"Showband Axel\", de la Musique Militaire de Neuch\u00e2tel, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"Le Muguet\" de Neuch\u00e2tel, des Fifres et tambours \"Les Armourins\" de Neuch\u00e2tel, de \"La Chanson Neuch\u00e2teloise\", de l'orchestre \"Les Amis du Jazz\" de Cortaillod", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois gru\u00e9rien", "id": "sound-382DCE58-D6E6-423B-8976-5ACB6F1AA67F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche"], "durationSec": 706, "publicationDate": "1979-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Au beau pays de Gruy\u00e8re [plusieurs textes], de Joseph Brodard, par Joseph Brodard et  un choeur de femmes et un choeur mixte, de Gruy\u00e8re (FR) - 2. Fin", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "un choeur de femmes et un choeur mixte", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}]}}