{"response": {"numFound": 2339, "start": 500, "docs": [{"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "S\u00f6ren Kierkegaard [5/5] (76/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77A87ABF-79B3-44C5-B52E-CD7D93771ABD", "thematicGeographicals": ["Danemark"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "1979-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Kierkegaard, S\u00f8ren"], "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA VIE A TROIS TEMPS : LOUIS ET LEA - 79.11.02", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-229351", "durationSec": 3632, "publicationDate": "1979-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.11.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-93499", "durationSec": 873, "publicationDate": "1979-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.11.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244885", "publicationDate": "1979-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Harris, journaliste, \u00e0 propos des mythes, l'image et la subjectivit\u00e9 v\u00e9hicul\u00e9e par les m\u00e9dias dans l'histoire du XXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434BA965-6D28-4BFA-A08C-4417B20441D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harris, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journalisme", "politique", "Juifs", "manipulation psychologique", "antis\u00e9mitisme", "information", "p\u00e9riode du 20e si\u00e8cle", "d\u00e9sinformation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Harris, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance d'hiver \u00e0 la campagne - corbeaux, fontaine en fond", "id": "sound-67349AAE-C1CD-4239-BCD2-C7FFF9BA3D90", "thematicGeographicals": ["Savigny", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Jeanguenat, Lucien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Rassoul, rebelle repr\u00e9sentant de l'opposition afghane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DC861E-93BA-4750-9C37-B017742BDE7B", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "URSS", "Pakistan"], "durationSec": 741, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taraki, Muhammad"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9fugi\u00e9", "intervention militaire", "communisme", "aide humanitaire"], "excerpt": "L'Afghanistan conna\u00eet de nombreux changements politiques depuis le d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle. En 1978, les Russes interviennent dans le pays et imposent un r\u00e9gime communiste qui ne convient pas \u00e0 tous les Afghans, bien que ce dernier apporte des changements positifs, comme l'\u00e9ducation pour tous. Des Afghans m\u00e9contents se rebellent et d\u00e9cident de s'opposer au pouvoir central et aux sovi\u00e9tiques (wikip\u00e9dia).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M. Rassoud (pr\u00e9nom inconnu), rebelle repr\u00e9sentant de l'opposition afghane", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interviews de Volker Schl\u00f6ndorff, cin\u00e9aste, et de Pierre Blondeau, pr\u00e9sident du cin\u00e9-club de Pontarlier : A l'occasion des Rencontres Internationales de cin\u00e9ma de Pontarlier consacr\u00e9es \u00e0 Volker Schl\u00f6ndorff. Avec extrait du tour de chant d'Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F34D6808-0BDA-4FD4-A93F-6063737D3548", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3687, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schl\u00f6ndorff, Volker", "Rencontres Internationales de cin\u00e9ma de Pontarlier"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Flash info \u00e0 30'47''", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schl\u00f6ndorff, Volker", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du cin\u00e9-club de Pontarlier", "name": "Blondeau, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance d'hiver \u00e0 la campagne - 1. Pigeons, roucoulements, paille remu\u00e9e, en fond hommes ont fait boucherie. - 2. Bruit de pas dans la neige, un homme, l\u00e9ger vent, petit cri de chien. - 3. Corbeaux, cris, \u00e9tendue de neige au soleil", "id": "sound-E63A979F-1610-4DF4-B7AC-FEA3195434F8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Savigny"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "\u00eatre humain", "ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "travail (activit\u00e9)", "nature"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'33''. - 3. 1'07''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Jeanguenat, Lucien", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Taverne Lausannoise - ambiance gaie, peu de monde au d\u00e9but, conversations distinctes, le caf\u00e9 s'anime, java en disque (11'20'')", "id": "sound-E9C762AF-C416-43AA-8299-FD4F6A8EF0A2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 858, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "ville", "\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Caf\u00e9 du Centenaire, Lausanne - ambiance calme, typiquement vaudoise, parfois trafic en fond", "id": "sound-EE2BB9EA-17D7-4D70-991B-5ACDDB60CD61", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 901, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "lieu public", "\u00eatre humain", "loisir"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "Espionnage aux Nations-Unis - 79.11.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266717", "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "HOGGAR 79-1 - 79.11.01", "visualThemes": ["TOUAREGS"], "genres": ["Science"], "id": "asset-245854", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.11.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248239", "durationSec": 666, "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VIEILLESSE", "TAI CHI CHUAN", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "VIEILLESSE", "AVS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["DE VAAL, JACQUES", "DE VAAL, JACQUES", "DE VAAL, JACQUES"], "id": "asset-99269", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2451, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791101, BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie re\u00e7oit des invit\u00e9s, le m\u00e9decin DISERENS Jacques, GUISAN Mich\u00e8le et REBEAUD Jean qui ont particip\u00e9 \u00e0 un voyage en Chine \u00e0 la rencontre des personnes \u00e2g\u00e9es et GUIGNARD Marc animateur du mouvement des a\u00een\u00e9s Vaud et GATTIKER Andr\u00e9, retrait\u00e9 pour parler de la vieillesse et de la retraite.", "title": "VIEILLESSE EN CHINE / MOUVEMENT DES AINES VAUD - 79.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "CHINE", "PLATEAU", "CHINE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.11.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244886", "publicationDate": "1979-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ouvertures", "title": "Les grands-parents", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452464.image", "id": "ece-3452466", "durationSec": 296, "publicationDate": "1979-10-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que signifient les relations entre grands-parents et petits-enfants?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452466", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452466"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Caloni, m\u00e9decin, attach\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital Henri-Mondor \u00e0 Paris : A propos de son livre \"Vivement la retraite\" (Ed. Seuil, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5260748-B43A-4C5C-9321-AAB703CABDAC", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "retraite (pension)", "statut social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Caloni, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Rentr\u00e9e litt\u00e9raire en Suisse romande : Interview de Hermann Hauser, directeur des \u00e9ditions de La Baconni\u00e8re. - 2. Interview de Daniel Odier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Milieu du monde\" avec lecture d'un extrait (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6BDDC8EE-39F5-49D1-9804-8B0BE976F466", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1443, "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baconni\u00e8re (Editions de la)"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Odier, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Odier, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "79.10.31", "id": "asset-230886", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : A PROPOS DE LA TEMPERATURE - 79.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149347", "durationSec": 442, "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "ENTRETIEN", "ARCHITECTURE", "ENTRETIEN", "ARCHITECTURE", "ENTRETIEN", "CATH\u00c9DRALE", "JARDIN", "ARCHITECTURE", "ENTRETIEN", "ARCHITECTURE", "ENTRETIEN", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "ARCHITECTURE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["AUTIN, JEAN", "AUTIN, JEAN", "AUTIN, JEAN", "AUTIN, JEAN", "AUTIN, JEAN", "AUTIN, JEAN"], "id": "asset-93517", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19791031, le journaliste MASSELOT Thierry s'entretient avec l'\u00e9crivain et pr\u00e9sident fran\u00e7ais de l'Eurovision AUTIN Jean \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"La France des b\u00e2tisseurs\". Il \u00e9voque sa passion pour l'architecture romane et l'art gothique, l'avancement des projets urbanistes en fonction des finances \u00e0 disposition, le centre Beaubourg et ses d\u00e9fauts ainsi que le recul de l'art.", "title": "JEAN AUTIN - 79.10.31", "visualGeographicals": ["FRANCE", "BOURGOGNE", "FRANCE", "CHARTRES", "FRANCE", "YVELINES", "FRANCE", "ILE-DE-FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUTIN, JEAN"], "thematicThemes": ["ARCHITECTURE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOINS DURE SERA LA CHUTE OU LES TRUCS D'UN CASCADEUR", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144670", "durationSec": 2493, "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inclus le film \"Moins dure sera la chute ou les trucs d'un cascadeur\" avec le cascadeur G\u00e9rald Battiaz, et la com\u00e9dienne Christiane Soteras dans le r\u00f4le de la journaliste.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245688", "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT", "FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT", "FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT", "FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT", "FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT", "FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT"], "id": "asset-223970", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3405, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791031, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par TUSCHER Robert consacr\u00e9e aux relations entre grands-parents et petits-enfants au sein de la famille. Des t\u00e9moignages de petits-enfants ou de grands-parents, des sc\u00e8nes de la vie quotidienne illustrent ces rapports interg\u00e9n\u00e9rations avec en fin d'\u00e9mission un d\u00e9bat avec 3 invit\u00e9s sur le plateau.", "title": "L'ART D'ETRE GRAND-PERE - 79.10.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-10-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" relations entre grands-parents et petits-enfants au sein de la famille", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070923"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GRAND-PARENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Auber, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D6B8861-1C65-4F5C-83CC-415F55AF0588", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auber, Brigitte"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Auber, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "DEFENSE DE RIRE - 79.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183946", "durationSec": 294, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LES TROIS MOUSTIQUAIRES - 79.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183920", "durationSec": 296, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME AU FOYER", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE", "NANCHEN, GABRIELLE", "NANCHEN, GABRIELLE", "NANCHEN, GABRIELLE", "NANCHEN, GABRIELLE", "NANCHEN, GABRIELLE"], "id": "asset-127376", "thematicGeographicals": ["ICOGNE", "SUISSE"], "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "excerpt": "* Icogne : 19791030, NANCHEN Gabrielle, conseill\u00e8re nationale socialiste valaisanne durant 8 ans a abandonn\u00e9 la politique et a renonc\u00e9 \u00e0 briguer un nouveau mandat lors des r\u00e9centes \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19791021 et cela pour des raisons familiales.", "title": "TELACTUALITE : PORTRAIT DE GABRIELLE NANCHEN - 81.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ICOGNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ICOGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE"], "backgrounds": [" portrait de Gabrielle Nanchen"], "thematicThemes": ["FEMME", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : AUTOUR ELECTIONS FEDERALES - 79.10.30", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259747", "durationSec": 1783, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.30", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INSTALLATION SPORTIVE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["EUSEIGNE", "DELEMONT", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140781", "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "TESS - 79.10.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-258775", "durationSec": 679, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "79.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-92160", "durationSec": 2051, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "POLANSKI, ROMAN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "KINSKI, NASTASSJA", "DELON, ALAIN", "JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN"], "id": "asset-97459", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3845, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791030, invit\u00e9s plateau DELON Alain et JANNOT Veronique, a l'occasion de la sortie du \"Toubib\". Les deux com\u00e9diens repondent aux questions des membres du \"Club du Cin\u00e9ma\" BUACHE Freddy, DELESSERT Anne, SCHILD Dominique, COLLIARD Thierry, journaliste \u00e0 \"La Suisse\". En deuxi\u00e8me partie pr\u00e9sentantion d'une deuxi\u00e8me nouveaut\u00e9 de l'\u00e9cran \"Tess\" de POLANSKI Roman.", "title": "ALAIN DELON / VERONIQUE JANNOT - 79.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JANNOT, VERONIQUE", "DELON, ALAIN"], "backgrounds": [" Alain Delon s'\u00e9nervant contre les critiques sur son film \"Le Toubib\" et s'en prenant \u00e0 Freddy Buache", " Freddy Buache face \u00e0 Alain Delon", " V\u00e9ronique Jannot s'extasiant sur Alain Delon", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081005"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.30", "visualThemes": ["ROCK'N'ROLL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE", "SION", "GENEVE", "CORSEAUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248238", "durationSec": 803, "publicationDate": "1979-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Garaudy, philosophe, ancien membre du comit\u00e9 central du PCF, directeur de l'Institut International pour le dialogue des civilisations : A propos de sa vie et ses projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20EFD853-F4BD-44B7-A21D-6B9887807ABB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garaudy, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "soci\u00e9t\u00e9", "marxisme", "politique", "communisme"], "excerpt": "Roger Garaudy se portera candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise en 1981 (sic).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut International pour le dialogue des civilisations", "name": "Garaudy, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS"], "id": "asset-99444", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1435, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19791029, explications quant aux m\u00e9dicaments \u00e0 avoir dans sa pharmacie de m\u00e9nage et aux comportements en cas de maladie.", "title": "NE JOUEZ PAS AU DOCTEUR - 79.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "LES PONTS INVISIBLES : TELECOM 79 - 79.01.29", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "genres": ["Science"], "id": "asset-126177", "durationSec": 2320, "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245254", "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bis", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "id": "asset-224356", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'humour pr\u00e9sent\u00e9e par Patrick Nordmann et Jean-Charles Simon, constitu\u00e9e de diverses s\u00e9quences de cam\u00e9ra invisible tourn\u00e9es en collaboration avec la T\u00e9l\u00e9vision suisse italienne et la T\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique, et du concours du dessin masqu\u00e9 de Pierre Reymond.", "title": "79.10.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "ALTDORF (UR)", "LUCERNE-VILLE", "VEVEY", "LOCARNO"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE CAM\u00c9RA INVISIBLE", "HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bis", "source": "gico", "title": "LANCEMENT POUR L'EMISSION - 79.10.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-183501", "durationSec": 2867, "publicationDate": "1979-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Paul Guth", "imageURL": "http://www.rts.ch/4267629.image", "id": "ece-4268169", "durationSec": 3622, "publicationDate": "1979-10-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain et historien Paul Guth est l'invit\u00e9 du jour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4268169", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4268169"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Christiane Ramseyer, institutrice suisse travaillant \u00e0 Lima : A propos de la pauvret\u00e9 au P\u00e9rou. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D6EB3E4-8C1E-4FC9-8254-EBCA1D98AA1A", "thematicGeographicals": ["Lima", "P\u00e9rou"], "durationSec": 3656, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramseyer, Christiane"], "thematicThemes": ["exode rural", "pauvret\u00e9", "\u00e9cole enfantine", "aide au d\u00e9veloppement", "malnutrition", "bidonville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice suisse travaillant au P\u00e9rou", "name": "Ramseyer, Christiane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "YVES MAURON VALEUR SURE AVENIR INCERTAIN - 79.10.28", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216627", "durationSec": 905, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-223718", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 19791028, CHARBON Catherine, ACQUADRO Boris et LICHTENSTEIN Ir\u00e8ne re\u00e7oivent les chroniqueurs CONTAT Michel, critique litt\u00e9raire et JACCARD Roland, \u00e9crivain, pour parler de l'actualit\u00e9 litt\u00e9raire de style historique et pour interroger l'\u00e9crivain et historien GUTH Paul, auteur d'un nouveau livre historique de m\u00e9moires imaginaires autobiographiques, \"Moi Jos\u00e9phine imp\u00e9ratrice\".", "title": "PAUL GUTH - 79.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LICHTENSTEIN, Irene", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BURUNDI, UN PARI DIFFICILE - 79.10.28", "visualGeographicals": ["BUJUMBURA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-206721", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DES FAMILLES A L'EGLISE NOTRE-DAME DE COMPASSION DE PESEUX - 79.10.28", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-91582", "durationSec": 3412, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SCHEDER, DOMINIQUE", "LENORMAN, GERARD", "ADAMO, SALVATORE", "CHRISTOPHE", "SHELLER, WILLIAM", "ROUSSOS, DEMIS"], "id": "asset-112727", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2957, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19791028, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.10.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.10.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258219", "durationSec": 573, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "TU ES PARTIE - 79.10.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257278", "durationSec": 590, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "CASA MATERNA - 79.10.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254302", "durationSec": 1375, "publicationDate": "1979-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Boveresse (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-D28A8864-C7E1-4DA4-8851-CE20F06AA5BC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Boveresse"], "durationSec": 5202, "publicationDate": "1979-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Why Arizona. D'Adolf Muschg", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-900EC3C1-CF6E-4490-A76D-D587ED5EA0F5", "durationSec": 3743, "publicationDate": "1979-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muschg, Adolf", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Elle", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Lui", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Imbert, Christiane", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "S\u00f6ren Kierkegaard [4 /5] (75/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB9E616-085D-4DF4-97E4-3897DD07B594", "thematicGeographicals": ["Danemark"], "durationSec": 725, "publicationDate": "1979-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Kierkegaard, S\u00f8ren"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Henriette Jelinek, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC28EE44-D064-4289-8CF3-4A730A54AE09", "durationSec": 3478, "publicationDate": "1979-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jelinek, Henriette"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jelinek, Henriette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Corinna Bille \u00e0 l'occasion de sa mort : T\u00e9moignages de Roger Grenier, \u00e9crivain et \u00e9diteur et de Bertil Galland, journaliste et \u00e9diteur", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-33B17F92-1CF4-4DAD-808D-6AB5CB25EFC3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Valais"], "durationSec": 1355, "publicationDate": "1979-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna", "Bertil Galland (\u00e9ditions)", "Dos Passos, John Roderigo", "Gallimard (Editions)", "Cuttat, Jean", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mort (biologie)", "\u00e9crivaine", "nouvelle"], "excerpt": "Son premier roman, \"Th\u00e9oda\". Ses nouvelles. Lecture d'un premier extrait. Voix de C. Bille \u00e9voquant l'ancien Rh\u00f4ne, l'\u00e9levage des chevaux dans le Valais d'autrefois, l'enfance, les mar\u00e9cages. Hommage de Roger Grenier, collaborateur des \u00e9ditions Gallimard. La France la d\u00e9couvre en 1975 gr\u00e2ce au Prix Goncourt de la Nouvelle (\"La Demoiselle sauvage\"). Editions de cette oeuvre et de \"La Fraise noire\" par Gallimard apr\u00e8s les \u00e9ditions Bertil Galland. Roger Grenier exprime son amiration pour les nouvelles de Corinna Bille, violentes et pudiques o\u00f9 tout est sugg\u00e9r\u00e9. Voix originale dans la litt\u00e9rature. Elle a contribu\u00e9 au retour \u00e0 la nouvelle qu'on constate aujourd'hui en France. Interview de Bertil Galland, qui a assist\u00e9 aux derniers instants de Corinna Bille. Le jour de sa mort, elle s'est encore pr\u00e9occup\u00e9e de son oeuvre et a indiqu\u00e9 l'ordre de la publication de ses derni\u00e8res nouvelles. Sa derni\u00e8re oeuvre: \"le Bal double\". Sa bont\u00e9 extraordinaire. Sa capacit\u00e9 de voir l'invisible derri\u00e8re le visible. La pr\u00e9sence du Valais dans son oeuvre. Le Valais de son enfance \u00e9tait moyen-\u00e2geux. Elle ne s'est pas confin\u00e9e dans un Valais folklorique et se situe \u00e0 l'avant-garde de la litt\u00e9rature europ\u00e9enne. Sa d\u00e9couverte de Dos Passos et des \u00e9crivains russes. Sa nature r\u00e9serv\u00e9e. Son innocence d'enfant. N'avait aucune difficult\u00e9 \u00e0 inventer des histoires. Sa f\u00e9condit\u00e9. Un creux dans sa carri\u00e8re vers 1960, puis f\u00e9condit\u00e9 retrouv\u00e9e. Un cercle de personnes l'ont rapidement appr\u00e9ci\u00e9e, notamment Jean Cuttat, \u00e9diteur de \"Th\u00e9oda\". Dans le canton du Valais, on l'a consid\u00e9r\u00e9e comme un auteur folklorique et son canton n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 son \u00e9gard. Second extrait de son oeuvre lu par Claudine Berthet.", "alternativeExcerpt": ["Evocation de Corinna Bille, disparue le 24 octobre 1979."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 C. Bille / SIR_1979-10-26_librairie-des-ondes_33B17F92-1CF4-4DAD-808D-6AB5CB25EFC3 / Hommage \u00e0 Corinna Bille \u00e0 l'occasion de sa mort : T\u00e9moignages de Roger Grenier, \u00e9crivain et \u00e9diteur et de Bertil Galland, journaliste et \u00e9diteur", "Librairie des ondes - 26.10.1979"], "imageURL": "//www.rts.ch/4216125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Grenier, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (archives RSR)", "name": "Bille, Corinna", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, journaliste", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278369"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245222", "publicationDate": "1979-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "TRIPTYQUE MICHEL SOUTTER - 79.10.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["SOUTTER, MICHEL"], "id": "asset-231811", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1979-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Librairie des ondes", "title": "Hommage \u00e0 C. Bille", "imageURL": "http://www.rts.ch/4216125.image", "id": "ece-3278369", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1979-10-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Evocation de Corinna Bille, disparue le 24 octobre 1979.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278369"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Pallardy, ost\u00e9opathe, naturopathe : A propos de son livre \"La Grande forme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE5EF941-14CD-42F4-80FA-587AA439E2E3", "durationSec": 3477, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "ost\u00e9opathie", "sant\u00e9", "m\u00e9decine naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ost\u00e9opathe, naturopathe", "name": "Pallardy, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Druot, com\u00e9dien : A l'occasion de la repr\u00e9sentation par les Tr\u00e9taux de France de la pi\u00e8ce \"Cyrano de Bergerac\" d'Edmond Rostand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABFF7F2C-1473-44D0-9DBE-A8A2A10793A5", "durationSec": 616, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrano de Bergerac", "Druot, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien", "art dramatique", "personnage de fiction", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Druot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "LES SAINTS DU JURA - 79.10.25", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PLATEAU", "SOYHIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["WALZER, PIERRE-OLIVIER"], "id": "asset-224558", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Piat acteur et \u00e9crivain [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7BA5315-C179-4E8C-9837-590169949A72", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 628, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean", "Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["jeunesse", "rire", "art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Souvenirs d'enfance \u00e0 Paris. Jean Piat a jou\u00e9 dans la pi\u00e8ce Knock de Jules Romain, avec Piem (Pierre de Montvallon). Le soir il aspire \u00e0 rester chez lui, tranquille. Le th\u00e9\u00e2tre ne doit pas \u00eatre pr\u00e9tentieux et savoir aller vers la jeunesse. Son amour pour Jacques Brel.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "acteur et com\u00e9dien", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "79.10.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113063", "durationSec": 1404, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEMIERRE, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245221", "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TRAVAILLER MOINS POUR TRAVAILLER TOUS, LA SEMAINE DE 35 HEURES - 79.10.25", "visualCorporations": ["MERCEDES"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-130774", "durationSec": 3318, "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "C\u00c9CIT\u00c9", "C\u00c9CIT\u00c9", "CHIEN D'AVEUGLE", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "CHIEN D'AVEUGLE", "C\u00c9CIT\u00c9", "DRESSAGE", "AVEUGLE", "C\u00c9CIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "C\u00c9CIT\u00c9", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE"], "id": "asset-216864", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 2900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud, Gen\u00e8ve : 19791025, enqu\u00eate sur le monde des aveugles avec des archives de la Burette du 19790118 sur la biblioth\u00e8que sonore de Lausanne, une pr\u00e9sentation du travail de dressage des chiens d'aveugle, ainsi que des interm\u00e8des musicaux par DEFABIANO Aldo, aveugle baryton invit\u00e9 sur le plateau\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : s\u00e9quence de pr\u00e9vention routi\u00e8re du Touring Club Suisse (TCS).", "title": "LE MONDE DES AVEUGLES - 79.10.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "YVERDON", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-10-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Bragance, romanci\u00e8re : A propos de son livre \"Clichy sur Pacifique\" (Ed. Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0E3E378-86D7-40D9-A0FE-6604251D2517", "durationSec": 3516, "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bragance, Anne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Bragance, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait de Sylvie Joly, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9637A9E7-D657-4C2A-B1EC-F94C53114328", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2066, "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joly, Sylvie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et comique fran\u00e7aise", "name": "Joly, Sylvie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : EN EXPLORANT LA SURFACE DU CERVEAU - 79.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149346", "durationSec": 436, "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "L'ASSOCIATION MISSION CHILI - 79.10.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-113187", "durationSec": 965, "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "CERVEAU"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "MITCHELL, EDDY"], "id": "asset-144605", "thematicGeographicals": ["MARLY"], "durationSec": 2638, "mediaType": "video", "excerpt": "Pauline Sulak re\u00e7oit le dessinateur de bande dessin\u00e9e Jij\u00e9 en compagnie des chanteurs Eddy Mitchell et Michel Buehler au Moulin des sources de Marly.", "title": "BULLES DE MON MOULIN / MOLECULES / IL ETAIT UNE FOIS L'HOMME", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245238", "publicationDate": "1979-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Interview de Mario Soldini, conseiller national genevois, sur la r\u00e9partition des si\u00e8ges au Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF66873F-C9C8-4354-910A-3413E0D42BCB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois, membre du parti Vigilance", "name": "Soldini, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 1979. Succ\u00e8s des antis\u00e9paratistes avec 4 \u00e9lus dans le Jura bernois : Interviews de Jean-Paul Gehler, conseiller national bernois UDC, Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale et de Raoul Kohler, conseiller national bernois radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85A9ABB8-74A6-4B3E-BAF1-A29342F00712", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "question jurassienne"], "alternativeExcerpt": ["Les candidats antis\u00e9paratistes des trois districts rest\u00e9s dans le canton de Berne ont re\u00e7u un large soutien et quatre sont \u00e9lus au Conseil national. Jean-Paul Gehler, Genevi\u00e8ve Aubry (sur la photo) et Raoul Kohler au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Terrier ne cachent pas leur satisfaction."], "alternativeTitle": ["Succ\u00e8s des antis\u00e9paratistes / SIR_1979-10-23_journal-de-midi_85A9ABB8-74A6-4B3E-BAF1-A29342F00712 / Elections f\u00e9d\u00e9rales 1979. Succ\u00e8s des antis\u00e9paratistes avec 4 \u00e9lus dans le Jura bernois : Interviews de Jean-Paul Gehler, conseiller national bernois UDC, Genevi\u00e8ve Aubry,", "Journal de midi - 23.10.1979"], "imageURL": "//www.rts.ch/3419660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3406018", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois radical", "name": "Kohler, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Gehler, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Terrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3406016"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "L'Affaire d'Anna Erismann. D'Herbert Meier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0AE3E9EB-602C-4EA9-A533-A50228D6D088", "durationSec": 5489, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meier, Herbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Assistance", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Gurtner", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Mahrer et un juge f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Spirgi", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Reinert", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le pr\u00e9pos\u00e9 de l'office des poursuites et un locuteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Fred Eismann", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Noser", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Zogg", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Hirter", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Oedenholz", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Rischer", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Hammer", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Weiermann", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Anna Eismann", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Briner", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Gerspach", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Drucker, journaliste, animateur de t\u00e9l\u00e9vision, notamment des \"Rendez-vous du dimanche\" sur TF1 : A propos de son livre \"La Cha\u00eene\" (Ed. J.C. Latt\u00e8s, 1979) et de sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F34910-1511-4FBF-AE09-9B9C0125596C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Drucker, Michel"], "thematicThemes": ["journalisme", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, animateur", "name": "Drucker, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "LOGEMENT", "VILLAGE", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "TOUAREGS", "NOMADISME", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9CRIVAIN", "BIDONVILLE", "LOGEMENT", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "LOGEMENT", "LOGEMENT"], "id": "asset-222394", "thematicGeographicals": ["NIGER", "AMERIQUE DU SUD"], "durationSec": 1434, "mediaType": "video", "excerpt": "* NIGER, AMERIQUE DU SUD : 19791023, aper\u00e7u des divers types d'habitat existant dans le monde, sur la base de 3 exemples tir\u00e9s d'archives de 1971 - 1972 et montrant les maisons de banco du village d'In Gall au Niger, les tentes des nomades Touaregs et les baraques des bidonvilles sud am\u00e9ricains.", "title": "TELACTUALITE : OU HABITENT-ILS ? - 79.10.23", "visualGeographicals": ["NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "PLATEAU", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "PLATEAU", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "PLATEAU", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "LIMA", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "NIGER", "AMERIQUE DU SUD", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "COPPOLA, FRANCIS FORD", "BERTOLUCCI, BERNARDO", "BERTOLUCCI, BERNARDO", "BERTOLUCCI, BERNARDO", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES"], "id": "asset-224930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4348, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791023, pr\u00e9sentation des nouveaut\u00e9s de l'\u00e9cran entrecoup\u00e9e des itw de COPPOLA Francis Ford et BERTOLUCCI Bernardo au sujet de leurs derniers films. Ces films sont comment\u00e9s par les membres du Club du Cin\u00e9ma (ARLAUD Rodolphe Maurice, BUACHE Freddy, COLLIARD Thierry et ZEENDER Christian).En deuxi\u00e8me partie HEYNEMANN Laurent r\u00e9alisateur et DUTRONC Jacques interprete, d\u00e9fendent leur film \"Le mors aux dents\".", "title": "FRANCIS FORD COPPOLA / BERNARDO BERTOLUCCI / JACQUES DUTRONC / LAURENT HEYNEMANN - 79.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245220", "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-91460", "durationSec": 2301, "mediaType": "video", "title": "79.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "UNE INVENTION A LA GOMME - 79.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183919", "durationSec": 298, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.10.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SAXON", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHANCY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247899", "durationSec": 946, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LA SAINT-BASILE - 79.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183914", "durationSec": 298, "publicationDate": "1979-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Succ\u00e8s des antis\u00e9paratistes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3419660.image", "id": "ece-3406016", "durationSec": 266, "publicationDate": "1979-10-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les candidats antis\u00e9paratistes des trois districts rest\u00e9s dans le canton de Berne ont re\u00e7u un large soutien et quatre sont \u00e9lus au Conseil national. Jean-Paul Gehler, Genevi\u00e8ve Aubry (sur la photo) et Raoul Kohler au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Terrier ne cachent pas leur satisfaction.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3406016", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3406016"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Elu au Conseil national", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471720.image", "id": "ece-3436745", "durationSec": 68, "publicationDate": "1979-10-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pascal Couchepin monte \u00e0 Berne avec l'aide du Haut-Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436745", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436745"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales pour le Conseil national : Interviews de Heidi Deneys, seule femme \u00e9lue de la d\u00e9putation neuch\u00e2teloise et de Daniel Br\u00e9laz, premier \u00e9cologiste du Groupement pour la protection de l'environnement (GPE) \u00e0 \u00eatre \u00e9lu ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8B46854-0AD6-425E-B0DF-56614ED5EF4D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1979-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller national", "fonction politique", "femme", "\u00e9cologie", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale, Neuch\u00e2tel, socialiste", "name": "Deneys, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national, Vaud, Groupement pour la protection de l'environnement (GPE)", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillaume-Gentil, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Dansel, po\u00e8te, romancier, essayiste, pamphl\u00e9taire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E771BF7D-913C-459B-B79B-50C71EEABF20", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1979-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dansel, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, essayiste, romancier", "name": "Dansel, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS CONSEIL NATIONAL - 79.10.22", "id": "asset-192609", "durationSec": 4862, "publicationDate": "1979-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS ET COMMENTAIRES - 79.10.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-96774", "durationSec": 4686, "publicationDate": "1979-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.10.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245236", "publicationDate": "1979-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Raymond Zoller, journaliste : A propos du N\u00e9pal. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADBFB8A7-0FB8-411F-8978-7BCC3E5A8E4D", "thematicGeographicals": ["Inde", "N\u00e9pal"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "1979-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franck, Walter", "Zoller, Raymond"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "caste", "chamanisme", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Zoller, Raymond", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ALEX-CESLAS RZEWUSKI - 79.10.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254110", "durationSec": 1155, "publicationDate": "1979-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.10.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231627", "durationSec": 1149, "publicationDate": "1979-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SAXOPHONE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SCHEDER, DOMINIQUE", "CABREL, FRANCIS"], "id": "asset-113070", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19791021, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.10.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - INTERVIEWS - 79.10.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-126941", "durationSec": 448, "publicationDate": "1979-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Troistorrents: 2e Amicale des Musiques champ\u00eatres", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A2AAAF36-1A30-440F-A7CB-4C8B3EF3FD7D", "thematicGeographicals": ["Troistorrents", "Valais"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "1979-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare \"Union Instrumentale\" de Troistorrents, de l'Orchestre champ\u00eatre \"Les Chardons Bleus\" de Troistorrents et Val-d'Illiez, du Choeur d'hommes \"La Caecilia\" de Troistorrents, de l'Orchestre folklorique \"Au Bon Vieux Temps\" de Troistorrents, du Choeur mixte de Morgins, de l'Orchestre champ\u00eatre \"Les Rhodos\" de Troistorrents", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "P\u00e9ry-Reuchenette (BE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-1AF01F23-411D-4381-AF50-87AE3D441E2A", "thematicGeographicals": ["P\u00e9ry-Reuchenette", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 4884, "publicationDate": "1979-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Course autour du monde", "source": "gico", "visualPersons": ["GIGON, FERNAND"], "id": "asset-222923", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791020, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la Communaut\u00e9 des T\u00e9l\u00e9visions Francophones (CTF) dirig\u00e9 par BOURGEON Roger et anim\u00e9 par CUNY Jean-Pierre, avec HUWILER Jacques parrain des concurrents de la TSR, avec CRITTIN G\u00e9rard, GRADOUX Francis et GIGON Fernand jur\u00e9s pour la TSR. Les concurrents suisses sont NAFTULE Pierre et POPOVIC Stanislas.", "title": "SEMAINE 1 - 79.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1979-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNY, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "A2", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}, {"name": "RTL", "type": "Organisation"}, {"name": "TELE-UNION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Blot, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EF01A29-2996-4B41-9831-24DEE101A6A6", "durationSec": 3454, "publicationDate": "1979-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blot, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Blot, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}