{"response": {"numFound": 2339, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.16", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "SIGNATURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DORIGNY", "LEYSIN", "PORT-CHOISEUL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FURGLER, KURT"], "id": "asset-245609", "publicationDate": "1979-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GUEX, ANDRE"], "id": "asset-235144", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD"], "durationSec": 1202, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Lac L\u00e9man : 19790816, le journaliste VALLOTTON Jacques s'entretient avec l'\u00e9crivain vaudois GUEX Andr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution de ses deux livres \"Des mains, des moeurs, des hommes\" et \"De l'eau, du vent, des pierres\". Il \u00e9voque l'importance de la condition physique, son go\u00fbt pour la nature, son travail d'enseignant et le plaisir d'\u00e9crire.", "title": "ANDRE GUEX - 79.08.16", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUEX, ANDRE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100516"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Coe roi du 1500 m.", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436211.image", "id": "ece-3436213", "durationSec": 416, "publicationDate": "1979-08-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Britannique Sebastian Coe bat le record du monde \u00e0 Zurich.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436213"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Joffo, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La vieille dame de Djerba\" (Ed. J.C. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2EA924-EB7A-423E-91F6-2AB08C1CC410", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffo, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Joffo, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Le carnet du mardi : Georges Haldas. - 2. Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (6/6) : La Russie curieuse du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A9405B97-7F8D-4C61-9865-6964FA5E84E6", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1155, "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolstoy, Lev Nikolayevich"], "thematicThemes": ["enseignement des langues", "langue russe", "litt\u00e9rature", "\u00e9t\u00e9", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolsto\u00ef (Archives RSR)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain, avec des extraits lus de ses textes", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C7ABDA61-8288-48D0-B1A2-CE7B26C9B2AB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Belgique"], "durationSec": 6980, "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citant", "name": "Francel, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTBF", "name": "Blattchen, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.15", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "ROUTE", "CH\u00d4MAGE", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "RECHERCHE D'EMPLOI", "PAPILLON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245884", "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE FRIBOURG AOUT-SEPTEMBRE 1978 - 79.08.15", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-253171", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE L'ASSOMPTION A GRUYERES - 79.08.15", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-98408", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1979-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Carnet de Jean Vuilleumier : A propos de la symbolique du repas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6EA252A-245C-4AFD-8A0A-A1891195A48F", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1979-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "alimentation", "repas"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.14", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "AVION CIVIL", "TRAVAUX PUBLICS", "COL (MONTAGNE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GRUYERES", "NUFENEN (COL)", "TEXAS", "TEXAS", "HOUSTON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245885", "publicationDate": "1979-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LANGUE ROMANCHE"], "id": "asset-223355", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790814, entretien avec CANDINAS Theo, \u00e9crivain et po\u00e8te de langue romanche, souvent consid\u00e9r\u00e9 comme contestataire, sur sa particularit\u00e9 d'\u00e9crivain romanche.", "title": "DES ECRIVAINS SUISSES : THEO CANDINAS - 79.08.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LANGUE ROMANCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.13", "visualThemes": ["CASCADEUR", "DANSE MODERNE", "FORMATION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245623", "publicationDate": "1979-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Foi et science, par Andr\u00e9 Dumas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07139C20-CF81-46DE-AE49-B3782B958764", "durationSec": 818, "publicationDate": "1979-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Dumas, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "John Wesley pr\u00e9sent\u00e9 par Jacques Courvoisier", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7814C597-86FD-437F-BA99-09AF511D6F01", "durationSec": 745, "publicationDate": "1979-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wesley, John"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"name": "Couvoisier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.08.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232204", "durationSec": 489, "publicationDate": "1979-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Luc de Meuron, auteur de \"Lettre ouverte \u00e0 Roland B\u00e9guelin : que veut le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien?\" (Ed. Libert\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C02EAED-6265-41DB-8D4E-CBCC8C80CEFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1979-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guelin, Roland", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de la \"Lettre ouverte \u00e0 Roland B\u00e9guelin : que veut le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien?\" (Ed. Libert\u00e9 et V\u00e9rit\u00e9, 1979)", "name": "Meuron, Luc de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat", "id": "sound-F95492C4-0AEA-4435-AC2D-E1EDEB32002B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1979-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Histoire du dragon \u00e0 la visite m\u00e9dicale, par Madeleine Leresche, de Pully, Vaud - 2. Enseignes du procureur et du dentiste, par Madeleine Leresche, de Pully, Vaud - 3. Politique communale, de Louis D\u00e9costerd, par Eug\u00e8ne Emery, de Ferlens, Vaud - 4. Il y a un temps pour se taire\u0085\u0085, par Eug\u00e8ne Emery, de Ferlens, Vaud", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Emery, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Leresche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9costerd, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: F\u00eates de Gen\u00e8ve 1979", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AFF5A63B-D751-4CE2-8687-106B927787C3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1979-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Union Genevoise des Musiques, du Groupe folklorique \"France Marolt\" de Ljubljana (Yougoslavie), de la Musique Municipale de la Ville de Gen\u00e8ve, du Groupe folkorique \"Plaiurile Cotnarene\" de Iassy (Roumanie), de la Fanfare Hollandaise \"Ijsselband\" de Rheden (Pays-Bas), du \"West High Warrior Band\" de Torrance (Californie)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.08.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122521", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1979-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Votre biblioth\u00e8que est un miroir : Interview de Pia Pellizzone, \u00e9tudiante en lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF7BB67-D7D6-4D71-ABC9-1B34B19E6152", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1979-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marivaux, Pierre Carlet de Chamblain de"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (meuble)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiantes en lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Pellizzone, Pia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (10/10) : Le coll\u00e8ge de Champittet \u00e0 Pully", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-9A01A383-A0C3-4BE4-9215-628D318F8836", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 613, "publicationDate": "1979-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "monast\u00e8re", "religion et croyances", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur du Coll\u00e8ge de Champittet \u00e0 Pully", "name": "Payot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Sainte-Croix (VD)", "id": "sound-3F25DEAA-23A6-46D2-9D4B-15D3BF180293", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1979-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.10", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT", "UNIVERSIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "VACANCES"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245252", "publicationDate": "1979-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (9/10) : Interview du chanoine Jean-Claude Rossier ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-65BBFAAC-68B0-4F0A-8CF4-0709AD68B65E", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1979-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossier, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "monast\u00e8re", "religion et croyances"], "excerpt": "Jean-Claude Rossier a rencontr\u00e9 les P\u00e8res du Grand Saint-Bernard lors de rencontres li\u00e9es au cin\u00e9ma lors de ses \u00e9tudes. D'origine fribourgeoise, il a d'abord enseign\u00e9 \u00e0 La Fouly avant de s'engager. Il vit \u00e0 Orsi\u00e8res en communaut\u00e9 de 3 pr\u00eatres. Il enseigne la religion au CO d'Orsi\u00e8res. Il ne se sent pas interpell\u00e9 par la probl\u00e9matique d'Ec\u00f4ne et de Mgr Lefevbre. Il a choisi cette vie en paroisse tout en \u00e9tant engag\u00e9 comme chanoine. Actuellement, un Neuch\u00e2telois est chanoine, un ou deux Vald\u00f4tains et il est le seul Fribourgeois. Tous les autres sont valaisans et pour la plupart de la vall\u00e9e du Grand Saint-Bernard. Si peu de vocations ? En raison de l'image que l'Eglise donne d'elle-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Hospice du Grand Saint-Bernard, d'origine fribourgeoise", "name": "Rossier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Votre biblioth\u00e8que est un miroir : Interview de Pia Pellizzone, \u00e9tudiante en lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51EBB851-BD39-48BC-86CA-7D86962D8D27", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1297, "publicationDate": "1979-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (meuble)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante", "name": "Pellizzone, Pia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.09", "visualThemes": ["ALGUE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["LAC DE BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245644", "publicationDate": "1979-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-235325", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790809, le journaliste MURY G\u00e9rald s'entretient avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO M'BOW Amadou Mahtar. Il \u00e9voque les d\u00e9penses militaires mondiales, le manque de solidarit\u00e9 mondiale et le r\u00f4le des pays neutres.", "title": "MAHTAR AMADOU M'BOW - 79.08.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (8/10) : Interview de Jean-Marie Lovey, le plus jeune chanoine du Grand Saint-Bernard", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-AEC6090E-253E-48F6-9D37-8968C6AA48E5", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1979-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "vie quotidienne", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Lovey, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEBAT : FAUT-IL INTERDIRE LA CHASSE AUX PHOQUES / FRANZ WEBER ET JEAN BOULVA - 79.08.08", "id": "asset-231421", "durationSec": 2924, "publicationDate": "1979-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Occupation de l'ambassade suisse \u00e0 Mexico", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A3C0F1D-9548-4240-B09D-32AC6E1ADA6A", "thematicGeographicals": ["Mexico", "Suisse", "Mexique"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1979-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "ambassadeur"], "excerpt": "[Le Comit\u00e9 national ind\u00e9pendant pour la d\u00e9fence des pers\u00e9cut\u00e9s politiques au Mexique a soumis une lettre pour l'ambassadeur, afin d'exercer une pression politique sur la Suisse et qu'elle intervienne aupr\u00e8s du gouvernement mexicain, ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 possible.] Interview de l'ambassadeur de Suisse au Mexique, Monsieur Zumstein, qui \u00e9voque le statu quo de l'occupation et qui esp\u00e8re que le dialogue entre le groupe d'occupants et le gouvernement mexicain sera possible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monsieur Zumstein (pr\u00e9nom inconnu), ambassadeur de Suisse au Mexique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.08", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "USINE", "P\u00caCHE (FRUIT)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MONTAGNE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ALLAMAN", "DELLE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245213", "publicationDate": "1979-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE", "FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE", "FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE", "FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE", "FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-97962", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CANADA"], "durationSec": 6130, "mediaType": "video", "excerpt": "* CANADA, SUISSE : 19790808, suite aux pol\u00e9miques, d\u00e9bat sur la chasse aux phoques pour leur fourrure dans le Grand Nord canadien et ainsi la mise en danger de l'esp\u00e8ce, par ENDERLIN Fran\u00e7ois avec la participation de WEBER Franz, \u00e9cologiste et d\u00e9fenseur de la nature, adversaire de la chasse, et BOULVA Jean, biologiste et fonctionnaire attach\u00e9 au Minist\u00e8re des P\u00eaches et Oc\u00e9ans canadien, partisan de la chasse.", "title": "LA SURVIVANCE DES PHOQUES - 79.08.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANADA", "PLATEAU", "CANADA", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1979-08-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOURRURE", "PHOQUE", "CHASSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le saint au long sexe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442339.image", "id": "ece-3442288", "durationSec": 68, "publicationDate": "1979-08-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bernard Crettaz pr\u00e9sente une \u00e9tonnante statuette du Moyen Age.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442288"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le proc\u00e8s des animaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442286.image", "id": "ece-3435655", "durationSec": 424, "publicationDate": "1979-08-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'\u00e9tonnants proc\u00e8s contre les animaux au XVIIe si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435655", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435655"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (7/10) : La vie quotidienne des chanoines", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-22C963B4-B1CF-4E9B-9DEE-51B4076AE1AD", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1979-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "monast\u00e8re", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Voeffray, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["MERCANTON, JACQUES", "MERCANTON, JACQUES", "MERCANTON, JACQUES"], "id": "asset-222721", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790807, MERCANTON Jacques, \u00e9crivain et professeur, parle de ses amiti\u00e9s et influences litt\u00e9raires et de sa vie, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e partiellement dans son roman \"L'\u00e9t\u00e9 des sept-dormants\".", "title": "DES ECRIVAINS SUISSES : JACQUES MERCANTON - 79.08.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MERCANTON, JACQUES"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.07", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245245", "publicationDate": "1979-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Richard Garzarolli : Fran\u00e7ois Bott \"La d\u00e9ception historique\" (Ed. Plasma, 1979). - 2.  Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (5/6) : L\u00e9on Tolsto\u00cf, la vie conjugale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48AF2F61-A4C8-4A79-8674-0E9930C37133", "durationSec": 1300, "publicationDate": "1979-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolstoy, Lev Nikolayevich", "Bott, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "intellectuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolsto\u00ef (Archives RSR)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Garzarolli, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (6/10) : L'image des chanoines du Grand Saint-Bernard et de la tradition des p\u00e8lerinages vers ce lieu", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-5E84293C-9944-4876-B431-4F5A1FBD174C", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 563, "publicationDate": "1979-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "monast\u00e8re", "p\u00e8lerinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Voeffray, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267039", "publicationDate": "1979-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mesures prises pour accueillir l'avion Ib\u00e9ria d\u00e9tourn\u00e9 par les l\u00e9gionnaires espagnols", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53D90967-4954-47F7-9ED7-94FDB93537F1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne", "Lisbonne", "Cointrin (a\u00e9roport de)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1979-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genton, Paul"], "thematicThemes": ["d\u00e9sertion", "piraterie a\u00e9rienne", "prise d'otage"], "excerpt": "[Un avion d'Iberia est d\u00e9tourn\u00e9 par trois d\u00e9serteurs de la l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re espagnole. Les otages sont lib\u00e9r\u00e9s \u00e0 Lisbonne.] Il est question que les pirates de l'air se pose \u00e0 Gen\u00e8ve-Cointrin. Interview de Paul Genton, directeur de l'a\u00e9roport de Cointrin, qui rappelle qu'aucune demande n'a encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e, mais que, si tel \u00e9tait le cas, l'avion en difficult\u00e9 ne pourrait pas \u00eatre refus\u00e9. [La police arr\u00eatera les espagnols d\u00e8s leur arriv\u00e9e.]", "alternativeExcerpt": ["Participant: inte:Genton, Paul"], "alternativeTitle": ["Avion Ib\u00e9ria d\u00e9tourn\u00e9 / SIR_1979-08-06_journal-du-matin_53D90967-4954-47F7-9ED7-94FDB93537F1 / Les mesures prises pour accueillir l'avion Ib\u00e9ria d\u00e9tourn\u00e9 par les l\u00e9gionnaires espagnols : Interview de Paul Genton, directeur de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "name": "Genton, Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311181"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Monsieur Olier pr\u00e9sent\u00e9 par Gilles Chaillot", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5C3EF10-39B8-4A1C-92D5-FEB530CFC693", "durationSec": 973, "publicationDate": "1979-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olier, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Chaillot, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "CHRONOMETRAGE - 79.08.05", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258195", "durationSec": 772, "publicationDate": "1979-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Grimentz: Animation estivale du village", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-48E18DA3-FB0A-4FEE-9AC0-B2D739F47C9C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grimentz"], "durationSec": 4239, "publicationDate": "1979-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare \"Echo des Alpes\" de Vissoie, du Choeur d'enfants de Grimentz, des Fifres et tambours de Grimentz, du Choeur mixte \"Echo du Moiry\" de Grimentz, du Duo Jackyvan de Mayoux, du Choeur de dames de Grimentz", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Occupation pacifique de l'ambassade suisse \u00e0 Mexico", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44E5EF0E-0FF0-4AD0-BBD2-D8B63149DAF1", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Suisse", "Mexico"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1979-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier politique", "ambassade"], "excerpt": "Le Comit\u00e9 national ind\u00e9pendant pour la d\u00e9fence des pers\u00e9cut\u00e9s politiques au Mexique a soumis une lettre pour l'ambassadeur, en l'occurence absent et remplac\u00e9 par Paul-Andr\u00e9 Ramseyer, afin que la Suisse intervienne aupr\u00e8s du gouvernement mexicain, ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 possible. Interview de Paul-Andr\u00e9 Ramseyer, conseiller de l'ambassadeur de Suisse au Mexique, qui \u00e9voque les faits et dit ne pas \u00eatre en danger. Il annonce attendre des indications de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller de l'ambassadeur de Suisse au Mexique", "name": "Ramseyer, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.08.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-224689", "durationSec": 1613, "publicationDate": "1979-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (5/10) : Mission du pr\u00e9v\u00f4t Lovey au Tibet, en Chine et \u00e0 Formose dans les ann\u00e9es quarante ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-162FC565-7578-4950-9957-B392BE03D97E", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "Grand-Saint-Bernard", "Tibet", "Chine"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1979-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "mission", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Lovey, Angelin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-103929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 786, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790803, la journaliste BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie s'entretient avec l'infirmi\u00e8re BERGER Gislaine et avec le m\u00e9decin THELIN Olivier \u00e0 propos de leur action de secouristes aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s vietnamiens \u00e0 bord du bateau h\u00f4pital \"Ile de lumi\u00e8re\".", "title": "GISLAINE BERGER ET OLIVIER THELIN - 79.08.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.03", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245212", "publicationDate": "1979-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (4/10) : H\u00f4tes de l'Hospice", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1635D7B1-72C2-495F-8360-02892C4CC622", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1979-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "monast\u00e8re", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.02", "visualGeographicals": ["ANZERE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245868", "publicationDate": "1979-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNAGE BIBLIQUE", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-93514", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790802, le journaliste NICOD Jean-Fran\u00e7ois s'entretient avec le p\u00e8re j\u00e9suite fondateur de la revue \"Choisir\" suite \u00e0 la publication de son livre \"Ez\u00e9chiel aujourd'hui, Isra\u00ebl et les chr\u00e9tiens dans le monde\".", "title": "LE PERE RAYMOND BRECHET - 79.08.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PERSONNAGE BIBLIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance restaurant (midi) - environ 30 personnes, pas de la serveuse, bruit d'assiettes, couverts, chaises remu\u00e9es, quelques paroles compr\u00e9hensibles, comptoir, commandes de la serveuse, brouhaha", "id": "sound-B5E9B709-0450-4230-B8FA-58AE09ADF68E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1979-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (3/10) : L'Hospice", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-37C856A9-0A4C-47AC-BBE5-ABD741FAC467", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 598, "publicationDate": "1979-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "monast\u00e8re", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t de l'Hospice du Grand Saint Bernard", "name": "Lovey, Angelin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1979 A POSCHIAVO (GRISONS) - 79.08.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223908", "durationSec": 785, "publicationDate": "1979-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245762", "publicationDate": "1979-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (2/10) : La situation g\u00e9ographique et la canonisation de Saint Bernard", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0BAAFA7C-157A-4985-A6F5-A15B11F0A173", "durationSec": 653, "publicationDate": "1979-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Bernard"], "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "canonisation", "Moyen Age", "histoire", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9v\u00f4t de l'hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Lovey, Angelin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Maurice Nadeau, \u00e9diteur : A propos de son actualit\u00e9 \u00e9ditoriale - 2. Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (4/6) : Dans la demeure de L\u00e9on Tolsto\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EB36BA7-229A-4A07-A70A-1849D05FC587", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1979-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolstoy, Lev Nikolayevich", "Nadeau, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Nadeau, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolsto\u00ef (Archives RSR)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245624", "publicationDate": "1979-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-221452", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790731, entretien avec PIROUE, Georges, \u00e9crivain, po\u00e8te, romancier et essayiste suisse romand n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, sur sa vie et son oeuvre, avec la participation d'un jeune com\u00e9dien chaux-de-fonnier lisant textes de PIROUE Georges.", "title": "DES ECRIVAINS SUISSES : GEORGES PIROUE - 79.07.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-07-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Xavier Comtesse", "imageURL": "http://www.rts.ch/4187595.image", "id": "ece-4189037", "durationSec": 3048, "publicationDate": "1979-07-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9diteur s'exprime sur ses choix litt\u00e9raires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4189037", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4189037"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Claude Jaquillard, philosophe : A propos de la r\u00e9\u00e9dition du livre d'Hermann Rauschning\"Hitler m'a dit\" (Le Livre de poche, 1979) . - 2. Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (3/6) : La rencontre avec L\u00e9on Tolsto\u00ef", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-98AD1137-2A3B-4FF4-B722-5669E79B568D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1343, "publicationDate": "1979-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolstoy, Lev Nikolayevich", "Ku\u00e8s, Maurice", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolstoy (Archives RSR, 1952)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1952)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du Grand Saint-Bernard (1/10) : Introduction g\u00e9n\u00e9rale et vie de Saint Bernard", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0AA9B093-30DD-4FBD-BF3D-FD247E56F442", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1979-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Bernard"], "thematicThemes": ["histoire", "Moyen Age", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "name": "Lovey, Angelin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245878", "publicationDate": "1979-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW"], "id": "asset-196159", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission litteraire anim\u00e9e par Catherine Charbon avec pour grand invit\u00e9 l'\u00e9diteur suisse Xavier Comtesse et la participation des \u00e9crivains suisses Jean-Claude Fontanet pour son livre \"Les panneaux\" et B\u00e9atrice Ruff pour son roman \"Ma b\u00eate d'angoisse\".", "title": "XAVIER COMTESSE / JEAN-CLAUDE FONTANET - 79.07.30", "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "ANIERES", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-07-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Vincent de Paul", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AE002F9F-3EE2-41EA-B759-49C14B8A04A0", "durationSec": 911, "publicationDate": "1979-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul, Vincent de"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Dodin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "PRESENTATION BLACKPOOL - 79.07.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137096", "durationSec": 87, "publicationDate": "1979-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.07.29", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259524", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1979-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.07.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122525", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1979-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.27", "visualThemes": ["BL\u00c9", "DENTELLERIE", "ARMAILLI", "FABRICATION DU FROMAGE", "BULLETIN M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "BARDEAU", "CHOEUR"], "visualGeographicals": ["GRUYERES", "GRUYERES", "GRUYERES", "GRUYERES", "GRUYERES", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ALTHERR, JEAN-DANIEL", "ROMANENS, BERNARD"], "id": "asset-267038", "publicationDate": "1979-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gruy\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "ALTHERR, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CHOEUR", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-148266", "thematicGeographicals": ["GRUYERES"], "durationSec": 3115, "mediaType": "video", "excerpt": "Gruy\u00e8res :  \u00e9mission de jeu itin\u00e9rante pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Charles Simon et Pauline Sulak, dans laquelle des concurrents recrut\u00e9s dans la population locale et les t\u00e9l\u00e9spectateurs doivent d\u00e9couvrir le lieu de la position d'une cam\u00e9ra cach\u00e9e en Suisse, avec des indications donn\u00e9es par Antoine Berthoud sur place.\nCachecam 79 se divise en 2 parties, entre lesquelles est diffus\u00e9e Un jour d'\u00e9t\u00e9 depuis la ville accueillant l'\u00e9mission.\nDerni\u00e8re \u00e9mission de Cachecam 79 avec la super-finale.", "title": "GRUYERES - 79.07.27", "visualGeographicals": ["GRUYERES", "GRUYERES", "FRIBOURG"], "publicationDate": "1979-07-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex r\u00e9gion de Fribourg", "name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.26", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "LANCER DE DRAPEAUX", "LUTTE SUISSE", "TAXIDERMIE", "CHOEUR", "RECETTE CULINAIRE", "PAIN", "USINE", "INDUSTRIE P\u00c9TROCHIMIQUE"], "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267037", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "publicationDate": "1979-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-148265", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "durationSec": 3500, "mediaType": "video", "excerpt": "Ch\u00e2tel-St-Denis : \u00e9mission de jeu itin\u00e9rante pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Charles Simon et Pauline Sulak, dans laquelle des concurrents recrut\u00e9s dans la population locale et les t\u00e9l\u00e9spectateurs doivent d\u00e9couvrir le lieu de la position d'une cam\u00e9ra cach\u00e9e en Suisse, avec des indications donn\u00e9es par Antoine Berthoud sur place.\nCachecam 79 se divise en 2 parties, entre lesquelles est diffus\u00e9e Un jour d'\u00e9t\u00e9 depuis la ville accueillant l'\u00e9mission.", "title": "CHATEL-ST-DENIS : LEANA - 79.07.26", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "LOCLE, LE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1979-07-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Le Locle", "name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Gr\u00e9goire, \u00e9crivaine : A l'occasion de la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage \"Une poign\u00e9e de terre\" (Ed. Deno\u00ebl, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32537427-83C1-4208-8719-A0201871247C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1419, "publicationDate": "1979-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.25", "visualThemes": ["RECRUE", "PLACE D'ARMES", "RECRUE", "CASERNE", "CHAR D'ASSAUT", "PLACE D'ARMES", "RECRUE", "TIR MILITAIRE", "PLACE D'ARMES", "RECRUE", "PLACE D'ARMES", "BOULANGER", "PAIN", "RECRUE", "PLACE D'ARMES", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "RECRUE", "PLACE D'ARMES", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "RECRUE", "PLACE D'ARMES", "TIR MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["BIERE", "BIERE", "BIERE", "BIERE", "BIERE", "BIERE", "BIERE", "BIERE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267032", "thematicGeographicals": ["BIERE"], "publicationDate": "1979-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PLACE D'ARMES"], "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Place d'armes f\u00e9d\u00e9rale de Bi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "visualThemes": ["PLACE D'ARMES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "DISCO", "VUE A\u00c9RIENNE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CHERYL, KAREN"], "id": "asset-225563", "thematicGeographicals": ["BIERE"], "durationSec": 3354, "mediaType": "video", "excerpt": "Bi\u00e8re : \u00e9mission de jeu itin\u00e9rante pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Charles Simon et Pauline Sulak, dans laquelle des concurrents recrut\u00e9s dans la population locale et les t\u00e9l\u00e9spectateurs doivent d\u00e9couvrir le lieu de la position d'une cam\u00e9ra cach\u00e9e en Suisse, avec des indications donn\u00e9es par Antoine Berthoud sur place.\nCachecam 79 se divise en 2 parties, entre lesquelles est diffus\u00e9e Un jour d'\u00e9t\u00e9 depuis la ville accueillant l'\u00e9mission.", "title": "BIERE : KAREN CHERYL - 79.07.25", "visualGeographicals": ["BIERE", "BIERE", "BASSECOURT"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1979-07-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Bassecourt", "name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Henri Hartung, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Spiritualit\u00e9 et autogestion\" (Ed. de l'Age d'Homme, 1978). - 2. Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (2/6) : La d\u00e9couverte de la litt\u00e9rature, d\u00e9part vers la Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-890F4324-EA5D-405B-BCE0-F68EA64B77A0", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "1979-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9non, Ren\u00e9", "Ku\u00e8s, Maurice", "Maharshi, R\u00e2mana"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "autogestion", "\u00e9crivain", "spiritualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, p\u00e9dagogue, philosophe", "name": "Hartung, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolsto\u00ef (Archives RSR)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BELLE, MARIE-PAULE"], "id": "asset-220559", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2309, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : entretien avec BELLE, Marie-Paule, chez elle.", "title": "UNE JOURNEE AVEC MARIE-PAULE BELLE - 79.07.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-07-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BELLE, MARIE-PAULE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267031", "publicationDate": "1979-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPLEXE", "\u00c9CRIVAIN", "MORALE"], "id": "asset-222231", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790724, BORGEAUD Georges, \u00e9crivain, parle de sa vie, des milieux litt\u00e9raires parisiens et de sa conception de l'\u00e9crivain en tant qu'homme qui d\u00e9range, qui exprime une rupture avec la normalisation sociale.", "title": "DES ECRIVAINS SUISSES : GEORGES BORGEAUD - 79.07.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-07-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMPLEXE", "\u00c9CRIVAIN", "MORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Paul Cl\u00e9bert, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'incendie du bazar de la charit\u00e9\" (Ed. Deno\u00ebl, 1979) - 2. Interview de Maurice Ku\u00e8s, \u00e9crivain (1/6) : A propos de sa vie et de ses souvenirs ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD953A6A-D78A-4862-8ED5-BEE7CEFE5BC5", "thematicGeographicals": ["Aigle", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1402, "publicationDate": "1979-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ku\u00e8s, Maurice"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma", "catastrophe", "incendie", "histoire", "bienfaisance"], "excerpt": "1. [Wikip\u00e9dia : Le Bazar de la Charit\u00e9 est une vente de bienfaisance mise sur pied en 1885 par Henri Blount et pr\u00e9sid\u00e9e par le baron de Mackau. Le principe en \u00e9tait de vendre des objets - lingerie et colifichets divers -, au profit des plus d\u00e9munis. Organis\u00e9 rue Jean-Goujon \u00e0 Paris, le Bazar est le th\u00e9\u00e2tre, le 4 mai 1897, d'un dramatique incendie, caus\u00e9 par la combustion des vapeurs de l'\u00e9ther utilis\u00e9 pour une projection de cin\u00e9matographe, encore une nouveaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque. La catastrophe co\u00fbte la vie \u00e0 plus de cent vingt personnes, la plupart \u00e9tant des femmes charitables issues de la haute soci\u00e9t\u00e9 parisienne. On retrouvera parmi les victimes, entre autres, Sophie-Charlotte, duchesse d'Alen\u00e7on (s\u0153ur de l'imp\u00e9ratrice \u00ab Sissi \u00bb), la peintre et c\u00e9ramiste Camille Moreau-N\u00e9laton et Madame de Valence et ses deux filles. La catastrophe, qui a marqu\u00e9 bien des esprits de l'\u00e9poque, a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions, dont certaines mettant en question l'avenir du cin\u00e9ma - jug\u00e9 responsable -, consid\u00e9r\u00e9 alors non comme un art, mais comme un simple divertissement de foire.]. - 2. [Notice concernant Maurice Ku\u00e8s de la biblioth\u00e8qu de Gen\u00e8ve, d\u00e9partement des manuscrits et des archives priv\u00e9es : N\u00e9 \u00e0 Aigle en 1890, Maurice Kues fait ses \u00e9tudes \u00e0 Gen\u00e8ve, puis part en 1910 pour la Russie o\u00f9 il sera pr\u00e9cepteurs des petits-enfants de Tolsto\u00ef. Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es v\u00e9cues \u00e0 Paris, il rentre d\u00e9finitivement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1926. Il y fonde une \"Ecole libre\" o\u00f9, pendant 6 ans, il met en pratique sa conception d'une p\u00e9dagogie lib\u00e9ratrice. Il gagne ensuite sa vie comme correcteur d'imprimerie. En 1950, malade, il se retire \u00e0 Begnins au Ch\u00e2teau de Martheray. Il meurt en 1959. Ecrivain, journaliste, chroniqueur radiophonique, Maurice Kues fut un des membres fondateurs de l'Association des \u00e9crivains genevois. Ses principaux ouvrages sont Musquet, Les Eaux de Silo\u00e9, La Maison du p\u00e9ager, Lady Stanmore, L'Orage, Tolsto\u00ef vivant, L'Initiation moscovite, Le Dire et le penser. Collaborateur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve, ses \u00e9missions avaient un grand succ\u00e8s. Il \u00e9crivit aussi une soixantaine de chroniques pour la revue Suisse contemporaine, sur des sujets fort vari\u00e9s.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien pr\u00e9cepteur des petits-enfants de Tolsto\u00ef (Archives RSR)", "name": "Ku\u00e8s, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cl\u00e9bert, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.23", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "SUISSES ROMANDS", "\u00c9PICERIE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267030", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "publicationDate": "1979-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "TIR SPORTIF RESUME - LUCERNE 1979", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126365", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1979-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "JUMEAU", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DUTEIL, YVES"], "id": "asset-225564", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3106, "mediaType": "video", "excerpt": "Berne : \u00e9mission de jeu itin\u00e9rante pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Charles Simon et Pauline Sulak, dans laquelle des concurrents recrut\u00e9s dans la population locale et les t\u00e9l\u00e9spectateurs doivent d\u00e9couvrir le lieu de la position d'une cam\u00e9ra cach\u00e9e en Suisse, avec des indications donn\u00e9es par Antoine Berthoud sur place.\nCachecam 79 se divise en 2 parties, entre lesquelles est diffus\u00e9e Un jour d'\u00e9t\u00e9 depuis la ville accueillant l'\u00e9mission.", "title": "BERNE : YVES DUTEIL - 79.07.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BROC"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1979-07-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Confusion de Jean-Charles Simon en pr\u00e9sence des jumelle Nicole et Huguette Doutaz (00:12.30.00)"], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Broc", "name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Histoire du protestantisme aux 17e-18e si\u00e8cles (3/3) : La r\u00e9volte des camisards", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9D71DE79-6873-4EAD-B81B-763ED5883E55", "durationSec": 714, "publicationDate": "1979-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Tout compte fait : Entretien avec G\u00e9rard Lattion, commandant de corps, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re d'officier-instructeur dans l'arm\u00e9e suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0EF21E1-D6F3-449C-B3BE-32FD4A350910", "thematicGeographicals": ["Valais", "Allemagne", "Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "1979-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lattion, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["instruction militaire", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Souvenirs des personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 son enfance entre Liddes et Martigny. Seconde p\u00e9riode de son enfance et jeunesse \u00e0 Lausanne, d\u00e9vouement des enseignants \u00e0 l'\u00e9cole confessionnelle, intol\u00e9rance vis-\u00e0-vis des \u00e9migr\u00e9s catholiques. S\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment en Allemagne durant la p\u00e9riode de la mont\u00e9e du nazisme. Etudes d'\u00e9conomie et de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Ecole de recrue \u00e0 Bi\u00e8re. Exp\u00e9rience du service actif et fonction de commandant de batterie durant la guerre. Officier instructeur d'artillerie d\u00e8s 1942. Stage d'une ann\u00e9e au Kansas. A son retour en Suisse, commandant des cours d'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral. Grade de divisionnaire en 1966. Commandant d'une division de montagne, puis d'un corps d'arm\u00e9e de campagne. Chef de la formation de l'arm\u00e9e jusqu'\u00e0 sa retraite en 1977. Regard r\u00e9trospectif sur son parcours et reflexion sur le monde qui l'entoure. Compr\u00e9hension des objecteurs de conscience \u00e0 la lumi\u00e8re de sa foi chr\u00e9tienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps \u00e0 la retraite", "name": "Lattion, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "PRESENTATION ANVERS - 79.07.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-116082", "durationSec": 87, "publicationDate": "1979-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.07.22", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258657", "durationSec": 188, "publicationDate": "1979-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.07.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232857", "durationSec": 1541, "publicationDate": "1979-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.20", "visualThemes": ["FANFARE", "VIGNERON", "VIGNE", "FONTAINE", "POLLUTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CYCLISME (LOISIR)", "CH\u00c2TEAU", "CHEVAL", "FLEUR", "BULLETIN M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualGeographicals": ["DARDAGNY", "DARDAGNY", "DARDAGNY", "DARDAGNY", "DARDAGNY", "DARDAGNY", "DARDAGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ALTHERR, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-245737", "thematicGeographicals": ["DARDAGNY"], "publicationDate": "1979-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Dardagny.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "ALTHERR, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cachecam", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "VIGNE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "BLUES", "COUNTRY AND WESTERN", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-148264", "thematicGeographicals": ["DARDAGNY"], "durationSec": 3323, "mediaType": "video", "excerpt": "Dardagny : \u00e9mission de jeu itin\u00e9rante pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Charles Simon et Pauline Sulak, dans laquelle des concurrents recrut\u00e9s dans la population locale et les t\u00e9l\u00e9spectateurs doivent d\u00e9couvrir le lieu de la position d'une cam\u00e9ra cach\u00e9e en Suisse, avec des indications donn\u00e9es par Antoine Berthoud sur place.\nCachecam 79 se divise en 2 parties, entre lesquelles est diffus\u00e9e Un jour d'\u00e9t\u00e9 depuis la ville accueillant l'\u00e9mission.", "title": "DARDAGNY : VAN DANGO - 79.07.20", "visualGeographicals": ["DARDAGNY", "DARDAGNY", "ROMONT"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1979-07-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentateur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Romont", "name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Que sont-ils devenus?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462205.image", "id": "ece-3462207", "durationSec": 228, "publicationDate": "1979-07-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les astronautes ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par leur voyage dans l'espace.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462207", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462207"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Un lien mystique", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462242.image", "id": "ece-3462244", "durationSec": 77, "publicationDate": "1979-07-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voyager dans l'espace, c'est susciter des questions religieuses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462244", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462244"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Le prix \u00e0 payer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462305.image", "id": "ece-3462307", "durationSec": 357, "publicationDate": "1979-07-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9checs du programme spatial ont servi la NASA.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462307", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462307"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Last Exit to the Moon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5863971.image", "id": "ece-3462214", "durationSec": 206, "publicationDate": "1979-07-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Harrisson Jack Schmitt est le dernier \u00e0 avoir march\u00e9 sur la lune.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462214", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462214"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "En quarantaine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462197.image", "id": "ece-3462199", "durationSec": 132, "publicationDate": "1979-07-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les astronautes sont forc\u00e9s de rester en quarantaine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462199", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462199"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "LUNE", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "BOEING 747", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["GAGARINE, YOURI", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "JOHNSON, LYNDON", "ARMSTRONG, NEIL", "ARMSTRONG, NEIL"], "id": "asset-220091", "thematicGeographicals": ["USA", "COSMOS"], "durationSec": 4349, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, COSMOS : 19790719, r\u00e9trospective de l'exploration spatiale de la Lune lors des vols spatiaux am\u00e9ricains dans le cadre du programme astronautique Apollo. T\u00e9moignages d'anciens astronautes et de repr\u00e9sentants de la NASA.", "title": "DE LA LUNE A LA TERRE - 79.07.19", "visualGeographicals": ["COSMOS", "USA", "FLORIDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOSCOU", "URSS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "POLOGNE", "USA", "USA", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "COSMOS", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "COSMOS", "USA", "COSMOS", "USA", "COSMOS", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA"], "visualCorporations": ["NASA", "NASA", "NASA"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1979-07-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" itw James Webb, 2 \u00e8me directeur de la Nasa de 1961 \u00e0 1968, dont un t\u00e9lescope portant son nom sera lanc\u00e9 sera lanc\u00e9 en 2010 comme successeur du t\u00e9lescope Hubble"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTIQUE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TIZIOU, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.07.19", "visualThemes": ["PIANO", "JAZZ", "CHIEN", "CONSTRUCTION NAVALE", "DROGUISTE"], "visualGeographicals": ["VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX", "VERSOIX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DURR, PHILIPPE", "HAINARD, ROBERT"], "id": "asset-267036", "thematicGeographicals": ["VERSOIX"], "publicationDate": "1979-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Versoix.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "CHRONOMETRAGE", "id": "asset-127870", "durationSec": 757, "publicationDate": "1979-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}