{"response": {"numFound": 2339, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "LARRY CARLTON / RICK WAKEMAN - 79.07.22 / 79.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-90438", "durationSec": 3013, "publicationDate": "1979-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAGGI, Gianni", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Tavannes s'est tenue la premi\u00e8re F\u00eate du Jura bernois : Extraits des d\u00e9clarations Genevi\u00e8ve Aubry, pr\u00e9sident du Groupement f\u00e9minine de Force d\u00e9mocratique, d'Andr\u00e9 Ory, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9rations des communes du Jura bernois et de Marc-Andr\u00e9 Houmard, pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-88DDF75A-FEAD-42B4-B586-32D116FF4E83", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 359, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Force D\u00e9mocratique"], "thematicThemes": ["autonomisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9rations des communes du Jura bernois ", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique (GFFD)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique", "name": "Houmard, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le pasteur Andr\u00e9 Bi\u00e9ler : Adieu \u00e0 l'universit\u00e9: \u00e9thique et \u00e9thique sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1791488-D1C1-4619-B112-1BBF543E2900", "durationSec": 495, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bi\u00e9ler, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Bi\u00e9ler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Joseph-Nicolas de Montenach pr\u00e9sent\u00e9 parle chanoine Georges Bavaud", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C32F6AAB-B94F-4F1C-9BC5-19BB2E79D730", "durationSec": 714, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montenach, Joseph-Nicolas"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "chanoine", "name": "Bavaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche la vie", "title": "Fernand Boillat, chanoine", "imageURL": "http://www.rts.ch/6221550.image", "id": "ece-6217999", "durationSec": 3475, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philosophe, il a enseign\u00e9 au Coll\u00e8ge Saint-Charles \u00e0 Porrentruy de 1931 \u00e0 1976.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6217999", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6217999"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Tout compte fait (11). Entretien avec Fernand Boillat, chanoine de l'abbaye de St-Maurice, professeur de philosophie au Coll\u00e8ge Saint-Charles de Porrentruy, qui \u00e9voque son parcours de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-009583B9-0FD9-4B3E-9C0A-01FBAA0F0E99", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)", "Saint-Maurice"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boillat, Fernand", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "abbaye", "philosophie", "enseignant", "concile"], "alternativeExcerpt": ["Philosophe, il a enseign\u00e9 au Coll\u00e8ge Saint-Charles \u00e0 Porrentruy de 1931 \u00e0 1976."], "alternativeTitle": ["Fernand Boillat / SIR_1979-09-09_dimanche-la-vie_009583B9-0FD9-4B3E-9C0A-01FBAA0F0E99 / Tout compte fait (11). Entretien avec Fernand Boillat, chanoine de l'abbaye de St-Maurice, professeur de philosophie au Coll\u00e8ge Saint-Charles de Porrentruy, qui \u00e9voque", "Dimanche la vie - 09.09.1979"], "imageURL": "//www.rts.ch/6221550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6218004", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'abbaye de St-Maurice, professeur de philosophie au coll\u00e8ge Saint-Charles de Porrentruy", "name": "Boillat, Fernand", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6217999"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAUSANNE - SION / XAMAX - LUGANO / CHENOIS - LUCERNE - 79.09.09", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-129535", "durationSec": 399, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "DIALOGUE OU CONFRONTATION ? - LA LONGUE RECHERCHE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-127525", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2826, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790909, d\u00e9bat \u00e0 propos des 12 \u00e9missions sur les religions produites par la BBC et diffus\u00e9es sur la TSR. Avec la participation de TAYLOR John B., pasteur, BEAUPERE Ren\u00e9, p\u00e8re, VITTOZ Catherine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.09.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258216", "durationSec": 400, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "DES JOURNAUX POUR LES PETITS - 79.09.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253575", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "1979, ANNEE DE L'ENFANCE : LE DELUGE - 79.09.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256815", "durationSec": 484, "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DES USA AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY", "REGAZZONI, CLAY", "REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-238832", "thematicGeographicals": ["MONACO"], "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "excerpt": "* MONACO : 19790909 et archives, interview du pilote automobile suisse REGAZZONI Clay au lendemain du grand prix de Formule 1 d'Italie, qui d\u00e9sormais habite Monaco, essentiellement pour des raisons fiscales.", "title": "CLAY REGAZZONI A MONACO - 79.09.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "MONACO"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RINALDI, PASCAL", "SHUMAN, MORT", "DELPECH, MICHEL", "GUICHARD, DANIEL", "ZARAI, RIKA", "ALBA, ISABELLE"], "id": "asset-90758", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3198, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790909, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Marly : A l'occasion de la B\u00e9nichon", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-5328FFE7-BD07-46A4-8CA1-2C1396650A6F", "thematicGeographicals": ["Marly (14.3.1970 -&gt;)", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1979-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire"], "excerpt": "Avec la participation de l'ensemble de musique de cuivre \"La G\u00e9rinette\" de Marly, du choeur d'enfants \"Le Petit Choeur du Bluet de Marly\", de l'orchestre champ\u00eatre du groupe folklorique \"Le Bluet\" de Marly, du Choeur mixte paroissial de Marly, de la fanfare \"La Gerinia de Marly, du Club des accord\u00e9onistes \"Edelweiss\" de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "MARTINE DE CORTANZE ET MARIE ERTAUD : RALLYE PARIS - DAKAR - 79.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143635", "durationSec": 3052, "publicationDate": "1979-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jack Rollan : \"Dites 33 !\"", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-227831", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19790908, cinqui\u00e8me partie d'une \u00e9mission en 10 volets consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste genevois ROLLAN Jack, qui raconte sa vie et ses souvenirs \u00e0 travers des interviews, des chansons et des extraits du spectacle \"Dites 33\".", "title": "79.09.08", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-09-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Monique Pricille Druey : \"Un Homme \u00e0 vendre\" de Philippe Ragueneau. - 2. Interview de Robert Hainard, peintre, graveur, sculpteur et naturaliste : A l'occasion de la sortie de l'ouvrage de Maurice Blanchet \"Robert Hainard\" (Ed. de la Baconni\u00e8re, 1979)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA8F0A4A-E396-4397-83DD-1B473C26DE21", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1300, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchet, Maurice", "Hainard, Robert", "Ragueneau, Philippe"], "thematicThemes": ["sculpture", "animal", "\u00e9crivain", "peinture", "dessin", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Maurice Blanchet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaillet, Myriam", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Druey, Monique-Priscile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Escande, m\u00e9decin, professeur de dermatologie et auteur de plusieurs livres sur la m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83EA243B-B2D3-4CCE-9135-23D495C83230", "durationSec": 3408, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "dermatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, professeur de dermatologie", "name": "Escande, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations pour la question jurassienne, Kurt Furgler, Werner Martigoni et Fran\u00e7ois Lachat se sont r\u00e9unis et ont en particulier discut\u00e9 des probl\u00e8mes de violences, et des organisations parall\u00e8les qui jouent le r\u00f4le de police : Extrait de la d\u00e9claration de Kurt Furgler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFPJ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-52A66649-4B63-4EED-8CBB-F0CDF4B435D1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "violence"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Del\u00e9mont, l'absence de Roger Schaffter \u00e0 la 32\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien laisse appara\u00eetre des dissenssions au sein du Rassemblement jurassien : Interview de Germain Donz\u00e9, pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AFE26A6-ED6D-4AA1-9AF0-EF42F674555D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 248, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Roger"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91534", "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.09.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256596", "durationSec": 311, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jack Rollan : \"Dites 33 !\"", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-227830", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19790907, quatri\u00e8me partie d'une \u00e9mission en 10 volets consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste genevois ROLLAN Jack, qui raconte sa vie et ses souvenirs \u00e0 travers des interviews, des chansons et des extraits du spectacle \"Dites 33\".", "title": "79.09.07", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.09.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104499", "durationSec": 711, "publicationDate": "1979-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vos lettres", "title": "A vos lettres (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460924.image", "id": "ece-3460926", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1979-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une petite musique, rien d'autre, pour se concentrer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460926", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460926"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Cuba : la porte entrouverte", "imageURL": "http://www.rts.ch/6947997.image", "id": "ece-6948003", "durationSec": 1782, "publicationDate": "1979-09-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1977, des Am\u00e9ricains d'origine cubaine rentrent au pays, alors que les prisonniers politiques quittent Cuba vers les Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6948003", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6948003"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CUBA : LA PORTE ENTROUVERTE - 79.09.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-97896", "durationSec": 501, "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Diane de Margerie, \u00e9crivaine, critique litt\u00e9raire, membre du jury du Prix F\u00e9mina, \u00e0 propos de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-124BDF17-3486-463E-8F67-9B3948C1EF65", "durationSec": 3399, "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Margerie, Diane de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, critique litt\u00e9raire, membre du jury du Prix F\u00e9mina", "name": "Margerie, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "DEVENIR GUIDE - 79.09.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-246065", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "MA VIE A 100 ANS : HENRI DUFAUX PEINTRE ET PIONNIER DE L'AVIATION - 79.09.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255768", "durationSec": 981, "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "COULEUVRE OU VIPERE ? - 79.09.06", "visualThemes": ["VIP\u00c8RE", "COULEUVRE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-197081", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 605, "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : VUAGNAUX, Jean-Pierre, collaborateur WWF, explique \u00e0 des enfants comment distinguer une vip\u00e8re d'une couleuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jack Rollan : \"Dites 33 !\"", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-227829", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1272, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19790906, troisi\u00e8me partie d'une \u00e9mission en 10 volets consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste romand ROLLAN Jack, qui raconte sa vie et ses souvenirs \u00e0 travers des interviews, des chansons et des extraits du spectacle \"Dites 33\".", "title": "79.09.06", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Paul Pellaton : A propos de son livre \"Copalas\" (Ed. L'Age d'Homme, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EFB5A27-DF56-41F4-AF22-426759C0C030", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne", "Jura (canton)"], "durationSec": 1315, "publicationDate": "1979-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pellaton, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain jurassien", "name": "Pellaton, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MINI GRAND PRIX", "id": "asset-230810", "durationSec": 3403, "publicationDate": "1979-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244983", "publicationDate": "1979-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DES MINEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "DROIT DES MINEURS", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "DROIT DES MINEURS", "DROIT DES MINEURS", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "FUGUE (COMPORTEMENT)", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "DROIT DES MINEURS", "FAMILLE", "FUGUE (COMPORTEMENT)", "ADOLESCENCE", "DROIT DES MINEURS", "DROIT DES MINEURS", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "DROIT DES MINEURS", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "DROIT DES MINEURS", "ANN\u00c9ES 1970", "SKATEBOARD (LOISIR)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "DROIT DES MINEURS", "ADOLESCENCE", "DROIT DES MINEURS", "FAMILLE", "ADOLESCENCE", "ADOLESCENCE"], "id": "asset-223852", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3252, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790905, droits et devoirs des mineurs, enfants et adolescents, dans la vie quotidienne. Ils sont r\u00e9gis par des lois et des codes sp\u00e9ciaux, notamment par le Droit de Filiation qui d\u00e9finit les relations entre les parents et les enfants. Itw d'enfants ou d'adolescents et de sp\u00e9cialistes du droit des mineurs.", "title": "LE DROIT DES ENFANTS : REPRIMER OU PROTEGER ? - 79.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "AUBONNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" ITW JEUNES DONNANT LEURS REVENDICATIONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A t\u00e9moin", "title": "Le Dala\u00ef-lama", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467635.image", "id": "ece-3467637", "durationSec": 794, "publicationDate": "1979-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il reste optimiste sur la possibilit\u00e9 de retourner au Tibet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467637"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Jay, homme de radio, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CE766D6-0250-4B43-8429-A931081A7EC5", "thematicGeographicals": ["Vidy", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copeau, Jacques", "Jay, Roland"], "thematicThemes": ["mime", "art dramatique", "cabaret (spectacle)", "t\u00e9l\u00e9vision", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "conservatoire de musique", "com\u00e9dien", "radio", "f\u00eate nationale"], "excerpt": "L'enseignement qu'il a re\u00e7u de Jacques Copeaux. Est enseignant et directeur de troupe \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans. Roland Jay est arriv\u00e9 comme r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Son travail \u00e0 Radio-Lausanne. A cr\u00e9\u00e9 le \"Th\u00e9\u00e2tre 45\", \u00e0 la Maison du Peuple, \u00e0 Lausanne. Son r\u00f4le de clown \u00e0 Radio-Lausanne. Les choeurs parl\u00e9s. On lui demande d'organiser les festivit\u00e9s du 1er ao\u00fbt 1944 \u00e0 Epalinges, o\u00f9 il \u00e9tait en clinique. A fait du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre, de la t\u00e9l\u00e9vision dans les caves de Radio-Lausanne! C'est la direction d'acteurs qui lui pla\u00eet le plus. La section dramatique du Conservatoire de Lausanne o\u00f9 il est doyen. La mise en ondes. Son \u00e9mission \"Echec et mat\". Son amour et sa passion pour la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Milan Kundera, \u00e9crivain tch\u00e8que : A propos de sa vie, son oeuvre, notamment son ouvrage \"Le livre du rire et de l'oubli\" (Ed. Gallimard, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A834C4A-C909-4559-84A9-C6E39A0089BD", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kundera, Milan"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "\u00e9criture", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["Milan Kundera / SIR_1979-09-04_en-questions_1A834C4A-C909-4559-84A9-C6E39A0089BD / Interview de Milan Kundera, \u00e9crivain tch\u00e8que : A propos de sa vie, son oeuvre, notamment son ouvrage \"Le livre du rire et de l'oubli\" (Ed. Gallimard, 1979)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tch\u00e8que", "name": "Kundera, Milan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311296"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Violences dans le Jura bernois actuel : Interview de Paul Ducommun, membre du Groupe Sanglier, qui annonce que le Groupe Sanglier cesse le combat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49B96D89-F3A4-4070-A002-5F93E107C768", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Sanglier"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Groupe Sanglier", "name": "Ducommun, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "La trouvaille du Vase de Vix : Interview de Ren\u00e9 Paris, adjoint au Conservateur du Mus\u00e9e de Ch\u00e2tillon-sur-Seine et de Maurice Moisson, agriculteur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F26078B0-B484-42C6-A892-BF93F66487D3", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Ch\u00e2tillon-sur-Seine"], "durationSec": 627, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "site arch\u00e9ologique", "\u00e2ge du fer", "fouille arch\u00e9ologique", "\u00e2ge du bronze", "tombe"], "excerpt": "[Emission non archiv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e lorsque l'Association des Amis de Saint-Marcel de Vix nous a demand\u00e9 l'autorisation d'\u00e9diter un Cd \u00e0 tirage limit\u00e9 sur la base d'un enregistrement de Mme Aline Thomson, qui l'avait capt\u00e9 sur le canal de la radiodiffusion. Date de premi\u00e8re diffusion inconnue]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Moisson, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au Conservateur du Mus\u00e9e de Ch\u00e2tillon-sur-Seine", "name": "Paris, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alice Rivaz, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Jette ton pain\" (Ed.  Galland/Gallimard, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B55A03A7-4D17-41AF-8CF9-25751E0F479D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "f\u00e9minisme", "femme"], "excerpt": "D'o\u00f9 vient son int\u00e9r\u00eat pour les plus humbles ? On na\u00eet avec certaines tendances qui sont ensuite favoris\u00e9es par le milieu dans lequel on grandit. L'action politique de son p\u00e8re et l'attention aux autres de sa m\u00e8re l'ont influenc\u00e9e. Au d\u00e9but, elle ne pensait jamais parler d'elle-m\u00eame dans ses livres. Seuls deux sont vraiment autobiographiques : \"Comptez vos jours\" et \"L'Alphabet du matin\". Son dernier roman comporte des \u00e9l\u00e9ments personnels. Elle choisit des personnages qui lui sont sympathiques. Elle estime que le th\u00e8me principal de \"Jette ton pain\" n'est pas la relation \u00e0 la m\u00e8re, mais la vocation contrari\u00e9e. A-t-elle \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e d'\u00e9crire ? Tr\u00e8s jeune, sa grande passion \u00e9tait la musique. Vers 13 ans, elle obtient enfin d'avoir un piano et de faire de la musique. A ce moment-l\u00e0, son p\u00e8re lui faire lire \"La M\u00e8re\" de Gorki. Son p\u00e8re, instituteur, tr\u00e8s engag\u00e9 politiquement avait des ennuis avec la commission scolaire et voulait d\u00e9missionner. Sa femme \u00e9tait catastroph\u00e9e par la situation. Le socialiste est maintenant respect\u00e9, mais il \u00e9tait alors la terreur des honn\u00eates gens. A l'adolescence, elle a commenc\u00e9 \u00e0 comprendre les questions sociales. Gorki lui a permis de voir la situation r\u00e9elle des ouvriers. Elle adh\u00e8re la Jeunesse socialiste lausannoise \u00e0 14 ans. Elle voulait \u00e9crire pour parler des ouvriers \u00e0 Lausanne. Elle n'a pas pu faire carri\u00e8re dans la musique \u00e0 cause de la taille de ses mains. La musique tient encore la plus grande place dans sa vie, elle ne lui donne que de la joie. Interm\u00e8de musical. Peut-on gu\u00e9rir d'une vocation contrari\u00e9e ? Si c'est d\u00e9finitif, non. On peut se soigner en prenant une toute autre voie comme la religion ou le service des autres. Elle n'a pas abandonn\u00e9 les id\u00e9es de son p\u00e8re, mais  ce n'\u00e9tait pas sa voie que de militer. Si elle \u00e9tait rest\u00e9e chez ses parents ou si elle s'\u00e9tait mari\u00e9e, elle n'aurait jamais pu \u00e9crire. La vie matrimoniale l'effrayait. Elle aime beaucoup les enfants, mais n'a jamais souhait\u00e9 en avoir. Ses livres sont un peu ses enfants, mais un livre donne moins de soucis qu'un enfant. Son besoin de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance \u00e9tait trop grand. Les hommes et les femmes sont trop diff\u00e9rents et ne se comprennent pas. \"Les Jeunes filles\" de Montherlant l'avait indign\u00e9e par sa m\u00e9chancet\u00e9 et elle a voulu y r\u00e9pondre par \"La Paix des ruches\". Les femmes \u00e9taient exploit\u00e9es par les hommes, cela commence \u00e0 changer. Elle a un peu r\u00e9gl\u00e9 le compte de ses soeurs, mais pas forc\u00e9ment le sien. Il s'agit d'un antagonisme social, pas vraiment personnel, mais les femmes lui sont plus sympathiques que les hommes. Son p\u00e8re \u00e9tait col\u00e9rique, soupe au lait et elle avait peur de cet aspect. Sa peur de la violence des hommes. Elle \u00e9tait attir\u00e9e par l'impossibilit\u00e9 et n'a jamais eu envie de la vie de famille. Pour \u00eatre ind\u00e9pendante elle a du travailler pendant 25 ans ce qui l'a partiellement emp\u00each\u00e9e d'\u00e9crire. Pendant la guerre, une p\u00e9riode de ch\u00f4mage lui permet d'\u00e9crire et d'\u00eatre publi\u00e9e. Elle n'a pu retourner \u00e0 cette activit\u00e9 qu'\u00e0 la retraite. Elle se consid\u00e8re malgr\u00e9 tout comme privil\u00e9gi\u00e9e. Interm\u00e8de musical. Apr\u00e8s la parution en 1940 de \"Nuage dans la main\" elle a fait un peu de journalisme, mais n'\u00e9tait pas particuli\u00e8rement attir\u00e9e par cette activit\u00e9 et avait peur qu'il influence son \u00e9criture. Sa rencontre avec Ramuz en 1936. Elle aurait voulu \u00e9crire un livre sur le 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve. A cette m\u00eame p\u00e9riode, elle re\u00e7oit une publicit\u00e9 pour la Guilde du livre dont Ramuz faisait partie. Elle y adh\u00e8re, Mermoud prend contact avec elle et lui demande d'\u00e9crire un article sur la guilde pour un journal fran\u00e7ais \"Vendredi\". Il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des premi\u00e8res nouvelles de la guerre d'Espagne. Ses meilleurs amis voulaient partir en Espagne. Elle commence \u00e0 \u00e9crire \"Nuage dans la main\" et y parle de cette guerre. Elle reprendra ce texte au moment o\u00f9 elle se retrouvera au ch\u00f4mage au d\u00e9but de la deuxi\u00e8me guerre mondiale et, une fois achev\u00e9, l'enverra \u00e0 Ramuz qui d\u00e9cidera de le publier. Deux ans plus tard, elle a second\u00e9 Ramuz dans la r\u00e9daction d'une anthologie de la po\u00e9sie fran\u00e7aise. Pour publier ses livres, elle a pris un pseudonyme par timidit\u00e9 et par crainte. Son p\u00e8re pensait que son premier livre \u00e9tait un brouillon et qu'elle devait le retravailler, de plus il ne s'int\u00e9ressait pas \u00e0 ce type de litt\u00e9rature. Sa m\u00e8re l'a trouv\u00e9 immorale. L'acceptation de Ramuz a \u00e9t\u00e9 le plus beau moment de son activit\u00e9 litt\u00e9raire, m\u00eame si elle a d\u00fb attendre cinq jours avant d'y r\u00e9pondre. Interm\u00e8de musical. Qu'est-ce qu'un roman ? Il y a tant d'esp\u00e8ces de romans. Elle ne voulait pas de h\u00e9ros principal, mais un groupe. Elle pratique le monologue indirect. Pas d'action. Elle n'a pas pu \u00e9crire tous les livres qu'elle aurait voulu. Il y a beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments personnel dans son dernier roman, mais il n'est pas totalement autobiographique. Son personnage repr\u00e9sente ce qu'elle serait devenue si elle n'avait pas pu \u00e9crire pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Ses rapports avec sa m\u00e8re ressemblent \u00e0 ceux de Christine. Mettre des \u00e9l\u00e9ments personnels c'est comme faire un pr\u00e9l\u00e8vement d'une partie, mais cela ne donne pas une id\u00e9e de l'ensemble. Georges Haldas a parl\u00e9 de son enfance dans \"Boulevard des Philosophes\" en mettant une citation de Italo Svevo \"Toute confession \u00e9crite est un mensonge\". La r\u00e9alit\u00e9 est ind\u00e9chiffrable et insaisissable. Son \u00e9crire montre son c\u00f4t\u00e9 obscur. V. Woolf : \"Divinement heureuse un jour, si d\u00e9prim\u00e9e le jour suivant\". Elle cherche le sens de la vie et ne l'a pas encore trouv\u00e9. Citation de son livre : \"Je ne suis qu'une vieille orpheline \u00e0 la recherche de tr\u00e9sors perdus\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-104996", "thematicGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE"], "durationSec": 811, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Mont-P\u00e8lerin : Centre des Hautes Etudes Tib\u00e9taines, 19790904, le journaliste ROSSI Pierre-Pascal s'entretient avec le chef spirituel en exil de la communaut\u00e9 bouddhiste tib\u00e9taine DALAI-LAMA (XIVe). Il \u00e9voque le but religieux de son voyage, les similitudes entre la Suisse et le Tibet, son retour au Tibet, le bouddhisme et le socialisme chinois, la disparition des moines tib\u00e9tains et son exil.", "title": "DALAI LAMA - 79.09.04", "visualGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)"], "thematicThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 11.04.11 - TCHECO - MILAN KUNDERA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64A01A32-1F4C-4E0B-9C7C-0C22A3E6AD26", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kundera, Milan"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture", "libert\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tch\u00e8que", "name": "Kundera, Milan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.09.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244883", "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jack Rollan : \"Dites 33 !\"", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-227828", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19790904, deuxi\u00e8me partie d'une \u00e9mission en 10 volets consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste romand ROLLAN Jack, qui raconte sa vie et ses souvenirs \u00e0 travers des interviews, des chansons et des extraits du spectacle \"Dites 33\".", "title": "79.09.04", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.09.04", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PULLY", "ST-CERGUE", "FRIBOURG", "BERNE", "MORGES", "MEYRIN", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI", "GILLES"], "id": "asset-248071", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1979-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le No\u00ebl de la MOB", "imageURL": "http://www.rts.ch/4428603.image", "id": "ece-4427194", "durationSec": 86, "publicationDate": "1979-09-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "No\u00ebl 1939, le g\u00e9n\u00e9ral Guisan rend visite aux soldats mobilis\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4427194", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4427194"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement bernois a pr\u00e9sent\u00e9 au Grand Conseil bernois un rapport intitul\u00e9 \"La politique jurassienne du canton de Berne\" : Interview de Werner Martignoni, conseiller d'Etat bernois qui a pr\u00e9sent\u00e9 le rapport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D307D8EC-16AA-4DBA-8F8E-3402FE092103", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Martignoni, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Mon Cadavre sur un plateau. De Pierre Frachet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-305B43B7-2592-4B01-B9CD-1B634BFE54D1", "durationSec": 2962, "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frachet, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean-Pierre Corap", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe Tiercelin", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mario Astenssoro", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Zuber, cin\u00e9aste, \u00e9crivain, d\u00e9fenseur de la nature et des animaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C542D6D-A55C-4D62-A6AD-BEFFF100EDC0", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zuber, Christian"], "thematicThemes": ["nature", "\u00e9criture", "faune", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9fenseur de la nature et des animaux", "name": "Zuber, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PISTOLET", "RAISIN", "SOJA", "MA\u00cfS", "NOIX", "EMBALLAGE", "TOURNESOL", "COLZA"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-223683", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790913, enqu\u00eate sur les diff\u00e9rentes huiles alimentaires vendues dans le commerce. Conseils en fonction de l'utilisation, du prix, de l'emballage.", "title": "LES HUILES, QUELLE SALADE ! - 79.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.09.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244978", "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jack Rollan : \"Dites 33 !\"", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-227826", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1300, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19790903, premi\u00e8re partie d'une \u00e9mission en 10 volets consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste romand ROLLAN Jack, qui raconte sa vie et ses souvenirs \u00e0 travers des interviews, des chansons et des extraits du spectacle \"Dites 33\".", "title": "79.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-200492", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 6042, "mediaType": "video", "title": "AN DE MOB (UN) : AOUT 1939 - AOUT 1940 - 79.09.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1979-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise fran\u00e7aise de Saint-Gall (Sankt Gallen) (SG)", "id": "sound-9349D14C-0850-4803-A55B-4BA799EB140B", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (ville)"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du Rassemblement jurassien lors de la 32\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interview de Roland B\u00e9guelin, qui explique que le Jura a \u00e9t\u00e9 une terre romande d\u00e8s les origines, quele vote des francophones doit \u00eatre respect\u00e9, et que par cons\u00e9quent le Jura rest\u00e9 bernois doit \u00eatre remis au canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17B79AAF-14AD-4A91-B9F4-1317D59F1808", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "John Milton pr\u00e9sent\u00e9 par le pasteur Bill Mac Comish", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-48F51988-8E6A-4724-828B-E0FA2F217971", "durationSec": 741, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milton, John"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "pasteur", "name": "Mac Comish, Bill", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Flash de 22 heures", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du Rassemblement jurassien \u00e0 la 32\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 propos de l'unit\u00e9 du Jura : R\u00e9action de Roger Droz, membre de Force d\u00e9mocratique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-181ED4C8-2C15-4282-BC20-F99DB40968E5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Force d\u00e9mocratique", "name": "Droz, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "TERRE NOUVELLE - 79.09.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254303", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "FOOT, GOLF, MARCHE - 79.09.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258196", "durationSec": 716, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE POUR SOURDS ET MALENTENDANTS AU TEMPLE DE LA SERVETTE - 79.09.02", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-92109", "durationSec": 3697, "publicationDate": "1979-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : Goliath a bon coeur. Une enqu\u00eate de Roland Durtal, \u00e9crite par Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ED91624E-D9F6-4844-8671-0BE3D8885654", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un professeur malade du coeur, une ancienne compagne et sa fille, un serviteur fid\u00e8le, un neveu un peu trop serviable et d\u00e9sargent\u00e9, sa compagne financi\u00e8rement tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e et sans scrupules, voil\u00e0 les ingr\u00e9dients de la nouvelle \u00e9nigme que Roland Durtal devra r\u00e9soudre en compagnie de Picoche et Galabert", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix du g\u00e9n\u00e9rique", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, gouvernante de Galabert", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Durtal, Roland", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Augustin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Goliath", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche, assistant de Roland Durtal", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "professeur Palaud", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de mairie", "name": "Wolf, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Berick", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Janine", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Goliath a bon coeur. Une enqu\u00eate de Roland Durtal, \u00e9crite par Isabelle Villars [Avec annonce rajout\u00e9e env. 30 ans apr\u00e8s diffusion pour commercialisation]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1B936713-77AE-477C-B311-0C085766D442", "durationSec": 2866, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un professeur malade du coeur, une ancienne compagne et sa fille, un serviteur fid\u00e8le, un neveu un peu trop serviable et d\u00e9sargent\u00e9, sa compagne financi\u00e8rement tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e et sans scrupules, voil\u00e0 les ingr\u00e9dients de la nouvelle \u00e9nigme que Roland Durtal devra r\u00e9soudre en compagnie de Picoche et Galabert", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "professeur Palaud", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Goliath", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Berick", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche, assistant de Roland Durtal", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Augustin", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, gouvernante de Galabert", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de mairie", "name": "Wolf, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Durtal, Roland", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Janine", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "voix du g\u00e9n\u00e9rique", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds: F\u00eate de la Montre et 26e Braderie de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-753FF74D-88CE-4D88-A278-8B978790D5BE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique des Cadets de La Chaux-de-Fonds, de L'orchestre de jazz \"Spalax\" de Lausanne, de l'Orchestre d'accord\u00e9onistes \"Patria\" de La Chaux-de-Fonds, du Duo Francis et Jean-Jacques Burkhard de La Chaux-de-Fonds, de la Fanfare \"Les Armes R\u00e9unies\" de La Chaux-de-Fonds, de l'orchestre de jazz \"String Jazz Quartett\" de Zurich", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles, com\u00e9dien, po\u00e8te et chanteur vaudois : A propos de sa vocation d'artiste et de sa vision du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CD454D4-9C46-4232-B1A6-ECD95F3D2B78", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2445, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "artiste", "vie sociale", "chanson d'auteur", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, po\u00e8te et chanteur vaudois", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.09.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-234773", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.09.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MALLERAY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247953", "durationSec": 1141, "publicationDate": "1979-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lovro von Matacic, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A662AC69-FB71-4914-8784-42B285E04794", "thematicGeographicals": ["Vienne", "Bayreuth"], "durationSec": 916, "publicationDate": "1979-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furtw\u00e4ngler, Wilhelm", "Karajan, Herbert von", "Wagner, Wieland", "Beethoven, Ludwig van", "Matacic, Lovro von"], "thematicThemes": ["symphonie", "chef d'orchestre", "formation", "interpr\u00e9tation musicale", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1973, dans le cadre du Septembre musical de Montreux, avec l'Orchestre National de l'Op\u00e9ra de Monte-Carlo sous la direction de Lovro von Matacic, au programme duquel figurait la \"Symphonie no 9\" op. 125 de Ludwig van Beethoven. Cet entretien porte sur: Les \u00e9tudes de Lovro von Matacic \u00e0 Vienne, son d\u00e9but comme petit chanteur de Vienne, les cours de direction avec Oskar Nedbal, le d\u00e9but de sa carri\u00e8re de chef dans les th\u00e9\u00e2tres de province, son poste au th\u00e9\u00e2tre de Ljubljana, son poste de chef de la Philharmonie de Zagreb; l'interpr\u00e9tation de la \"9e Symphonie\" de Beethoven, l'importance de la pr\u00e9paration de l'oeuvre, la premi\u00e8re ex\u00e9cution de la \"9e\" par Matacic pour la RAI, le respect de la tradition de la \"9e\", le souvenir des interpr\u00e9tations de la \"9e\" par W. Furtw\u00e4ngler, les difficult\u00e9s du choeur final dans l' \"Hymne \u00e0 la Joie\", l'ex\u00e9cution de l'int\u00e9grale des Symphonies de Beethoven pour la RAI; les grandes oeuvres que Matacic aimerait encore diriger, sa double carri\u00e8re lyrique et symphonique; son activit\u00e9 de metteur en sc\u00e8ne et son travail avec Wieland Wagner, les difficult\u00e9s d'adaptation pour les chefs qui dirigent \u00e0 Bayreuth, l'importance de la mise en sc\u00e8ne de Wieland Wagner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Matacic, Lovro von", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249016", "publicationDate": "1979-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE FRIBOURG AOUT-SEPTEMBRE 1978 - 79.08.30", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-253165", "durationSec": 1315, "publicationDate": "1979-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.30", "visualThemes": ["COMMUNE", "ENDETTEMENT PUBLIC"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245740", "publicationDate": "1979-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248965", "publicationDate": "1979-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Le carnet d'Yves Velan : Les enseignants sont-ils privil\u00e9gi\u00e9s ? - 2. Interview de B\u00e9atrix Beck, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La D\u00e9charge\" (Ed. Le Sagittaire, 1979)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84452753-4710-44E0-9CC4-836FB0ED4A54", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1979-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beck, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beck, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248964", "publicationDate": "1979-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9CRITURE"], "visualPersons": ["CHERPILLOD, GASTON"], "id": "asset-221453", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790828, entretien avec CHERPILLOD, Gaston, \u00e9crivain et po\u00e8te romand auteur notamment du \"Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9\", sur son enfance prol\u00e9tarienne \u00e0 Lausanne et son m\u00e9tier d'\u00e9crivain.", "title": "DES ECRIVAINS SUISSES : GASTON CHERPILLOD - 79.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHERPILLOD, GASTON"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248963", "publicationDate": "1979-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-104487", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19790827, le journaliste MURY G\u00e9rald s'entretient avec le sp\u00e9cialiste de l'Islam charg\u00e9 de recherches \u00e0 l'Institut Universitaire des Hautes Etudes Internationales (IUHEI) BOISARD Marcel suite \u00e0 la publication de son livre \"L'Humanisme de l'Islam\".", "title": "MARCEL BOISARD - 79.08.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-08-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ISLAM", "ENTRETIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La 5\u00e8me Conf\u00e9rence des communaut\u00e9s \u00e9thniques de langue fran\u00e7aise organis\u00e9e par le Rassemblement jurassien sur le bateau \"Ville d'Yverdon\" s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 La Neuveville provoquant la col\u00e8re des antis\u00e9paratistes : Correspondance d'Antoine Berthoud, correspondant RSR dans le Jura bernois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB484342-8FE5-43DB-A255-DA8178951AD6", "thematicGeographicals": ["La Neuveville"], "durationSec": 276, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwander, Marcel", "Berthoud, Antoine", "Beeler, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "violence", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Violence \u00e0 l'\u00e9gard des journalistes de la part des antis\u00e9paratistes. Provocation du Rassemblement jurassien de tenir cette conf\u00e9rence dans le Jura bernois. Grande tension \u00e0 La Neuveville. Jamais depuis les \u00e9meutes de Moutier Antoine Berthoud n'avait senti de tension aussi forte.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTSR Jura bernois", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Flash de 22 heures", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Germain Donz\u00e9, pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien, aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la 5\u00e8me Conf\u00e9rence des communaut\u00e9s \u00e9thniques de langue fran\u00e7aise, dans laquelle il d\u00e9plore l'agression subie \u00e0 la Neuveville", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2D90BAB5-28DD-4EB6-BB87-3675B6C1EB8B", "thematicGeographicals": ["La Neuveville", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "langue fran\u00e7aise", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Les j\u00e9suites en Chine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DA194973-0E87-44F7-9D3C-E8452EA5DA3C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 915, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["j\u00e9suite", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Python, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.08.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233141", "durationSec": 481, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Nivolon, journaliste sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient : A propos de l'enlisement politique, les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et l'\u00e9ventuel retour du prince Sihanouk au Cambodge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FDA2368-FF86-42B8-ABB7-E5CAD185ACDD", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Vietnam"], "durationSec": 441, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sihanouk, Norodom"], "thematicThemes": ["Khmers", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Nivolon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux sans fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "PRESENTATION GROEMITZ - 79.08.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137097", "durationSec": 61, "publicationDate": "1979-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le tunnel de Lai Crou", "id": "sound-125D8510-7B86-4AFE-AB3F-51630765112C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1086, "publicationDate": "1979-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Chantons ensemble, par Jules Raymond, de Denges (VD) - 2. Le ben\u00eat, par Alfred Noverraz, de Forel (VD) - 3. Une partie de carte, de Paul Budry, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Prilly (VD) - 4. Tchu l'effondrement di Tunnel de lai Crou : Le Tunnel, de Robert Vo\u00e9lin, par Robert Vo\u00e9lin, de Ajoie (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Noverraz, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Vo\u00e9lin, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Raymond, Jules", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vo\u00e9lin, Robert", "type": "Auteur"}, {"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "adaptation en patois", "name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.24", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "POLLUTION", "CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-245750", "publicationDate": "1979-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE FRIBOURG AOUT-SEPTEMBRE 1978 - 79.08.23", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-253130", "durationSec": 1649, "publicationDate": "1979-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249009", "publicationDate": "1979-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Delarue, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le grand homme\" (Ed. Balland, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BDBE506-75A4-4F45-A73C-F4FD95D356E7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1240, "publicationDate": "1979-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.22", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DATYNER, HARRY"], "id": "asset-245641", "publicationDate": "1979-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.21", "visualThemes": ["TOURISME", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VEYRIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245646", "publicationDate": "1979-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Corboz, chef de choeur et chef d'orchestre : A propos de sa carri\u00e8re et de l'interpr\u00e9tation des oeuvres de Monteverdi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DE7980B-B9A1-4E7A-8E99-058C7E593983", "durationSec": 601, "publicationDate": "1979-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "chef d'orchestre", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.20", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SION", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245638", "publicationDate": "1979-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Richard Simon pr\u00e9sent\u00e9 par Jean-Blaise Fellay", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-985C559C-B096-4E66-BE58-475B862FFBF7", "durationSec": 786, "publicationDate": "1979-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Richard"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.08.19", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-106602", "durationSec": 747, "publicationDate": "1979-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "HELVETIA CURIOSA - 79.08.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-127345", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1979-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Saint-Cergue: F\u00eate de la Mi-ao\u00fbt \u00e0 Saint-Cergue", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-CAA3445D-5824-4535-AD59-6BD1938412A5", "thematicGeographicals": ["Saint-Cergue", "Vaud"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "1979-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Cors des Alpes \"Echo des Pl\u00e9iades\" de Baugy et Blonay, du Club des Jodleurs \"Echo vom Jura\" de Nyon, de l'orchestre \"Jazz \u00e0 4\" de Saint-Cergue, de l'accord\u00e9oniste Andr\u00e9 Yersin de Gland, du chanteur Gigi Natalini accompagn\u00e9 au piano par Jean Bionda, de l'orchestre champ\u00eatre \"Jean-Luc Jotterand\" de Saint-Livres, du Choeur mixte \"Chante Jura\" de Saint-Cergue", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9 8", "source": "gico", "title": "79.08.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-126701", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1979-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SERVETTE-XAMAX - 79.08.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92376", "durationSec": 1613, "publicationDate": "1979-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 79.08.17", "visualThemes": ["SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["AUVERNIER", "MONTILIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246068", "publicationDate": "1979-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}