{"response": {"numFound": 2339, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COLAS, ALAIN", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-184600", "durationSec": 821, "mediaType": "video", "title": "VOILE : LA DISPARITION DE COLAS - 79.01.28", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLAS, ALAIN", "FEHLMANN, PIERRE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Sherlock Holmes contre le Dr Freud\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-39E10ED8-C2C7-45BB-98B1-526966E9143B", "durationSec": 784, "publicationDate": "1979-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sherlock Holmes est devenu fou \u00e0 cause de la drogue et va se faire soigner par le Dr Freud (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Les Yeux jaunes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7408D0B8-0840-4A04-B61F-166351DA0F62", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3554, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Marx [3/5] (58/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04A8C185-6CD0-4349-B878-A8DD825125AF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 888, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Marx, Karl"], "thematicThemes": ["philosophie", "marxisme", "19e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Anne Sylvestre, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00877F7E-620A-4E34-907D-ABC9A95A6C75", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2997, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sylvestre, Anne"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson enfantine", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sylvestre, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Le pape et la papaut\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE05B9D7-8E55-4E88-A956-F3926E354F42", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Italie"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["christianisme", "presse", "politique", "papaut\u00e9", "institution religieuse", "pape", "catholicisme"], "excerpt": "1. Jean-Paul II a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape de l'Eglise catholique le 16 octobre 1978. Extraits des allocutions de cette journ\u00e9e et des nombreuses r\u00e9actions qui ont suivi : \"Habemus papam\", discours du pape au balcon du Vatican, pr\u00e9sentation de Karol Wojtyla par Jean Neuvecelle, r\u00e9actions de Varsovie, de Moscou. Selon Jean Neuvecelle, toute la presse italienne refl\u00e9tait le grand tournant que repr\u00e9sentait l'\u00e9lection d'un cardinal provenant d'un pays communiste. Lors d'un entretien avec Serge Hertzog, le p\u00e8re Bochenski se disait tr\u00e8s heureux que le Vatican ait \u00e9lu un philosophe. - 2. (\u00e0 12.43) Andr\u00e9 Babel explique le r\u00f4le du pape et les schismes qui ont marqu\u00e9 l'histoire de la chr\u00e9tient\u00e9. Autorit\u00e9 politique du pape sur les Etats du Vatican. Richesse du Vatican comme institution. Espoir de revenir \u00e0 une Eglise unie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou (archives)", "name": "Vogler, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et journaliste", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Varsovie (archives)", "name": "Marguerite, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais, ancien professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (archives RSR)", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome (archives RSR)", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape (archives)", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.26", "visualThemes": ["LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "HIVERNAL", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "VILLE", "VILLE", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "CANTON", "FONCTIONNAIRE", "POLICE", "UNIFORME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT", "MOUTIER", "GENEVE", "MOUTIER", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["WELLHAUSER, PIERRE"], "id": "asset-95357", "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.01.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104491", "durationSec": 892, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.01.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257258", "durationSec": 280, "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualPersons": ["HABIB, RENE", "WOD, GEORGES", "JACQUES, WILLIAM", "VACHOUX, RICHARD", "WALKER, PIERRE", "VIALA, MICHEL", "GLEIZER, MICHELE", "MICHEL, JACQUES"], "id": "asset-210380", "durationSec": 5176, "mediaType": "video", "title": "AGONIE ET RESURRECTION D'HENRI DUNANT", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1979-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Burette", "title": "Les jeunes et l'alcool", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461063.image", "id": "ece-3461065", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1979-01-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Boire devient un acte de plus en plus anodin parmi les adolescents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461065", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461065"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Sc\u00e9nario du pire", "imageURL": "http://www.rts.ch/5697034.image", "id": "ece-5687618", "durationSec": 446, "publicationDate": "1979-01-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1979, une guerre Est-Ouest est-elle possible en territoire europ\u00e9en?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5687618", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5687618"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 79.01.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-229198", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1979-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE"], "id": "asset-100446", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "NAPLES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3761, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles, Gen\u00e8ve-ville, Londres, Naples : 19790125 et archives, la sup\u00e9riorit\u00e9 militaire du Pacte de Varsovie a amen\u00e9 les experts de l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord (OTAN) \u00e0 repenser leurs strat\u00e9gies. Egaux en terme de capacit\u00e9 nucl\u00e9aire et sup\u00e9rieurs en terme de capacit\u00e9 militaire, l'Union Sovi\u00e9tique et ses alli\u00e9s repr\u00e9sentent une menace pour l'\u00e9quilibre entre l'Est et l'Ouest, un \u00e9quilibre qui repose \u00e0 nouveau sur des facteurs militaires.", "title": "UN BOUCLIER FRAGILE ? - 79.01.25", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "NAPLES", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT"], "visualCorporations": ["OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1979-01-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OTAN"], "thematicThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CAVUSSIN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.25", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "CHANTEUR", "PROC\u00c8S", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "BRUIT", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "PIRATAGE AUDIOVISUEL"], "visualGeographicals": ["LONDRES", "CULLY", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "BIENNE", "SAXON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "PERRIER, JO"], "id": "asset-95356", "publicationDate": "1979-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ADOLESCENCE", "SEXUALIT\u00c9", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "visualPersons": ["RUSSELL, OSWALD", "RUSSELL, OSWALD", "RUSSELL, OSWALD"], "id": "asset-113440", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2984, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790125, pr\u00e9sentation par SALBERG Edith d'un entretien avec le professeur TORDJMANN Gilbert consacr\u00e9 \u00e0 la sexualit\u00e9 des adolescents et d'un d\u00e9bat avec plusieurs invit\u00e9s sur le th\u00e8me \"les jeunes et l'alcool\" au cours d'une \u00e9mission comprenant une rubrique de pr\u00e9vention routi\u00e8re et des interm\u00e8des musicaux assur\u00e9s par le pianiste RUSSELL Oswald.", "title": "SEXUALITE DES ADOLESCENTS / JEUNES ET ALCOOL - 79.01.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Gol\u00e9a, critique musical, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D2D1BA4-8727-4B85-AF0A-E3CBC1AE34D5", "durationSec": 3608, "publicationDate": "1979-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gol\u00e9a, Antoine"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale", "violon", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Gol\u00e9a, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "CENTRE BAHA'I - 79.01.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-132222", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1979-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.24", "visualThemes": ["VILLE", "TYPE D'\u00c9NERGIE", "IMP\u00d4T SUR L'\u00c9NERGIE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "18E SI\u00c8CLE", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103849", "publicationDate": "1979-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Inauguration \u00e0 Naters d'un club de strip-tease. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-592BD6A9-F8F4-4630-BE31-C23028C69EC4", "thematicGeographicals": ["Valais", "Naters"], "durationSec": 309, "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["strip-tease"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Gr\u00e9goire, peintre et \u00e9crivain : A propos de son enfance, de sa vie et de l'\u00e9criture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24D956ED-0FA5-4A28-A701-2BFDF31BCC9B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3685, "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gr\u00e9goire, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festivals de musique classique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUATUOR", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["VARGA, TIBOR"], "id": "asset-216229", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19760800, en diff\u00e9r\u00e9 du Festival Tibor Varga, VARGA Tibor, violon, SVEINBJARNARDOTTIR Unnir, alto, OSTERTAG Martin, violoncelle et GRAF Peter-Lucas, fl\u00fbte interpr\u00e8tent le \"Quatuor pour fl\u00fbte et cordes, en r\u00e9 majeur, KV 285\" de MOZART, Wolfgang Amadeus.", "title": "MOZART - QUATUOR AVEC FLUTE - FESTIVAL TIBOR VARGA 1976", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VARGA, TIBOR"], "thematicThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "QUATUOR", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "79.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225325", "durationSec": 2293, "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOTCHAN, Jacky", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.02.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257253", "durationSec": 228, "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.23", "visualThemes": ["BILHARZIOSE", "MOUCHE", "PALUDISME", "M\u00c9DECINE TROPICALE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "VILLE", "IMP\u00d4T", "TRANSAT EN DOUBLE", "FRESQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "PESEUX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GOUMO\u00cbNS-LA-VILLE"], "visualCorporations": ["DUBIED", "DUBIED", "DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95567", "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.01.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248443", "durationSec": 1008, "publicationDate": "1979-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Un Delirium tr\u00e8s mince", "imageURL": "http://www.rts.ch/7361121.image", "id": "ece-7361094", "durationSec": 188, "publicationDate": "1979-01-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Delirium, c'est le nom de la montre la plus plate du monde. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7361094", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7361094"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Fauchart, m\u00e9decin et alpiniste, qui en 1978 a vaincu le \"Broad Peak\", massif de l'Himalaya, \u00e0 8048 m\u00e8tres d'altitude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C8F6A2D-8EBD-4367-B530-316A0EBBD9E1", "thematicGeographicals": ["Himalaya"], "durationSec": 3547, "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fauchart, Jean"], "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne", "m\u00e9decine", "m\u00e9decine de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et alpiniste", "name": "Fauchart, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Declou, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Peytremann, astronome \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne : A propos de la nouvelle exp\u00e9rience spatiale Europe-Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9604BB22-2EC6-4A4D-9E5E-582E7D79EB30", "durationSec": 652, "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Peytremann, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Miroir des autres", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "JEUNESSE", "TOXICOMANIE", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "JEUNESSE", "TOXICOMANIE"], "id": "asset-221187", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 3508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19790122, d\u00e9bat men\u00e9 par BOURQUIN Jean-Fred sur la toxicomanie et les drogues chez les jeunes et le probl\u00e8me de leur r\u00e9insertion dans la soci\u00e9t\u00e9, avec comme invit\u00e9s Tanya, une jeune fille toxicomane, GODINOT, Jean, assistant social, COPOT Danielle, responsable d'un centre d'accueil pour toxicomanes et PINGEON Didier de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et en introduction une fiction tir\u00e9e d'une histoire vraie, celle de Paul et Rosemary, un couple de toxicomanes, essayant de se r\u00e9ins\u00e9rer dans la soci\u00e9t\u00e9, mais sans succ\u00e8s\n* Plateau : 19790100, essais et r\u00e9p\u00e9tition de l'\u00e9mission, avec des itw de GODINOT Jean, assistant social et de monsieur KOUS, directeur d'une maison d'internement pour les adolescents par BOURQUIN Jean-Fred.", "title": "PAUL ET ROSEMARY - 79.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["GETZ, STAN", "GETZ, STAN", "GETZ, STAN", "GETZ, STAN"], "id": "asset-91828", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3452, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790122, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et consacr\u00e9e aux saxophonistes de jazz am\u00e9ricains GETZ Stan et ROLLINS Sonny sur labase d'extraits de concerts du Montreux Jazz Festival.", "title": "LES TENORS DU SAXE - 79.01.22", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.22", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "SALLE DE CONCERT", "HORLOGERIE", "MONTRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "ALCOOLISME", "L\u00c9GISLATION", "ALCOOLISME", "L\u00c9GISLATION", "ALCOOLISME", "L\u00c9GISLATION", "DISTILLERIE", "ALCOOLISME", "L\u00c9GISLATION", "G\u00c9OLOGIE", "G\u00c9OLOGIE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OCEAN PACIFIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105489", "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT", "PETIT CR\u00c9DIT", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "PETIT CR\u00c9DIT", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "PETIT CR\u00c9DIT"], "id": "asset-223684", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1247, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790122, mise en garde contre les dangers du petit cr\u00e9dit. Explications du calcul du taux d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9\u00e9l d'un emprunt par SCHAERLIG, Alain, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "title": "L'ARGENT A UN PRIX - 79.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bis", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["SERGENT, MARIANNE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SERGENT, MARIANNE"], "id": "asset-155823", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1334, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'humour pr\u00e9sent\u00e9e par Patrick Nordmann et Jean-Charles Simon, constitu\u00e9e de diverses s\u00e9quences de cam\u00e9ra invisible dans des grands magasins et du concours du dessin masqu\u00e9 de Pierre Reymond.", "title": "79.01.22", "publicationDate": "1979-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "\u00c9MISSION DE CAM\u00c9RA INVISIBLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Alexandre Zinoviev", "imageURL": "http://www.rts.ch/4432427.image", "id": "ece-4432629", "durationSec": 4168, "publicationDate": "1979-01-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec l'\u00e9crivain russe Alexandre Zinoviev.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4432629", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4432629"}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Dans les arts", "imageURL": "http://www.rts.ch/6299862.image", "id": "ece-6299774", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1979-01-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De tout temps, les animaux ont hant\u00e9 l'imaginaire des artistes. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6299774", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6299774"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9livrez Prom\u00e9th\u00e9e (3/6) : D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Deshusses, auteur du livre \u00e9ponyme, et Henri Guillemin, historien, essayiste ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-456DDDC2-136B-4408-904B-4BC855326D62", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "hasard"], "excerpt": "A propos du hasard et de la mati\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "essayiste, auteur du livre \"D\u00e9livrez Prom\u00e9th\u00e9e\"", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien, essayiste", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "QUELLES DESCENTES A L'AVENIR ? - 79.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-181386", "durationSec": 1025, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROUX, PHILIPPE", "BERANGER, JEAN"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE AU CENTRE ST-PAUL A FRIBOURG - 79.01.21", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-113013", "durationSec": 3380, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "POUR L'UNITE : LA BIBLE - 79.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257904", "durationSec": 578, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "id": "asset-248243", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 794, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19790121, des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9voquent leur condition de r\u00e9fugi\u00e9s politiques et les difficult\u00e9s d'int\u00e9gration en Suisse. Ils t\u00e9moignent \u00e9galement de leur d\u00e9sir de rentrer dans leur pays d'origine.", "title": "INTERVIEWS REFUGIES - 79.01.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "LE CONGRES INTERNATIONAL DES ANIMAUX - 79.01.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-256395", "durationSec": 2815, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "JURA : UN DEFI AUX EGLISES - 79.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254118", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualPersons": ["ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE", "ZINOVIEV, ALEXANDRE"], "id": "asset-221724", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4169, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790121, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation en qualit\u00e9 de chroniqueurs de GALLO Max, ENDERLIN Jean-Pierre, TORRACINTA Claude et MOULIN Jean-Pierre ainsi que du \"Grand Invit\u00e9\"", "title": "ALEXANDRE ZINOVIEV - 79.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZINOVIEV, ALEXANDRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["MYRIAM, MARIE", "FRANCOIS, FREDERIC"], "id": "asset-90752", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2915, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790121, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.01.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-166381", "durationSec": 214, "mediaType": "video", "title": "HOCKEY : LAUSANNE - LANGNAU - 79.01.21", "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1979-01-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Judith Therpauve\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BDEEA910-B2FD-45A8-915A-FEB380BACA6D", "durationSec": 734, "publicationDate": "1979-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Simone Signoret cherche \u00e0 sauver un vieux journal de province. Avec plein de com\u00e9diens suisses dont Fran\u00e7ois Simon et Marcel Imhoff dont on dit qu'ils ne vont pas tr\u00e8s bien", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SKI DE FOND - 79.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255967", "durationSec": 1279, "publicationDate": "1979-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "BRASSUS : INTERVIEW EQUIPE DE SUISSE - 79.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256345", "durationSec": 113, "publicationDate": "1979-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Marx [2/5] (57/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6CAC359-E738-49D7-8D15-6E75D4DE8BAA", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1193, "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Marx, Karl"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire", "marxisme", "philosophie", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Chemin faisant", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alexandre Voisard, po\u00e8te, qui \u00e9voque sa patrie, l'Ajoie, ses habitants, et la po\u00e9sie dans l'\u00e9laboration de l'identit\u00e9 jurassienne. Po\u00e8mes. De et par Alexandre Voisard - 2. Interview de Joseph Badet, dit le Djoset Barochet, \u00e9crivain patoisan, \u00e0 propos de son rapport au patois.", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-837158DD-1645-4328-91D5-831364B78A92", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Ajoie"], "durationSec": 1441, "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badet, Joseph [= Barotch\u00e8t, Djos\u00e8t]", "Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "dialecte", "\u00e9crivain", "question jurassienne"], "excerpt": "1. Alexandre Voisard explique que l'Ajoie c'est sa patrie, celle de l'enfance. Il \u00e9voque comment enfant il d\u00e9finissait sa patrie, c'est-\u00e0-dire, c'est sa maison, ce qu'on peut embrasser du regard. L'Ajoie est toute enti\u00e8re tourn\u00e9e vers la France. L'Ajoulot est un personnage curieux, curieux de lui-m\u00eame et curieux des choses et des autres; c'est un personnage r\u00eaveur. Toute de suite les esprits s'\u00e9chauffent. Peut-\u00eatre que cela aurait un lien avec de vieilles histoires de sorci\u00e8res. L'Ajoulot est \u00e0 la fois urbain et campagnard. Porrentruy a toujours \u00e9t\u00e9 une ville intellectuelle. Tous les villages \u00e9taient paysans. Vieux fonds paysan avec la familiarit\u00e9 d'un certain niveau de culture. La po\u00e9sie a donn\u00e9 un visage \u00e0 l'identit\u00e9 jurassienne, nous a aid\u00e9s \u00e0 prendre conscience de nous-m\u00eames. - 2. Son rapport au patois, la langue qu'il parle. Quand on veut occuper un pays, il faut lui couper sa langue. Il raconte comment les Bernois ont demand\u00e9 que l'on ne parle plus patois, comment l'instituteur est venu chez ses parents pour qu'ils ne parlent plus patois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain patoisan", "name": "Badet, Joseph [= Barotch\u00e8t, Djos\u00e8t]", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rudin, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.01.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256525", "durationSec": 317, "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Alain Barri\u00e8re, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6732331A-DE83-42FC-91C0-0188B9D10FF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2918, "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barri\u00e8re, Alain"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barri\u00e8re, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.01.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104327", "durationSec": 873, "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.19", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PERMIS DE CONDUIRE", "CYCLOMOTEUR", "POISSON (ALIMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "FOR\u00caT", "SEX-SHOP", "PROSTITUTION", "SEXUALIT\u00c9", "VOYEURISME", "SEX-SHOP", "PROSTITUTION", "SEXUALIT\u00c9", "VOYEURISME", "SEX-SHOP", "PROSTITUTION", "VOYEURISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LENTIGNY", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181692", "publicationDate": "1979-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les r\u00e9fugi\u00e9s de la mer", "imageURL": "http://www.rts.ch/8096064.image", "id": "ece-6716071", "durationSec": 1391, "publicationDate": "1979-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cargo Hai Hong est devenu une prison pour les boat people vietnamiens entass\u00e9s \u00e0 bord.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6716071", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6716071"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "A la d\u00e9rive", "imageURL": "http://www.rts.ch/6716070.image", "id": "ece-8096050", "durationSec": 2902, "publicationDate": "1979-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui accueillera les boat people fuyant le Vietnam?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8096050", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8096050"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Troinex (GE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-347F302A-B487-441C-87EB-09834D221B20", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Troinex"], "durationSec": 5145, "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "79.01.18", "id": "asset-191985", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "BOAT PEOPLE", "POLITIQUE D'ASILE", "BOAT PEOPLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "BOAT PEOPLE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE ALIMENTAIRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "id": "asset-225558", "durationSec": 3879, "mediaType": "video", "excerpt": "* MALAISIE : 19790118, les conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s boat people vietnamiens qui ont fui leur pays \u00e0 bord de bateaux pour atteindre la Malaisie sont tr\u00e8s difficiles. 900 d'entre eux vivent encore \u00e0 bord du bateau Hai Hong amarr\u00e9 au large des c\u00f4tes malaises et au total 55000 r\u00e9fugi\u00e9s vietnamiens attendent un pays d'accueil. Les organisations caritatives suisses Caritas et Entraide protestante, ont obtenu l'autorisation de s\u00e9lectionner 300 demandeurs d'asile pour leur permettre de trouver refuge en Suisse.", "title": "LES INDESIRABLES - 79.01.18", "visualGeographicals": ["KUALA LUMPUR", "MALAISIE", "MALAISIE", "MALAISIE", "MALAISIE", "MALAISIE", "KUALA LUMPUR", "MALAISIE", "MALAISIE", "SINGAPOUR", "KLOTEN", "LUCERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" bonnes images des r\u00e9fugi\u00e9s boat people vietnamiens sur bateau et dans camp sur une \u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL NEUCHATEL - 79.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-243981", "durationSec": 1509, "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.18", "visualThemes": ["CIGARETTE", "TABAGISME", "EAU POTABLE", "L\u00c9GISLATION", "ABBAYE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "HIVERNAL", "SKATEPARK", "SKATEBOARD (LOISIR)", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "HIVERNAL", "FERME", "MOBILIER", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA (CANTON)", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BREVINE, LA", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-181685", "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "AVEUGLE", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES"], "id": "asset-216872", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2737, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780118, itw de RUDIN Robert-Fr\u00e9d\u00e9ric \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"La Basculade\"\n* Lausanne : 19790118, pr\u00e9sentation de la biblioth\u00e8que sonore pour les aveugles cr\u00e9\u00e9e par la Fondation Bernet\n* Plateau : 19790118, itw BOISSARD, Guy, secr\u00e9taire du Conseil de l'\u00e9ducation continue des adultes (CECA) \u00e0 Gen\u00e8ve sur les activit\u00e9s de ce Conseil, suivi d'un d\u00e9bat sur la r\u00e9insertion professionnelle des femmes\n* Plateau : 19790118, MOSSE, Monique, chanteuse, interpr\u00e8te 3 chansons.", "title": "FORMATION DES ADULTES ET REINSERTION PROFESSIONNELLE DES FEMMES - 79.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Mazi\u00e8re, explorateur, arch\u00e9ologue, ethnologue, directeur de collection : A propos de ses missions en Afrique, en Amazonie et \u00e0 l'Ile de P\u00e2ques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-614F04FC-900E-4A1D-A53B-2E84C4672368", "thematicGeographicals": ["Afrique", "\u00cele de P\u00e2ques", "Amazonie"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1979-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazi\u00e8re, Francis"], "thematicThemes": ["ethnologie", "\u00eele", "arch\u00e9ologie", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, arch\u00e9ologue, directeur de collection", "name": "Mazi\u00e8re, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 01.11.11 - ILE DE PAQUES - FRANCIS MAZIERES", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3055598F-87D5-4120-8F2D-F6570E49D3AB", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Afrique", "\u00cele de P\u00e2ques"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1979-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazi\u00e8re, Francis"], "thematicThemes": ["\u00eele", "ethnologie", "arch\u00e9ologie", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, arch\u00e9ologue, directeur de collection", "name": "Mazi\u00e8re, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "LES DINOSAURES - 79.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257627", "durationSec": 381, "publicationDate": "1979-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.17", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "M\u00c9TAL", "PROTECTION DES MONUMENTS", "ARCHITECTURE", "GRAND MAGASIN", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "CANTON", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CANTON", "CANTON", "PRISON", "F\u00caTE DES VENDANGES", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181654", "publicationDate": "1979-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Vague de froid", "imageURL": "http://www.rts.ch/3749086.image", "id": "ece-3747529", "durationSec": 157, "publicationDate": "1979-01-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une vague de froid s'abat sur la Suisse romande en hiver 1979.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3747529", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3747529"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.16", "visualThemes": ["HIVER", "FROID", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "HIVER", "FROID", "HIVER", "FROID", "RIVI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "JUGE", "ANIMATION CULTURELLE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "H\u00d4PITAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "ARCHITECTURE", "BANLIEUE", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "ARCHITECTURE", "BANLIEUE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "VAUD", "CONTHEY", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "IRAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "id": "asset-181616", "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LA POMME SAUTE-EN-GUEULE - 79.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202976", "durationSec": 302, "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "LES CYCLOMOTEURS : DAYTONA - 79.01.16", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-256119", "durationSec": 1689, "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "L'INESTIMABLE COLLIER - 79.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202977", "durationSec": 299, "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Top et franglais \u00e0 la RSR. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-68B31854-81F5-42D1-8AFF-7A9B98CBA6B8", "durationSec": 225, "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["langue anglaise", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "VOYAGE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CANTON", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "USINE", "CANTON", "VILLE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "CONSEILLER D'ETAT", "INFLATION", "CAF\u00c9T\u00c9RIA", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "CONSEILLER D'ETAT", "INFLATION", "\u00c9TUDIANT", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "FRANC SUISSE", "PRIX NOBEL", "UNIVERSIT\u00c9", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "CONSEILLER D'ETAT", "INFLATION", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "CONSEILLER D'ETAT", "INFLATION", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CAF\u00c9T\u00c9RIA", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "\u00c9TUDIANT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "FINANCEMENT", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9"], "visualPersons": ["LAMBELET, JEAN-CHRISTIAN", "KAPPELER, BEAT", "BONNY, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-127900", "thematicGeographicals": ["AARAU", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3170, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790116, enqu\u00eate sur les frais administratifs demand\u00e9s par le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral Politique aux citoyens suisses ayant connu des d\u00e9sagr\u00e9ments lors de s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger\n* SUISSE : 19790116, d\u00e9bat entre BONNY Jean-Pierre, directeur OFIAMT, LAMBELET Jean-Christian, \u00e9conomiste au Centre de recherches en \u00e9conomie appliqu\u00e9e (CREA), KAPPELER Beat, secr\u00e9taire Union Syndicale Suisse (USS) sur les pr\u00e9visions \u00e9conomiques pour 1980\n* SUISSE : 19790116, s\u00e9quence humoristique de GOLOVTCHINER Lova par rapport \u00e0 l'Ann\u00e9e de l'Enfant\n* Aarau, Zurich-ville : 19790116, suite au refus en votation populaire de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les universit\u00e9s le 19780600, enqu\u00eate sur la participation des cantons non-universitaires au financement des universit\u00e9s cantonales, qui voient leurs effectifs en \u00e9tudiants augmenter. Ceci a des r\u00e9percussions notamment sur l'instauration d'un num\u00e9rus clausus et des taxes universitaires discriminatoires.", "title": "CHERE PATRIE / LA BOULE DE CRISTAL / LE VER DANS LA POMME / LA FACTURE DU NOM - 79.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LOCARNO", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "AARAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ABANDON D'ENFANT", "CH\u00d4MAGE", "INFLATION", "CANTON", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOMBARDI, Gianna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.01.16", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "FRIBOURG", "PETIT-LANCY", "THONEX", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248390", "durationSec": 677, "publicationDate": "1979-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Le temps cr\u00e9atif", "imageURL": "http://www.rts.ch/7572492.image", "id": "ece-7556247", "durationSec": 3213, "publicationDate": "1979-01-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "France. Des dimanches consacr\u00e9s \u00e0 la passion artistique. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7556247", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7556247"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Tout beau, tout neuf. Les nouvelles chroniques de Hard Point", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C83A62C1-9DF1-4408-8056-BDBF2C07CE70", "durationSec": 3297, "publicationDate": "1979-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Roulet, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Miss Cyclamen Ross", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant Glad", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "White", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Preston", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "John Ball", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Wallace", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Alberto", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Ralph", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la concierge", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Norton", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.15", "visualThemes": ["BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "ANALYSE CHIMIQUE", "CANCER", "PROTECTION DES MONUMENTS", "VIEILLE VILLE", "B\u00c2TIMENT", "PROTECTION DES MONUMENTS", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "PENSION ALIMENTAIRE", "FEMME", "ENSOLEILL\u00c9", "PISTE DE SKI", "ENNEIGEMENT", "ENNEIG\u00c9", "T\u00c9L\u00c9SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "ENNEIGEMENT", "ENNEIG\u00c9", "T\u00c9L\u00c9SKI", "ENNEIGEMENT", "ENNEIG\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9", "ENNEIGEMENT", "DAMEUSE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "P\u00c2QUIER, LE (NE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181581", "publicationDate": "1979-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Ganier-Raymond, romancier et historien : A propos de la Seconde guerre mondiale et l'antis\u00e9mitisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0765ED0-E243-4B76-80D9-7D320A6DD2CD", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1979-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ganier-Raymond, Philippe"], "thematicThemes": ["histoire", "antis\u00e9mitisme", "g\u00e9nocide", "\u00e9criture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, journaliste", "name": "Ganier-Raymond, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE"], "id": "asset-112907", "thematicGeographicals": ["PARIS", "MARSEILLE"], "durationSec": 3267, "mediaType": "video", "excerpt": "* Marseille, Paris : 19790115, il existe un grand nombre de personnes qui en dehors de leurs activit\u00e9s professionnelles, r\u00e9alisent une v\u00e9ritable oeuvre artistique. Ce ne sont pas des \"peintres du dimanche\" mais des individus qui sont anim\u00e9s par une force cr\u00e9atrice gr\u00e2ce \u00e0 laquelle jailli fantasmes, joies. Rencontre avec un facteur, un ouvrier en usine, un patron et une travailleuse.", "title": "HORS CADRES - 79.01.15", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "PARIS", "MARSEILLE", "PARIS", "MARSEILLE", "PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1979-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Ansermoz, le complice", "imageURL": "http://www.rts.ch/8451641.image", "id": "ece-8451537", "durationSec": 364, "publicationDate": "1979-01-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Pierre Ansermoz, le pr\u00e9parateur des skis  Lise-Marie Morerod a compt\u00e9 dans la carri\u00e8re de la championne vaudoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8451537", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8451537"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9livrez Prom\u00e9th\u00e9e (2/6) : D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Deshusses, auteur du livre \u00e9ponyme, et Denis de Rougemont, penseur et \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF4651CA-2E82-4F78-8324-34788DB267A5", "durationSec": 1798, "publicationDate": "1979-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution industrielle", "religion et croyances", "couple (relation)"], "excerpt": "Le couple. La soci\u00e9t\u00e9 industrielle fond\u00e9e sur un principe masculin. La foi chr\u00e9tienne", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, auteur du livre \"D\u00e9livrez Prom\u00e9th\u00e9e\"", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "penseur, \u00e9crivain suisse", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "MARIAGE CHRETIEN OU LE DIALOGUE DE DEUX AMOURS - 79.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254794", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1979-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LANG, SERGE", "OGI, ADOLF", "LUSCHER, PETER"], "id": "asset-184597", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "SKI ALPIN : LES SUISSES ET LES AUTRES - 79.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LANG, SERGE", "OGI, ADOLF", "LUSCHER, PETER"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHOEUR", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["JUVET, PATRICK", "DAVE", "MATHIEU, MIREILLE"], "id": "asset-90640", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2839, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790114, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.01.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dialogue pour un silence ou La M\u00e9tamorphose. De Gilbert Jolliet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-86991894-F3BD-4DF1-8A3A-E8673BB486FD", "durationSec": 4472, "publicationDate": "1979-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Djai + Un garde-fant\u00f4me + L'espace-temps", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Marx [1/5] (56/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBD73825-EB5A-4B42-A34A-AE4D2E2B6F1E", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1979-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marx, Karl", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "19e si\u00e8cle", "marxisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Alice Dona, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F1085F-ECC5-444A-99FB-8E829B7933EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2840, "publicationDate": "1979-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dona, Alice"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Dona, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Une oeuvre litt\u00e9raire: l'Or, de Blaise Cendrars", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46E6BC75-28DA-49FC-8D1A-010CA1EA4B62", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Am\u00e9rique", "Californie", "New York (ville)"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "1979-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Johann August Suter veut de l'or. Il quitte l'Europe, part pour l'Am\u00e9rique. Nous sommes en 1834. Il prend le bateau, d\u00e9barque \u00e0 New York, pousse sa route jusqu'en Californie. Il ach\u00e8te une parcelle de terre, creuse une mine, construit un v\u00e9ritable empire. Il r\u00e9alise son r\u00eave am\u00e9ricain. Il pense \u00e0 sa femme qui va le rejoindre, et croit que le pr\u00e9cieux m\u00e9tal lui apportera un r\u00e9el bonheur. Ce qu'il ne sait pas, c'est que tout le monde a d\u00e9cid\u00e9 de faire comme lui : les r\u00e8gles changent, et la concurrence devient rude. L'or ne rend plus heureux, il rend seulement riche... D\u00e9couverte de la ru\u00e9e vers l'or, sous ses aspects \u00e9conomiques, sociologiques et politiques, \u00e0 travers un personnage \u00e0 l'ascension aussi vertigineuse que la chute.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Baeriswyl, Gilles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.01.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104223", "durationSec": 641, "publicationDate": "1979-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.12", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "\u00c9TABLE", "VACHER", "FORMATION PERMANENTE", "FORMATION DES ADULTES", "PAYSAN", "CHAUFFAGE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATION", "CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATION", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATION", "HOMICIDE", "INTERVIEW", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181570", "publicationDate": "1979-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Burette", "title": "Au lit sans souci", "imageURL": "http://www.rts.ch/4665104.image", "id": "ece-4665105", "durationSec": 218, "publicationDate": "1979-01-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Coucher son b\u00e9b\u00e9 en toute s\u00e9curit\u00e9 en \u00e9vitant les accidents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4665105", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4665105"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paroles de nuit", "source": "siranau", "title": "Une fille avis\u00e9e. D'Eduard K\u00f6nig", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AA7E6699-A5FF-4975-8ACB-A1E093F75453", "durationSec": 1825, "publicationDate": "1979-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "K\u00f6nig, Eduard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "lui", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "elle", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Zinal (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-01024D25-AFB3-4037-912F-257B1E7F17FA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Zinal"], "durationSec": 5083, "publicationDate": "1979-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPRESSION CORPORELLE", "B\u00c9B\u00c9", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "EXPRESSION CORPORELLE", "B\u00c9B\u00c9", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "EXPRESSION CORPORELLE", "\u00c9DUCATION \u00c9L\u00c9MENTAIRE DE L'ENFANT", "MIME", "EXPRESSION CORPORELLE", "EXPRESSION CORPORELLE", "MIME", "EXPRESSION CORPORELLE"], "id": "asset-98376", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2964, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790111, conseils pratiques sur les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre lorsque l'on couche un b\u00e9b\u00e9 dans un lit, afin d'\u00e9viter les accidents par \u00e9touffement\n* Plateau : 19790111, d\u00e9bat anim\u00e9 par SALBERG Edith sur les fonctions p\u00e9dagogiques de l'expression corporelle, avec notamment la participation du mime AMIEL Jean-Pierre et quelques extraits de son spectacle.", "title": "EXPRESSION CORPORELLE - 79.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-01-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPRESSION CORPORELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.01.11", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SALLE DE SPECTACLE", "\u00c9COLIER", "VACANCES"], "visualGeographicals": ["GRYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "LAUSANNE", "YVERDON", "YVERDON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-241654", "publicationDate": "1979-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude-Henri Chouard : A propos de son livre \"Entendre sans oreilles\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31B573B5-B35D-40F1-867E-A63A4950F324", "durationSec": 680, "publicationDate": "1979-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oreille", "proth\u00e8se", "chirurgie", "surdit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Chouard, Claude-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Gennari, \u00e9crivain, Grand prix 1974 de la soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres : A propos de son livre \"La Robe rouge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53B91C8E-55D1-4269-9278-FBB367F16105", "durationSec": 3510, "publicationDate": "1979-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gennari, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "bonheur", "solitude", "psychanalyse", "litt\u00e9rature", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gennari, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Norodom Sihanouk, prince cambodgien, \u00e0 l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41BB7320-8E3B-4456-99C5-8B99CDE7C354", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1979-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sihanouk, Norodom"], "thematicThemes": ["conflit Cambodge-Vietnam"], "excerpt": "[Apr\u00e8s avoir envahit le Cambodge le 25 d\u00e9cembre 1978 dans le cadre du conflit cambodgien, le Vi\u00eat Nam reprend Phnom Penh aux Km\u00e8res rouges le 7 janvier 1979.] Norodom Sihanouk, prince cambodgien, donne un interview \u00e0 l'ONU, dans lequel il \u00e9voque ses priorit\u00e9s et met en garde conte la disparition du Cambodge qui pourrait \u00eatre annex\u00e9 par le Vi\u00eat Nam. Il dit ne plus vouloir jouer de r\u00f4le politique et rappelle qu'il est bouddhiste et pas communiste, contrairement \u00e0 Pol Pot, le chef des Km\u00e8res rouges.", "alternativeTitle": ["Sihanouk \u00e0 l'ONU / SIR_1979-01-10_journal-du-matin_41BB7320-8E3B-4456-99C5-8B99CDE7C354 / Sihanouk \u00e0 l'ONU"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince cambodgien", "name": "Sihanouk, Norodom", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311167"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "UNE MEDECINE A COTE DE L'AUTRE - 79.01.10", "genres": ["Science"], "id": "asset-155518", "durationSec": 3406, "publicationDate": "1979-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}]}}