{"response": {"numFound": 2339, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL FRIBOURG - 79.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DOMDIDIER", "PLATEAU", "MARLY", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY", "MARCHAND, GABBY", "MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-244564", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1979-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BULLIARD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLEURY, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d' Annie Leclerc, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Parole de femme\", publi\u00e9 en 1974 et de son dernier livre \"Au feu du jour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F837B24-CC52-45E6-AE88-A74941E84A6D", "durationSec": 3497, "publicationDate": "1979-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Annie"], "thematicThemes": ["bonheur", "tabac", "litt\u00e9rature", "fumeur", "f\u00e9minisme", "cigarette", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborteur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Declou, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE-PORTUGAL JUNIORS - 79.03.28", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259193", "durationSec": 246, "publicationDate": "1979-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245193", "publicationDate": "1979-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "L'ASSASSINAT - 79.03.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98226", "durationSec": 3305, "publicationDate": "1979-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La lex Furgler", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441370.image", "id": "ece-3441372", "durationSec": 2112, "publicationDate": "1979-03-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inqui\u00e9tude dans les milieux immobiliers. La loi limite les ventes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441372", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441372"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Charles Cerottini, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Lausanne, chercheur, sp\u00e9cialiste du cancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A422159F-3F6C-4D40-AD5A-B2D4E7AAD996", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cerottini, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "recherche m\u00e9dicale", "oncologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Cerottini, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le neveu de Rameau. De Denis Diderot", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6369E4DF-B6B9-42F2-817A-8AF8D1205C61", "durationSec": 4495, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Diderot, Denis", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le neveu de Rameau", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Denis Diderot", "name": "Billis, Teddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "SSR = Ondes \"Kurt\" (Furgler). Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E1FCF045-524B-4247-AF36-E88B582E224D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furgler, Kurt", "SSR"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique", "mass m\u00e9dia", "libert\u00e9 de la presse", "journalisme", "censure"], "excerpt": "[En mars 1979, la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande a diffus\u00e9 une interview du vice-premier ministre iranien Entezam dans laquelle il d\u00e9clarait que des mesures de r\u00e9torsion n'\u00e9taient pas \u00e0 exclure si les autorit\u00e9s helv\u00e9tiques ne rendaient pas \u00e0 l'Iran la fortune que le chah aurait d\u00e9pos\u00e9 en Suisse. Le montage de l'interview a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 puisque M. Entezam pond\u00e9rait ses d\u00e9clarations dans une partie de l'interview qui n'a pas \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e. Kurt Furgler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, a trouv\u00e9 que cette interview repr\u00e9sentait un r\u00e9el danger pour les int\u00e9r\u00eats suisses en Iran et a reproch\u00e9 aux auteurs de l'\u00e9mission d'avoir pos\u00e9 des questions trop \"suggestives\". Il a demand\u00e9 des mesures afin d'assurer une surveillance plus efficace de telles \u00e9missions]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "UN LOUP QU'ON VEXE - 79.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183937", "durationSec": 290, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LES MAUX CROISES - 79.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126508", "durationSec": 284, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MOTO"], "id": "asset-143053", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "NENDAZ"], "durationSec": 3225, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nendaz, Plateau : 19790327, le projet de renforcement de la Lex Furgler sur la vente des immeubles aux \u00e9trangers inqui\u00e8te les promoteurs de la station, qui craignent des r\u00e9percussions dramatiques sur le secteur de la construction, en pleine expension ces derni\u00e8res ann\u00e9es\n* Plateau : 19790327, d\u00e9bat sur l'augmentation des primes d'assurance moto avec la participation de FERRARESE, Veniero, assureur et ROMAILLER, Georges, d\u00e9legu\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration de Motards Suisses (FMS).", "title": "LEX FURGLER / LA REVOLTE DES MOTARDS - 79.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NENDAZ", "PLATEAU", "NENDAZ", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.03.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "GENEVE", "LAUSANNE", "CHALET-A-GOBET", "AUBONNE", "ORON", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247647", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245191", "publicationDate": "1979-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Une question de dignit\u00e9. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1198C272-3112-4D92-856D-56F9A733894C", "durationSec": 2930, "publicationDate": "1979-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pedro", "name": "Semedo, Domingos", "type": "Participant"}, {"role": "Robert-le-Fris\u00e9", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Marcel", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Yvette", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Anastase Piedvent", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Elsa", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "un pompier", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Du Pont Grodelut", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "LAPIN - 79.03.26", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-253683", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1979-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "INTERVIEW", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-118455", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 11364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19790326, Grand Th\u00e9\u00e2tre, repr\u00e9sentation de \"La Fl\u00fbte enchant\u00e9e, KV 620\", op\u00e9ra en 2 actes de MOZART Wolfgang Amadeus, avec l'Orchestre de la Suisse romande (OSR) sous la direciton de REUTER Rolf, dans une mise en sc\u00e8ne de RIBER Jean-Claude, d\u00e9cors et costumes de BUSINGER Toni.", "title": "MOZART - FLUTE ENCHANTEE - GRAND THEATRE GENEVE 1979 - OSR - REUTER", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1979-03-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245190", "publicationDate": "1979-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Kehayan, membre du parti communiste fran\u00e7ais : A propos de son livre \"Rue du prol\u00e9taire rouge\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EF6F46C-61A6-4AE5-ABB2-5A0FBD3271FE", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "1979-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kehayan, Jean"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du parti communiste fran\u00e7ais", "name": "Kehayan, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Franz Leenhard (2/5) : Les \u00e9tudes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4612297C-A7D7-4596-AA9B-7268ED1C8EA9", "durationSec": 474, "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leenhard, Franz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Leenhard, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LE MARIAGE AUJOURD'HUI - 79.03.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-181017", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "IMAGES BIBLIQUES : LA PIERRE - 79.03.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257309", "durationSec": 647, "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "BASKET - 79.03.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258365", "durationSec": 377, "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "LES SOEURS SCHIEFER", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-237941", "thematicGeographicals": ["BAVIERE"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHANT POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "BAYERISCHE RUNDFUNK", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SHELLER, WILLIAM"], "id": "asset-98455", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790325, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.03.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["PAZMANDY, PETER", "PFISTER, JOKO", "TRINCHERO, SERGE", "BARBERIS, UMBERTO", "HAMBERG, PIET"], "id": "asset-181384", "durationSec": 1063, "mediaType": "video", "title": "PIET HAMBERG AU SERVICE DE LA COLLECTIVITE - 79.03.25", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-03-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAZMANDY, PETER", "PFISTER, JOKO", "TRINCHERO, SERGE", "BARBERIS, UMBERTO", "HAMBERG, PIET"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne: A l'occasion de \"KID 79\" et du Salon du tourisme et des vacances", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-5C20DE2C-5FE5-4931-B4E5-C6019F3A5272", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3022, "publicationDate": "1979-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Ecole de Musique de la Ville de Lausanne, de l'Ensemble champ\u00eatre \"Les Chardonnerets\"/Famille Joseph Uldry, du Petit Choeur de Grandvaux, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"Jeunes Modernistes\", de Stuff et Thierry Combe", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "JEAN-MICHEL ROUILLEAUX : LES NOUBAS DU SOUDAN - 79.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143590", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1979-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ZARAI, RIKA", "AMONT, MARCEL", "AUFRAY, HUGUES", "CLARK, PETULA", "SALVADOR, HENRI", "PICHON, BERNARD", "CHARLES, JEAN", "HALLYDAY, JOHNNY", "ZARAI, RIKA", "ZARAI, RIKA", "CLARK, PETULA", "SALVADOR, HENRI", "SALVADOR, HENRI", "AMONT, MARCEL", "AUFRAY, HUGUES", "AMONT, MARCEL", "ZARAI, RIKA", "AMONT, MARCEL", "SALVADOR, HENRI", "AUFRAY, HUGUES", "CLARK, PETULA", "CLARK, PETULA", "ZARAI, RIKA", "AMONT, MARCEL", "SALVADOR, HENRI", "DALIDA", "CLARK, PETULA", "SALVADOR, HENRI", "SALVADOR, HENRI"], "id": "asset-222803", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4799, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790324, en direct, entrecoup\u00e9 d'archives d'\u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9s de la TSR, PICHON Bernard re\u00e7oit les chanteurs AUFRAY Hugues et SALVADOR Henri, les chanteuses CLARK Petula et ZARAI Rika et le r\u00e9alisateur MATTEUZZI Pierre.", "title": "25 ANS ENSEMBLE - 79.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1979-03-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9dition des \"Oiseaux de Nuit\" pour le 25 \u00e8me anniversaire de la TSR."], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha r\u00e9ception (100 personnes) - r\u00e9ception mixte, anim\u00e9e, continu, quelques tintements de verres", "id": "sound-EA8FBDFC-542B-4BE7-A255-6F27681E4AF6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1087, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "\u00eatre humain", "ville", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "isOnline": false}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Freud [4/5] (64/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A603B50C-8883-42AC-A14F-1487919972DF", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 922, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "19e si\u00e8cle", "psychanalyse", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Demain les fourmis. Court-m\u00e9trage de Charles Ma\u00eetre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9BDB397D-6837-4B83-A621-0FBFD1BEAC9D", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un employ\u00e9", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Corinne, sa secr\u00e9taire", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "voix du haut-parleur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sident", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Chardin", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e9canographe", "name": "Della-Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Pauline, sa femme", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "une employ\u00e9e", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Michel Darmont", "name": "Faur\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le programmeur", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "L'EUTHANASIE", "id": "asset-230847", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LACREUSE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245203", "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "79.03.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257308", "durationSec": 240, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "79.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2437, "publicationDate": "1979-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790323, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 artistique et culturelle en Suisse romande par KLEINMANN Georges.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Un si petit fait divers. D'Yvette Z'Graggen", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A80F4966-675E-4108-9439-F4B2E41CB985", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'italien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9tudiante", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la vieille", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "le vieux", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deladoey, Armand", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La politique de la Suisse \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s Juifs pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale : Interviews de Saul Friedl\u00e4nder, historien sp\u00e9cialiste de la Shoah et du nazisme, de Hermann Boeschenstein, historien et journaliste, de Jean-Claude Favez, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de Roland Ruffieux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-7A8AB81B-8F48-4638-AB3E-D4002B0F7F53", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3571, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boeschenstein, Hermann", "Ruffieux Roland", "Favez, Jean-Claude", "Friedl\u00e4nder, Saul"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "nazisme", "Juifs", "histoire", "camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9portation", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Des historiens, des sp\u00e9cialistes et des t\u00e9moins de cette p\u00e9riode apportent leur \u00e9clairage aux questions des auditeurs suscit\u00e9es par la diffusion du film \"Holocauste\" : Au moment du refoulement de Juifs \u00e0 la fronti\u00e8re suisse, savait-on qu'ils allaient \u00eatre d\u00e9port\u00e9s dans les camps? Pourquoi le gouvernement suisse s'est-il tu? Attitude des \u00e9glises en Suisse pendant la guerre. R\u00f4le de la Croix-Rouge. Pourquoi le gouvernement suisse a-t-il tol\u00e9r\u00e9 que la mission diplomatique \u00e0 Berlin soit confi\u00e9 \u00e0 un pro-nazi? Des wagons plomb\u00e9s traversaient le territoire suisse. La tradition d'asile de la Suisse n'est-elle qu'un mythe?  Au printemps 1942, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait-il au courant? R\u00e9action au sujet du film \"Holocauste\". Activit\u00e9 de la censure en Suisse. L'\u00e9tranger per\u00e7u comme une menace vis-\u00e0-vis de l'emploi pendant la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et de Lausanne", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "historien et journaliste", "name": "Boeschenstein, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "historien sp\u00e9cialiste de la Shoah et du nazisme", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Clavien, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Payerne (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-320C5F0B-AA7B-4856-A3FA-D826FFFE35D7", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Vaud"], "durationSec": 5394, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA GUERRE DE L'ESPACE - 79.03.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-102815", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19790322, la Guerre Froide oppose \u00e9galement l'URSS et les USA sur le plan technologique et notamment par la \" Guerre des \u00e9toiles \". Par cons\u00e9quent, les laboratoires am\u00e9ricains essayent de d\u00e9velopper des satellites de surveillance et de communication ainsi que des armes \u00e0 rayon laser ou \u00e0 faisceaux \u00e0 particules.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S"], "id": "asset-127663", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790322, d\u00e9bat anim\u00e9 par SALBERG Edith sur les barri\u00e8res architecturales qui constituent des obstacles infranchissables pour les handicap\u00e9s physiques.", "title": "LES BARRIERES ARCHITECTURALES - 79.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245240", "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL JURA BERNOIS - 79.03.22", "visualGeographicals": ["TRAMELAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-180718", "durationSec": 1314, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MONNIER, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "ABC DU CHIEN D'AVALANCHE - 79.03.22", "genres": ["Science"], "id": "asset-163379", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1979-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimensions", "title": "Une autre TV", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464632.image", "id": "ece-3464634", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1979-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De l'utilit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision pour les \u00e9coles et la Bourse...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464634"}, {"source": "escenic", "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "title": "Duel \u00e0 cache-cache", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861102.image", "id": "ece-3461181", "durationSec": 530, "publicationDate": "1979-03-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gagnez une t\u00e9l\u00e9vision couleur avec ce jeu!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461181", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461181"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "Les animaux (1/2). De et par Gabby Marchand, chanteur fribourgeois, qui interpr\u00e8te ses propres chansons", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2F0AAD28-49BB-44BE-A623-74347313D2CE", "durationSec": 1264, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouche", "papillon", "rat", "chien", "rossignol", "chat", "animal", "lapin"], "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission, Gabby Marchand met en musique et interpr\u00e8te les textes de diff\u00e9rents \u00e9l\u00e8ves. Dans ce premier volet consacr\u00e9 aux comptines et chansons sur les animaux, le chanteur, guitariste et animateur fribourgeois interpr\u00e8te ses propres compositions : 1. J'ai trois petits rats, de Gabby Marchand. - 2. L'histoire de l'oeuf, de Gabby Marchand et Vio Martin. - 3. Dans ce pays-l\u00e0, de Gabby Marchand. - 4. Je connais un petit lapin, de Gabby Marchand. - 5. Pour s'amuser, de Gabby Marchand et Vio Martin. - 6. La comptine papillon, compos\u00e9e avec des enfants. - 7. La dinde, de Gabby Marchand et Vio Martin. - 8. La mouche se mouche, compos\u00e9e avec des enfants. - 9. Le rossignol, de Gabby Marchand.", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences politiques, sp\u00e9cialiste de l'URSS, sur son livre \"L'Empire \u00e9clat\u00e9\" (Prix d'Aujourd'hui)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11BCDED1-B8BE-4C34-9BF3-A614DE1F79DF", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["histoire", "sciences politiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'\u00e9cole des sciences politiques", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LA TV POUR AUTRE CHOSE - 79.03.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-204133", "durationSec": 3327, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Divers usage des \u00e9crans, des ordinateurs et de l'informatique : m\u00e9decine, formation, cartographie, jeux vid\u00e9o (Snake, d\u00e9velopp\u00e9 par \u00e9tudiant EPFL), traitement de texte, vid\u00e9otext, minitel, tablette graphique, art num\u00e9rique, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "79.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269876", "durationSec": 131, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245181", "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "LE CORPS HUMAIN - 79.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216873", "durationSec": 3515, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "LE MUSEE VIVANT DE SION", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148012", "durationSec": 2538, "publicationDate": "1979-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9cr\u00e9 du mardi", "title": "Basile et P\u00e9cora", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445599.image", "id": "ece-3445601", "durationSec": 416, "publicationDate": "1979-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Basile le loup et P\u00e9cora la brebis, deux comp\u00e8res pour la vie!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445601", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445601"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Visite payante du Studio. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-81FCFEF7-6ACA-4701-B743-D94C9C034EA3", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 366, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "studio de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview des Charlots, qui apr\u00e8s la chanson et le cin\u00e9ma, jouent au th\u00e9\u00e2tre \"La cuisine des anges\", d'Albert Husson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A77A5354-DC40-4F2C-A39A-A3BBC06B89D8", "durationSec": 3492, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlots", "Antoine"], "thematicThemes": ["chanson", "musicien", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens, chanteurs, com\u00e9diens", "name": "Charlots", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "AVEC OU SANS FLEUR - 79.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183925", "durationSec": 296, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur la r\u00e9volte des Kurdes iraniens suite \u00e0 la fin de la r\u00e9volution iranienne et la chute du shah Pahlavi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35A0164E-D444-42A7-AED5-ABF911AE0213", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Iran"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Des r\u00e9voltes de certains Kurdes iraniens sunites qui revendique de l'autonomie risquent de faire \u00e9clater le pays. L'arm\u00e9e musulmane a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e pour calmer la r\u00e9volte kurde, dont l'\u00e9tendue est encore inconnue.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "79.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111930", "durationSec": 2197, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPAGNOLI, Anita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245182", "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "SUISSE 25EME - 79.03.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-258787", "durationSec": 407, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "ALEXANDRE PRESENTE SON FENNEC - L'ARCHE DE NOE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236015", "durationSec": 642, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPAGNOLI, Anita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "79.03.20", "visualGeographicals": ["MISSY", "ETOY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BALISSAT, JEAN"], "id": "asset-247753", "durationSec": 862, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile, Virgule et Pecora", "source": "gico", "title": "LA GRANDE DIVA - 79.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183922", "durationSec": 295, "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "KINSKI, NASTASSJA", "MASTROIANNI, MARCELLO", "LAFFIN, DOMINIQUE", "LAFFIN, DOMINIQUE", "LAFFIN, DOMINIQUE", "LAFFIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-93165", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3360, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790320, DEFAYE Christian pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique du moment avec la participation du r\u00e9alisateur ANNAUD Jean-Jacques pour son film \"Le coup de t\u00eate\", les actrices DOUGNAC France et MARCHAND Corinne et LAFFIN Dominique pour son r\u00f4le dans le film \"La femme qui pleure\" de DOILLON Jacques.", "title": "JEAN-JACQUES ANNAUD / FRANCE DOUGNAC / CORINNE MARCHAND / DOMINIQUE LAFFIN - 79.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "L'\u00eele de Nias", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476866.image", "id": "ece-3476868", "durationSec": 480, "publicationDate": "1979-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Danses traditionnelles pour les habitants de l'\u00eele de Nias.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476868", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476868"}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Les Bataks", "imageURL": "http://www.rts.ch/5891483.image", "id": "ece-3476921", "durationSec": 1258, "publicationDate": "1979-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un voyage au coeur du pays batak sur l'\u00eele du Sumatra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476921", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476921"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Le Suicid\u00e9 muet. D'Alain Le Coultre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E2E802E6-38A0-4802-859F-1EA5044CA4C6", "durationSec": 2915, "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Coultre, Alain", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Paul Lambert", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Bauer", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "S\u00e9bastien Turrettini", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Dr Vuille", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Galati", "name": "Semedo, Domingos", "type": "Participant"}, {"role": "Simon Perez", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Santschi", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "William Pahnd", "name": "Feuz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "brigadier Cornuz", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine Santschi", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "une t\u00e9l\u00e9phoniste", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Gelati", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Mona Donz\u00e9", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Couvelaire, chirurgien-urologue, sur son livre \"Chirurgien contre le vent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB755547-588B-4C61-80EC-6A0739A14B3A", "durationSec": 3466, "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couvelaire, Roger"], "thematicThemes": ["maladie", "m\u00e9decine", "malade", "chirurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien-urologue", "name": "Couvelaire, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Bourli\u00e8re, m\u00e9decin g\u00e9rontologue : A propos du vieillissement (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB6F5385-8114-488F-8D71-9A288401A34A", "durationSec": 681, "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9riatrie", "\u00e2ge", "vieillesse", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Bourli\u00e8re, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ISOLATION THERMIQUE", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "id": "asset-244273", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790319, comparaison entre les co\u00fbts des diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de chauffage \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 (direct, \u00e0 accumulation dans des briques, \u00e0 circulation d'eau, par pompe \u00e0 chaleur).", "title": "LA CHALEUR ELECTRIQUE - 79.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245180", "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bis", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "id": "asset-156163", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'humour pr\u00e9sent\u00e9e par Patrick Nordmann et Jean-Charles Simon, constitu\u00e9e de diverses s\u00e9quences de cam\u00e9ra invisible en montagne et du concours du dessin masqu\u00e9 de Pierre Reymond.", "title": "79.03.19", "visualGeographicals": ["AIGLE", "LEYSIN", "LEYSIN", "MOSSES, LES"], "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Jean-Charles Simon poussant Patrick Nordmann dans la neige (00:02.53.01), puis Patrick Nordmann pr\u00e9sentant l'\u00e9mission la jambe dans le pl\u00e2tre."], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE CAM\u00c9RA INVISIBLE", "HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "UNE COLLECTION, UN MUSEE - 79.03.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-162971", "durationSec": 3464, "publicationDate": "1979-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Max Gallo", "imageURL": "http://www.rts.ch/8789826.image", "id": "ece-8789814", "durationSec": 225, "publicationDate": "1979-03-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais est sur le plateau de Voix au chapitre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8789814", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8789814"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Franz Leenhard (1/5) : Les premi\u00e8res ann\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0A2E7BA-A008-48A8-B4F7-D146B8552CE2", "durationSec": 499, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leenhard, Franz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Leenhard, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SUR PUEBLA - 79.03.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-112025", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "79.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258350", "durationSec": 299, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualPersons": ["GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX", "GALLO, MAX"], "id": "asset-221723", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3398, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19790318, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation des chroniqueurs FAVROD Charles-Henri, GUILLEMIN Henri, ACQUADRO Boris, MOULIN Jean-Pierre et du Grand Invit\u00e9, l'\u00e9crivain GALLO Max.", "title": "MAX GALLO - 79.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALLO, MAX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN", "DALIDA", "CHEDID, LOUIS", "DAVE"], "id": "asset-113391", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19790318, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "79.03.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091018"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "COLLEGIALE DE ST-IMIER - LA FAIM", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123495", "durationSec": 625, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "LNA"], "id": "asset-184641", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19790318, rencontre et entretien avec SULSER Claudio, footballeur et attaquant au Grasshopper et actuellement meilleur buteur en Coupe d'Europe de football.", "title": "CLAUDIO SULSER : DES BUTS COMME S'IL EN PLEUVAIT - 79.03.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "GRASSHOPPER", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "CLAUDIO SULZER - 79.03.18", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-182026", "durationSec": 875, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE SAINTE-CROIX A CAROUGE - 79.03.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-91871", "durationSec": 3584, "publicationDate": "1979-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Grangeneuve: Action helvetico-br\u00e9silienne du \"Jeu des Trois Lapins\" - en faveur de Nova Friburgo (Br\u00e9sil)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E32E1E2E-54F0-47C2-8147-B3FCC1BA08AC", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Grangeneuve", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Nova Friburgo"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1979-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Petits chanteurs de Fribourg, de la Fanfare des Cadets de Fribourg, du quatuor \"Les Fr\u00e8res Boschung\" de Fribourg, des tambours du Corps de Musique \"La Concordia\" de Fribourg, de la Chanson de Fribourg, du guitariste-chanteur Jos\u00e9 Barrense-Dias, du Corps de Musique de la Ville de Fribourg \"La Concordia\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CHEDID, LOUIS", "BERTRAND, PLASTIC", "BERTRAND, PLASTIC", "CHEDID, LOUIS"], "id": "asset-221058", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3129, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, vari\u00e9t\u00e9s en public avec comme invit\u00e9 principal BERTRAND Plastic.", "title": "PLASTIC BERTRAND - 79.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1979-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "DOUCHAN GERSI : DANS L'ENFER DE LA JUNGLE DE BORNEO - 79.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143537", "durationSec": 3203, "publicationDate": "1979-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Espoirs et craintes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444586.image", "id": "ece-3444588", "durationSec": 628, "publicationDate": "1979-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La population \u00e9gyptienne dans l'attente de la paix avec Isra\u00ebl.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444588", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444588"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Freud [3/5] (63/105) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99AF4521-9993-4BE1-81C4-A8637DF2D8BD", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "20e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait de Sylvia Kristel par Madeleine Constant", "id": "sound-B3DF900B-48BE-4D6A-8161-C4A3FF428293", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9rotisme", "film (oeuvre)"], "alternativeExcerpt": ["Etre \"Emmanuelle\" n'est pas une simple affaire. Interview."], "alternativeTitle": ["Autoportrait de Sylvia Kristel / SIR_1979-03-16_pluie-et-le-beau-temps_B3DF900B-48BE-4D6A-8161-C4A3FF428293 / Autoportrait de Sylvia Kristel par Madeleine Constant", "La pluie et le beau temps"], "imageURL": "//www.rts.ch/4364299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4364070", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice alias Emmanuelle", "name": "Kristel, Sylvia", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4364069"]}, {"source": "escenic", "program": "Pluie et le beau temps", "title": "Sylvia Kristel", "imageURL": "http://www.rts.ch/4364299.image", "id": "ece-4364069", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etre \"Emmanuelle\" n'est pas une simple affaire. Interview.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4364069", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4364069"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.16", "visualThemes": ["TOURISME RURAL", "COLONIE DE VACANCES", "FERME", "INAUGURATION", "AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "TRAVAUX PUBLICS", "PARKING", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PLACE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "PLAN DE PAIX", "PALESTINIENS", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "RAMALLAH", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "JERUSALEM", "CAIRE, LE", "EGYPTE", "CAIRE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244834", "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "LES NOMBRES DE 1 A 24 - 79.03.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-216874", "durationSec": 3433, "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "MANITAS DE PLATA - 79.03.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-156109", "durationSec": 3173, "publicationDate": "1979-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Courtelary (BE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-59D4C4AF-AE9D-4162-9D49-6645FA61E7DF", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Courtelary"], "durationSec": 5316, "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHANSONNIER", "CHANSONNIER"], "id": "asset-91762", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "durationSec": 3065, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : EMS de la Sombaille, 19790315, les activit\u00e9s cr\u00e9atrices manuelles permettent aux personnes \u00e2g\u00e9es de s'exprimer et servent de th\u00e9rapie \u00e0 celles qui sont handicap\u00e9es\n* Plateau : 19790315, \u00e0 l'occasion du mois du Centre Social Protestant (CSP) et des 25 ans du CSP de Gen\u00e8ve, itw de DROIN, Jean-Marc, directeur du CSP Gen\u00e8ve et de PACHE Daniel, directeur du CSP Vaud, sur les activit\u00e9s et le r\u00f4le du CSP\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19790315, COMTE, Arnold explique dangers de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans le cadre d'une campagne de pr\u00e9vention des accidents domestiques organis\u00e9e par l'Universit\u00e9 du 3 \u00e8me \u00e2ge\n* Plateau : 19790315, DUDAN Pierre, chansonnier interpr\u00e8te des chansons de sa composition.", "title": "PIERRE DUDAN / CREATIVITE ET 3 EME AGE / CENTRE SOCIAL PROTESTANT (CSP) - 79.03.15", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 79.03.15", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244120", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "79.03.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245177", "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "APPRENEZ A DIRE GRUEZI - 79.03.15", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-195477", "durationSec": 3775, "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a gagn\u00e9 le Premier Prix de la Fondation Bernoise de Radio et de T\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Berne en 1983"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUVIER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "79.03.15", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "AC BELLINZONE"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-145682", "durationSec": 348, "publicationDate": "1979-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}]}}