{"response": {"numFound": 9497, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "CUISINIER", "CUISINIER", "CUISINIER", "CUISINIER"], "id": "asset-146588", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20060731 et archives, le cuisinier TROUILLOT Guillaume va reprendre en g\u00e9rance l'auberge communale d'Aubonne pour en faire un restaurant de choix dans la r\u00e9gion de la C\u00f4te sous le nom de l'Esplanade.", "title": "L'ESPLANADE - 06.07.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECHANDENS", "MORGES", "AUBONNE", "BOURGOGNE", "AUBONNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "FONCTION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CARICATURE", "FONCTION POLITIQUE", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SOCIOLOGIE", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SOCIOLOGIE", "PYROTECHNIE", "PREMIER AO\u00dbT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "CONCERT", "POLITIQUE D'ASILE", "RAP", "FAIT DIVERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BOUCHER", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "INTERVENTION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9T\u00c9", "CHALEUR", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9T\u00c9", "CHALEUR", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ODORAT", "V\u00caTEMENT", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TRANSPIRATION", "REFUGE POUR ANIMAUX", "CHENIL", "VIEILLESSE", "CHIEN", "ENSOLEILL\u00c9", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "ETICHA, TESFAYE", "HERZOG, JACQUES"], "id": "asset-134912", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.31", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "MONT-SUR-ROLLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIESTAL", "TEL AVIV", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "TOSCANE", "VAULRUZ", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SENS UNIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Caissi\u00e8res", "title": "Les \"bons casserole\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/1747995.image", "id": "ece-3619451", "durationSec": 199, "publicationDate": "2006-07-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Halte \u00e0 l'arnaque, nos deux braves caissi\u00e8res veillent au grain dans leur supermarch\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619451", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619451"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Barouh, musicien, chanteur, com\u00e9dien, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FB076D8-9AA1-4D28-89D7-6B51968B0205", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2774, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saravah (label de disques)", "Barouh, Pierre"], "thematicThemes": ["musique", "production", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Auteur, compositeur, interpr\u00e8te, r\u00e9alisateur, acteur, n\u00e9 en en 1934, Pierre Barouh est connu et reconnu d\u00e8s les ann\u00e9es 60 en tant qu\u00bfacteur. Mais c\u00bfest avec la bande originale (et son r\u00f4le) d' \"Un homme et une femme\" de Claude Lelouch qu\u00bfil conna\u00eetra le v\u00e9ritable succ\u00e8s. Il en profite pour accueillir au sein de son label Saravah, qui f\u00eate cette ann\u00e9es ses 40 ans, les premiers albums de Jacques Higelin, Brigitte Fontaine, Jean-Roger Caussimon, David Mc Neil\u00bf \r\nPierre Barouh est un incorrigible enthousiaste, curieux, g\u00e9n\u00e9reux, et encore aujourd\u00bfhui il arrive \u00e0 combiner ses activit\u00e9s de producteur, \u00e0 celles de compositeur, r\u00e9alisateur et chanteur et promeneur (Arte). J'ai pass\u00e9 l'essentiel de ma vie \u00e0 vivre et provoquer des rencontres dont les traces concr\u00e8tes sont inscrites dans le label Saravah et dans quelques films ou documents. Les r\u00eaves, les utopies, les \u00e9motions fugaces ne se sont pas \u00e9vapor\u00e9es car je pense qu'il n'est rien d'inutile : le vent souffle sur chaque mot, chaque geste sans que l'on sache jamais o\u00f9 il les d\u00e9pose... Les id\u00e9es se propagent comme le pollen et f\u00e9condent si elles portent en elles le germe de vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur, com\u00e9dien, r\u00e9alisateur", "name": "Barouh, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Le jardin de luxe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-932615D8-3E40-4E80-B391-C938DC17B9F8", "durationSec": 257, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Liban, \u00e0 Cana, un bombardement a tu\u00e9 au moins 51 civils dont 22 enfants, provoquant une protestation de la communaut\u00e9 internationale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-038B929D-D013-49BE-BDCA-0A350D0FAE2D", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl", "Cana"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Liban", "name": "Barbancet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, l'extr\u00eame-droite occupe une place importante sur l'\u00e9chiquier politique. Assiste-t-on \u00e0 une d\u00e9rive populiste en France? : Entretien avec Jean-Yves Camus, politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite en France, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF93F00E-D029-4B73-A4AE-EC7B999679E2", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "populisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Camus, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite en France, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques)", "name": "Camus, Jean-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "PORTRAIT", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "400 M\u00c8TRES"], "visualPersons": ["GATLIN, JUSTIN", "GATLIN, JUSTIN", "GATLIN, JUSTIN", "RAIKKONEN, KIMI", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "ANDREY, CLAUDE", "ANDREY, CLAUDE", "YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-141065", "durationSec": 2247, "mediaType": "video", "title": "06.07.30", "visualGeographicals": ["GRECE", "DOHA", "NEW YORK", "BADE-WURTEMBERG", "LANGENTHAL", "EVIAN", "ASCONA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "OLTEN"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "YVERDON-SPORT", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186589", "durationSec": 2944, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "BRUCKE - LE PONT 2006 - 06.07.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-237023", "durationSec": 198, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "POPULATION CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "POPULATION CIVILE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "POPULATION CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "PROPHYLAXIE", "TIQUE", "TIQUE", "PROPHYLAXIE", "TIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "VILLE", "ART CULINAIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ART CULINAIRE", "ARTISANAT", "PATRIMOINE CULTUREL", "VIN", "ARTISANAT", "\u00c9COLOGIE", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-146736", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "BEYROUTH", "BEVAIX", "NEUCHATEL-VILLE", "OMBRIE"], "durationSec": 2080, "mediaType": "video", "excerpt": "* Beyrouth : 20060723, portrait d'une jeune \u00e9tudiante chiite BADERLEDIEN Neamat dans sa vie quotidienne durant cette p\u00e9riode de guerre. Elle soutient, comme beaucoup d'autres habitants du Liban, le mouvement libanais du Hezbollah et pense qu'il est l'avenir de son pays\n* Bevaix, Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel-ville : 20060730 et archives, en cette p\u00e9riode de canicule, enqu\u00eate sur la tique qui est en augmentation dans cette r\u00e9gion. Et m\u00eame si la recherche scientifique progresse dans la compr\u00e9hension du comportement de ce parasite, elle reste dangereuse et il est utile de s'en prot\u00e9ger\n* Ombrie : 20060730, issu du mouvement Slow Food, le concept de CittaSlow propose lui aussi de conserver le patrimoine culturel et culinaire d'une r\u00e9gion ou d'une ville \u00e0 l'exemple de celle d'Orvieto afin de promouvoir une nouvelle qualit\u00e9 de vie.", "title": "UNION SACREE // TIQUES ATTACK // CHI VA PIANO... - 06.07.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "SUISSE", "BEVAIX", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "OMBRIE", "OMBRIE", "OMBRIE", "OMBRIE"], "visualCorporations": ["HEZBOLLAH", "HEZBOLLAH", "HEZBOLLAH"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GROSSI, Gianluca", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESTIVAL", "ENSOLEILL\u00c9", "BAIGNADE", "CANICULE", "CHALEUR", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DISTRIBUTION", "EAU POTABLE", "B\u00dbCHERONNAGE", "DISCIPLINE SPORTIVE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-134910", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.30", "visualGeographicals": ["BREVINE, LA", "NEW YORK", "SUISSE", "NENDAZ", "PACCOTS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.07.30", "visualThemes": ["TRANSPORT PAR ROUTE", "AIDE HUMANITAIRE", "RAPATRIEMENT"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134909", "durationSec": 814, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANZ, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sant\u00e9 plus", "source": "gico", "title": "LES MEDICAMENTS DE LA RUE CA - 06.07.30", "genres": ["Science"], "id": "asset-140571", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2006-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR (FORMATION NIGER)", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le Val d'H\u00e9rens", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C04CFBC0-7957-417B-B2AC-2DAB0A285729", "thematicGeographicals": ["Val d'H\u00e9rens"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "histoire"], "excerpt": "Comme si souvent dans les Alpes, un jour des touristes se sont aventur\u00e9s dans le Val d'H\u00e9rens, initiant une \u00e9conomie qui perdure encore aujourd'hui. Des lieux qui n'\u00e9taient que des hameaux, comme Arolla, sont ainsi devenus peu \u00e0 peu de v\u00e9ritables stations de haute montagne.  En errant dans les couloirs de l'H\u00f4tel Kurhaus, en lisant les menus de la Belle Epoque et en admirant la vaisselle d'argent, c'est une plan\u00e8te en vill\u00e9giature qui se raconte et qui m\u00eale son histoire \u00e0 la n\u00f4tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "1. La montagne s'effondre. Reportage. - 2. L'\u00e9limination des sacs poubelles. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-76D349F1-8A03-49DE-9E55-916C771DC197", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "d\u00e9chet", "sac poubelle", "r\u00e9chauffement climatique", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Slatkine. Portrait d'une famille qui s'est consacr\u00e9 au livre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-50BEFC13-D638-4CF3-B8FD-0733B884286F", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2185, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slatkine, Mendel", "Slatkine (Editeur)"], "thematicThemes": ["histoire", "livre (imprim\u00e9)", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "librairie"], "excerpt": "\"Mendel Slatkine a fui les porgroms de Russie et arrive \u00e0 Gen\u00e8ve en 1905. Ruin\u00e9 par la R\u00e9volution de 1917, il vend sa belle biblioth\u00e8que et ouvre une librairie. Le flambeau sera repris par ses fils Michel et Alexandre, puis Michel-Edouard, un des pionniers du offset. Sarah dirren : itv Michel-Edouard Slatkine, Ivan Slatkine, pour le portrait d'une famille qui s'est consacr\u00e9 au livre. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Slatkine, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Slatkine, Michel-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Pasquet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-637328F5-1543-4DF9-A67C-9DEF4CCF32F6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2938, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquet, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"N\u00e9 en Suisse en1957, de m\u00e8re franco-russe et de p\u00e8re ha\u00eftien, Jean-Marc Pasquet hanta d'abord la sc\u00e8ne musicale genevoise des ann\u00e9es 80 avant de se lancer dans l'\u00e9criture en 1996. Son premier roman, N\u00e8gre Blanc, est salu\u00e9 par le public et par la critique qui qualifie son texte de \"fusion pananimiste\", d' \"\u00e9rection de l'\u00e2me doubl\u00e9e d'un chant d'amour \u00e0 la femme et \u00e0 l'Afrique\" (Antoine Duplan, L'Hebdo). Jean-Marc Pasquet nourrit son imaginaire de ses multiples enracinements et son aventure litt\u00e9raire est, \u00e0 chaque roman, une aventure de l'esprit et de l\u00bf\u00e2me. Qu'il nous emm\u00e8ne dans la for\u00eat pluviale canadienne (Le Don de Q\u00e2), en Ha\u00efti (Libre toujours), ou dans une Nouvelle Orl\u00e9ans submerg\u00e9e par les eaux (Nola blues), c'est toujours aux sources de l'humanit\u00e9, dans une qu\u00eate perp\u00e9tuelle de sa relation originelle \u00e0 la nature que nous emm\u00e8ne Jean-Marc Pasquet, \u00e0 la mani\u00e8re d\u00bfun chaman et dans une fi\u00e8vre animiste. L'auteur qualifie volontiers son \u00bfuvre, qui m\u00eale aventures et spiritualit\u00e9, de \"Conscience-Fiction\". Une conscience qui, pour l'artiste genevois, n'est jamais qu'une \u00e9manation lucide de l'instinct. Il vit \u00e0 Gen\u00e8ve, dans un coin de verdure insoup\u00e7onn\u00e9 au c\u00bfur m\u00eame de la ville. C'est l\u00e0, dans une petite cabane am\u00e9nag\u00e9e au fond du jardin o\u00f9 il se replie pour \u00e9crire, que Lucile Solari l'a rencontr\u00e9 pour cette 5\u00e8me Lettre de mon jardin. Nola blues (\u00e9d. M\u00e9moire d'encrier, Montr\u00e9al, 2006); Libre toujours (\u00e9d. Jean-Claude Latt\u00e8s, 2004); Le Don de Q\u00e2, \u00e9d. Jean-Claude Latt\u00e8s, 2004 / Poche, 2003); N\u00e8gre Blanc (\u00e9d. Robert Laffont, 1996). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pasquet, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186588", "durationSec": 2812, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CIVILISATION ROMAINE", "ONG", "AIDE HUMANITAIRE", "MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE", "CHALEUR", "MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE", "CHALEUR", "SPORT DE LOISIR", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-134908", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.29", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "YVERDON", "TYR", "VALAIS", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" probl\u00e8me de duplex avec S\u00e9bastien Faure qui regarde son t\u00e9l\u00e9phone portable et n'entend rien."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR D'A.R.C - 06.07.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146898", "durationSec": 1494, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "06.07.29", "id": "asset-146667", "durationSec": 1466, "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MPROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "AIDE HUMANITAIRE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "CHALLENGE LEAGUE", "INCENDIE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHIEN POLICIER", "INCENDIE", "HYDROCARBURE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHIEN POLICIER"], "visualPersons": ["ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-134907", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.29", "visualGeographicals": ["GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GRAND-LANCY", "ETOY", "LAUSANNE", "ETOY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TRIPLE SAUT", "100 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CLAUSEN, NESTOR", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "CASTELLA, GERARD", "MARTINEZ, ALEXANDER"], "id": "asset-237271", "durationSec": 1323, "mediaType": "video", "title": "06.07.29", "visualGeographicals": ["AARAU", "ZURICH-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "GRAND-LANCY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCARNO", "OLTEN"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "FC SCHAFFHOUSE", "SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC LOCARNO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le travail", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B07649B-C66F-4079-BE21-5528880ADF01", "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9serts, r\u00eaves habit\u00e9s (4/4) : Soudan ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-63B7405B-A95F-481F-B08A-EECF2ED4BD16", "thematicGeographicals": ["D\u00e9sert de Nubie", "Khartoum", "Meroe", "Soudan"], "durationSec": 7247, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e national de Khartoum et des recherches arch\u00e9ologiques, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Sorbonne", "name": "Ahmed, Salah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Van der Schueren, Yannick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Toulon...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C586883-F34B-42FC-A98D-787194CE38DB", "thematicGeographicals": ["Toulon", "France", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 2047, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrero, Daniel"], "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "\"On retrouve, aujourd'hui, Daniel Herrero, \u00e0 l\u00bfun des bouts du petit port Saint-Louis, pr\u00e8s des quatre ou cinq cabanons de p\u00eacheurs. Hier, il avait tout juste plant\u00e9 le d\u00e9cor: le port, le petit vent du sud, les joueurs de boule, et la d\u00e9couverte du m\u00e9tier de son p\u00e8re \u00bf ma\u00eetre des titans ! - quand il \u00e9tait enfant\u00bf Ancien joueur et entra\u00eeneur de rugby, il devenu penseur pour des stages de grandes entreprises, commentateur pour Sud Radio, chroniqueur mais aussi \u00e9crivain. Un \u00e9crivain qui \u00e9crit comme il parle et qui vient de publier un recueil de textes intitul\u00e9s Perds pas le sud  (Editions Plon). Un sud qui, pour nous, rime avec \u00e9t\u00e9\u00bf Et l\u00e0 aujourd'hui, on parle cuisine, enfin on essaie\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien rugbyman, \u00e9crivain", "name": "Herrero, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, quelques 25 millions d'\u00e9lecteurs se rendront aux urnes pour les premi\u00e8res \u00e9lections libres depuis pr\u00e8s de 40 ans : Correspondance de Blandine Flipo, correspondante RSR au Congo et interview de Georges Charri\u00e8re, secr\u00e9taire du \"R\u00e9seau Documentaire International sur la R\u00e9gion des Grands Lacs Africains\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9083BC96-720D-425A-BA63-D455DE82D7F5", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "paix", "guerre civile", "\u00e9conomie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du \"R\u00e9seau Documentaire International sur la R\u00e9gion des Grands Lacs Africains\"", "name": "Charri\u00e8re, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Congo", "name": "Flipo, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Numa, artiste d'origine catalane, qui va illuminer la vieille ville de Lausanne avec 127'444 bougies, le 31 juillet 2006", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E19858B-43AB-4E21-AE7C-1B9865E541C5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Numa"], "thematicThemes": ["lumi\u00e8re", "ville", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste d'origine catalane", "name": "Numa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : L'h\u00e9ritage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7AE6865-6F66-4202-B81C-1D2ECC26EA5D", "durationSec": 184, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Transports publics genevois (TPG) traversent une grave crise et le climat de travail s'est consid\u00e9rablement d\u00e9grad\u00e9s : Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Umiglia, membre de la direction des TPG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13AAA07E-6B42-4C90-9FAB-0D5B0AA76C9C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPG"], "thematicThemes": ["relations du travail", "transport public urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction des TPG", "name": "Umiglia, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Floyd Landis, vainqueur du Tour de France Cycliste 2006, va demander une contre-expertise apr\u00e8s l'annonce d'un taux de testosterone par l'Union cycliste international sur un contr\u00f4le fait apr\u00e8s la 17\u00e8me \u00e9tape : Interview de Christian Prudhomme, directeur du Tour de France cycliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6975595-B728-474C-9B05-6202FBFF4034", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landis, Floyd"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Tour de France cycliste", "name": "Prudhomme, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 024 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tetawalpa. La tarte au potiron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D2A08AA-BFEF-4185-AADE-B723F143C903", "durationSec": 232, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Serge Gainsbourg (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2FA77DE9-9E00-40EA-8886-4276A780F58C", "durationSec": 448, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 030 : Les m\u00e9nages suisses sont de mieux en mieux \u00e9quip\u00e9s. Annonce : Les sanglots longs de l'automne blessent mon coeur d'une langueur monotone. R\u00e9clame : Les bains de Saillon. Un fourreur explique la fabrication de la fourrure de b\u00e9b\u00e9s phoques ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FD50942-1D95-4606-95D2-43992960E9FB", "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert : Il n'y a pas de musique heureuse (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24D68667-0DCD-466A-928E-514E9330EEAD", "durationSec": 3589, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Etudes scientifiques sur Marcel Proust. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7412A7F-01CE-49BD-B03B-40EEA5320700", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le ville ou le go\u00fbt des autres (5/5) : Interview d'Alain Musset, g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55C1578A-D187-4E98-ADF3-F2DE56586CC0", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "ville", "urbanisme"], "excerpt": "Les villes imaginaires, telle que Coruscant, capitale de l'Empire galactique de \"La Guerre des Etoiles\", mettent en sc\u00e8ne les grandes difficult\u00e9s de notre monde urbain: mont\u00e9e du racisme, du communautarisme, repli ethnique, etc... Allons-nous vers la fin des villes tentaculaires ? Une occasion de prendre du recul gr\u00e2ce \u00e0 l'anticipation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, sociologue, auteur de \"De New York \u00e0 Coruscant\" (Ed. PUF)", "name": "Musset, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La prison de Regensdorf est le seul \u00e9tablissement en Suisse \u00e0 proposer une th\u00e9rapie intensive pour d\u00e9liquants sexuels et violents : Interview de B\u00e9atrice Breitenmoser, cheffe du Service de l'ex\u00e9cution des peines du canton de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FBBCB95-CB2C-4175-9458-89C5516A663C", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9clusion \u00e0 vie", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du service de l'ex\u00e9cution des peines du canton de Zurich", "name": "Breitenmoser, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Romy Schneider, com\u00e9dienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0E4BEEF1-E62D-4A53-BF70-9C96B9AD70C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Romy"], "thematicThemes": ["femme", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Comment2: Romy Schneider. Fille de l'actrice Magda Schneider, Rosemarie Magdalena Albach-Retty, dite Romy Schneider, para\u00eet \u00e0 l'\u00e9cran en 1953 dans Lilas blancs et reste cantonn\u00e9e, pendant sept ans, dans des r\u00f4les d'imp\u00e9ratrice capricieuse, de jeune femme romantique ou d'ing\u00e9nue parfaitement insipides. Elle devient c\u00e9l\u00e8bre en interpr\u00e9tant la princesse Elizabeth d'Autriche dans la s\u00e9rie des Sissi. Sa rencontre avec Luchino Visconti est d\u00e9terminante. Ce dernier lui apprend le m\u00e9tier th\u00e9\u00e2tral, et lui propose un r\u00f4le dans sa mise en sc\u00e8ne du drame de John Ford, Dommage qu'elle soit une putain (1961), aux c\u00f4t\u00e9s d'Alain Delon, l'arrachant au st\u00e9r\u00e9otype de Sissi. Claude Sautet fait tourner Romy Schneider dans Les choses de la vie (1969), film qui vaut \u00e0 l'actrice un v\u00e9ritable triomphe personnel, et dans Une histoire simple, en 1978... Elle a tourn\u00e9 avec les plus grands : Welles, Preminger, Costa-Gavras, Chabrol, Tavernier ou Zulawski, qui la fait jouer dans le bouleversant L'important, c'est d'aimer (1974). A force d'\u00e9nergie et de conscience professionnelle, Romy Schneider est une actrice qui a forg\u00e9 son propre destin, passant du statut de produit insipide \u00e0 celui de grande vedette du cin\u00e9ma europ\u00e9en. (source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schneider, Romy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... du proc\u00e8s Ceaucescu et du charnier de Timisoara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7337D459-1FEC-45A7-940C-E9C2495197E7", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3282, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceaucescu, Nicolae"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "proc\u00e8s", "dictature", "charnier"], "excerpt": "\"Miruna Coca Cosma, journaliste, se trouvait en d\u00e9cembre 1989 en camp de chant de jeunesse communiste en Roumanie. \r\nAvec Gianni Haver, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut de sociologie des communications de masse de l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Abraham Zisyadis, journaliste \u00e0 la TSR, on revient sur la fa\u00e7on dont les m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9s au cours de ces \u00e9v\u00e9nements, et comment ceux-ci ont chang\u00e9 les exigences de la presse par rapport \u00e0 la v\u00e9racit\u00e9 des sources et la mani\u00e8re de les retransmettre au public.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Zisyadis, Abraham", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, t\u00e9moin", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "CHAISE", "CABANE DE MONTAGNE", "VILLAGE", "ALLOCATION FAMILIALE", "POLITIQUE SOCIALE", "COIFFURE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-134905", "durationSec": 1269, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.28", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "KANDERSTEG", "KANDERSTEG", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\"", " Adolf Ogi commen\u00e7ant son interview en disant \"C'est formidable que vous venez \u00e0 Kandersteg\"", " Adolf Ogi commen\u00e7ant son interview en disant \"C'est formidable que vous venez \u00e0 Kandersteg\"", " Adolf Ogi parlant de Kandersteg."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134906", "durationSec": 514, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Crimes non \u00e9lucid\u00e9s", "source": "gico", "title": "ZURICH : MEURTRE D'UN RABBIN", "id": "asset-135362", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 2144, "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20070717, alors qu'il se rendait \u00e0 la synagogue, le rabbin GREENBAUM Abraham est tu\u00e9 dans la rue. Directeur d'une \u00e9cole talmudique en Isra\u00ebl, le rabbin se trouvait en Suisse pour une mission inhabituelle qui pourrait fournir le mobile du crime. Retour sur cette affaire myst\u00e9rieuse dont l'assassin court toujours.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR", "ESPACE VERT", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "DAMES", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LANDIS, FLOYD", "LEMOND, GREG"], "id": "asset-134903", "durationSec": 769, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EVIAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "B\u00c9N\u00c9FICE", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "BANQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9TUDIANT", "SERVICE DE VOIRIE", "CANTONNIER", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LANDIS, FLOYD", "BEGUELIN, MICHEL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LANDIS, FLOYD", "LANDIS, FLOYD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-134904", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MADRID", "SUISSE", "MILAN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ESPAGNE", "FRANCE", "LAUSANNE", "NYON"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un livre \"Joseph Deiss und die Schweiz\" (Ed. Orell F\u00fcssli Verlag, 2006) para\u00eet au moment o\u00f9 Joseph Deiss va quitter le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de  Beat Kappeler, \u00e9conomiste, l'un des auteurs du livre qui esp\u00e8re que le d\u00e9partement de l'\u00e9conomie va dispara\u00eetre en Suisse et qui dresse un premier bilan de l'action politique de Joseph Deiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF22096-2ABA-4D67-91D2-33A6C366B051", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9conomie", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, l'un des auteurs du livre", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 029 : Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9pond aux d\u00e9clarations d'un ministre togolais. Johnny Hallyday se produira demain en concert. R\u00e9clame : Le store. Horoscope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E9B75FB-944B-4047-9823-2BC4D5A59D58", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Perds pas le Sud...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0ED1CA9-50F7-49BC-8BD8-8252C9B5D8D7", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "France"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrero, Daniel"], "excerpt": "\" \"Mon Sud est pluriel, plus vaste qu'un h\u00e9misph\u00e8re, plus bigarr\u00e9 qu'une tour de Babel. Son c\u00bfur, c'est la M\u00e9diterran\u00e9e, avec ses ruelles dont la pagaille finit par en faire le charme, ses histoires d'honneur et d'amour fou...\" D.H. Daniel Herrero joue avec les mots comme avec un ballon. Il s\u00bfempare de la parole et prend son \u00e9lan en jonglant avec quelques phrases, puis il file, dribble, zigzague, repart tout droit, feinte, red\u00e9marre, freine \u00bf pas beaucoup - acc\u00e9l\u00e8re \u00bf souvent - et enfin, plonge et marque. C\u00bfest sans doute normal pour un ancien joueur et entra\u00eeneur du Rugby Club toulonnais ! Sonia Zoran a rencontr\u00e9 Daniel Herrero. Pas pour parler rugby, mais parce qu\u00bfil raconte le Sud, comme personne, Sud qui \u00e9voque, pour nous, d\u00bfabord l\u00bf\u00e9t\u00e9 et ses plaisirs. Il vient de publier un essai sur le sujet,  Perds pas le Sud, aux Editions Plon, et pour en parler, il lui a donn\u00e9 rendez-vous au bord de l\u00bfeau, au petit port Saint-Louis\u00bf\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien rugbyman", "name": "Herrero, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Adrienne Butty, com\u00e9dienne (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC76CEBD-A853-4C6E-9A7F-B0A15AD3C47E", "durationSec": 1835, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty, Adrienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert : Il n'y a pas de musique heureuse (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-751D6CC4-50C4-4BB8-864B-CBBCB55E68C7", "durationSec": 3492, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Contr\u00f4leur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CEF3DB51-EEB8-4128-8E89-18ADCF4889E9", "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Eva Peron, femme politique argentine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-47B8FD25-3528-40EF-81C2-9FEEEA552F35", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo", "Peron, Eva"], "thematicThemes": ["femme", "fonction politique"], "excerpt": "\"Eva Peron. L'ic\u00f4ne du Buenos-Aires des ann\u00e9es 1950 est n\u00e9e sous le nom de Maria Eva Duarte. Elle est l'enfant ill\u00e9gitime d'un riche propri\u00e9taire terrien et d'une humble cuisini\u00e8re. Jeune com\u00e9dienne ambitieuse, elle monte \u00e0 quinze ans dans la capitale. Son mariage avec le fringuant g\u00e9n\u00e9ral Peron bouleverse sa vie. \r\nDurant les sept ann\u00e9es de la pr\u00e9sidence de son \u00e9poux, elle dirige en star populiste les Minist\u00e8res du Travail et de l'Aide sociale argentins. Elle distribue \u00e0 tour de bras tout ce dont les plus pauvres, ceux qu'elle appelait les 'descamisados', les sans chemises, n'auraient jamais os\u00e9 r\u00eaver : une protection sociale, des logements, des voitures bon march\u00e9. Tout cela est \u00e0 fin de propagande. Le contraste est en effet saisissant : cette femme qui se veut la bienfaitrice du peuple est d'une superficialit\u00e9 sans \u00e9gal, elle expose avec fiert\u00e9 sa collection de milles paires de chaussures et sa garde-robe \u00e0 la page.En 1952, \u00e0 l'\u00e2ge de 33 ans, l'animatrice de radio et improbable chanteuse-com\u00e9dienne devenue \u00e9pouse de dictateur meurt d'un cancer. La mort d'Eva Peron et l'image idyllique de la Santa Evita des pauvres est tr\u00e8s largement exploit\u00e9e par le pouvoir totalitaire auquel elle \u00e9tait li\u00e9e. Son cadavre conna\u00eet \u00e9galement une errance agit\u00e9e : il est promen\u00e9 de s\u00e9pultures secr\u00e8tes en vrais-faux tombeaux pendant une vingtaine d'ann\u00e9es tout autour du monde. (source : evene.fr).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme politique argentine", "name": "Peron, Eva", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La ville ou le go\u00fbt des autres (4/5) : Interview d'Alain L\u00e9veill\u00e9, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD87AB5-AF78-46EB-B40D-BEB37FCB1530", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9rence de Rome sur le Liban n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 demander un cessez-le-feu imm\u00e9diat : Interview de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, \u00e0 propos d'une attaque isra\u00e9lienne sur une position de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A0EA618-956E-4726-B3CC-67955B0A5AE5", "thematicGeographicals": ["Rome", "Liban"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "cessez-le-feu", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricaine", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 023 : Le d\u00e9c\u00e8s de Pinacolada. Le ferrage de chevaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39A3A9D2-69DF-4188-9455-4E5D120ABBD5", "durationSec": 267, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... d'une pluie de gr\u00ealons \u00e0 Sainte-Croix dans les ann\u00e9es 1950", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12E49BD3-5012-4A33-91A2-3CED9DF3E562", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix"], "durationSec": 3248, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "climatologie", "ann\u00e9es 1950", "gr\u00eale", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "\"A l'\u00e2ge de 9 ans, Alain Jeanneret est t\u00e9moin d'une spectaculaire pluie de gr\u00ealons \u00e0 Sainte-Croix. Plus r\u00e9cemment, ce climatologue passionn\u00e9 et autodidacte a pr\u00e9dit les violents orages du 5 juillet 2006. Martin Beniston est directeur du D\u00e9partement des G\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg. Avec lui, on revient sur les catastrophes naturelles qui ont touch\u00e9 la Suisse, anciennes ou r\u00e9centes - comme la catastrophe de Gondo, ce village valaisan en partie emport\u00e9 par une coul\u00e9e de boue en octobre 2000, ou l'ouragan Lothar de d\u00e9cembre 1999 - et comprendre si les mouvements d'aide et de solidarit\u00e9 suscit\u00e9s par ces catastrophes sont aussi g\u00e9n\u00e9reux en Suisse que dans d'autres pays, ceux touch\u00e9s par le tragique tsunami de d\u00e9cembre 2004, par exemple.; Comment3: LogDepot LA PREMIERE 2006-07-27 10:05:52.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, t\u00e9moin", "name": "Jeanneret, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Poisson et souffrance. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8698023F-309A-4369-860F-E447C35AD520", "durationSec": 196, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson", "douleur (physiologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Serge Gainsbourg (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3539F0A-3120-4C5E-881B-89E0EFD1FBB8", "durationSec": 212, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186587", "durationSec": 2999, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "SAC \u00c0 DOS", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "JEUNE (\u00c2GE)", "SAC \u00c0 DOS", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "TRAVAUX PUBLICS", "STATION DE MONTAGNE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "COLONIE DE VACANCES"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "FRANCAIS, OLIVIER", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-134901", "durationSec": 1248, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CRANS-MONTANA", "JOUX, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "V\u00c9LO TRIAL", "ADOLESCENT", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN"], "id": "asset-134899", "durationSec": 702, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.27", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9rence de Rome sur le Liban n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 demander un cessez-le-feu imm\u00e9diat : Interview de Condoleezza Rice, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricaine, qui \u00e9voque la responsabilit\u00e9 de la Syrie et de l'Iran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ABE305E-B3E8-4B97-BE74-85E844C80085", "thematicGeographicals": ["Liban", "Rome"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9union internationale", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricaine", "name": "Rice, Condoleezza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Afghanistan, les talibans esp\u00e8rent toujours reprendrent le pouvoir (2/2) : Reportage d'Eric de Lavar\u00e8ne, correspondant RSR en Afghanistan, qui a rencontr\u00e9 dans le sud du pays des talibans, dont l'\u00e9tat-major est install\u00e9 au Pakistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F2BAD3A-B4D0-4E64-9B1E-FAEABAE657C0", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9rilla", "combattant", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattants talibans", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Afghanistan", "name": "Lavar\u00e8ne, Eric de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134902", "durationSec": 568, "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "ESTIVAL", "STATION TOURISTIQUE", "EAU (RESSOURCE)", "RATIONNEMENT", "CANICULE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PR\u00c9NOM", "GARDERIE", "PR\u00c9NOM", "COUL\u00c9E DE BOUE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "\u00c9T\u00c9", "RESTAURANT", "NUTRITION", "TOURNAGE DE FILM", "VACHE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BARBEZAT, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-134900", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.27", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "FRANCE", "PIEMONT", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BOVERNIER", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "CHAMOSON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'extension de la Tate Moderne de Londres sera r\u00e9alis\u00e9e par les architectes suisses Herzog & de Meuron : Interview de Jacques Herzog, architecte suisse, qui estime que cette r\u00e9alisation sera une concentration de tout ce qui repr\u00e9sente Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E72880-009C-4BB9-B296-2C5369E19DA6", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herzog &amp; de Meuron"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte suisse", "name": "Herzog, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge de la publication par le temps du blog tenu en 2005 par Fran\u00e7ois Longchamp, conseiller d'Etat genevois radical et par Pierre Maudet, pr\u00e9sident du parti radical genevois, se pose la question de la place du blog dans l'espace politique : Interviews de Pierre Maudet et de Lionel Kaufmann, conseiller municipal socialiste de la Tour-de-Peilz, blogeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17187A03-474B-47B7-BF4C-47907A46FAE7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 461, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "blog"], "excerpt": "La correspondance publi\u00e9e par le Temps est en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal socialiste de la Tour-de-Peilz", "name": "Kaufmann, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti radical genevois", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Martigny la situation est sous contr\u00f4le apr\u00e8s la formation d'une poche d'eau \u00e0 la suite de violents orages. L'\u00e9tat d'alerte est pourtant maintenue : Correspondance d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Martigny, interviews de Philippe Pierroz, pr\u00e9sident de Martigny-Combes et de Jean-Daniel Rouiller, g\u00e9ologue cantonal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50BF573F-DF2C-4E00-84B0-96AF62694F74", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 392, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glissement de terrain", "orage", "torrent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue cantonal valaisan", "name": "Rouiller, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Martigny-Combes", "name": "Pierroz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Martigny", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois a nomm\u00e9 Jacques Weber, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et une commission charg\u00e9e d'imaginer une nouvelle gouvernance de l'Universit\u00e9, avec \u00e0 sa t\u00eate Ruth Dreifuss : Commentaire de Marc Moulin, correspondant RSR Gen\u00e8ve, interviews de Jacques Weber, et de Charles Beer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C77CB6-A157-47D4-9F43-99C2C4B86711", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 783, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Weber, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La ville ou le go\u00fbt des autres (3/5) : Interview d'Olivier Mongin, directeur de la revue \"Esprit\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B74AC14-0F82-421F-AE6E-C77269BE98A7", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "ville"], "excerpt": "Est-il encore possible d'\"habiter\" dans les villes-mondes que sont les m\u00e9gapoles? Que devient le lien social quand le tissu de la ville est segment\u00e9 jusqu'\u00e0 la ghetto\u00efsation? Quelle conception de l'homme derri\u00e8re cette croissance urbaine ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue \"Esprit\", auteur de \"La Condition urbaine\" (Ed. du Seuil)", "name": "Mongin, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Zouc, humoriste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-920E0798-F5E6-465B-8914-129DF92552F6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zouc"], "thematicThemes": ["femme", "com\u00e9dienne", "humour"], "excerpt": "\"Zouc. De son vrai nom Isabelle Von Allmen, Zouc est n\u00e9e \u00e0 Saint-Imier le 29 avril 1950.  A 16 ans, elle s'inscrit aux conservatoires de Neuch\u00e2tel et de Lausanne et y restera jusqu'\u00e0 ses 18 ans.  Un an plus tard, elle \u00ab monte \u00bb \u00e0 Paris et s'inscrit cette fois au cours de Tania Balachova. En 1970, elle monte sur sc\u00e8ne gr\u00e2ce \u00e0 Jeux de Massacre  de Ionesco jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre Montparnasse-Gaston Baty.  Un peu plus tard la m\u00eame ann\u00e9e, elle offre la premi\u00e8re version de L'alboum de Zouc au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre de la Vieille Grille. En 1971, Zouc est engag\u00e9e par l'Op\u00e9ra de Lyon pour interpr\u00e9ter la Huppe dans un op\u00e9ra d'Antoine Duhamel, inspir\u00e9 des Oiseaux d'Aristophane. En 1972, elle pr\u00e9sente son Alboum au Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier et l'ann\u00e9e suivante au Vieux Colombier. Elle commence ainsi \u00e0 se faire conna\u00eetre du public, ce qui lui donne l'occasion en 1976 de pr\u00e9senter son R'alboum sur plusieurs sc\u00e8nes. S'ensuivront alors de nombreuses tourn\u00e9es dans toute la francophonie: France, Belgique, Suisse, Canada mais aussi au Maroc et \u00e0 Londres.\"On aura aussi l'occasion de la voir au cin\u00e9ma gr\u00e2ce \u00e0 Michel Drach dans Parlez-moi d'amour et dans Le couple t\u00e9moin de William Klein, et \u00e9galement dans plusieurs t\u00e9l\u00e9films. Sa derni\u00e8re apparition cin\u00e9matographique, en 1993, sera pour le film Roi Blanc Dame Rouge de Sergue\u00ef Bodrov. Depuis, elle n'est plus remont\u00e9e sur sc\u00e8ne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, humoriste (Archives)", "name": "Zouc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert : Il n'y a pas de musique heureuse (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27569ED4-B03D-43EA-9115-76F278049DFE", "durationSec": 3675, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Alarmes avec des sons plus naturels et plus reconnaissables. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79C09A69-CE73-42DD-9CDA-64FC81DD40D0", "durationSec": 209, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me d'alarme", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 028 : Interview de Pascal L\u00e9caill\u00e9, r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 Radio Lausanne. La T\u00e9l\u00e9vision suisse romande cherche des pr\u00e9sentateurs pour son futur journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. R\u00e9clame : Devenez Garde suisse. Discours du ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C5E8077-E4DA-49A8-BC33-462E00020D50", "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9caillet, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Martigny, de 3000 \u00e0 5000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es en raison de la menace de la rupture d'une poche d'eau r\u00e9sultant de violents orages : Reportage de Patricia Meylan, correspondante RSR Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBEDD707-EFF5-4AA1-BB58-35A39FE3B481", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glissement de terrain", "population", "orage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes faisant l'\u00e9vacuation et personnes \u00e9vacu\u00e9es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Cyril Mistral, pompier marseillais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60387ED0-DF45-44A5-9637-235260A926FF", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille"], "durationSec": 2237, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "pompier", "incendie de for\u00eat"], "excerpt": "\"Les incendies en M\u00e9diterran\u00e9e, criminels ou non, se produisent souvent les jours de mistral. Ce vent qui fait claquer les volets et filer les martinets, mais surtout ce vent qui ass\u00e8che et qui permet aux flammes de sauter les collines et d\u00bfavancer plus vite que les pompiers. Chaque ann\u00e9e entre sud-ouest et midi, des dizaines de milliers d\u00bfhectares partent en fum\u00e9e autour des vacanciers. Pour nous raconter la vie des pompiers du Midi, Sonia Zoran a rencontr\u00e9 Cyril Mistral \u00bf \u00e7a s\u00bfinvente pas un nom comme \u00e7a ! Il lui a donn\u00e9 rendez-vous au bord de la mer, au pied des collines du Rove, entre Marseille et Fos sur Mer. Des collines de roches blanches pel\u00e9es par endroit, parce qu\u00bfelles ont d\u00e9j\u00e0 plusieurs fois br\u00fbl\u00e9. Eh oui, parfois l\u00bf\u00e9t\u00e9 n\u00bfest pas doux, parfois il ressemble m\u00eame \u00e0 la guerre, quand les pompiers luttent si pr\u00e8s des flammes qu\u00bfils en meurent\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pompier marseillais", "name": "Mistral, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Da Vinci code", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-267BE828-5815-419F-83F4-05713A52CB5D", "durationSec": 188, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Serge Gainsbourg (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-738C1352-1730-4A63-A7CB-7F63F5285719", "durationSec": 259, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 29.04.10 VOIX MYSTERIEUSE  ZOUC", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DDEC8A75-26A5-45AA-BFD8-8CBCF71BCA99", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zouc"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dienne", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, humoriste (Archives)", "name": "Zouc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Adrienne Butty, com\u00e9dienne (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C143BC41-1C11-4767-81E8-F9C66164BC84", "durationSec": 1929, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty, Adrienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186586", "durationSec": 2837, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens de... ma premi\u00e8re pilule et des premiers plannings familiaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E5D1368-05D9-450A-B71E-8130348BCE9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pilule contraceptive", "couple (relation)", "ann\u00e9es 1970", "planning familial", "sexualit\u00e9", "contraception"], "excerpt": "\"Comment envisageait-on la contraception dans les ann\u00e9es 70, comment les premiers planning familiaux ont-ils \u00e9t\u00e9 fond\u00e9s et accept\u00e9s ? Marie-Dominique B\u00e9ran, conseill\u00e8re en planning familial, a particip\u00e9 \u00e0 l'ouverture du premier centre \u00e0 Renens, il y a une vingtaine d'ann\u00e9es. Eliane Perrin est sociologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les questions li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9, charg\u00e9e de recherche et d'enseignement dans diff\u00e9rentes facult\u00e9s et \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es. Avec elle, on explore la fa\u00e7on dont la contraception est peu \u00e0 peu entr\u00e9e dans le quotidien des jeunes filles, et dans quelle mesure elle a modifi\u00e9 la vision de la vie amoureuse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en planning familial", "name": "B\u00e9ran, Marie-Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Perrin, Eliane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 022 : Episode sp\u00e9cial journ\u00e9e de la femme. Le d\u00e9c\u00e8s de Tabata. La p\u00e9pite d'or", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E7D4C81-4975-451C-B504-E20307D405C1", "durationSec": 232, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "INONDATION", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "GILLIERON, LAURIANE"], "id": "asset-134895", "durationSec": 974, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.26", "visualGeographicals": ["BOVERNIER", "BOVERNIER", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "AIDE HUMANITAIRE", "CANICULE", "SOMMEIL", "CANICULE", "CONSOMMATION", "EAU MIN\u00c9RALE", "CONSULAT", "CONSULAT"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-134896", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.26", "visualGeographicals": ["BOVERNIER", "TYR", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-BLAISE", "MONTREUX", "NEW YORK", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134898", "durationSec": 544, "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MARCHE (LOISIR)", "UNIVERSIT\u00c9", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-134897", "durationSec": 1267, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.26", "visualGeographicals": ["LICHTENSTEIG", "ST-GALL", "GENEVE-VILLE", "MOTIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Camille Claudel, artiste et ma\u00eetresse d'Auguste Rodin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5186566C-0B2F-4074-BC63-4B19390BEB56", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodin, Auguste", "Claudel, Camille"], "thematicThemes": ["femme", "sculpture", "peinture"], "excerpt": "\"Camille Claudel. Soeur du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain Paul Claudel, Camille est rapidement s\u00fbre de sa vocation. Elle s'\u00e9tablit alors \u00e0 Paris en 1881. Deux ann\u00e9es plus tard, elle rencontre Rodin, devient successivement son \u00e9l\u00e8ve puis sa ma\u00eetresse. Relation passionnelle qui se d\u00e9t\u00e9riore lorsqu'elle comprend qu'elle ne deviendra jamais sa femme, \u00e9vinc\u00e9e par Rose Beuret. Les deux artistes s'influen\u00e7aient r\u00e9ciproquement, cependant les oeuvres de Camille Claudel acqui\u00e8rent paradoxalement un nouveau souffle au moment de cette rupture. Au tournant du si\u00e8cle, elle s'inspire du japonisme, alors en vogue, pour r\u00e9aliser d'\u00e9l\u00e9gants jeux de courbes \u00e0 partir de l'onyx, mat\u00e9riau rare. Elle avait d\u00e9j\u00e0 exerc\u00e9 son talent sur le pl\u00e2tre, le bronze et le marbre. Toutefois, la folie guette et la plasticienne sombre peu \u00e0 peu dans la parano\u00efa. Elle est alors intern\u00e9e pendant trente ans. Ses chefs-d'oeuvre les plus repr\u00e9sentatifs - L'Age m\u00fbr, Les Causeuses, ou encore La Vague - sont actuellement regroup\u00e9s dans l'ancienne maison de Rodin. (source : evene.fr).\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert : Il n'y a pas de musique heureuse (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDC62A2E-6F2A-4499-9576-48AAA613FF01", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 021 : Le d\u00e9c\u00e8s de Peroxid\u00e9. Le club de fitness", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F679A0E-626D-4149-B810-5D0A730E960D", "durationSec": 221, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Liban, l'aide suisse d'urgence commence \u00e0 se mettre en place : Interview de Tony Frisch, chef du Corps suisse d'aide humanitaire, en partance pour Beyrouth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2FDA9BA-69C4-4102-910F-79FF4C52B8A9", "thematicGeographicals": ["Liban", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Corps suisse d'aide humanitaire", "name": "Frisch, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens de... mon voyage en Lambretta dans l'Italie des ann\u00e9es 1950", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38CE33D3-6FBF-4EED-B04D-7584B2E524B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 3274, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambretta"], "thematicThemes": ["voyage", "cong\u00e9 pay\u00e9", "vespa", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "\"Le r\u00e9cit et les souvenirs de Liliane Wuthrich. Avec Laurent Tissot, directeur de recherche et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut d'histoire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, on aborde l'histoire du tourisme et la fa\u00e7on dont le tourisme dit \"de masse\" est arriv\u00e9 en Suisse, comme une suite logique des cong\u00e9s pay\u00e9s.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tissot, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice, t\u00e9moin", "name": "Wutrich, Liliane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Carte d'anniversaire de Jean Jaquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A20E743-172F-4699-A46F-B3DDB061909D", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Singes analystes financiers. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FC3A79F-3A11-4696-9445-BA6D64914379", "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe", "bourse", "analyse \u00e9conomique"], "excerpt": "\"FAIRE DES SINGES DES ANALYSTES FINANCIERS ET CREER UN PORTEFEUILLE BOURSIER\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La ville ou le go\u00fbt des autres (2/5) : Interview de Fran\u00e7ois Barr\u00e9, urbaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DF8F0B6-C2E0-4553-83A8-44DD6CB6D5EF", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "ville", "urbanisme"], "excerpt": "La ville est la projection d'un certain projet politique, un lieu pour vivre ensemble. D'o\u00f9 l'importance de l'espace public en ville. Comment favoriser cet espace et le lien social ? Est-ce l'affaire d'urbanistes ou de politiques ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "urbaniste, ex-pr\u00e9sident du Centre Pompidou de 93 \u00e0 96, co-fondateur  du Centre de cr\u00e9ation industrielle", "name": "Barre, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 027 : Le prince Rainier et Grace Kelly se sont mari\u00e9s hier \u00e0 Monaco. Nicolas Hayek souhaite s'associer \u00e0 un horloger pour lancer un nouveau type de montres. R\u00e9clame : La Peugeot 203. Interview d'un jeune vandale am\u00e9ricain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1562FF6F-6307-42AF-9696-F44AE98EF180", "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Fleur de sel...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8959F6C6-00D8-45CD-AD23-94222DD58A9F", "thematicGeographicals": ["Camargue", "France"], "durationSec": 1936, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sel (gemme)", "marais"], "excerpt": "\"Dans cette immensit\u00e9 toute plate de La Camargue, quand une montagne appara\u00eet, elle est\u00bf parfaitement blanche\u00bf L\u00bfhomme qui guide Sonia Zoran sur la camelle entre Aigues-Mortes, le Gros du Roi et la r\u00e9serve du Grand Radeau, c\u00bfest Patrick Ferdier, l\u00bfun des sauniers des Salins de Giraud, un \"fermier de la mer\", qui travaille sur les immenses tables salantes, ces bassins d\u00bf\u00e9vaporation \u00e0 la surface plus ou moins rouge\u00e2tre ou parfaitement blanche. C\u00bfest comme si la terre recouverte d\u00bfeau devenait tableau\u00bf Et puis, elle est tellement fragile, cette fleur de sel, qu\u00bfil y a des ann\u00e9es sans aucune r\u00e9colte et, au mieux, les sauniers d\u00bfAigues-Mortes en ramassent 400 tonnes, sur les 450'000 tonnes de sel ordinaire, produit chaque ann\u00e9e sur le site\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saunier", "name": "Ferdier, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Adrienne Butty, com\u00e9dienne (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DD2A7C7-198D-4671-B9E1-EF630DB8FD3A", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty, Adrienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les Valaisans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A923E70-5F14-4068-AF38-EFE54642D685", "durationSec": 152, "publicationDate": "2006-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}