{"response": {"numFound": 9497, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PROCUREUR", "PROCUREUR", "D\u00c9MISSION", "PROCUREUR", "D\u00c9MISSION", "PROCUREUR", "D\u00c9MISSION", "PROCUREUR", "D\u00c9MISSION", "LOTERIE", "ARME", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CENTRE COMMERCIAL", "LOTERIE", "ARME", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "LOTERIE", "ARME", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARME", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ARME", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "VILLE", "CR\u00c9PUSCULE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "CANCER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OENOLOGIE", "VIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OENOLOGIE", "VIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OENOLOGIE", "VIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OENOLOGIE", "VIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OENOLOGIE", "VIN"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE", "ROSCHACHER, VALENTIN", "MOERGELI, CHRISTOPH", "PERRIN, YVAN", "MARTY, DICK", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-143101", "thematicGeographicals": ["REPUBLIKA SRPSKA", "SARAJEVO", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3138, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20061217 et archives, enqu\u00eate sur les enjeux politiques qui ont conduit \u00e0 la d\u00e9mission du procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration ROSCHACHER Valentin sous la pression de l'UDC et du conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph\n* Plateau : 20061217, itw du pr\u00e9sident du syndicat de la communication et conseiller socialiste fribourgeois LEVRAT Christian \u00e0 propos du conflit avec La Poste concernant le projet Ymago\n* Sarajevo, Republika Srpska : 20061217, le PNUD a organis\u00e9 une loterie pour inciter les habitants \u00e0 restituer les armes conserv\u00e9es depuis le conflit yougolsave. En \u00e9change d'une arme, les habitants recoivent un billet de tombola qui leur permet de gagner des appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers\n* Valais : 20061217, les labels et les m\u00e9dailles se multiplient sur les bouteilles de vin. Les concours sont devenus une v\u00e9ritable industrie de promotion des vins qui ont tendance \u00e0 modifier leurs caract\u00e9ristiques.", "title": "SAINT VALENTIN // LE TICKET CHOC // IN VINO PAS TOUJOURS VERITAS - 06.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SARAJEVO", "REPUBLIKA SRPSKA", "SARAJEVO", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "SARAJEVO", "SARAJEVO", "SUISSE", "LAUSANNE", "SIERRE", "VALAIS", "SIERRE", "SIERRE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["PNUD", "PNUD"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "PLAISIRS D'HIVER EN FINLANDE - 06.12.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-140929", "durationSec": 2002, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FINNISH ASSOCIATION OF THE DEAF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "SERGE MOATI - 06.12.17", "id": "asset-128660", "durationSec": 1656, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-MICHEL DE MARTIGNY-BOURG - 06.12.17", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-128649", "durationSec": 3617, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MONAST\u00c8RE", "FEMME", "ORDRE RELIGIEUX", "CATHOLICISME", "MONAST\u00c8RE", "FEMME", "ORDRE RELIGIEUX"], "id": "asset-208010", "thematicGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE"], "durationSec": 941, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-St-Bernard : 20061217, portrait et rencontre avec l'oblate LATTION Jacqueline entr\u00e9e dans la congr\u00e9gation des Chanoines du Grand-St-Bernard, ouverte aux femmes depuis une dizaine d'ann\u00e9es.", "title": "JACQUELINE OU LA PASSION DU SAINT-BERNARD - 06.12.17", "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-205006", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20061217, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais VIEL Tangy pour parler de son livre \"Insoup\u00e7onnable\", s\u00e9lection Prix TSR du Roman.", "title": "TANGUY VIEL - 06.12.17", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "L'exc\u00e8s d'excellence", "imageURL": "http://www.rts.ch/8068003.image", "id": "ece-8068009", "durationSec": 376, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'augmentation de la qualit\u00e9 du vin a provoqu\u00e9 une inflation de concours nationaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8068009", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8068009"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "DIAB\u00c8TE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE"], "id": "asset-146595", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 192, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070101, t\u00e9moignage d'une jeune femme diab\u00e9tique GONZALEZ Lise-Marie \u00e9voquant sa maladie et l'aide dont elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la part de la section r\u00e9gionale de l'association suisse du diab\u00e8te (ASD).", "title": "ASD ASSOCIATION SUISSE DIABETE 2006 - 06.12.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "DIAB\u00c8TE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "TOITURE", "PARKING", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "CRISE POLITIQUE", "HOMICIDE", "PIT-BULL", "PROC\u00c8S", "NATATION (LOISIR)"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "PERRIN, YVAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-234871", "durationSec": 1236, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AUBONNE", "FRIBOURG", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "OBERGLATT", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["IKEA", "FATAH", "HAMAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 SKI", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "JANKA, CARLO", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-206997", "durationSec": 3064, "mediaType": "video", "title": "06.12.17", "visualGeographicals": ["ALTA BADIA", "ENGELBERG", "BRATISLAVA", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GROULT, BENOITE", "GROULT, BENOITE"], "id": "asset-128507", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061217, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivaine et f\u00e9ministe fran\u00e7aise GROULT Beno\u00eete.", "title": "AVEC BENOITE GROULT - 06.12.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROULT, BENOITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206864", "durationSec": 490, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "NOCTURNE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "FRIEDEN, TANJA", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "FEDERER, ROGER", "KUHN, KOEBI", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-234870", "durationSec": 913, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.12.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BASSECOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.12.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-206363", "durationSec": 1609, "publicationDate": "2006-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Liliane Maury Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste, a re\u00e7u le Prix Champignac 2006 : Commentaire de Magali Philip, collaboratrice RSR et interview de Liliane Maury Pasquier, laur\u00e9ate du Prix Champignac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B3734C-D326-4F60-81B1-825FE5A220BD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Champignac", "Maury Pasquier, Liliane"], "thematicThemes": ["expression orale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako, Couleur 3 au Mali. Toute l'\u00e9quipe de Couleur 3 diffuse un programme commun avec la Cha\u00eene 2 de la radio malienne, durant une semaine du 11 au 17 d\u00e9cembre 2006 et le tout en direct de Bamako. Comment r\u00e9ussir \u00e0 s'entendre sur les choix musicaux, sur la fa\u00e7on de co-animer une \u00e9mission, et marier les styles? : Reportage de Miquel Aquiso, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07DE3FBA-262C-4F37-88DA-474D7D2D12EE", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene 2 Mali", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, directeur de Couleur 3", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Malien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'information de la Radio malienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio Mali", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "femme guitariste malienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zoom", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 14h-15h : Portraits de Pascal Brunkow, musicien suisse et Baba Sala, auteur compositeur et guitariste malien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AC34C08-A83B-495B-933E-2A9BC3911C3A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "musicien malien", "name": "Sala, Baba", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sanogo, Salif", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Multi Top", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 11h-12h : Dix coups de coeur 2006 de Couleur 3 et de l'ORTM", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CD592C8A-DC35-495E-9BF9-29BE3AB4C81D", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Moussa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Multi Top", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 7\u00e8me journ\u00e9e : 17h-18h : Match de football entre les collaborateurs de l'ORTM et de Couleur 3", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D1D7CFA-AF91-41C7-83C6-ABE012B5E10C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (loisir)"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Moussa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zoom", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 13h-14h : Portraits de Pascal Brunkow, musicien suisse et Baba Sala, auteur compositeur et guitariste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C99C13B-558B-4F45-B5CD-C5C89B6E67DA", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien", "name": "Sala, Baba", "type": "Participant"}, {"role": "musicien suisse", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sanogo, Salif", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Downtown boogie", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 21h - 22h", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-A0A712A2-65EA-4BB7-B5F6-88F6714BB6C8", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Le prix des cartes de ski", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D0F0AF94-E8F4-4A60-A2E0-C7B4F15E1A99", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 1399, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9ski", "ski alpin (loisir)", "prix (\u00e9conomie)", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du domaine skiable de Crans-Montana", "name": "Meyer, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Alexandre Jollien, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2543DF28-7257-4A8C-91DB-15AF92AE1BFC", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 999, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jollien, Alexandre"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale", "handicap", "paternit\u00e9", "handicap\u00e9 physique"], "excerpt": "\"Strangul\u00e9 par le cordon ombilical \u00e0 sa naissance, Alexandre Jollien na\u00eet diff\u00e9rent. Il restera 17 ans dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e. Rien ne pr\u00e9d\u00e9stinait ce jeune Savi\u00e9san \u00e0 devenir \u00e9crivain et philosophe. A 31 ans, il est aujourd'hui p\u00e8re d'une petite Victoire et d'un petit Augustin. Il parle de cet \u00e9v\u00e9nement, inconcevable pour lui pendant des ann\u00e9es, de cr\u00e9er sa propre famille. Rencontr\u00e9 par Sarah Dirren \u00e0 l'occasion de la parution de son nouveau livre, \"La construction de soi. Un usage de la philopsophie\" (\u00e9d. Seuil), paru en octobre 2006\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 20h-21h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5868411D-F9CF-4061-A5E0-C3DC64AB6776", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 00h-01h : Interviews de Pascal Brunkow \u00e0 propos de la programmation de l'op\u00e9ration, Leni Stern \u00e0 propos de ses activit\u00e9s musicales \u00e0 Bamako, Patrick Dujany \u00e0 propos de son groupe MXD, Pierrick Detraz, batteur, et Ami Sacko, griotte malienne, \u00e0 propos du statut de griot au Mali", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DDA29A7B-E630-4D5C-865E-CD33D463D9B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur musical", "name": "Brankov, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR et musicien", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Stern, Leni", "type": "Participant"}, {"role": "griotte malienne", "name": "Sacko, Ami", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR et musicien, chanteur du groupe MXD", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 18h-19h : Interview d'Yves Werner, musicien et ing\u00e9nieur du son, qui raconte ses rencontres avec des musiciens maliens tels qu'Ali Farka Tour\u00e9 ou Issa Bagayogo. Interview de Dominique, m\u00e9decin, qui travaille au Mali dans le domaine de l'informatique m\u00e9dicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9740FDB8-410B-465A-96A9-730F51DD3A64", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien et ing\u00e9nieur du son", "name": "Werner, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin genevois expatri\u00e9 au Mali", "name": "Dominique (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTM", "name": "Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "50 ans de radio culturelle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DBDB2AD7-A27E-499E-B6C2-5725A86D31E6", "durationSec": 7014, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "radio", "art dramatique"], "excerpt": "Emission comm\u00e9morative avec la rediffusion du \"film radiophonique\" r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste Francis Reusser pour les 40 ans des deuxi\u00e8mes programmes (Espace 2, 17.12.1996) et un dialogue entre les r\u00e9alisateurs Bruno S\u00e9ribat, Sylvain Michel et Christian Ciocca sur le langage radiophonique. Archive inou\u00efe en grand format pr\u00e9sent\u00e9e par G\u00e9rald Bloch  : Entretien avec Pierre-Aim\u00e9 Touchard, ancien administrateur de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise par Jean Th\u00e9venot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR 17.12.1996)", "name": "Reusser, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les visages du c\u00e9libat. Reportage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69F8C53B-E594-42A2-818A-B1C1FC1A2528", "thematicGeographicals": ["Spiez"], "durationSec": 2655, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9libat", "famille", "h\u00f4tel"], "excerpt": "\"Selon les chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la satistique, pr\u00e8s d'un tiers des m\u00e9nages suisses sont aujourd'hui compos\u00e9s d'une seule personne. Jeunes adultes \u00e0 la recherche de l'\u00e2me soeur, quadrag\u00e9naires divorc\u00e9s ou veufs \u00e0 la retraite, les visages du c\u00e9libat sont multiples. Certains s'y \u00e9panouissent alors que d'autres le subissent. Une th\u00e9matique propos\u00e9e par Xavier Bloch, avec les contributions de M\u00e9lanie Croubalian et Florence Grivel. - itv Edith, la soixantaine: apr\u00e8s un court mariage et deux enfants, elle a am\u00e9nag\u00e9 sa vie sans prince charmant mettant \u00e0 profit sa situation de c\u00e9libataire pour cultiver son jardin\r\n- itv Philippe qui, lui, subit son c\u00e9libat\r\n- reportage dans les coulisses du Single Eden Hotel de Spiez (BE), nouvel h\u00f4tel de luxe d\u00e9di\u00e9 aux c\u00e9libataires voyageurs\r\n- itv du sociologue Pascal Lardellier (qui a publi\u00e9 \"Les c\u00e9libataires\", \u00e9d. du Cavalier Bleu)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9libataires hommes et femmes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Lardellier, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zimages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 10h-11h : A propos du film James Bond \"Casino Royale\", avec Daniel Craig", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-501B1540-9879-481D-AB5E-44271349AFFC", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 23h-00h : F\u00eate traditionnelle au bord du fleuve Niger", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-66D6D7FC-383B-42EE-85B5-44C7C5562D09", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Stern, Leni", "type": "Participant"}, {"role": "balafoniste", "name": "Solo, Neba", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Souleymane, Alassane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Downtown boogie", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 22h-23h", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2AF90C2F-E494-452F-B865-5127900865D9", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 19h-20h : Interviews de Vieux Farka Tour\u00e9, fils d'Ali Farka Tour\u00e9, musicien malien, de William White, musicien. Chronique \"Le Black du jour\" : Nina Simone.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-64583AF2-9D5A-41C9-88BE-FB2CED68CE89", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien", "name": "Tour\u00e9, Vieux Farka", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Russie, une marche anti-Kremlin de 2000 personnes organis\u00e9e par l'ancien champion d'\u00e9chec Gary Kasparov et qui avait \u00e9t\u00e9 au pr\u00e9alable interdite par les autorit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e dans le centre de Moscou par quelques 8000 soldats de l'arm\u00e9e russe et des forces sp\u00e9ciales des OMON : Correspondance d'Ad\u00e8le Smith, correspodante RSR Moscou et interview de Gary Kasparov, organisateur de la manifestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10FBDFAE-8A0C-4221-B22C-F07D5E8F8A7A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Moscou"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de la minifestion", "name": "Kasparov, Garry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zimages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 6\u00e8me journ\u00e9e : 09h-10h : Match de football entre les collaborateurs de l'ORTM et de Couleur 3", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1261D651-14C9-459A-88BD-FA3D49506335", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "GOTTHARD - LIVE IN ZURICH - 06.12.16", "id": "asset-192998", "durationSec": 3636, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sports Awards", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "HANDICAP PHYSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DAMES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "TIRAGE AU SORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["MEULI, DANIELA", "HINGIS, MARTINA", "FRIEDEN, TANJA", "METZLER, RUTH", "GUNTHOER, WERNER", "PONT, MICHEL", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "KUHN, KOEBI", "KRUEGER, RALPH", "FRIEDEN, TANJA", "SCHMID, SAMUEL", "FRIEDEN, TANJA", "SCHILD, MARTINA", "DJOUROU, JOHAN", "CANCELLARA, FABIAN", "FEDERER, ROGER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "FEDERER, ROGER", "KUHN, KOEBI", "GRUETTER, PETER", "STIEL, JOERG", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-128535", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DUBAI"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Dubai : 20061206, soir\u00e9e de gala des Credit Suisse Sports Awards 2006 au cours de laquelle le joueur de tennis suisse FEDERER Roger a re\u00e7u le prix du sportif suisse de l'ann\u00e9e 2006, la snowboardeuse suisse FRIEDEN Tanja celui de la meilleure sportive suisse de l'ann\u00e9e et l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de football KUHN Koebi celui du meilleur entra\u00eeneur suisse de l'ann\u00e9e.", "title": "GALA SPORTS AWARDS A BERNE 2006 - 06.12.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DUBAI", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : JEAN-FRANCOIS ROTH - 06.12.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207980", "durationSec": 1024, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9spectateur romand 2006", "source": "gico", "title": "JURA - 06.12.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237001", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-234868", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.12.16", "visualGeographicals": ["PARME", "NEUCHATEL", "BUGNENETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT"], "id": "asset-186340", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER", "LAUSANNE"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, St-Imier : 20060925 et 20061029, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary, qui re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du spectacle \"Folk off\" issu de la rencontre entre le groupe de musique rock celtique Glen of Guinness et l'Ensemble de Cuivres valaisan (ECV).", "title": "FOLK OFF AU FESTIVAL LABEL SUISSE - 06.12.16", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "LAUSANNE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CURLING", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CURLING", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "FRIEDEN, TANJA", "FEDERER, ROGER", "KUHN, KOEBI", "RUSSI, BERNHARD", "SCHMID, SAMUEL", "MEISSNITZER, ALEXANDRA", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "SCHILD, MARTINA", "HOSP, NICOLE", "GOETSCHL, RENATE", "DEFAGO, DIDIER", "DENERIAZ, ANTOINE", "GHEDINA, KRISTIAN", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-234851", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "06.12.16", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "SIERRE", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "AUTRICHE", "AUTRICHE", "VAL GARDENA", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS : BRICO-LUTINS DE NOEL - 05.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194069", "durationSec": 562, "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOITURE", "PARKING", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NOCTURNE", "CH\u00d4MEUR", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "CADEAU", "NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "CADEAU", "NO\u00cbL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "BRUMEUX", "TOURISME", "SAUT \u00c0 SKI"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON"], "id": "asset-234869", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.16", "visualGeographicals": ["AUBONNE", "BERLIN", "CONTHEY", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "COINTRIN", "ENGELBERG"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-468706", "durationSec": 691, "publicationDate": "2006-12-15T11:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/468706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/468706"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 20h-20h45 : Interview Jean-Marc Baehler, collaborateur Couleur 3, \u00e0 propos du film \"Bamako\" D' Abderrahmane Sissako, et de Lobi Traor\u00e9, guitariste et chanteur de S\u00e9gou. Interview de Pascal Brunkow, artiste suisse venu produire un titre musical par jour dans le cadre de GVA-BKO", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E7146CB7-44DD-4144-8C7A-2C62EB2B7041", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste suisse venu produire un titre par jour dans le cadre de GVA-BKO", "name": "Brunkow, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste et chanteur de S\u00e9gou", "name": "Traor\u00e9, Lobi", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 23h-24h", "genres": ["Animation"], "id": "sound-11A506F3-B786-4F7E-9AE5-46788239EFDD", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ahmet Ertegun, fondateur du label Atlantic Records (Interview r\u00e9alis\u00e9e lors du Festival de jazz de Montreux 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C39079B-B637-4E18-84B7-521F5183CB5D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlantic (label)", "Ertegun, Ahmet", "Charles, Ray"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music", "histoire", "label discographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur, PDG d'Atlantic Records", "name": "Ertegun, Ahmet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 17h-18h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-181F2864-000E-42C6-B058-90CA09D6217F", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 10h-11h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C0A1666C-E765-4549-B7FA-8665182C2963", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de rue", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 21h-22h : Rire et stress, avec des auditeurs maliens et suisses par t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D046CAD0-80B6-40B2-937E-29BD60710C0C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stress", "rire"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).\r\nFin du d\u00e9crochage \u00e0 21h11 (heure suisse), fait pour permettre \u00e0 l'ORTM de produire son journal d'information", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTF", "name": "Koit\u00e9, Adama", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Amadou et Mariam (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36E37BE5-9125-4BBC-A1AC-DC98926B448B", "durationSec": 476, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amadou et Mariam"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du \"Ring\" de Richard Wagner (10/10) : Le temps retrouv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72CBE437-9694-4698-919B-AFFBDD4F5E62", "durationSec": 3524, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Belgique, l'\u00e9motion retombe \u00e0 peine, apr\u00e8s le documentaire-fiction diffus\u00e9e sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique francophone annon\u00e7ant la s\u00e9cession de la partie flamande du pays : Interview d'Alain Gerlache, directeur de la RTBF et commentaire de Marc Decrey, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3C0EA5D5-2127-426D-9FA0-91DBDBB52BD8", "thematicGeographicals": ["Flandres", "Belgique"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Des centaines de t\u00e9l\u00e9spectateurs affol\u00e9s ont pris d'assaut le standard de la cha\u00eene. Le gouvernement belge a parl\u00e9 d'une plaisanterie de mauvais go\u00fbt. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RTBF", "name": "Gerlache, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mexique. De Zapata au Zapatisme, un pouvoir stable, un peuple pauvre (5/5): les miliciens de la fronti\u00e8re", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-1624E7C9-5554-44F9-B8FF-9ADC08205C9E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Mexique"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "milice", "immigration clandestine"], "excerpt": "Rencontre avec une r\u00e9alisatrice, Agn\u00e8s Gattegno, auteur du documentaire \"USA, les miliciens de la fronti\u00e8re\". \u00ab Ils sont am\u00e9ricains, arm\u00e9s et sur\u00e9quip\u00e9s de technologie dernier cri. Ils se m\u00e9fient des latinos. Ils sont convaincus que les terroristes d'Al Qa\u00efda s'infiltrent dans leur pays, \u00e0 travers la fronti\u00e8re qui s\u00e9pare le Mexique des Etats-Unis. Alors, ils se sont organis\u00e9s en milices priv\u00e9es pour faire la chasse aux immigr\u00e9s clandestins. Ils se sont baptis\u00e9s les \"Minutemen\" et ils font peur. \u00bb\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice TV", "name": "Gattegno, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 00h-01h", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F99A3D70-6480-43FD-BF08-AE807473FF6C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 08h-09h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE45F3C1-4D33-414B-8FA1-D8E6D088408C", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse est riche. Mais les Suisses sont-ils heureux? : Interviews d'Olivier Moeschler, sociologue, chercheur \u00e0 l' Observatoire Science, Politique et Soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne, de Claude Ruey, conseiller national lib\u00e9ral vaudois et de Pierre Vanek, conseiller national genevois de l'Alliance de gauche. Chroniques de St\u00e9phane Garelli, observateur de l'actualit\u00e9, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et \u00e0 l'IMD et de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEDE302F-8ECD-4508-A6E4-18A224404D3C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "bonheur"], "excerpt": "L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e du Journal de 8 heures et ne commence v\u00e9ritablement que vers 12:00", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Stassen, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, chercheur \u00e0 l' Observatoire Science, Politique et Soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Moeschler, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Banque nationale suisse", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois de l'Alliance de gauche", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "observateur de l'actualit\u00e9, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les supporters ultras des clubs sportifs : T\u00e9moignage de Julien, collaborateur dans une banque genevoise, supporter ultra du Servette FC et interview de Thomas Busset, historien, chercheur au Centre international d'\u00e9tude du sport de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F655302-20E7-4901-81FF-21A03298A0A5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supporter", "hooliganisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "supporter ultra du Servette FC", "name": "Julien", "type": "Participant"}, {"role": "historien, chercheur au Centre international d'\u00e9tude du sport de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Busset, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, \u00e0 propos de la r\u00e9\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 2007 et de sa possible non-r\u00e9\u00e9lection", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C949351-D303-4E7D-A28C-119478BB0C39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 610, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bruxelles", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 18h-19h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8C23F10-F1C3-4674-84EF-0FBFE93522B9", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean d'Ormesson, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"La Cr\u00e9ation du monde\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7559FD4-1980-434A-A7C9-10682086725B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2810, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jacques Wildberger, compositeur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23.08.06", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B519CC80-B38E-42C5-B0E3-C450DDDFCC35", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3002, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wildberger, Jacques"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Vie et oeuvre de Jacques Wildberger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bennett, Gerald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 07h-08h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB81C5BE-B82F-4BE2-B363-5E8267F332ED", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Astrid Varnay, soprano wagn\u00e9rien, disparue en septembre 2006", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7E317DDC-2899-407F-A040-B3D141C9D6DE", "durationSec": 5768, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varnay, Astrid", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de rue", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 22h-23h : Rire et stress, avec des auditeurs maliens et suisses par t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-978B30C8-A441-4BCA-95A4-B3D84DEF4655", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stress", "rire"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTF", "name": "Koit\u00e9, Adama", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision de Johny Hallyday de quitter la France pour la Suisse pour des raisons fiscales provoquent des r\u00e9actions en France : Interview de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, qui regrette la d\u00e9cision du citoyen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93016A03-90B7-477F-8FEB-D78E87B79301", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 19h-20h : Interviews de Dogoba Seydou Sanogo, chanteur malien, de Patrick Dujany, chanteur du groupe MXD. Chronique \"Le Black du jour\" : Sly and the Family Stone", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E71BAA02-94A5-4B36-8DA1-45A99C747276", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur RSR et chanteur du groupe MXD", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur malien", "name": "Sanogo, Dogoba Seydou", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 09h-10h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D5034A8F-AB9D-4E05-BDE1-35BAE6FF7C07", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 11h-12h", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D309D3C6-5260-40E1-A221-50763CDBAC5A", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Liban, un pays impossible. Un carnet de route d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat (5/5): la p\u00eache comme antidote politique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-070F13E2-3791-4721-89D8-409BF9B27000", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "vie quotidienne", "p\u00eache professionnelle"], "excerpt": "\"Liban : un pays impossible ? Un carnet de route d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat. Pr\u00e9sentation : V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\nQuand la guerre a \u00e9clat\u00e9, le 12 juillet dernier, personne ne s\u00bfy attendait. Le Pays des C\u00e8dres se pr\u00e9parait \u00e0 une saison touristique prometteuse. A 9h05 ce matin-l\u00e0, le Hezbollah (mouvement politique chiite libanais poss\u00e9dant une branche arm\u00e9e) capture deux soldats isra\u00e9liens et les retient prisonniers. La r\u00e9plique est imm\u00e9diate, Tsahal bombarde le sud du pays et les quartiers chiites de Beyrouth. 34 jours de guerre, des centaines de civils tu\u00e9s, des milliers de bless\u00e9s, et des objectifs manqu\u00e9s : le Hezbollah est plus fort que jamais et les deux soldats isra\u00e9liens sont toujours prisonniers. Comment les Libanais ont-ils v\u00e9cu cette guerre ? Et la pr\u00e9c\u00e9dente, la guerre civile, est-elle toujours vive dans les m\u00e9moires ? Comment les Libanais vivent-ils ensemble aujourd\u00bfhui ? Quels sont leurs espoirs et leurs inqui\u00e9tudes ?\r\nDe Tripoli \u00e0 Bent Jbeil, en passant par Beyrouth, Ang\u00e9lique F\u00e9rat est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d\u00bfhommes et de femmes qui font partie d\u00bfune grande mosa\u00efque troubl\u00e9e : le Liban.\r\n\r\n \r\nlundi 11 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 1/5 Les jeunes et la guerre.\r\nPour la g\u00e9n\u00e9ration des 20 ans ou plus c'est la premi\u00e8re guerre. Ils ont grandi avec l\u00bfid\u00e9e du  \u00ab plus jamais \u00e7a \u00bb. Cons\u00e9quence : la guerre de juillet a \u00e9t\u00e9 un choc et beaucoup s\u00bfinterrogent sur leur avenir. Rester, partir. Ils doivent choisir. L'amertume est souvent au rendez vous. Rencontre \u00e0 Beyrouth, sur la Place des Martyrs, avec Marc Makary, jeune avocat libanais. \r\n\r\nInvit\u00e9 : Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, R\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France International, auteur de Le grand retournement, Bagdad-Beyrouth, Editions du Seuil 2006.\r\n\r\n\r\nmardi 12 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 2/5 Le Sud \u00e0 l\u00bfheure de la reconstruction. \r\nLe retour s\u00bfest fait dans la joie, soulag\u00e9s de ne pas \u00eatre priv\u00e9s de leur terre, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e en 2000 avec le retrait isra\u00e9lien. Deux mois apr\u00e8s, le ton a chang\u00e9. La reconstruction est en cours. Mais cela prendra des ann\u00e9es. La vie est difficile. L\u00bfhiver arrive. Beaucoup n\u00bfont retrouv\u00e9 que des ruines. \r\nBalade dans les ruines de Bent Jbeil avec Jaber Monder, professeur d\u00bfhistoire et natif de la ville, et de Qaouzar avec Lama Bou Raad de l\u00bfassociation \u00ab Offre Joie \u00bb.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Nicolas Marti, ex-chef de sous-d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Tyr, de retour du Liban.\r\n\r\n\r\nmercredi 13 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 3/5 Artistes et t\u00e9moins. \r\nLes milieux artistes libanais multiplient les cr\u00e9ations li\u00e9es \u00e0 la guerre. Exposition, chanson, peinture, une pi\u00e8ce de th\u00e9atre porte m\u00eame le nom de UN comme United Nations. Leur but : t\u00e9moigner, raconter, emp\u00eacher l\u00bfoubli. Ou militer. Chacun sa fa\u00e7on car chacun a v\u00e9cu la guerre diff\u00e9remment. \r\nRencontre \u00e0 Beyrouth avec le peintre Wyssam Beydoun et la r\u00e9alisatrice Sophie Boutros (s\u00bfur de Julia Boutros dont elle a r\u00e9alis\u00e9 le clip du dernier tube : Ahiba\u00ef)\r\nInvit\u00e9e : Yasmine Char, n\u00e9e \u00e0 Beyrouth-Ouest en 1962,  \u00e9crivain, programmatrice et administratrice de l\u00bfOctogone de Pully.\r\n\r\njeudi 14 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 4/5 La famille Chatri\u00bf ou m\u00e9moires de guerre.\r\nJean, Marie sa femme et ses trois s\u00bfurs fument le narghil\u00e9 apr\u00e8s le repas. La t\u00e9l\u00e9vision est allum\u00e9e. Ils suivent les n\u00e9gociations entre le gouvernement et l\u00bfopposition ( Hezbollah et Michel Aoun). Et comme beaucoup de Libanais, ils jurent qu ils ne font pas de politique. Mais au Liban, difficile d y \u00e9chapper. Comme beaucoup de Libanais, ils jurent qu`ils vivent normalement mais est-ce bien vrai ?  Cette famille francophone et chr\u00e9tienne vit mal son nouveau statut de minorit\u00e9. Tripoli compte aujourd\u00bfhui une majorit\u00e9 de sunnites.\r\n\r\nInvit\u00e9 : Rachid El Da\u00eff, \u00e9crivain, auteur de Fais voir tes jambes Le\u00efla, paru aux Editions Actes Sud. Il est en direct de Beyrouth.\r\nSur son lit d'h\u00f4pital, le narrateur retrouve peu \u00e0 peu la m\u00e9moire, il se rappelle que sa voiture a heurt\u00e9 un poteau \u00e9lectrique et que, au moment de l'accident, il t\u00e9l\u00e9phonait \u00e0 sa petite amie, Le\u00efla. Or, depuis qu'il a achet\u00e9 une Subaru japonaise \u00e0 son ami Rafic, celle-ci n'a cess\u00e9 de lui attirer des ennuis de toutes sortes ; il la conduisait avec le sentiment d'\u00eatre \u00e0 bord d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e. \r\nSes d\u00e9boires ont en fait commenc\u00e9 le jour o\u00f9 il a appris que son p\u00e8re, \u00e2g\u00e9 de soixante-cinq ans, allait se remarier et qu'il envisageait, pour satisfaire les caprices de sa nouvelle \u00e9pouse, de vendre l'appartement familial. Cherchant alors \u00e0 emp\u00eacher cette union, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 fomenter de petits complots, plus pervers les uns que les autres, et m\u00eame \u00e0 proposer \u00e0 la douce et innocente Le\u00efla - du moins le pensait-il - de calmer quelque peu l'app\u00e9tit sexuel de son p\u00e8re... \r\nRachid El-Da\u00eff explore la soci\u00e9t\u00e9 libanaise d'aujourd'hui avec une rare f\u00e9rocit\u00e9 - sans jamais cependant se d\u00e9partir d'un ton neutre et faussement na\u00eff. Si son h\u00e9ros ne parvient pas \u00e0 se d\u00e9p\u00eatrer de ses probl\u00e8mes, c'est que tout est pi\u00e9g\u00e9, la vie politique, les relations familiales, les liaisons amoureuses, et \u00e9galement la belle mais redoutable voiture que son meilleur ami lui a fourgu\u00e9e. \r\n\r\nvendredi 15 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 5/5 La p\u00eache comme antidote politique.\r\nFiraz est producteur de t\u00e9l\u00e9 pour la cha\u00eene Future TV, la cha\u00eene cr\u00e9\u00e9e par Rafic Hariri, l'ancien Premier Ministre assassin\u00e9. Mais son 2\u00e8me job c\u00bfest p\u00eacheur professionnel. Il p\u00eache deux fois par jour. Son bateau est amarr\u00e9 au port de Ras Beirut. Il aime la mer et l`\u00e9vasion qu'elle lui procure. \r\nInvit\u00e9 : Gaby Nasr, journaliste, correspondant r\u00e9gulier de la RSR \u00e0 Beyrouth. Avec lui on fait le point de la situation politique au Liban.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "Libanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Colle du jour", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 12h-13h : Sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-58B13D80-FF28-46F8-A589-2301CC516B05", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "kon\u00e9, Sidy (junior)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 16h-17h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFA9B4BC-7312-4D08-A991-DDAB263204C2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 5\u00e8me journ\u00e9e : 06h-07h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BCAD3F5-D9C9-4D5D-B58F-F1915B5EABD4", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les t\u00e9moignages de personnalit\u00e9s annon\u00e7ant des maladies lourdes se sont multipli\u00e9s dans la presse : Interviews de Pascal Auberson, chanteur, malade d'un cancer, qui a donn\u00e9 une interview \u00e0 l'Illustr\u00e9 et de Claudine Burton Jeangros, ma\u00eetre-assistante au D\u00e9partement de sociologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA85532C-8A0A-4423-893E-8CC5114E3A3E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["cancer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistente au D\u00e9partement de sociologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Burton Jeangros, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, malade d'un cancer", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "id": "asset-201084", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 693, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20061215 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-194902", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "UN CHIEN GLOUTON - 06.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels.", " premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels."], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE", "GASTRONOMIE", "RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-206882", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "NOIRMONT, LE"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061215, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Le Noirmont : 20061215, cours de cuisine gastronomique avec le chef cuisinier WENGER Georges\n* Gen\u00e8ve-ville : 20060922, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Magret de canard aux agrumes et au th\u00e9\".", "title": "LE SAPIN DE NOEL - 06.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.12.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234867", "durationSec": 667, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "FONDATION", "ALCOOLISME AU VOLANT", "SUPER-G", "MESSIEURS", "EXPORTATION", "COMMERCE D'ARMES", "FISCALIT\u00c9", "MARIAGE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "H\u00d4TEL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "CHOCOLAT", "H\u00d4TEL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "H\u00d4TEL", "SAPIN", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "H\u00d4TEL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "VEDETTARIAT", "FORFAIT FISCAL"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "CUCHE, DIDIER", "SOMMARUGA, CARLO", "LEUTHARD, DORIS", "SCHWALLER, URS", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-234865", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL GARDENA", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" panne de r\u00e9gie durant le direct du 19H30 et arr\u00eat du programme momentan\u00e9."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOY\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "LIGNE FERROVIAIRE", "VENDANGE", "NUIT", "CONSEILLER D'ETAT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LEUENBERGER, MORITZ", "DUPRAZ, JOHN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-234864", "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.12.15", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "AIGLE", "SION", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.12.15", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "FISCALIT\u00c9", "RICHESSE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234866", "durationSec": 1355, "publicationDate": "2006-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 00h-01h", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B7D58173-9BD6-4D25-A61B-2C3CF6543DA9", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 19h-20h : Interview de Yeli Fuso, musicien malien, Lole, chanteuse suisse romande et Cheick Tidiane Seck, arrangeur malien. Chronique \"Le Black du jour\" : Ray Charles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D9016928-FFEC-4EC1-A89A-4C1B331BFBC8", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien", "name": "Fuso, Y\u00e9li", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse suisse romande", "name": "Lole", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de rue", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 22h-23h : Pollution et recyclage, avec Laurent Thurner, fondateur de Summit Foundation, et Djankoloni, journaliste ORTM et animateur d'\u00e9missions radio et t\u00e9l\u00e9vision sur l'environnement", "id": "sound-3F431935-427D-48EE-8EFB-2ABDBAB7F557", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets", "pollution"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koit\u00e9, Adama", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Aux Forces motrices, le canton de Gen\u00e8ve re\u00e7oit officiellement Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 2007 : Commentaire de Val\u00e9rie Matter, correspondante RSR Gen\u00e8ve, reportage dans le train officiel qui a amen\u00e9 Micheline Calmy-Rey de Berne \u00e0 Gen\u00e8ve, par Val\u00e9rie Hauert, correspondante RSR Gen\u00e8ve et interview de Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BEE8A5E-C185-4FCE-8451-5261FC3ACCC1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 387, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration 2006", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Matter, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Claudine Berthet (4/4) : Actualit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-794742DB-37F9-499F-A9F7-8E73C9CD64B5", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Espace 2 a 50 ans (16 d\u00e9cembre 2006) ! Pour c\u00e9l\u00e9brer cet anniversaire, nous avons donn\u00e9 carte blanche \u00e0 la com\u00e9dienne suisse, Claudine Berthet, pour l'\u00e9criture de quatre petits textes traitant diversement de la radio. Claudine Berthet est l'auteur de deux pi\u00e8ces dont \u00ab Petits Gouffres \u00bb, enregistr\u00e9e par Espace 2, une \u00e9mission qui a obtenu le prix Gilson en 2005. Les textes diffus\u00e9s cette semaine dans M\u00e9ridienne sont donc reli\u00e9s par un point commun, la radio qui par les voix et les sons reste tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la m\u00e9moire des personnages. La radio est ici objet d'une passion, t\u00e9moin d'\u00e9pisodes conjugaux, \u00e9vocatrice d'une \u00e9poque ou encore instrument d'un retour au pass\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rahm, Patrick de", "type": "Producteur"}, {"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 09h-10h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BA72694D-ACC0-4E8B-AA2F-9687AB427AAD", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 10h-11h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-875BC69F-9624-4AAE-8FE9-CAEDCBFCBDCC", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 07h-08h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C691042-5F50-4777-858C-A784D5867410", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 17h-18h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15C8B9A9-4B3E-42FC-9468-06C468BE129D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Roessli, th\u00e9ologien, philosophe et Roberto Festa, directeur de l'ensemble Daedalus : A propos du chant de la Sybille (notamment de Roland de Lassus) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFCFF6C0-DE30-4129-9D90-16ED4B7E8353", "durationSec": 4639, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lassus, Orlande de"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "mythologie", "Moyen Age", "musique vocale", "voyance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, philosophe", "name": "Roessli, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 11h-12h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-619E4531-E673-4BBB-8786-0A0CADA7BEB2", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 23h-24h", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AEE0100E-132F-41AE-8CD3-1F65DF0381C5", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, les deux principaux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Nicolas Sarkozy et S\u00e9gol\u00e8ne Royal, se sont ralli\u00e9s au Pacte \u00e9cologique de Nicolas Hulot. L'\u00e9cologie est devenue une vraie pr\u00e9occupation en France : Interview de Jacques Attali, auteur d'\"Une br\u00e8ve histoire de l'avenir\" (Ed. Fayard, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EADB0D2F-E3BA-46EC-A002-107295F22A0C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur d'\"Une br\u00e8ve histoire de l'avenir\" (Ed. Fayard, 2006)", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 16h-17h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91A897F8-3D01-432D-8395-773C05560395", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Mali", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Colle du jour", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 12h-13h : Do you speak le fran\u00e7ais, la francophonie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-391BDC28-2F62-4203-B735-D97A680D0E43", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "kon\u00e9, Sidy (junior)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Ecureuil tirelire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0BB8764-C4AE-48B9-9C54-CD2A7CB1D82A", "durationSec": 157, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Belgique a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par un documentaire-fiction diffus\u00e9 par la RTBF annon\u00e7ant que la Flandre a d\u00e9clar\u00e9 son ind\u00e9pendance. 89% des Belges ont cru \u00e0 cette vraie fausse nouvelle : Correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles, avec extrait du documentaire et r\u00e9actions de personnes dans la rue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63137510-9090-4FCD-AF78-D1E88808A6EE", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Flandres"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "fiction de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "journaliste radio", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 4\u00e8me journ\u00e9e : 18h-19h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D989D29-44BC-49AC-8509-732D82E3D2DC", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako, Couleur 3 au Mali. A Bamako, capitale du Mali, les Chinois sont de plus en plus pr\u00e9sents, en particulier dans le commerce et les chantiers : Reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Mali", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7C409AB2-8036-4183-8BDC-73BCEC96D766", "thematicGeographicals": ["Mali", "Chine"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2006-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "relations internationales", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maliens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Mali", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}]}}