{"response": {"numFound": 9497, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Crystalle et l'eau", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F6A0324F-EC13-4664-86B7-F8B6B18C4DCB", "durationSec": 145, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 15 - L'apprentissage de la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9289B6FF-1A2E-40CF-8CDD-F2EE18038C56", "durationSec": 403, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmen", "Starobinski, Jean", "Metastasio, Pietro"], "thematicThemes": ["livret d'op\u00e9ra", "s\u00e9duction", "femme", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Tom Cruise se fait renvoyer des studios Paramount. Pete Doherty rate son mariage avec Kate Moss. Un paparazzi fait pleurer Nicole Richie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F60F99C5-23A5-4C4A-BE62-AC3BFAC2C5FA", "durationSec": 123, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruise, Tom", "Doherty, Pete", "Moss, Kate"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Vacances en Espagne, chasse au sanglier, secret contre les br\u00fblures. - 2. Secr\u00e9taire de direction, import-export de coton. - 3. Conducteur de locomotive aux CFF harcel\u00e9e par sa cheffe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-287D7315-4488-40F6-822C-CCF1E21CE4D0", "durationSec": 2065, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration du quotidien. De Colette Nys-Mazure (1/4) : D'ici et maintenant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7E1B467A-FAB6-4121-BD8F-B8B8A2AB2AEE", "durationSec": 1840, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nys-Mazure, Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 048 : Extrait d'un discours de Benito Mussolini. Annonce : Des nouveaux parents cherchent une place d'apprentissage de paysagiste dans 15 ans pour leur fils. R\u00e9clame : Le jeans Levi-Strauss. Un jeune Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coupable de vol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D39D54A-40C3-4845-9FC7-CEB7966F73FA", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Arlette joue la com\u00e9die", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D3F1D58-7DAF-475E-8B58-CEF1EFDD0E4E", "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les militants socialistes sont exasp\u00e9r\u00e9s par l'importance m\u00e9diatique accord\u00e9e \u00e0 S\u00e9gol\u00e8ne Royal : Reportage \u00e0 l'Universit\u00e9 du PS \u00e0 la Rochelle, avec les interviews de Jean-Claude, militant socaliste, de Dominique Strauss-Kahn, candidat \u00e0 la candidature, et d'Anne Sinclair, journaliste, \u00e9pouse de Dominique Strauss-Kahn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9DA3931-3E12-42B6-89A0-408AE04B6434", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat socialiste \u00e0 la candidature", "name": "Strauss-Kahn, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "militant socialiste", "name": "Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9pouse de Dominique Strauss-Kahn", "name": "Sinclair, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur les attentats. De janvier \u00e0 septembre, neuf mois dans une curieuse Maison Blanche (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4117364C-F5F5-4D66-918F-0294FE665029", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3702, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "l\u00e9gislatif national", "terrorisme", "chef d'Etat", "politique de d\u00e9fense", "attentat"], "excerpt": "\"Le 11 septembre 2001 parait avoir \u00e9t\u00e9 le virage qui nous a catapult\u00e9s dans le XXI\u00e8me si\u00e8cle. La fin d\u00bfun monde ancien, comme le sugg\u00e9rait Alexandre Adler dans le titre de l\u00bfun de ses ouvrages. Nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u00bfouvrir cette rentr\u00e9e d\u00bfHistoire Vivante sur ce th\u00e8me, autour d\u00bfun axe : les neuf premiers mois de l\u00bfadministration Bush jusqu\u00bfaux \u00e9v\u00e8nements de septembre 2001. Un ouvrage nous aura servi de mati\u00e8re, Le roman noir de la Maison-Blanche : Les r\u00e9v\u00e9lations de Paul O'Neill, ex-secr\u00e9taire d'Etat au Tr\u00e9sor, de Ron Suskind (Editions Saint Simon, mai 2004). Paul O Neill, nomm\u00e9 au d\u00e9but du premier mandat  donnera sa d\u00e9mission en 2002. Son t\u00e9moignage, au c\u00bfur de la Maison Blanche, offre une dimension saisissante des premiers mois de cette administration. Quant \u00e0 la TSR2, vous pourrez y d\u00e9couvrir dimanche prochain un documentaire-fiction de la BBC, bas\u00e9 notamment sur ce qui s\u00bfest pass\u00e9 \u00e0 l\u00bfint\u00e9rieur m\u00eame des tours, ce 11 septembre 2001. lundi 28 aout 2006:   \r\nRetour sur les attentats 1/5: Entretiens. Notre premier invit\u00e9, au micro de Jacques Mouriquand, est Vincent Michelot, ma\u00eetre de conf\u00e9rences d'\u00e9tudes am\u00e9ricaines \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon. Il enseigne aussi \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris et de Lyon, et pr\u00e9pare actuellement un ouvrage sur la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine. Dans son livre L'Empereur de la Maison-Blanche (Paris, Armand Colin, 2004), Vincent Michelot s'int\u00e9resse tout particuli\u00e8rement \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis et aux rapports de pouvoir ou de force entre le Pr\u00e9sident et le Congr\u00e8s.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9tudes am\u00e9ricaines", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Poivre d'Arvor, qui publie avec son fr\u00e8re Olivier, \"Dispara\u00eetre\" (Ed. Gallimard, 2006), consacr\u00e9 \u00e0 la fin de vie de Lawrence d'Arabie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C9048CA-F28A-4212-8B13-595A40DB0B87", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poivre d'Arvor, Patrick"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Dispara\u00eetre\" (Ed. Gallimard, 2006)", "name": "Poivre d'Arvor, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e interjurassienne a donn\u00e9 le coup d'envoi \u00e0 son \u00e9tude tr\u00e8s attendue sur la cr\u00e9ation d'un canton \u00e0 six districts form\u00e9 du canton du Jura et du Jura bernois : Interview de Chantal M\u00e9rillat, vice-pr\u00e9sidente du Mouvement autonomiste jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A231682-CCAD-400A-99EC-7A5671A47FF1", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du Mouvement autonomiste jurassien (MAJ)", "name": "M\u00e9rillat, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence Blog. Lecture d'extraits de blogs par Brigitte Patient: 1. Blog d'une Suissesse \u00e9tablie au Cameroun. - 2. Blog de m\u00e9lomanes, p\u00e8re et fils aimant Lou Reed", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882A86DC-4F58-4238-BA5D-80C848ABA569", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cameroun"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reed, Lou"], "thematicThemes": ["blog"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Patient, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "AVIATION PRIV\u00c9E", "AVIATION PRIV\u00c9E", "CHAR D'ASSAUT", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHALET", "FABRICATION DU FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "visualPersons": ["GILLIERON, LAURIANE"], "id": "asset-135072", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "COINTRIN", "VAL D'HERENS", "PLATEAU"], "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin : 20060828, la compagnie a\u00e9rienne d'aviation priv\u00e9e SpeedWings a vu son nombre de clients augmenter consid\u00e9rablement depuis 1 an. En effet, les mesures de s\u00e9curit\u00e9 et de contr\u00f4le de plus en plus contraignantes depuis les attentats avort\u00e9s de Heathrow du 20060810 d\u00e9tournent les voyageurs d'affaires des grandes compagnies a\u00e9riennes. Et m\u00eame si les prix d'un vol avec SpeedWings sont plus \u00e9lev\u00e9s, les formalit\u00e9s sont nettement plus rapides\n* Ecublens : 20060828 et archives, l'entreprise de recyclage Th\u00e9venaz-Leduc SA a d\u00e9croch\u00e9 le contrat pour la destruction des 550 chars d'assaut M113 de l'arm\u00e9e suisse qui devaient \u00e0 l'origine \u00eatre export\u00e9s. Ce contrat repr\u00e9sente une bonne affaire pour l'entreprise\n* Plateau : 20060828, itw de Miss Suisse 2005 GILLIERON Lauriane \u00e0 propos de son m\u00e9tier de Miss Suisse. GILLIERON Lauriane r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Aujourd'hui, miss suisse est devenu un atout important dans la promotion du tourisme\"\n* Val d'Herens : 20060828, la Conf\u00e9d\u00e9ration a investi 6 millions de francs pour redonner vie \u00e0 l'hameau abandonn\u00e9 d'Ossona. Les objectifs de ce projet pilote sont de lutter contre l'exode rural et d'aider la paysannerie de montagne par la transformation d'anciens chalets et mazots en g\u00eetes ruraux.", "title": "MESURES DE SECURITE AVIATION // CHARS A LA CASSE // LAURIANE GILLIERON // 2 EME\n\nVIE DES MAZOTS - 06.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE", "PLATEAU", "ECUBLENS", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135068", "durationSec": 543, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "COULEUVRE", "TABAGISME PASSIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "NON-FUMEUR"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE"], "id": "asset-135067", "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.28", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "FLEURIER", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "BOURG-ST-PIERRE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.08.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140860", "durationSec": 678, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.08.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140814", "durationSec": 894, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "KEFAIR : MECANICIEN POIDS LOURDS - 06.08.28                                                          06.08.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-237671", "durationSec": 201, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BONTRON, SCHNEGG ET VON HOLZEN SA", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.08.28", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["VUFFLENS-LE-CHATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135065", "durationSec": 1397, "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "REPAS", "ENFANT (\u00c2GE)", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "REPAS", "TOURISME", "PLACE", "VILLE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE"], "id": "asset-195353", "thematicGeographicals": ["PYRENEES-ATLANTIQUES", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060828, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Neuch\u00e2tel : 20060828, le petit d\u00e9jeuner, un repas souvent n\u00e9glig\u00e9, rev\u00eat une grande importance dans une alimentation saine. Conseils de di\u00e9t\u00e9ticiennes qui rappellent de quels aliments le petit d\u00e9jeuner doit \u00eatre constitu\u00e9 et pr\u00e9sentation d'une campagne de sensibilisation des enfants aux apports du petit d\u00e9jeuner\n* Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : St-Jean-de-Luz, 20060828, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente les charmes touristiques de la ville de St-Jean-de-Luz, typique du Pays basque fran\u00e7ais\n* SUISSE : 20060828, la rentr\u00e9e scolaire s'accompagne traditionnellement de l'achat des fournitures scolaires. Choix et marques offerts dans les magasins sont tr\u00e8s larges mais au final l'acquisition de ces gadgets s'av\u00e8re tr\u00e8s co\u00fbteuse.", "title": "LA RENTREE DES CLASSES - 06.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VAL-DE-TRAVERS", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Premi\u00e8re \u00e9mission Dolce Vita"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "OURAGAN", "PHARMACIE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "\u00c9TABLE", "VACHE"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-135066", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "GENEVE", "AJOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Caissi\u00e8res", "title": "Herbert L\u00e9onard", "imageURL": "http://www.rts.ch/1753237.image", "id": "ece-3619231", "durationSec": 177, "publicationDate": "2006-08-27T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des go\u00fbts et sur Couleur 3, Micheline et Arlette discutent \u00e0 la caisse de leur supermarch\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619231", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619231"}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Bertrand Cramer", "id": "ece-51719", "durationSec": 1750, "publicationDate": "2006-08-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/51719", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/51719"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Luc Moreau, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC3227A2-46DB-4730-BBE2-AD634272622F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2438, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s le Conservatoire National d'Art Dramatique o\u00f9 il obtient deux premiers prix (com\u00e9die classique et com\u00e9die moderne), il entre \u00e0 La Com\u00e9die Fran\u00e7aise en 1969 o\u00f9 il reste jusqu\u00bfen 1972 et o\u00f9 il interpr\u00e8te plus de 25 pi\u00e8ces classiques. Il rejoint ensuite Pierre Debauche au Th\u00e9\u00e2tre des Amandiers. Il est actuellement pr\u00e9sent sur les sc\u00e8nes parisiennes, en tant que metteur en sc\u00e8ne,  avec La soeur du Grec, au Th\u00e9\u00e2tre Fontaine, jusqu'au 9 septembre. Vive Bouchon, au Th\u00e9\u00e2tre Michel, jusqu\u00bfau 17 septembre . 1,2, 3 Sardines, \u00e0 la Grande Com\u00e9die, jusqu\u00bfau 15 octobre. Si c\u00bf\u00e9tait \u00e0 refaire, de Laurent Ruquier, Th\u00e9\u00e2tre de la Renaissance, du 20 septembre au 29 octobre. D\u00e9lit de fuite, \u00e0 La Michodi\u00e8re, du 5 au 29 octobre. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Moreau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le populisme en Italie. Le populisme hyperm\u00e9diatis\u00e9 de Silvio Berlusconi a-t-il laiss\u00e9 un h\u00e9ritage? : Entretien avec Piero Ignazi, professeur de politique compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bologne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3721BF30-A201-4C56-A272-3CC2427669B1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["populisme", "politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de politique compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bologne", "name": "Ignazi, Piero", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de V\u00e9ronique Montel, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EA4C2C6-0ACE-4E02-A800-A93012200B57", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montel, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"VISITE DE L'APPARTEMENT LAUSANNOIS DE LA COMEDIENNE. ELLE EVOQUE SON ENFANCE, SON EDUCATION STRICTE EN EXTERNAT CHEZ LES SOEURS CATHOLIQUES ET SA CARRIERE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Neil Bissoondath, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Clameur des t\u00e9n\u00e8bres\" (Ed. Bor\u00e9al, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-298D1756-3BC4-4286-8F4C-9DC1320880FC", "thematicGeographicals": ["Canada", "Trinit\u00e9-et-Tobago", "Inde"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naipaul, Virdiadhar"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Neil Bissondath explore les identit\u00e9s et les hommes, sans psychologiser, \u00e0 travers ses romans, r\u00e9cits qui se situent toujours dans des pays fictifs mais qui ressemblent \u00e0 l'Inde ou au Sri Lanka dans le cas de son dernier roman. Dans un essai paru il y a 10 ans, \"Le March\u00e9 aux illusions\", il d\u00e9nonce les effets pervers du syst\u00e8me communautaire canadien ce qui a suscit\u00e9 des d\u00e9bats houleux. Dans cette \u00e9mission N. Bissoondath \u00e9voque son enfance \u00e0 Trinidad dans une famille hindoue, son oncle, le prix Nobel V.S. Naipaul, son arriv\u00e9e au Canada et sa transformation en...canadien et non pas en \u00e9tranger int\u00e9gr\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain canadien originaire de Trinidad", "name": "Bissoondath, Neil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "ALLIANCE SUISSE SAMARITAINS 2006 - 06.08.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-135334", "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU-DE-VIE", "LIQUEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "INTERVIEW", "VIE POLITIQUE", "INTERVIEW", "VIE POLITIQUE", "DIGUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "DAMES", "TRIATHLON", "ADOLESCENT", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["EGGLY, JACQUES-SIMON", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-135064", "durationSec": 1162, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.27", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.08.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140738", "durationSec": 828, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "JUSTICE", "TERRORISME", "POLITIQUE D'ASILE", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATION", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "LUTTE POLITIQUE", "ACCIDENT", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CHIEN", "R\u00c9GLEMENTATION", "CHIEN DE COMBAT", "CHIEN DE COMBAT", "R\u00c9GLEMENTATION", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "CIMETI\u00c8RE", "TOMBE", "ARBRE", "ALPAGE", "ENTERREMENT", "TOMBE", "CHAMP", "ENTERREMENT", "TOMBE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GRAB, AMEDEE", "DREIFUSS, RUTH", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-237052", "thematicGeographicals": ["ARTH", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "COIRE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville, Coire, Arth : 20060827 et archives, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police BLOCHER Christoph m\u00e8ne une campagne active en faveur du durcissement des lois sur l'asile et sur les \u00e9trangers, mais curieusement il refuse toute confrontation au nom de sa fonction de conseiller f\u00e9d\u00e9ral et il a annul\u00e9 plusieurs d\u00e9bats contradictoires\n* SUISSE, Plateau : 20060827 et archives, itw de l'avocat genevois sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9voyance professionnelle MAUGUE Eric, suite au scandale de la caisse de pension suisse allemande Swissfirst et de la gestion d\u00e9loyale de son administrateur MAURER Juerg\n* Lausanne, Vaud, Gen\u00e8ve-ville : 20060827 et archives, apr\u00e8s l'accident qui s'est d\u00e9roul\u00e9 au parc La Grange, o\u00f9 un enfant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9figur\u00e9 par la morsure d'un chien de combat, le conseil d'Etat genevois a d\u00e9cid\u00e9 d'imposer le port de la museli\u00e8re pour tous les chiens se promenant dans les parcs publics. De plus en plus de personnes r\u00e9clament tout simplement l'interdiction des chiens dangereux, une mesure farouchement combattue par le lobby canin\n* Le Grand-Saconnex, La Gruy\u00e8re (district), Valais : 20060827, que ce soit par manque de place ou par choix personnel, de plus en plus de personnes d\u00e9sertent les cimeti\u00e8res pr\u00e9f\u00e9rant que leurs cendres soient r\u00e9pandues dans la nature. Il viennent choisir, de leur vivant, l'emplacement id\u00e9al pour leur futur enterrement.", "title": "PARTIE DE CAMPAGNE // AMOURS CHIENNES // TOUS AUX URNES - 06.08.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "COIRE", "ARTH", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GLOVELIER", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VALAIS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "NADINE DE ROTHSCHILD - 06.08.27", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-186581", "durationSec": 1842, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LOGICIEL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "DI MARCO MESSMER, MAGALI", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-146528", "durationSec": 3018, "mediaType": "video", "title": "06.08.27", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "NOUVELLE-ZELANDE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VILLENEUVE (VD)", "LAUSANNE", "NATERS", "MONTHEY", "NYON", "MONTHEY", "BULLE", "LIESTAL", "BRAMOIS"], "visualCorporations": ["FERRARI", "RENAULT", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BROCANTAGE", "BROCANTAGE"], "id": "asset-237340", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MEX (VS)", "AIGLE"], "durationSec": 899, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle, Mex (VS), Vaud : 20060827, portrait du patron de \"Troc International\" PEQUIGNOT Charles qui \u00e9voque sa nouvelle vie apr\u00e8s son limogeage en 2004 \u00e0 la direction des prisons pr\u00e9ventives du canton de Vaud. Issu d'une famille de Pentec\u00f4tiste, cet ex-haut fonctionnaire de 51 ans, divorc\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants est devenu un brocanteur heureux.", "title": "TROQUER UNE VIE POUR UNE AUTRE - 06.08.27", "visualGeographicals": ["AIGLE", "MEX (VS)", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA BIBLE DEVOILEE : LE LIVRE - 06.08.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-192986", "durationSec": 3136, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SZ PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sant\u00e9 plus", "source": "gico", "title": "FILARIOSE, L'ELEPHANTIASIS BIENTOT VAINCU ? - 06.08.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-134959", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR (FORMATION NIGER)", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.08.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-146221", "durationSec": 1446, "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-197739", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060827, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec le p\u00e9dopsychiatre CRAMER Bertrand.", "title": "AVEC BERTRAND CRAMER - 06.08.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "SUPPORTER", "SWISSCOM CUP", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-135063", "durationSec": 864, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.27", "visualGeographicals": ["GAZA CITY", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LE MONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Depuis le 1er juillet 2006, la prostitution est strictement r\u00e9glement\u00e9e dans les rues de Lausanne. Reportage de David Racana, collaborateur RSR, dans les rues chaudes de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F732D1A-6D24-47E6-BB48-32388A6E771C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 906, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prostitu\u00e9es", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de l'association Fleur de Pav\u00e9", "name": "Ansermet, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur \u00e0 la brigade des moeurs de la police de Lausanne", "name": "Lienhard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la brigade des moeurs de la police de Lausanne", "name": "Vincent, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00e2teau de Locarno", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D306FF7F-3B00-4613-A86E-BF224895C0F8", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 3432, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau fort"], "excerpt": "Ce ch\u00e2teau repr\u00e9sente une des fortifications les plus importantes et les plus anciennes de la Suisse italienne. Erig\u00e9 pendant le Bas Moyen \u00c2ge, il fut le si\u00e8ge des baillis de 1513 \u00e0 1798 et constitua l'avant-poste du duch\u00e9 de Milan. Oubli\u00e9 pendant des si\u00e8cles, il est aujourd'hui au centre d'un renouveau d'int\u00e9r\u00eat gr\u00e2ce \u00e0 son rempart (demi-lune) qui semble \u00eatre l'oeuvre de L\u00e9onardo de Vinci.  Suite \u00e0 cette d\u00e9couverte, la ville de Locarno a mis en place diverses manifestations dans l'intention de lancer un important p\u00f4le culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Pierre Vidal-Naquet, histoire et v\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-438470B3-1E92-463F-AD32-20AF86E8A84B", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 7140, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Vidal-Naquet, Pierre"], "thematicThemes": ["histoire", "radio", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "relations internationales"], "excerpt": "Hommage au grand historien de la Gr\u00e8ce antique, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une h\u00e9morragie c\u00e9r\u00e9brale le 28 juillet dernier. Dans les trois entretiens accord\u00e9s \u00e0 RSR, il revenait plus largement sur son combat contre le n\u00e9gationnisme, son souci de construire le plus pr\u00e9cis\u00e9ment possible l'histoire du g\u00e9nocide des juifs durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale dont furent victimes ses parents morts \u00e0 Auschwitz et l'enqu\u00eate historique qu'il a poursuivie durant cinqante ans: le mythe platonicien de l'Atlantide. Archive inou\u00efe de la semaine en grand format pr\u00e9sent\u00e9e par Josette Suillot : Conf\u00e9rence de presse de Nikita S. Krouchtchev au Palais de Chaillot \u00e0 Paris en 1960 et commentaires embarrass\u00e9s des correspondants francophones du Miroir du Monde de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien (Archives RSR 28.01.96, 04.01.88, 40.04.05)", "name": "Vidal-Naquet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suillot, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Union Sovi\u00e9tique (Archives RSR 18.05.60) ", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.01.88)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 28.01.96)", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.04.05)", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Comment, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34D6B49D-D775-4819-A387-15369B68C18E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3059, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"N\u00e9 \u00e0 Porrentruy en 1960 et fils du peintre jurassien Jean-Fran\u00e7ois Comment, Bernard Comment est entr\u00e9 en litt\u00e9rature par la voie universitaire. A Gen\u00e8ve, il re\u00e7oit l'enseignement de Jean Starobinski et surtout de Roland Barthes qui le marque profond\u00e9ment et \u00e0 propos duquel il publie en 1991 Roland Barthes, \"Vers le Neutre\" (Ed.  Bourgois).  Le m\u00eame \u00e9diteur avait publi\u00e9 un an auparavant son premier roman \"L'Ombre de m\u00e9moire\".  Suivront une quinzaine de recueils, romans, nouvelles et essais, ainsi que des traductions de certains romans d'Antonio Tabucchi. Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le d\u00e9partement fiction de France-Culture, Bernard Comment est aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de la collection \"Fiction et Cie\" aux \u00e9ditions du Seuil. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu \u00e0 Gen\u00e8ve, Florence et Rome, c'est finalement \u00e0 Paris qu'il a jet\u00e9 l'encre. Contrairement au titre de son dernier roman \"Un poisson hors de l'eau\", Bernard Comment se sent comme un poisson dans l'eau dans la capitale fran\u00e7aise et c'est au jardin du Luxembourg au coeur du quartiers des \u00e9diteurs et de libraires qu'il a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 Lucile Solari.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Une enfance libanaise. Entretien avec Souha Bechara, r\u00e9sistante libanaise vivant \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C6DC98F9-79C6-4607-9200-96B03369F7EE", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 2349, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bechara, Souha"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "vie quotidienne", "enfance", "enfant (\u00e2ge)", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Une enfance libanaise. N\u00e9e en 1967 \u00e0 Beyrouth, elle passe son enfance dans la capitale. Avec l'occupation isra\u00e9lienne de 1978, qui se poursuit aevc celle de l'arm\u00e9e du Sud-Liban, elle ne peut retourner sur la terres de sa famille, le Sud du pays. Elle entre tr\u00e8s jeune dans la r\u00e9sitance. En 1988, elle tente d'\u00e9liminer le g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e du Sud-Liban Antoine Lahal. Dix ans de d\u00e9tention sans jugement dans le camp de Khiam mis en place par les Isra\u00e9liens. Une campagne internationale la fait d\u00e9livrer en 1998. Elle vit aujourd'hui \u00e0 GE, avec son mari et sa fille. Elle poursuit son engagement de mani\u00e8re pacifique, notamment au sein du collectif Urgence Palestine. Elle a fait le r\u00e9cit de sa d\u00e9tention dans son livre \"R\u00e9sistante\" (\u00e9d. JC Latt\u00e8s, 2000). Interview Soha Bechara sur son enfance libanaise. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistante libanaise", "name": "Bechara, Souha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "MAROC - 06.08.26", "id": "asset-204046", "durationSec": 1464, "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MPROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "L\u00c9GENDE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CHAPUIS, LIONEL"], "id": "asset-146399", "thematicGeographicals": ["MOUDON"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moudon : 20060702, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary et WILLEMIN Eric, avec la participation d'ensembles musicaux suisses.", "title": "MUSIQUE POPULAIRE DANS LA BROYE - 06.08.26", "visualGeographicals": ["MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de La Bo\u00eete \u00e0 Musique"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "L\u00c9GENDE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.08.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140813", "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-198208", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060826, concert du groupe suisse de musique rock Celyane.", "title": "CELYANE - 06.08.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PARAPENTE (LOISIR)", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ESTEBAN, JULIAN", "ANDREY, CLAUDE", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-135041", "durationSec": 1189, "mediaType": "video", "title": "06.08.26", "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)", "BOECOURT", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "LOCLE, LE", "ALLE", "ALLE", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "NOUVELLE-ZELANDE", "HAYE, LA", "MALAGA"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LE MONT", "YVERDON-SPORT", "SR DEL\u00c9MONT", "SR DEL\u00c9MONT", "FERRARI", "RENAULT", "FERRARI", "FERRARI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Chat m'emb\u00eate. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E64C692-DC58-4059-9586-3635621DE914", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordinateur personnel", "chat"], "excerpt": "\"UN INVENTEUR AMERICAIN QUI CREE UN PROGRAMME INFORMATIQUE QUI RECONNAIT LE CAT TYPING, SOIT QUAND LES CHATS PASSENT ET REPASSENT SUR L'ORDI ET IMPRIME LEUR MARQUE.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabrizio Sabelli, anthropologue \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DA5427C-1FFE-499B-AFD1-B7972819A328", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabelli, Fabrizio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole: la rentr\u00e9e scolaire, l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re, Fribourg, Lausanne, d\u00e9fil\u00e9s de mode. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D7BBFA72-4E7E-43D2-A5E0-1D2B5018B709", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9fil\u00e9 de mode", "rentr\u00e9e scolaire", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le cirage de pompes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D30DFD7A-0A8A-4AF5-B43F-1A88A89E9A38", "durationSec": 179, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Les Trois T (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AA54266-BCAC-49C3-8E9A-790DCE892887", "durationSec": 281, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Three T"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Pink Floyd, \u00e0 l'occasion de la sortie du DVD \"Pulse\". Interview de Nick Mason, batteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31846D21-D04C-45EA-94DF-739ABF438F35", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mason, Nick", "Pink Floyd"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "instrumentiste", "batterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur de Pink Floyd", "name": "Mason, Nick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 047 : Le Shah d'Iran d\u00e9clare ne rien craindre des \u00e9tudiants islamistes. Annonce : Mlle Risardo cherche des billets pour le concert dEdith Piaf. R\u00e9clame : Le nouveau vol Gen\u00e8ve-New York de Swissair. Reportage au Salon des arts p\u00e9nitentiaires de Paris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84509CFE-5679-484E-A2BB-5301C06C7B3D", "durationSec": 184, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 8 ans de s\u00e9questration, Natacha Kampusch a \u00e9chapp\u00e9e vivante \u00e0 son ravisseur qui s'est suicid\u00e9 : Revue de la presse autrichienne par Lucien Giordani, correspondant RSR \u00e0 Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B277724D-9EF1-40AD-8659-28CB2295F987", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kampusch, Natacha"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vienne", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La France va envoyer 1600 hommes suppl\u00e9mentaires au Liban, pour participer au maintien de la paix : Commentaires de Romaine Morard, collaboratrice RSR et de Philippe Bolopion, correspondant RSR \u00e0 New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B4D1388-FFB5-4A18-92FD-79F9D9347218", "thematicGeographicals": ["Liban", "France"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "FINUL"], "thematicThemes": ["paix", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 044 : Le d\u00e9c\u00e8s de Barbapapa. Mouth et les lapins (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B4F65DD-2427-4B5C-B7E7-E8DB37427F5C", "durationSec": 209, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marlyse Pietri, \u00e9ditrice, responsable des Editions Zo\u00e9: l'actualit\u00e9 Robert Walser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F191C9A4-DEBC-429D-9893-AC152D25EBC9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 2793, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zo\u00e9 (Editions)", "Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l'\u00e9ditrice MARLYSE PIETRI. Rentr\u00e9e litt\u00e9raire en Romandie. Aux Editions Zo\u00e9, plus particuli\u00e8rement, deux livres sur le po\u00e8te ete \u00e9crivain Robert Walser: \"Vie de po\u00e8te\" et \"Histoires d'images\", traduits par Marion Graf. + Expo \u00e0 Cologny \u00e0 la Fondation Bodmer : \"Robert Walser, Territoire du crayon\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des conseillers d'Etat romands et des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux s'opposent \u00e0 l'initiative COSA qui propose de financer l'AVS avec les b\u00e9n\u00e9fices de la BNS : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR et interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement des finances, des institutions et de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F122210E-389F-4B38-B496-DFB99E62CED6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "initiative populaire", "or (m\u00e9tal)", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement des finances, des institutions et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Drapeau suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69246FA6-207A-4252-B3AD-85F9A99FE01C", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR, Micheline", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR, Arlette", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135060", "durationSec": 512, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "D\u00c9MOGRAPHIE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "D\u00c9MOGRAPHIE", "VOTATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "POLITIQUE D'ASILE", "TRAIN", "COULEUVRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INONDATION", "LIBRAIRIE", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION"], "visualPersons": ["AMGWERD, MADELEINE"], "id": "asset-135059", "durationSec": 1322, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.25", "visualGeographicals": ["POSIEUX", "FRIBOURG", "SUISSE", "GLOVELIER", "FLEURIER", "BIENNE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.08.25", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CHAUVE-SOURIS", "CIRQUE", "CIRQUE"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "COURTETELLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135057", "durationSec": 1397, "publicationDate": "2006-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La production de dinde suisse par la Migros est en sursis. Reportage chez Jean-Louis Waeber, producteur de dindes \u00e0 Villarlod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC954909-3731-4862-9622-A5855B371E28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["dinde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de dinde \u00e0 Villarlod", "name": "Waeber, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Piguet, malvoyant passionn\u00e9 par le monde des sons et de la voix et graveur sur CD de souvenirs et autobiographies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6509FCB-2384-4B42-8902-081F528B84A1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2842, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piguet, Pierre"], "thematicThemes": ["voix", "autobiographie", "aveugle"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit PIERRE PIGUET, malvoyant passionn\u00e9 par le monde des sons et de la voix. Il propose de graver ses souvenirs et son auto-biographie sur CD. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malvoyant", "name": "Piguet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 8 ans de s\u00e9questration, Natacha Kampusch a \u00e9chapp\u00e9e vivante \u00e0 son ravisseur qui s'est suicid\u00e9 : Correspondance de Lucien Giordani, correspondant RSR \u00e0 Vienne et interview de Diane Burgy, directrice op\u00e9rationnelle de la Fondation pour la recherche d'enfants disparus (FREDI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32C999D4-6519-4360-AC7A-BF1C4C515C35", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kampusch, Natacha"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice op\u00e9rationnelle de la Fondation pour la recherche d'enfants disparus (FREDI)", "name": "Burgy, Diane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vienne", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "New York: l'Empire State building, le jazz, Blaise Cendrars. Emission \u00e0 base d'archives de la RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64093F34-D774-407A-BAF0-AD34D48C70EC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "New York (ville)"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ville", "jazz", "building"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le mot musique. De et par Alexandre Voisard (5/9) : Deuxi\u00e8me partie (2/3) [Pages 103 \u00e0 131]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9F75A2C-84FF-4362-9312-76CC41D2C3DB", "durationSec": 3105, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Lecture int\u00e9grale de l'ouvrage \"Le Mot musique\" (Ed. Campiche, 2004), jamais diffus\u00e9e].", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Vasco Pedrina, qui d\u00e9missione de la co-pr\u00e9sidence du syndicat UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA9D7731-1C8B-41DB-87E0-6BF7414F5929", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du syndicat UNIA", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Union astronomique internationale a d\u00e9cid\u00e9 qu'il n'y aurait plus que huit plan\u00e8tes autour du syst\u00e8me solaire. Pluton a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9ee au rang de \"plan\u00e8te naine\" : Interview de Michel Mayor, astronome \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21A9E98D-8E10-4781-B825-21F652DB8E5F", "thematicGeographicals": ["Pluton"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me solaire", "plan\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Mayor, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Les caissi\u00e8res commentent le programme du Montreux Jazz 2006", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBFFEB6D-4B46-49F0-A5EE-3E0DA1625E0E", "durationSec": 204, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 046 : Micro trottoir au sujet des habitudes des Suisses en mati\u00e8re d'alcool. Annonce : Des banquiers z\u00fcrichois recherchent des entreprises souhaitant \u00eatre cot\u00e9es en Bourse. R\u00e9clame : L'UDC. Interview de la repr\u00e9sentante de l'Union suisse des femmes au sujet des diff\u00e9rences de salaire selon le sexe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2239F84B-550C-4AD7-A040-0A108EBC6913", "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 043 : Le d\u00e9c\u00e8s de Serjlama. Dans la grotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B15A4CA-CC23-483B-9D1F-5EEFFD440880", "durationSec": 182, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Megaricots", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCCD2EDE-C442-418D-999E-B93D35D2C70C", "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Les Trois T (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF9C5155-B073-453D-976E-9C77D43AE63E", "durationSec": 353, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Three T"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-198096", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3205, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : du 20050100 au 20060300, t\u00e9moignages d'immigr\u00e9s clandestins sans-papiers vivant en Suisse, qui racontent leur vie quotidienne, notamment leur angoisse d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9s par la police et d'\u00eatre expuls\u00e9s. Les 100000 clandestins qui vivent en Suisse, exercent en effet les m\u00e9tiers les moins attractifs et les moins bien pay\u00e9s, contribuant ainsi de fa\u00e7on notable \u00e0 l'\u00e9conomie locale. Uniquement des sans-papiers en Suisse romande ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner, car cette r\u00e9gion est plus tol\u00e9rante \u00e0 leur \u00e9gard.", "title": "SANS PAPIERS - 06.08.24", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission Temps pr\u00e9sent en 16/9 anamorphos\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.08.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197412", "durationSec": 692, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Pink Floyd, \u00e0 l'occasion de la sortie du DVD \"Pulse\". Interview de David Gilmour, guitariste et chanteur, qui \u00e9voque \u00e9galement la sortie de son album solo \"On an Island\". Avec un extrait d'un concert donn\u00e9 \u00e0 la BBC \u00e0 Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B8890E-CA5D-473E-9DDF-8D88E678C573", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilmour, David", "Pink Floyd"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "guitare \u00e9lectrique", "rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste, chanteur de Pink Floyd", "name": "Gilmour, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135056", "durationSec": 518, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.08.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141083", "durationSec": 834, "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["FERNANDES, GELSON", "YAKIN, HAKAN", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-146451", "durationSec": 974, "mediaType": "video", "title": "06.08.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "MARSEILLE", "VADUZ"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "FC SION", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ROBOTIQUE", "ROBOTIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ROBOTIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTERNET", "PUBLICIT\u00c9", "SPONSORISATION", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "INTERNET", "PUBLICIT\u00c9", "SPONSORISATION", "SPOT PUBLICITAIRE", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "INTERNET", "LOGO", "PUBLICIT\u00c9", "SPONSORISATION", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "INTERNET", "MARKETING"], "id": "asset-197398", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "JAPON", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Beyrouth, SUISSE : 20060824 et archives, la t\u00e9l\u00e9vision du Hezbollah Al-Manar a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite par des bombardements isra\u00e9liens sur la capitale du Liban le 20060713. La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision n'a pourtant pas cesser d'\u00e9mettre\n* JAPON, SUISSE : 20060824, la recherche scientifique japonaise et suisse d\u00e9veloppe des combinaisons robotiques ou des cyberth\u00e8ses qui permettent, notamment aux handicap\u00e9s physiques, de d\u00e9cupler leur force et, pour certains, de pouvoir marcher \u00e0 nouveau\n* SUISSE, FRANCE : 20060824, les marques, pour faire de la publicit\u00e9 sur Internet, sponsorisent des blogs ou incitent des internautes \u00e0 cr\u00e9er des blogs afin de faire parler de leurs produits.", "title": "ICI TELE HEZBOLLAH / UN ROBOT TRES EN JAMBE / LE BLOG PREND SES MARQUES - 06.08.24", "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "BEYROUTH", "SUISSE", "VALAIS", "JAPON", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["HEZBOLLAH", "HEZBOLLAH", "HEZBOLLAH", "EPFL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "\u00c9DUCATION", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PONT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TAXI", "L\u00c9GISLATION", "TAXI", "L\u00c9GISLATION", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualPersons": ["LIERMIER, JEAN", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-135055", "durationSec": 1455, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.24", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "ONEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 045 : Des occidentaux affirment que Staline faisait enfermer ses opposants. Annonce : On recherche des ouvriers pour construire le barrage de la Grande Dixence. R\u00e9clame : Veet, cr\u00e8me d\u00e9pilatoire. Interview du sous-directeur d'une clinique de Montreux qui propose un traitement d'un genre nouveau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89B8910E-C07A-4A19-BAA5-4B08CB51BE6B", "durationSec": 172, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Fromages. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A5B48D5-FCA8-49EF-B145-4BFF426E4BF3", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage"], "excerpt": "\"ETUDE D'UN CHERCHEUR SUR LE FROMAGE ET A COMBIEN DE MILIMETRES IL DOIT \u00caTRE COUPE POUR \u00caTRE LE MEILLEUR\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Balan\u00e7oire. Chronique ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FC6088C-A578-4F64-9555-375C6835BC43", "durationSec": 193, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"UN ENFANT DE 5 ANS QUI PROPOSE UNE NOUVELLE MANIERE BREVETEE DE SE BALANCER SUR UNE BALANCOIRE !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 042 : Le d\u00e9c\u00e8s de Sayonara. La grotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-891492C6-E768-48C0-BDB8-5C2230FB3A8E", "durationSec": 206, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des attentats d\u00e9jou\u00e9s de Londres, qu'en est-il des r\u00e9seaux islamiques \u00e0 Londres et en Europe : Interview de Dominque Thomas, auteur du livre \"Le Londonistan. Le dijhad au coeur de l'Europe\" (Ed. Michalon, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5678DC2-CBC9-440A-B8F5-66BE563E6658", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"Le Londonistan. Le djihad au coeur de l'Europe\" (Ed. Michalon, 2005)", "name": "Thomas, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation un projet pour que l'arm\u00e9e suisse puisse organiser des cours de r\u00e9p\u00e9tition obligatoires \u00e0 l'\u00e9tranger : Interview de Christoph Keckeis chef de l'arm\u00e9e suisse et d\u00e9bat avec Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse et Urs Schwaller, conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3864A75-A789-424C-8F71-1E0603AC5B00", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "cours de r\u00e9p\u00e9tition", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC neuch\u00e2telois, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Monique Silbertein, journaliste RSR depuis 20 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e apr\u00e8s avoir lutt\u00e9 pendant plusieurs mois contre la maladie : Sa biographie par Silvio Dolzan, collaborateur RSR, extrait de son dernier reportage et hommage par Patrick Chaboudez, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-959E7963-32CB-4228-A237-BE5EAAF19165", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silberstein, Monique"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La roue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A7086B3-A84B-413C-8981-92D29B7CF45D", "durationSec": 104, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Pestre, historien des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9279A977-2F72-4DA4-BA1B-263FC34A792C", "durationSec": 2890, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestre, Dominique"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "histoire"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit DOMINIQUE PESTRE, historien et sp\u00e9cialiste de l'histoire des sciences, il est l'un des principaux promoteurs en France de la nouvelle histoire sociale et culturelle des sciences. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur la Science et est l'un des 700 sp\u00e9cialistes pr\u00e9sents \u00e0 L'UNIL pour le Congr\u00e8s de l'Europ\u00e9en Association for the Studio of Science and Technology. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des sciences", "name": "Pestre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Paolo Nutini, chanteur britannique, \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"These Streets\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37985DB5-A76A-4506-B6DF-E6B34F890B0F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nutini, Paolo"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Nutini, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le rapport de l'humain face aux nouvelles technologies : Interviews de Francesco Panese, professeur associ\u00e9 d'\u00e9tudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, directeur de la Fondation Claude Verdon, de Mark Hunyadi, \u00e9thicien et philosophe. Chroniques de Jacques Neyrinck, ancien professeur \u00e0 l'EPFL, de Pierre Bratschi, collaborateur RSR et de Michel Masserey, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-71BD66F8-4F70-4587-AD99-FAACC607B1F6", "durationSec": 1210, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotechnologie", "\u00e9thique", "recherche scientifique", "nano-technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thicien et philosophe", "name": "Hunyadi, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "professeur associ\u00e9 d'\u00e9tudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le mot musique. De et par Alexandre Voisard (4/9) : Deuxi\u00e8me partie (1/3) [Pages 71 \u00e0 103]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1F199630-6D2E-4D7D-858F-0FCF81C3B23F", "durationSec": 3794, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Lecture int\u00e9grale de l'ouvrage \"Le Mot musique\" (Ed. Campiche, 2004), jamais diffus\u00e9e].", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9l\u00e9phone: natels, canulars t\u00e9l\u00e9phoniques, pannes, r\u00e9pondeur pour chats perdus, concert de t\u00e9l\u00e9phones \u00e0 Expo.02. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D3310865-5EE6-40FC-A206-67D9344E5E24", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Lafesse, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["humour", "appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "exposition nationale", "chat", "r\u00e9pondeur t\u00e9l\u00e9phonique", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les flyers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A42EB884-3615-4FF4-B2FD-83EB052A42E2", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 15 ans de d\u00e9ficit, le budget du canton de Neuch\u00e2tel pourrait s'approcher des chiffres noirs en 2006 : Interview de Jean Studer, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA330236-14B3-484B-AAB2-9618524D13DF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}