{"response": {"numFound": 9497, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC, a mis le monde politique de son canton en d\u00e9clarant que la socit\u00e9 fribourgeoise serait pourrie, ne fonctionnant que par copinage. R\u00e9actions et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD52E045-69A5-48BF-B882-BB3A99778699", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buman, Dominique de"], "thematicThemes": ["diffamation", "corruption", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC, ancien conseiller d'Etat", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois, pr\u00e9sident du gouvernement", "name": "Grandjean, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti radical fribourgeois", "name": "Haenni, Charly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03D4B9C9-84A1-4932-BAB6-9F260330C981", "durationSec": 176, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Les caissi\u00e8res, Micheline et Arlette (02/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E75ED5B-E154-4A21-AA8D-43696F262533", "durationSec": 117, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["humour", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Les caissi\u00e8res, Micheline et Arlette (03/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1EFF155-D964-43FF-8E89-07E35F55004E", "durationSec": 262, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Les caissi\u00e8res, Micheline et Arlette (04/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69D3BC9-10E6-4170-B013-E47C69D8C936", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["humour", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : L'\u00e9go\u00efsme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93FBA27E-67FE-419E-940C-89BB14DAA17A", "durationSec": 146, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Maxime Le Forestier, chanteur, en concert \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7836E00-9EA0-4873-9BF7-FAC8F4E29379", "thematicGeographicals": ["France", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Forestier, Maxime"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Roberto Festa, directeur de l'ensemble Daedalus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2C6AD8B-9EAD-49F8-8005-8D30E1A75952", "durationSec": 3071, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festa, Roberto", "Lassus, Orlande de", "Ensemble Daedalus"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale"], "excerpt": "La musique ancienne, le dernier enregistrement de Daedalus: \"Les Sibylles\" et \"Les le\u00e7ons des d\u00e9funts\" de Lassus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Les caissi\u00e8res, Micheline et Arlette (01/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-866A731A-8A6B-4CC3-81AE-E22A7981D979", "durationSec": 145, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Arlette", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Micheline", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENFANT (\u00c2GE)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MALADE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ASSOCIATION", "SPORT", "COCKTAIL (BOISSON)", "BATEAU", "FOOTBALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["BUFFON, GIANLUIGI", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "SENDEROS, PHILIPPE", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-140512", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DE LA COUPE DU MONDE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006 - 06.06.22", "visualGeographicals": ["HAMBOURG", "NUREMBERG", "BAD BERTRICH", "MUNICH", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "HAMBOURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Hanovre"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.06.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175331", "durationSec": 2848, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.06.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237487", "durationSec": 472, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "SPORT", "ENDETTEMENT", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "INDEMNISATION", "L\u00c9GISLATION", "AIDE DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INDEMNISATION", "L\u00c9GISLATION", "AIDE DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RADIOACTIVIT\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POMPIER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "POMPIER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["EGLOFF, MICHEL", "RYFFEL, MARKUS", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FREYSINGER, OSKAR", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BURKHALTER, DIDIER", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-237484", "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.06.22", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "MUNICH", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "REPUBLIQUE TCHEQUE - ITALIE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "MEXIQUE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237353", "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "CHEF D'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRESSE SATIRIQUE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "IMMIGRANT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MARKETING", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "BIOTECHNOLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "KUHN, KOEBI", "DEISS, JOSEPH", "LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS", "ALDER, JENS", "DAYER, ARIANE"], "id": "asset-237485", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.06.22", "visualGeographicals": ["HANOVRE", "AARAU", "MERENSCHWAND", "LAUSANNE", "COPENHAGUE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "LAS PALMAS", "SEOUL", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.06.22", "visualThemes": ["TOMATE", "GO\u00dbT", "TOMATE", "GO\u00dbT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNIQUE CULTURALE", "CULTURE DE LA TOMATE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNIQUE CULTURALE", "TOMATE", "D\u00c9GUSTATION", "GO\u00dbT", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "ADDUCTION EN EAU", "ANALYSE CHIMIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "STADE DE FOOTBALL", "CENTRE COMMERCIAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "STADE DE FOOTBALL", "CENTRE COMMERCIAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "TABAGISME", "AGRICULTURE", "TRAVAIL DES FEMMES", "ASSOCIATION", "TRAVAIL DES FEMMES", "AGRICULTURE", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "CONTHEY", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEZIERES", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237486", "durationSec": 1150, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TRAFIC DE FEMMES - 06.06.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-141294", "durationSec": 3099, "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "JAPON - BRESIL ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-141097", "publicationDate": "2006-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vitophilumeniste", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-EE10A100-FB59-45D1-B563-46E7C6061031", "durationSec": 143, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Bagdassarian, chef d'orchestre et pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01EDCE78-144A-4AFB-B2E7-AC2D4932F5CF", "durationSec": 3834, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, pianiste", "name": "Bagdassarian, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine et ancienne collaboratrice de la Radio Suisse Romande : A propos du CD d'archives que la RSR lui a consacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-459003B7-733C-4577-A076-D20DD724C21D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1604, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "disque compact"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, ancienne collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Jean-Jacques Rousseau et Gustave Doret, m\u00eame combat ? : Interview de Fran\u00e7ois Jacob, conservateur de l'Institut et Mus\u00e9e Voltaire \u00e0 Gen\u00e8ve et auteur de \"Le Concert de Lausanne\" (Ed. Slatkine, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0A59C23-E333-4D54-8146-1BB9CDEA7437", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1918, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave", "Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur de l'Institut et Mus\u00e9e Voltaire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Jacob, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La cigarette allum\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A19C2D8E-DE2E-40B3-8237-D3589B4369D8", "durationSec": 155, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ils \u00e9taient une fois l'homme : La cigarette allum\u00e9e / SIR_2006-06-21_ils-etaient-une-fois-l-homme_A19C2D8E-DE2E-40B3-8237-D3589B4369D8 / Ils \u00e9taient une fois l'homme : La cigarette allum\u00e9e", "Ils \u00e9taient une fois l'homme - 21.06.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673796", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673793"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Miles Davis (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EEC48E7B-8DA8-4148-8A70-208C4E74BFE8", "durationSec": 211, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 096 : Le d\u00e9c\u00e8s de Bazouka. Odyss\u00e9e \u00e0 la rivi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09AF2463-D8D2-4D87-956B-0A9DCF4B2428", "durationSec": 218, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'affaire de la suppos\u00e9e tricherie d'une \u00e9l\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve s'est termin\u00e9e devantle Tribunal administratif en faveur de l'\u00e9l\u00e8ve. L'\u00e9cole peut-elle se permettre des interventions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de la justice? : Interviews de Jacques Follonier, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil genevois et de V\u00e9ronique P\u00fcrro, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C61ED68-37AB-4F86-B9BD-6424078173DF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e8ve", "justice", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "P\u00fcrro, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil genevois", "name": "Follonier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Nom\u00e9mie et le ventilo", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-459A57DE-A9BA-486B-90A4-9CD7FBFBEFD8", "durationSec": 133, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "ventilation"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "PAYS-BAS - ARGENTINE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["VAN BASTEN, MARCO"], "id": "asset-189579", "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la solidarit\u00e9 familiale repr\u00e9sente chaque ann\u00e9e l'\u00e9quivalent de 160 millions d'heures de travail b\u00e9n\u00e9vole que les pouvoirs publics ne reconnaissent pas suffisamment : Interview de J\u00fcrg Krummenacher, directeur de Caritas Suisse, pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de coordination pour les questions familiales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E062A6-BC93-4E34-8E15-832E32AC26FC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas suisse"], "thematicThemes": ["travail \u00e0 domicile", "b\u00e9n\u00e9volat", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Suisse, pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de coordination pour les questions familiales", "name": "Krummenacher, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.06.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175330", "durationSec": 2931, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.06.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237653", "durationSec": 472, "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PREMIER MINISTRE", "VIE POLITIQUE", "INJURE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PREMIER MINISTRE", "VIE POLITIQUE", "EXCUSES", "INJURE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DINDE", "DINDE", "DINDE", "ACCIDENT ROUTIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "PARC ET JARDIN PUBLICS"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CHRISTEN, YVES", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "FREI, ALEXANDER", "HODGSON, ROY", "KUHN, KOEBI", "DJOUROU, JOHAN", "VOGEL, JOHANN"], "id": "asset-237657", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.06.21", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "SORENS", "SUISSE", "VAUD", "VALAIS", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "PETIT-LANCY", "BAD BERTRICH", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "PROCTER AND GAMBLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "PORTUGAL - MEXIQUE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-141135", "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOL", "PROC\u00c8S", "VIOL", "PROC\u00c8S", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "AIDE AUX INDIGENTS", "BATEAU", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "SUPERMARCH\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "AIDE AUX INDIGENTS", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "id": "asset-237583", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.06.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "CAROUGE", "LUGANO", "COLOGNE", "KAISERSLAUTERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JAZZ", "AUTOBUS", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "VIGNE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIN ROUGE", "VIGNERON", "VIN BLANC", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHALEUR", "L\u00c9GION D'HONNEUR"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-237676", "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.06.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHAUSSURE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "id": "asset-140511", "durationSec": 2080, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DE LA COUPE DU MONDE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006 - 06.06.21", "visualGeographicals": ["GELSENKIRCHEN", "LEIPZIG", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BAD BERTRICH", "THURINGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-06-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bad Bertrich"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La cigarette allum\u00e9e", "id": "ece-3673793", "durationSec": 151, "publicationDate": "2006-06-20T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673793", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673793"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2006. La Suisse a battu le Togo 2 \u00e0 0 : Interview de Ludovic Magnin, footballeur suisse, \u00e9mu du soutien des Suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0D3689A-E47F-4D1B-B72B-741038002DA1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Togo"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Magnin, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La guitare \u00e9lectrique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9333F2F-814C-4FA7-B973-2DD6EE3A6E37", "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Troc virtuel", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D35A06F1-AF24-4444-97B1-471D7CA0717F", "durationSec": 142, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "troc"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Pierre Michon, \u00e9crivain et une classe d'apprentis libraires (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F222AE27-9FD0-495A-90BA-2FEECE9D3376", "durationSec": 1511, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michon, Pierre"], "thematicThemes": ["autobiographie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "R\u00e9cemment cet \u00e9crivain \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour une rencontre avec des apprentis libraires. Cet \u00e9change nourri et incarn\u00e9 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une pr\u00e9dilection de l'auteur pour l'\u00e9nigme que constitue une vie humaine. Prenant appui sur \"Les Vies Minuscules\", la conversation a abord\u00e9 entre autre la question de l'autobiographie, la part de l'ignorance propre \u00e0 l'\u00e9criture ou encore le th\u00e8me de la fuite.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michon, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les danses de couple sont-elles devenues ringardes. Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E6C6A046-E592-45E8-99C9-48D9558B7740", "durationSec": 4952, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse profane", "bal", "couple (relation)", "bal populaire"], "excerpt": "\"Les danses de couples repr\u00e9sentent une pratique culturelle fortement ancr\u00e9e, largement partag\u00e9e, aux multiples dimensions agissantes : mixit\u00e9 sexuelle, n\u00e9gociation des identit\u00e9s de genre, rituels du bal, processus de transmission, codifiction, fonctions sociales ... comme lieu de pratique st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9, le bal, selon le sens commun, a connu au XX\u00e8me si\u00e8cle un \u00e2ge d'or, un d\u00e9clin et un renouveau, scansion d'un r\u00e9gime dont l'analyse montre la relativit\u00e9. Laiss\u00e9s pour moribond au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, danses de couple et bals connaissent depuis de multiples formes de r\u00e9surgence et de permanence qui empruntent les voies de la folklorisation. Christophe Apprill est sociologue et danseur. ATER au d\u00e9partement Danse de l'Universit\u00e9 de Nice. Il est membre du Shadyc (sociologie, histoire et anthropologie des dynamiques culturelles) \u00e0 l'EHESS. Il publie : Sociologie des danses de couple : une pratique entre r\u00e9surgence et folklorisation (Editions de l'Harmattan).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, sociologue", "name": "Apprill, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ursula Wyss, conseill\u00e8re nationale bernoise, \u00e2g\u00e9e de 33 ans, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate du groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D925474A-03F6-4A05-B1F3-A90CC9FA1D13", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Wyss, Ursula"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller national", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste, pr\u00e9sidente du groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Wyss, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Ursula Wyss, conseill\u00e8re nationale bernoise, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sidente du groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Commentaire de Floriane Bornet, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews avec St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste et Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B365AE33-CF51-404D-9A89-8C898D4344C5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wyss, Ursula", "PSS"], "thematicThemes": ["conseiller national", "l\u00e9gislatif national", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 095 : Le d\u00e9c\u00e8s d'Alaska. Yannis le vampire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60CC9993-FE2B-4D18-BC00-29E567958E86", "durationSec": 251, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de l'usine Swissmetal \u00e0 Reconvilier ont plusieurs jours pour \u00e9tudier les propositions de l'expert ind\u00e9pendant : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Chappuis, cadre licenci\u00e9 par la direction de Swissmetal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDA6DB05-B389-4936-857C-866F60D7ED4D", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cadre licenci\u00e9 par la direction de Swissmetal", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Fernando Saunders avec Lou Reed. Interviews et concert en direct (en anglais avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FFCFBD5-2344-46D0-A886-1C7F64F58CE9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saunders, Fernando", "Reed, Lou"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassiste, chanteur", "name": "Saunders, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Reed, Lou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le nombre de divorces a augment\u00e9 de plus de 18% en 2005 : Interview de Jean Kellerhals, sociologue, sp\u00e9cialiste de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44525FF6-91C5-4C84-9D15-1CA9D7935CDE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "famille"], "excerpt": "La progression est encore plus forte pour les couples qui se s\u00e9parent apr\u00e8s 15 ans ou plus de vie commune. Jean Kellerhals donne deux explications \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Financi\u00e8rement parlant d'abord, les 2 partenaires sont de plus en plus ind\u00e9pendants. Ensuite, beaucoup de couples n'arrivent pas \u00e0 retrouver un second souffle apr\u00e8s le d\u00e9part de leurs enfants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de la famille", "name": "Kellerhals, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Nicole Castioni \u00e9voque son destin de prostitu\u00e9e et de toxicomane devenue femme politique...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85D5DD7B-00BE-4DAD-9330-13A9D298DA4E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2983, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castioni, Nicole"], "thematicThemes": ["prostitu\u00e9e", "fonction politique", "toxicomanie", "toxicomane", "prostitution"], "excerpt": "\"nicole castioni raconte sa descente dans la prostitution, puis son retour en suisse o\u00f9 elle monte en politique, \u00e9pouse un homme et l'accmpagnera lorsque ce dernier, attenti d'un cancer, d\u00e9c\u00e9dera. r\u00e9cit bouleversant et fort. en 4 \u00e9pisodes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-prostitu\u00e9e", "name": "Castioni, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Montaud, kin\u00e9sith\u00e9rapeute, ost\u00e9opathe, acupuncteur, fondateur de la psychologie nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD384BA5-E735-4A5F-98F6-C8D0F8684FD3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2717, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montaud, Bernard"], "thematicThemes": ["acupuncture", "ost\u00e9opathie", "kin\u00e9sith\u00e9rapie"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit BERNARD MONTAUD, kin\u00e9sith\u00e9rapeute, acupuncteur, ost\u00e9opathe, psychoth\u00e9rapeute, fondateur de la \"Psychologie Nucl\u00e9aire\". Il a notamment publi\u00e9 \"Quand l'Ange s'en m\u00eale\", \"La vie et la mort de Gitta Mallasz\", \"Le Nours\", etc...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "kin\u00e9, acupuncteur, ost\u00e9opathe", "name": "Montaud, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Exposition Charlie Chaplin au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne : Interviews d'Yves Debraine, photographe, Daniel Girardin, conservateur au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e et Radu Stern, historien de l'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DCF54D4-C66F-4BA4-9C2B-D1E08D8B819E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1579, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Girardin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art", "name": "Stern, Radu", "type": "Participant"}, {"role": "photographe officiel de la famille Chaplin durant plus de 20 ans", "name": "Debraine, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Miles Davis (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54307730-A477-4560-8C8F-E0705B5302E3", "durationSec": 243, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Mus\u00e9e d'art Pommier sur les coquetiers. - 2. Grand-m\u00e8re fumeuse et heureuse et de l'\u00eatre. - 3. Coup de gueule sur l'info \u00e0 la radio (\u00e9mission Radio publique). - 4. Marin \u00e0 disposition", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-067DF268-E456-446F-B1A4-9C5B4987A08A", "durationSec": 2825, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ariane Ascaride, actrice, \u00e0 l'occasion de sa venue \u00e0 Gen\u00e8ve pour la sortie de \"Voyage en Arm\u00e9nie\", de Robert Guediguian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C10EB9A1-7E4C-4651-8180-7F78654DBBD4", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Ascaride, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2006. La Suisse a battu le Togo 2 \u00e0 0 : Interviews de Ludovic Magnin et d' Alex Frei, joueurs de l'\u00e9quipe suisse, de Jean-Michel Larqu\u00e9, ancien joueur de l'\u00e9quipe de France de football, commentaire d'Herv\u00e9 Borsier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne, et interview d'Yves D\u00e9bonnaire, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football des moins de 21 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D47DBDCD-8175-4573-81B1-FB049E5715B5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Togo"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football des moins de 21 ans", "name": "D\u00e9bonnaire, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien joueur de l'\u00e9quipe de France de football", "name": "Larqu\u00e9, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur suisse", "name": "Frei, Alexander", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur suisse", "name": "Magnin, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, a fait ses derni\u00e8res interventions devant les Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1D54C5-B083-434E-A565-E953D28488DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats zougois radical", "name": "Schweiger, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois UDC", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Janiak, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.06.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189640", "durationSec": 2881, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Zinc", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-CB3C4A38-E2E4-44B5-8A53-74AE8E479EFF", "durationSec": 125, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "ARTISANAT", "FABRICATION DU FROMAGE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "FROMAGE"], "id": "asset-197559", "thematicGeographicals": ["BASSE-NORMANDIE"], "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "excerpt": "* Basse-Normandie : 20060600, la fabrication du camembert s'est \u00e9loign\u00e9e de son village d'origine, le village de Camembert o\u00f9 il ne reste plus qu'un fromager travaillant de mani\u00e8re artisanale. Les tonnes de camemberts vendus sont aujourd'hui produits en grande partie dans des usines de Normandie de mani\u00e8re industrielle. Mais seuls ceux au lait cru peuvent porter le nom camembert r\u00e9gi par les r\u00e8gles d'appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e.", "title": "FRANCE : UN CAMEMBERT SI TYPIQUEMENT ... INDUSTRIEL - 06.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BASSE-NORMANDIE", "BASSE-NORMANDIE", "ORNE", "FRANCE", "CAEN", "CALVADOS", "CAEN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.06.20", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O", "L\u00c9GISLATION", "VIOLENCE", "JEU VID\u00c9O", "L\u00c9GISLATION", "VIOLENCE", "SERPENT", "CHIEN DE COMBAT", "R\u00c9GLEMENTATION", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRIOMPHALISME", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SUPPORTER", "COMMERCE INTERNATIONAL", "VIE DE L'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUVEVILLE, LA", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237506", "durationSec": 1157, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "JOURNALISTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTE-BONHEUR", "ANIMAL EN PELUCHE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MERKEL, ANGELA", "BECKENBAUER, FRANZ"], "id": "asset-236759", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DE LA COUPE DU MONDE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006 - 06.06.20", "visualGeographicals": ["BERLIN", "HANOVRE", "BAD BERTRICH", "ALLEMAGNE", "DORTMUND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bad Bertrich"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "ART PRIMITIF", "MUS\u00c9E", "FAMILLE", "POUVOIR D'ACHAT", "EXERCICE MILITAIRE", "FAMILLE", "POUVOIR D'ACHAT", "DROITS DE L'HOMME", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "L\u00c9GISLATION", "PRISON", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "R\u00c9GLEMENTATION", "MONARCHIE", "PROX\u00c9N\u00c9TISME", "ARRESTATION", "CR\u00c9DIT", "MONTRE"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "EPINEY, SIMON", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-237505", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.06.20", "visualGeographicals": ["PARIS", "ZURICH-VILLE", "CALIFORNIE", "PUPLINGE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "BASILICATE", "POTENZA", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN"], "id": "asset-237503", "mediaType": "video", "title": "SUEDE - ANGLETERRE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["NIKE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "EQUATEUR - ALLEMAGNE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237502", "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.06.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237507", "durationSec": 577, "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "D\u00c9LIT SEXUEL", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "RACISME", "NOIRS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "OISEAU", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "OISEAU", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["EGLI, ANDY", "BLOCHER, CHRISTOPH", "CALMY-REY, MICHELINE", "RAUL"], "id": "asset-237504", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.06.20", "visualGeographicals": ["DORTMUND", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "SION", "VALAIS", "PENTHAZ", "SUISSE", "STUTTGART"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROISSANT-ROUGE", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le parking", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AAE7A989-BE67-41EE-B874-8057857D49A2", "durationSec": 85, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Miles Davis (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D08768D-C399-443E-AD7C-B8DF4B4A9642", "durationSec": 241, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Armoire", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E6D0F5AE-FE13-4158-BD83-0E64757D3683", "durationSec": 170, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 094 : Le d\u00e9c\u00e8s de Chinchilla. King Tong le gorille (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9380BD8A-E559-4B72-8703-B53AED9693A2", "durationSec": 218, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A B\u00e2le, la question de l'eau potable pollu\u00e9e par des d\u00e9chets chimiques continue de susciter la pol\u00e9mique : Interview de Rudolf Rechsteiner, conseiller national b\u00e2lois socialiste, qui demande une enqu\u00eate parlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B9F4F4E-01F2-4D62-93D3-B732C73D78BF", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "d\u00e9charge", "pollution de l'eau"], "excerpt": "L'entreprise Hardwasser qui distribue cette eau \u00e9tait bien au courant de l'existence de traces de polluants, mais ses responsables n'ont jamais rien communiqu\u00e9 \u00e0 ce sujet. C'est seulement depuis la conf\u00e9rence de presse de Greanpeace que l'information est devenue publique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national b\u00e2lois socialiste", "name": "Rechsteiner, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel de l'usine Swissmetal \u00e0 Reconvilier ne soutiennent pas les propositions de l'expert pour sortir de la crise : Interview de Nicolas Willemin, porte-parole des employ\u00e9s de l'usine de Reconvilier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E59DB2F-833C-4836-A70C-51669F8010D6", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des employ\u00e9s de l'usine de Reconvilier", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : L'altermondialiste  ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-4C88C58F-FE02-4FBE-9F23-DE16BE64D147", "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Pierre Michon, \u00e9crivain et une classe d'apprentis libraires (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5542E01F-7258-49AA-BEF8-FD5B7737CE67", "durationSec": 1482, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michon, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "autobiographie"], "excerpt": "R\u00e9cemment cet \u00e9crivain \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour une rencontre avec des apprentis libraires. Cet \u00e9change nourri et incarn\u00e9 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une pr\u00e9dilection de l'auteur pour l'\u00e9nigme que constitue une vie humaine. Prenant appui sur \"Les Vies Minuscules\", la conversation a abord\u00e9 entre autre la question de l'autobiographie, la part de l'ignorance propre \u00e0 l'\u00e9criture ou encore le th\u00e8me de la fuite.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michon, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Pete Doherty a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positif apr\u00e8s un concert en Su\u00e8de. Janet Jackson a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la chirurgie esth\u00e9tique. Britney Spears ne veut pas accoucher aux Etats-Unis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44264330-692F-42B8-909E-FBF63BEC7E19", "durationSec": 98, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doherty, Pete", "Jackson, Janet", "Spears, Britney"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Martinez-Gros, professeur d'histoire du Moyen Age \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII : A propos de son ouvrage \"Ibn Khald\u00fbn et les sept vies de l'Islam\" (Ed. Actes-Sud, Sindbad, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CE1CBED-5224-4AF3-AC7E-E347A4E752A3", "durationSec": 1977, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibn Khald\u00fbn"], "thematicThemes": ["14e si\u00e8cle", "islam", "histoire"], "excerpt": "Entreprise \u00e0 l'origine politique, \"L'Histoire universelle\" d'Ibn Khald\u00fbn (1332-1406) reste une remarquable r\u00e9ussite intellectuelle qui cherchait \u00e0 vanter les m\u00e9rites de la grandeur imp\u00e9riale de son temps en lutte contre la b\u00e9douinit\u00e9 des tribus indomptables. Analyse de la port\u00e9e de cette oeuvre de grande envergure au carrefour des cultures orientales et occidentales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du Moyen Age \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII", "name": "Martinez-Gros, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "CONDITIONNEMENT", "RACISME", "DISCRIMINATION SOCIALE", "TSIGANES", "PEUR", "JARDIN PRIV\u00c9", "ROSE", "R\u00c9UNION", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["LE COMTE, BLAISE-ALEXANDRE", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-204038", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROMONT", "GRANGES-PACCOT", "FULLY", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "TETRA PAK", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" avant le journal, Tania Chytil donnant des le\u00e7ons de fran\u00e7ais sur la prononciation de Boillat"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Coupe du Monde de football 2006. La Suisse a battu le Togo par 2 \u00e0 0. Commentaires, analyses et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CFFB220-58AE-40CA-BFAD-6E7015A09D42", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Togo"], "durationSec": 775, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien athl\u00e8te, en train de r\u00e9aliser un film sur le rapport des Togolais \u00e0 la Coupe du Monde de football", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "gardien de l'\u00e9quipe suisse", "name": "Zuberb\u00fchler, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9fenseur suisse", "name": "Spycher, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "loobyste", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "supporters de l'\u00e9quipe de suisse \u00e0 Lausanne", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "parlementaires f\u00e9d\u00e9raux", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois radical", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Association des Togolais en Suisse", "name": "Biaku, Anani", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146168", "durationSec": 2914, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ARABIE SAOUDITE - UKRAINE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-242057", "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "TOGO - SUISSE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-146862", "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "INAUGURATION", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "DISCOURS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "R\u00c9UNION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "INAUGURATION", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "DIVORCE", "FUSION D'ENTREPRISES"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "ANNAN, KOFI", "ARBOUR, LOUISE", "HAYEK, NICOLAS", "PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "BREGY, GEORGES", "HODGSON, ROY", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-189871", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "DORTMUND", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ASIN", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Anne-Marie Portoles faisant son duplex avec les supporters de l'\u00e9quipe suisse de football criant derri\u00e8re elle lors victoire Suisse face au Togo lors Coupe du Monde de football."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Session publique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "D\u00c9BAT", "BUDGET DE L'ETAT", "COUPLE (RELATION)", "FISCALIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "COUPLE (RELATION)", "FISCALIT\u00c9"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "PELLI, FULVIO", "DORMOND, MARLYSE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEUENBERGER, UELI", "REY, JEAN-NOEL", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-189881", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20060619, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats en 3 parties depuis le Palais f\u00e9d\u00e9ral en marge de la session parlementaire du mois de juin des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement des finances MERZ Hans-Rudolf, ainsi que les parlementaires invit\u00e9s s'expriment sur le budget de l'Etat et la limitation n\u00e9cessaire des d\u00e9penses publiques, ainsi que sur les projets de r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9.", "title": "HANS-RUDOLF MERZ / BUDGET DE L'ETAT / FISCALITE - 06.06.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "REVOIN, Jean-Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ESPAGNE - TUNISIE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-189793", "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "NATIONALISME", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "HYMNE NATIONAL", "ORGUE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CABANAS, RICARDO", "MUELLER, PATRICK", "YAKIN, HAKAN", "FREI, ALEXANDER", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "KUHN, KOEBI", "YAKIN, HAKAN", "FREI, ALEXANDER", "BARNETTA, TRANQUILLO", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-203748", "durationSec": 2130, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DE LA COUPE DU MONDE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006 - 06.06.19", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "DORTMUND", "DORTMUND", "HAMBOURG", "ALLEMAGNE", "HANOVRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.06.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-204039", "durationSec": 563, "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ACCIDENT ROUTIER", "VOILIER", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "ARTISANAT", "CLOCHE", "CLOCHER", "ARTISANAT", "HORLOGE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "BARTHEZ, FABIEN", "HENRY, THIERRY", "WILTORD, SYLVAIN"], "id": "asset-189870", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.06.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CORMINBOEUF", "DELLEY-PORTALBAN", "GRUYERES", "ROMONT", "LEIPZIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" discussions avant le journal entre les pr\u00e9sentateurs sur les diffusions en 16/9 et 4/3 et Anne-Marie Portoles en 16/9 au d\u00e9but au lieu du 4/3", " pr\u00e9sentatrice de la m\u00e9t\u00e9o pr\u00e9sentant avec maillot symbolisant la Suisse, clin d'oeil pour la Coupe du Monde de football"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La pr\u00e9cision de Powell", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436259.image", "id": "ece-3436261", "durationSec": 381, "publicationDate": "2006-06-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le sprinter jama\u00efcain \u00e9gale son propre record du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436261"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Miou-Miou, com\u00e9dienne, \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BBF288BE-6DB6-4281-9492-2B8FAB416FDE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1102, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miou-Miou"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le Festival international choral de Neuch\u00e2tel 2006 : Interview de Fran\u00e7ois-Xavier Delacoste, directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71589448-7755-4435-9302-2D461252F416", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "festival de musique"], "excerpt": "Historique de la manifestation - Principe - Comment se d\u00e9marquer des autres comp\u00e9titions - Forte participation des choeurs de l'Est en 2006 - Avenir du Concours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival international choral de Neuch\u00e2tel", "name": "Delacoste, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (06/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93EA884C-3CA2-4E42-9389-48296178C3AE", "durationSec": 204, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (03/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2151A031-EA30-45BB-AEDB-4867770E23FF", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Heure. Par Laurent Nicolet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-27370298-06E0-406C-B4E8-28C306FE4DBD", "durationSec": 40, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["heure"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (08/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D92A9720-C657-466C-8F15-91848C67F3D0", "durationSec": 190, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean B\u00fchler, \u00e9crivain, journaliste, voyageur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F36BE8B3-7128-4B6B-971B-7A1636B69F9C", "durationSec": 8961, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste, voyageur", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (07/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D3361F7-8BC9-428B-A9FB-EE096E6DA2EE", "durationSec": 125, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Madeleine Amgwerd, conseill\u00e8re d'Etat PDC jurassienne", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5A9276AC-6908-4DB3-901B-79061D4B8CAC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 4891, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amgwerd, Madeleine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat jurassienne, PDC", "name": "Amgwerd, Madeleine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (09/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49089D00-31A0-44FD-8BE1-D28CC2C09928", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Le tout nouveau Conseil des droits humains qui s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve sera-t-il plus cr\u00e9dible que l'ancienne Commission? : Entretien avec Louise Arbour, haut commissaire aux droits de l'homme de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6576CAE4-9281-406B-9DEF-CAC7C2EAB466", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 804, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil des droits humains", "ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "haut commissaire aux droits de l'homme de l'ONU", "name": "Arbour, Louise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Republik Kalakuta (04/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1C0EACB-2EEF-417B-B0D9-1C14BDD234D3", "durationSec": 75, "publicationDate": "2006-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}