{"response": {"numFound": 9497, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "\u00c9COLE DE RECRUES", "TIR MILITAIRE", "RECRUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TRIATHLON", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9FICIT", "CH\u00c8VRE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "TROUPEAU"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-135051", "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "MERVELIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.08.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142213", "durationSec": 834, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les flyers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A42EB884-3615-4FF4-B2FD-83EB052A42E2", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.08.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178583", "durationSec": 680, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135052", "durationSec": 565, "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "EXERCICE MILITAIRE", "CHAR D'ASSAUT", "SOLDAT", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "EXERCICE MILITAIRE", "BOMBE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9MINAGE", "BOMBE", "A\u00c9ROPORT", "LUTTE ANTITERRORISTE", "MAGASIN HORS-TAXES", "CLIENT", "FEMME BATTUE", "FAMILLE", "P\u00c9TITION", "ARME PORTATIVE", "P\u00c9TITION", "ARME PORTATIVE", "ARME PORTATIVE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHIEN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "FEMME", "FILE D'ATTENTE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "PLANTE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL", "BURKHALTER, DIDIER", "GARCIA, NICOLE", "BACRI, JEAN-PIERRE", "LINDON, VINCENT"], "id": "asset-135050", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUEDE", "LIBAN", "LIBAN", "COINTRIN", "SION", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAMOSON", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9 sera r\u00e9introduite dans l'enseignement obligatoire dans le canton de Vaud : Interview d'Anne-Catherine Lyon, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement  de la formation et de la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D957A8DF-6CAD-4FDB-A840-47105E978EB5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instruction civique", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement  de la formation et de la jeunesse", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9quipe de chercheurs italiens a tir\u00e9 une m\u00e9lodie de l'activit\u00e9 des volcans qui peut \u00eatre jou\u00e9e sur un piano. Elle devrait permettre de pr\u00e9voir l'\u00e9tat d'un volcan et de son activit\u00e9 : COmmentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR, avec les partitions de l'Etna et du Tungurahua", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A759404-34F3-44CC-8C61-2A6D6660C116", "thematicGeographicals": ["Tungurahua", "Etna"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "partition musicale", "volcan"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mathieu Menghini, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B2741B-F7CD-4274-B8E9-EEBF2995B6A6", "thematicGeographicals": ["Meyrin"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menghini, Mathieu"], "thematicThemes": ["culture", "art dramatique"], "excerpt": "\"Un papa ouvrier dans la m\u00e9talurgie, engag\u00e9 politiquement. Une maman secr\u00e9taire pour la troupe du Th\u00e9\u00e2tre populaire romand. Des Italiens de Suisse dans le canton de Neuch\u00e2tel. Licenci\u00e9 en lettres, amoureux du football et des grandes \u00e9motions collectives qu'il g\u00e9n\u00e8re, passionn\u00e9 de th\u00e9\u00e2tre, Mathieu Menghini a \u00e9t\u00e9 com\u00e9dien amateur durant 13 ans. Un peu f\u00e2ch\u00e9 dans ses jeunes ann\u00e9es que la politique lui prenne son p\u00e8re, il a fini par s'engager \u00e0 son tour - des projets de d\u00e9veloppement, le droit des \u00e9trangers - et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil neuch\u00e2telois. A la t\u00eate du Centre culturel neuch\u00e2telois, puis du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey, il est depuis 2005 le nouveau directeur du Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin. Avec toujours une pr\u00e9occupation: rendre accessible la culture l\u00e0 o\u00f9 elle n'est pas n\u00e9cessairement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin", "name": "Menghini, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : L'horoscope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0899BB3A-8234-431D-AEAC-6D6285C3145F", "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les consommateurs veulent conna\u00eetre la provenance des aliments qu'ils consomment, alors que les erreurs d'\u00e9tiquetage se multiplient : Interview d'Aline Clerc, sp\u00e9cialiste en agriculture et aliments \u00e0 la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44BD39CA-4310-409C-902B-03698BA3E69D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gume", "vente", "fruit (denr\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en agriculture et aliments \u00e0 la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pin-up et science. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6315B5D1-E917-4750-91C6-17F4E12539F4", "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Playboy"], "thematicThemes": ["corps humain"], "excerpt": "\"BEAUCOUP DE CHERCHEURS LISENT PLAY-BOY ET ETUDIENT LES PROPORTIONS DES PIN-UPS.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Les cimeti\u00e8res: la Toussaint, les fun\u00e9railles, l'enterrement, Cendrars, Apollinaire. Emission \u00e0 bases d'archives de la RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29E7E164-E9DF-466E-A955-120828E4269A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apollinaire, Guillaume", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["Toussaint", "obs\u00e8ques", "\u00e9crivain", "enterrement", "cimeti\u00e8re", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Migros annonce son intention de produire \u00e0 l'\u00e9tranger du beurre \u00e0 partir de lait suisse, et ainsi casser le cartel du beurre qui existe encore en Suisse : Interviews de Martin Bosshard, porte-parle de Migros, de Jean-Michel Pellaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo, d'Aline Clerc, sp\u00e9cialiste en agriculture et aliments de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA86D811-C4DD-43BE-A5F6-575D1F8E8621", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["beurre", "cartel", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo", "name": "Pellaud, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Migros", "name": "Bosshard, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en agriculture et aliments de la FRC", "name": "Clerc, Aline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 041 : Le d\u00e9c\u00e8s de Carbonara. L'agence matrimoniale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DDED8EF-2F96-413D-9790-43CB43E5C776", "durationSec": 181, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les renforts de la FINUL dans le sud du Liban se font attendre, les pays membres de l'ONU ne s'empressent pas de r\u00e9pondre \u00e0 l'appel : Interview de Philippe Moreau-Defarge, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de recherches internationales (IFRI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A5C5F98-4673-4BB6-ACA2-45F9F86D5B45", "thematicGeographicals": ["France", "Liban"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FINUL"], "thematicThemes": ["paix", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de recherches internationales (IFRI)", "name": "Moreau-Defarge, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le boomerang", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8921EADA-54AD-4EE4-9EEA-22B676F039B2", "durationSec": 138, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Risquons-nous d'\u00eatre transform\u00e9s en machines? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D7ED8C79-8C85-4974-9A89-F0678AA12970", "durationSec": 5427, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "futurologie", "soci\u00e9t\u00e9", "robotique", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "\"Daniela Cerqui est anthropologue sociale. Ses recherches portent sur les relations entre les nouvelles technologies et la soci\u00e9t\u00e9 et, plus fondamentalement, l'humanit\u00e9. A l'heure o\u00f9 biotechnologies, technologies de l'information, nanotechnologies et sciences cognitives convergent en un complexe techno-scientifique d'une puissance consid\u00e9rable (que les Anglo-saxons r\u00e9sument en parlant de \u00ab converging technologies \u00bb), elle s'int\u00e9resse \u00e0 comprendre quel sort est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'humain, avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour la question des implants techniques dans l'organisme. Dans sa th\u00e8se de doctorat, intitul\u00e9e Humains, machines, cyborgs : le paradigme informationnel dans l'imaginaire technicien, Daniela Cerqui nous montre que toutes ces nouvelles technologies ont, pour point commun, une fascination pour la notion d'information, directement h\u00e9rit\u00e9e de la cybern\u00e9tique, telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie par Norbert Wiener dans les ann\u00e9es 1930. Dans cette optique, un objet - ou une personne - n'est pas caract\u00e9ris\u00e9 par la mati\u00e8re dont il est fait, mais par une organisation ad\u00e9quate de cette derni\u00e8re. Ainsi, l'intelligence et la vie pourraient parfaitement \u00e9merger sur n'importe quel support mat\u00e9riel, pour peu que le bon code soit respect\u00e9. A une telle vision de l'entit\u00e9 individuelle fait de surcro\u00eet \u00e9cho celle de la soci\u00e9t\u00e9, o\u00f9 une intelligence dite collective est, de nos jours, suppos\u00e9e \u00e9merger \u00e0 partir de la mise en commun d'\u00e9l\u00e9ments initialement ind\u00e9pendants les uns des autres.\r\nDans le prolongement de cette r\u00e9flexion, Daniela Cerqui effectue, \u00e0 pr\u00e9sent, une recherche en Angleterre, dans le laboratoire du chercheur Kevin Warwick, qui est le premier humain \u00e0 s'\u00eatre fait implanter une puce informatique directement reli\u00e9e \u00e0 son syst\u00e8me nerveux. Elle enseigne, par ailleurs, depuis peu, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue sociale", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Congo, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, Joseph Kabila s'est prononc\u00e9 pour le cantonnement imm\u00e9diat des \u00e9l\u00e9ments de la garde pr\u00e9sidentielle \u00e0 la suite de graves affrontements : Interview d'Isabelle Biolley, charg\u00e9e de formation \u00e0 Radio Okapi \u00e0 Kinshasa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44FE53E9-D54E-4053-A957-94072F29FF5D", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de formation \u00e0 Radio Okapi \u00e0 Kinshasa", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 044 : L'Union suisse des travailleurs a manifest\u00e9 pour une assurance contre le ch\u00f4mage. Annonce : Le fabricant International Business Machines cherche des id\u00e9es pour un nouveau nom. R\u00e9clame : Le Prozac. Un nouveau parc d'attractions, Disney Land, a ouvert en Californie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B7010A4-7D4E-4682-A14F-DD497996D1A7", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHIEN", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9MISSION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "WTA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HORN, MIKE", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-135045", "durationSec": 1392, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "JERUSALEM", "SAAS FEE", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["KUONI", "KUONI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Muriel Siki pr\u00e9sente sa nouvelle \u00e9mission Dolce Vita"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CESSEZ-LE-FEU", "RELATIONS INTERNATIONALES", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CESSEZ-LE-FEU", "RELATIONS INTERNATIONALES", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CESSEZ-LE-FEU", "RELATIONS INTERNATIONALES", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CESSEZ-LE-FEU", "RELATIONS INTERNATIONALES"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "CHAHID, LE\u00cfLA"], "id": "asset-140777", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN", "AJACCIO", "TERRITOIRES AUTONOMES", "PLATEAU"], "durationSec": 4030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, LIBAN, Territoires autonomes, Beyrouth, Ajaccio : 20060822 et archives, d\u00e9bat autour des possibilit\u00e9s du r\u00e9glement du conflit qui oppose Isra\u00ebl et le Mouvement islamiste chiite libanais du Hezbollah apr\u00e8s le cessez-le-feu de lintervention militaire isra\u00e9liennequi a ravag\u00e9 le Liban et le nord d'Isra\u00ebl depuis le 20060711.", "title": "PROCHE-ORIENT : CESSEZ-LE-FEU ... ET APRES ? - 06.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIBAN", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BEYROUTH", "AJACCIO"], "visualCorporations": ["HEZBOLLAH"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Liban Territoires autonomes, pr\u00e9prod \u00e0 base d'archives illustrant lacr\u00e9ation puis le d\u00e9veloppement du Mouvement islamiste chiite libanais du Hezbollah (2'30\")"], "thematicThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CESSEZ-LE-FEU", "RELATIONS INTERNATIONALES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.08.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141360", "durationSec": 834, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Frikart, auteure de \"La Mort en bandouli\u00e8re\", la relation de son exp\u00e9rience de mort imminente (NDE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE656A71-C6D4-49D5-A399-7A2F09CE8BD7", "durationSec": 2876, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frikart, Ruth"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "croyance religieuse", "mort (philosophie)", "exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit RUTH FRIKART, auteure de \"La mort en bandouli\u00e8re\" aux Editions SDE. Rescap\u00e9e de la mort, elle t\u00e9moigne des visions qu'elle a eues pendant son coma, qui ressemblent \u00e0 ce qu'on appelle les NDE (exp\u00e9rience proche de la mort) mais qui, selon l'auteure, ne sont pas des visions de l'au-del\u00e0.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Frikart, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.08.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146232", "durationSec": 704, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PARTI POLITIQUE", "SOLDAT", "CATASTROPHE NATURELLE", "ASSURANCE", "BEURRE", "BEURRE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "MONTAGNE", "AVALANCHE", "INSTALLATION SPORTIVE", "STADE", "SUPPORTER", "PELOUSE"], "visualPersons": ["RAPPAZ, BERNARD", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "SCHOMMER, GUIDO", "STAMM, LUZI", "GODEL, GEORGES", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-135046", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "BELLINZONE", "CHAMONIX", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "CREMO", "CREMO", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135048", "durationSec": 417, "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9L\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "D\u00c9CHET", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "BURGENER, THOMAS", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-135047", "durationSec": 1437, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "CHASSERAL", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["EDELWEISS", "EDELWEISS", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "EDELWEISS", "EDELWEISS", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "EMBALLAGE", "ANALYSE CHIMIQUE", "FABRICATION", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "EDELWEISS", "MARKETING", "EDELWEISS", "LIQUEUR", "MISE EN BOUTEILLE", "EDELWEISS", "GASTRONOMIE", "ATTERRISSAGE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "APPELLATION D'ORIGINE", "APPELLATION D'ORIGINE", "MARKETING"], "id": "asset-237243", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20060822, l'edelweiss, plante alpine symbole de la Suisse, poss\u00e8de des propri\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicales tr\u00e8s int\u00e9ressantes et apr\u00e8s des recherches agronomiques, on a r\u00e9ussi \u00e0 la cultiver de mani\u00e8re efficace. Cette plante est utilis\u00e9e pour ses propri\u00e9t\u00e9s dans la fabrication de cosm\u00e9tiques et dans des cr\u00e9ations gastronomiques mais son nom mythique est \u00e9galement une valeur s\u00fbre pour le marketing des produits suisses. Le label suisse fait vendre mais est souvent utilis\u00e9 abusivement.", "title": "EDELWEISS, L'ETOILE-D'ARGENT DOMESTIQUEE - 06.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "CONTHEY", "LEYSIN", "VAUD", "VAUD", "SUISSE", "BALE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "TOKYO", "TOKYO", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en marge des votations f\u00e9d\u00e9rales du 24 septembre 2006 sur les lois sur l'asile et les \u00e9trangers 18h30 - 19h00 (1/2) : D\u00e9bat avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 \"2 fois NON\", Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, responsable romand du Comit\u00e9 bourgoies contre ces deux lois, Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, en charge du dossier de l'asile et Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E04AA965-71F4-4A5D-B83A-2B2975C18BF6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1687, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation", "l\u00e9gislation", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral, responsable romand du comit\u00e9 bourgeois contre ces lois", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 \"2fois NON\"", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, en charge du dossier de l'asile", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Stockholm se tient la semaine mondiale de l'eau. La situation est pr\u00e9occupante : Interview de Riccardo Petrella, professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international pour un contrat mondial de l'eau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEB43B42-0625-4FEA-AE25-2E7BA5AB58F3", "thematicGeographicals": ["Stockholm"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "pollution de l'eau", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international pour un contrat mondial de l'eau", "name": "Petrella, Riccardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Innocent Naki, journaliste, \u00e9crivain d'origine ivoirienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF4B5F17-9652-4B48-BE4A-46FA9E627559", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Suisse"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naki, Innocent"], "thematicThemes": ["cohabitation sociale", "cohabitation raciale", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "\"Ecrivain, journaliste, innocent Naki est n\u00e9 en 1976 en C\u00f4te d'Ivoire. Il a pu mener des \u00e9tudes gr\u00e2ce \u00e0 la bourse de l'Universit\u00e9 fran\u00e7aise d'Abidjan, qui a r\u00e9compens\u00e9 le Prix d'excellence obtenu \u00e0 la fin de sa scolarit\u00e9. Il est depuis titulaire d'un bac litt\u00e9raire, d'un dupl\u00f4me sup\u00e9rieur en communication et d'un brevet de technicien sup\u00e9rieur. Il a quitt\u00e9 son pays natal par amour pour une Suissesse et, depuis qu'il habite notre pays, pose son regard d'Africain sur nos diff\u00e9rences, nos modes de communiquer, nos qualit\u00e9s ou... nos pr\u00e9jug\u00e9s. En 2004, il faisait para\u00eetre \"La Suisse, les \u00e9trangers et les Noirs\" (\u00e9d. de l'Aire) et, en 2006, dans \"M\u00e9tissage culturel, regards de femmes\" (\u00e9d. Swiss M\u00e9tis), il donnait la parole \u00e0 cinq femmes suisses unies \u00e0 des Africains.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Naki, Innocent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en marge des votations f\u00e9d\u00e9rales du 24 septembre 2006 sur les lois sur l'asile et les \u00e9trangers 19h00 - 19h30 (2/2) : D\u00e9bat avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 \"2 fois NON\", Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, responsable romand du Comit\u00e9 bourgoies contre ces deux lois, Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, en charge du dossier de l'asile et Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E15B3986-CB4E-4AA3-906F-548D23DEF9EC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "r\u00e9f\u00e9rendum", "l\u00e9gislation", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral, responsable romand du comit\u00e9 bourgeois contre ces lois", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 \"2fois NON\"", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, en charge du dossier de l'asile", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A 8 mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France, les sondages indiquent qu'une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais souhaitent voir, c\u00f4t\u00e9 socialiste, S\u00e9gol\u00e8ne Royal briguer l'Elys\u00e9e : Interview de Ga\u00e9tan Gorce, d\u00e9put\u00e9 socialiste de la Ni\u00e8vre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, secr\u00e9taire national du Parti socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B55ED8D-467C-48D0-8D4B-B4D1DA21CF6B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["sondage d'opinion", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste de la Ni\u00e8vre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "name": "Gorce, Ga\u00e9tan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La vid\u00e9osurveillance \u00e9tait une bonne fa\u00e7on d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens, et jusqu'o\u00f9 doit-elle aller? : Interview de Doris Cohen-Dumani, d\u00e9put\u00e9e radicale au Grand Conseil vaudois, et de Francisco Klauser, chercheur, docteur en g\u00e9ographie humaine. Chronique de Charles Poncet, avocat et de Laurent Bonnard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C203A3B3-8F11-43B7-9A3D-07D95D4A808C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1271, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cam\u00e9ra de surveillance", "libert\u00e9s individuelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e radicale au Grand Conseil vaudois", "name": "Cohen-Dumani, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, docteur en g\u00e9ographie humaine", "name": "Klauser, Francisco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage contagieux. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C77504FA-D8ED-4DA0-BCD1-756ED387126A", "durationSec": 196, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage"], "excerpt": "\"LE CHOMAGE EST CONTAGIEUX - ETUDE SUEDOISE.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, envisage une candidature de la Suisse au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU : Correspondance de Philippe Bolopion, correspondant RSR New York et interviews de Jacques-Simon Eggly, conseiller national genevois lib\u00e9ral et de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7B46764-3451-42D1-88A2-CBFF01B1F3FA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 624, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tobias Richter, directeur du \"Septembre musical Montreux Vevey\" qui f\u00eate son 60e anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552A8EDC-5D74-4F9B-9F57-B7FEB11CFA80", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux", "Vevey"], "durationSec": 2954, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Septembre Musical Montreux Vevey"], "thematicThemes": ["anniversaire", "festival de musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Septembre musical Montreux Vevey", "name": "Richter, Tobias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : S'envoyer en l'air", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A8997FE-33C6-4EB5-95B5-4C5748658748", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le mot musique. De et par Alexandre Voisard (3/9) : Premi\u00e8re partie (3/3) [Pages 58 \u00e0 68]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0F03F4CD-0B8B-46CD-9B8D-E717C2CD290A", "durationSec": 1220, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Lecture int\u00e9grale de l'ouvrage \"Le Mot musique\" (Ed. Campiche, 2004), jamais diffus\u00e9e].", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 040 : Le d\u00e9c\u00e8s de Lambda. Le hold-up", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CA39008-5394-487E-92C7-97F8A5C890A2", "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Week end \u00e0 Z\u00fcrich", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-988C4D7F-69EF-4863-ADED-8EE8EDAED0F3", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Maman: m\u00e8res, famille, fils et fille de, Dimitri. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-26E371E7-6319-4838-987F-7F8324C4A018", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown", "fille", "comm\u00e9moration", "famille", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHIEN", "CHIEN DE COMBAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE", "IMMIGRATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "RECONSTRUCTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "OC\u00c9ANOLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "OC\u00c9ANOLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9MOLITION", "STADE", "SUPPORTER", "PELOUSE", "LUGE (LOISIR)", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "LUGE (LOISIR)", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "CRAMER, ROBERT", "MOUTINOT, LAURENT", "CALMY-REY, MICHELINE", "DUPRAZ, JOHN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-135016", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.21", "visualGeographicals": ["COURRENDLIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIBAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SAAS FEE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.08.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141332", "durationSec": 834, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.08.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146194", "durationSec": 664, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "TOURISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHIEN", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHIEN", "PARCOM\u00c8TRE", "PARCOM\u00c8TRE", "UNIFORME", "MARIAGE", "MARIAGE", "MARIAGE", "MARIAGE", "MARIAGE"], "visualPersons": ["SCHLOTER, CARSTEN", "SCHLOTER, CARSTEN"], "id": "asset-236929", "thematicGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE", "MONTREUX", "MONTHEY", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 20060821, Le Cerneux-Veusil, les agriculteurs des Franches-Montagnes diversifient leurs activit\u00e9s, en raison des difficult\u00e9s \u00e9conomiques, et se lancent dans le tourisme en accueillant des familles qui dorment dans leurs granges sur la paille\n* Lausanne, Monthey : 20060821, 17 localit\u00e9s de Suisse romande sont \u00e9quip\u00e9es d'un nouveau syst\u00e8me de parcom\u00e8tre individuel. Cet horodateur portable permet de payer sa place de parking sans ticket et sans monnaie\n* Plateau : 20060821, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom SCHLOTER Carsten sur l'avenir de l'op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie suisse. SCHLOTER Carsten r\u00e9agit au sondage SMS sur la question \"Les consommateurs sont pr\u00eats \u00e0 payer pour recevoir le film de leur choix sur leur t\u00e9l\u00e9viseur\"\n* Vevey, Lausanne, Mont-P\u00e9lerin, Le, SUISSE, Montreux : 20060821, de plus en plus de couples en Suisse confient l'organisation de leur mariage \u00e0 des entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es qui s'occupent des moindres d\u00e9tails de la noce.", "title": "LES TOURISTES SUR LA PAILLE // HORODATEUR INDIVIDUEL // CARSTEN SCHLOTER //\n\nNOCES D'ARGENT ! - 06.08.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "MONTHEY", "PLATEAU", "SUISSE", "VEVEY", "LAUSANNE", "MONT-PELERIN, LE", "SUISSE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE", "IMMIGRATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "IMMIGRATION", "DROITE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-135015", "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VEVEY"], "visualCorporations": ["PRD", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-135018", "durationSec": 547, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.08.21", "visualGeographicals": ["MONTREAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.08.21", "visualThemes": ["CHIEN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "MUNITION", "POLICE", "TOURISME CULTUREL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FINHAUT", "MARTIGNY", "DOMBRESSON", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "NEUCHATEL", "VAUD", "GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135017", "durationSec": 1426, "publicationDate": "2006-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "En France, S\u00e9gol\u00e8ne Royal a fait sa rentr\u00e9e politique \u00e0 Fergy-en-Bresse : Extrait du discours de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, candidate \u00e0 l'investiture socialiste pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E043CA9-6CC7-4E4D-8DCE-5CE5997C21C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidate \u00e0 l'investiture socialiste pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude Drouot, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79B45ECA-7EC9-429C-A41A-FE85AF0BF887", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2407, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Drouot, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "\"Passionn\u00e9 de th\u00e9\u00e2tre, Jean-Claude Drouot abandonne des \u00e9tudes de droit puis de m\u00e9decine pour suivre les cours de th\u00e9\u00e2tre de Charles Dullin, \u00e0 Paris. Rep\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 sa prestation dans Oreste en 1962, il d\u00e9bute \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans le r\u00f4le-titre de la c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie Thierry La Fronde. Acteur de th\u00e9\u00e2tre et de t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Claude Drouot trouve quelques emplois au cin\u00e9ma. Il s'y illustre pour la premi\u00e8re fois en 1964 dans le film d'Agn\u00e8s Varda, Le Bonheur, qu'il interpr\u00e8te aux c\u00f4t\u00e9s de sa femme et de ses enfants. En 1970, Claude Chabrol fait de lui un toxicomane dans La Rupture. On le voit aussi dans le film de pirates produit par Kirk Douglas, Le Phare du bout du monde en 1970. A la t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Claude Drouot est l'interpr\u00e8te des r\u00f4les-titres des s\u00e9ries populaires Thierry La Fronde en 1963 et Gaston Phoebus en 1977. \r\nAvec quelques amis, il fonde La Coop\u00e9rative Th\u00e9\u00e2trale o\u00f9 ils sont producteurs et acteurs. Sur les planches, il joue notamment Cyrano de Bergerac, Les Trois Mousquetaires et Kean. En 1984, il devient directeur du Centre dramatique national de Reims et, de 1985 \u00e0 1989, il assure la direction du Th\u00e9\u00e2tre National de Belgique. Il est entr\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1999. Mais c\u00bfest au th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 la Salle Popesco, du Th\u00e9\u00e2tre Marigny, que le public parisien pourra le retrouver, d\u00e8s le 6 septembre, dans Votre serviteur, Orson Welles, de Richard France, pi\u00e8ce dont il signe \u00e9galement la mise en sc\u00e8ne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Drouot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le populisme en Suisse : Entretien de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07E9DC06-9B2E-479A-98ED-7578DEE6EF2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 920, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["populisme", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Cloches du Monast\u00e8re du Carmel de Le P\u00e2quier (FR)", "id": "sound-9CD2E81F-7E35-4A2C-B52C-CCF9CF825A63", "thematicGeographicals": ["Le P\u00e2quier (FR)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "CH", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Irak, une s\u00e9rie d'attentats \u00e0 Bagdad a fait au moins 15 morts et plus de 200 bless\u00e9s : Correspondance d'Anne-Sophie Le Mauff, correspondante RSR \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E2BF8B5-F864-4A7D-B069-65C8796EF591", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bagdad", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse est le lieu d'un tourisme li\u00e9 \u00e0 la pratique du suicide assist\u00e9 : Commentaire d'Alain Arnaud, collaborateur RSR et interview de Christoph Rehmann-Sutter, pr\u00e9sident de la Commission nationale d'\u00e9thique en mati\u00e8re de m\u00e9decine humaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83D41624-BEF7-458F-8BD9-E63C709D792E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas"], "thematicThemes": ["\u00e9thique", "l\u00e9gislation", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission nationale d'\u00e9thique en mati\u00e8re de m\u00e9decine humaine", "name": "Rehmann-Sutter, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "ASED ASSOCIATION SOUTIEN ENFANCE 2006 - 06.08.20", "visualGeographicals": ["ALBANIE", "ALBANIE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-197804", "thematicGeographicals": ["ALBANIE"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* ALBANIE : B\u00e9rat, 20060700, l'Association pour le soutien de l'enfance en d\u00e9tresse (ASED) bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve a r\u00e9uni les fonds n\u00e9cessaires pour r\u00e9nover et \u00e9quiper le Centre pour enfants handicap\u00e9s de Berat en Albanie. Les enfants handicap\u00e9s y b\u00e9n\u00e9ficient d'un encadrement par un personnel d'\u00e9ducateurs form\u00e9s et d'une salle de physioth\u00e9rapie enti\u00e8rement neuve. L'ASED a \u00e9galement financ\u00e9 la construction d'\u00e9coles dans une ville tr\u00e8s pauvre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - CHYPRE ENTOURAGE - MATCH AMICAL GENEVE 2008", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR", "MAGNIN, LUDOVIC", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-102303", "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA BIBLE DEVOILEE : LES ROIS - 06.08.20", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-197565", "durationSec": 3166, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SZ PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVENTION MILITAIRE", "POPULATION CIVILE", "SOLIDARIT\u00c9", "INTERVENTION MILITAIRE", "POPULATION CIVILE", "SOLIDARIT\u00c9", "INTERVENTION MILITAIRE", "POPULATION CIVILE", "SOLIDARIT\u00c9", "INTERVENTION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POPULATION CIVILE", "SOLIDARIT\u00c9", "INTERVENTION MILITAIRE", "POPULATION CIVILE", "SOLIDARIT\u00c9", "MASS M\u00c9DIA", "CONFLIT ARM\u00c9", "CORRUPTION", "VISA (PERMIS)", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "UNIFORME", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VIE SCOLAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "UNIFORME", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VIE SCOLAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "UNIFORME", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-197399", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "LIBAN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2135, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, LIBAN : 20060820 et archives, les Libanais de Suisse et les Suisses ont fait preuve d'une grande solidarit\u00e9 avec la population civile libanaise suite \u00e0 l'intervention militaire isra\u00e9lienne \"Punition ad\u00e9quate\" au Liban\n* Plateau : 20060820, itw du directeur Ressources et R\u00e9seau ext\u00e9rieur au d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) DAHINDEN Martin \u00e0 propos du trafic de visas \u00e0 l'ambassade de Suisse au Pakistan\n* B\u00e2le-ville : 20060823, le d\u00e9bat autour de l'uniforme scolaire est lanc\u00e9 dans plusieurs \u00e9coles de Suisse. B\u00e2le va tenter l'exp\u00e9rience en introduisant l'uniforme dans 2 classes de secondaire. Le but est de diminuer les in\u00e9galit\u00e9s sociales entre les \u00e9l\u00e8ves riches et ceux issus de milieu modeste.", "title": "LEBANON CONNECTION // TRAFIC DE VISAS // A L'ECOLE EN UNIFORME - 06.08.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIBAN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRAIN DE GOLF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GOLF (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ALPINISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRIATHLON", "PR\u00c9HISTOIRE", "ARME", "CONCOURS", "PARTI POLITIQUE", "CHIISME", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "CHIISME", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-135014", "durationSec": 1274, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.20", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "CHAMONIX", "VEVEY", "GLETTERENS", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "GRIMENTZ", "VERBIER"], "visualCorporations": ["HEZBOLLAH", "HEZBOLLAH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sant\u00e9 plus", "source": "gico", "title": "TUBERCULOSE NOUS SOMMES TOUS EN DANGER - 06.08.20", "genres": ["Science"], "id": "asset-134939", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR (FORMATION NIGER)", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["GEIGER, ALAIN", "ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-135013", "durationSec": 703, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.20", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["125 CC", "GRAND PRIX DE R\u00c9PUBLIQUE TCH\u00c8QUE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX DE R\u00c9PUBLIQUE TCH\u00c8QUE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "FORMULE 3000", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "FORMULE 3000", "DAMES", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PELOUSE"], "visualPersons": ["KALLIO, MIKA", "LUETHI, THOMAS", "CAPIROSSI, LORIS", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "DI MARCO MESSMER, MAGALI", "RIEDERER, SVEN"], "id": "asset-237520", "durationSec": 2105, "mediaType": "video", "title": "06.08.20", "visualGeographicals": ["BRNO", "BRNO", "RANGIERS, LES", "ST-URSANNE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "VEYSONNAZ", "HEREMENCE", "VALAIS", "VALAIS", "GRIMENTZ", "SION", "AARAU", "DELEMONT", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "SR DEL\u00c9MONT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ARBRE", "CHRISTIANISME", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ARBRE", "CHRISTIANISME", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ARBRE"], "id": "asset-189885", "thematicGeographicals": ["LOIRE (DEPT.FRANCE)", "INDRE-ET-LOIRE", "FRANCE"], "durationSec": 976, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Indre-et-Loire, Loire (Dept.France) : Domaine de Fondjouan, ch\u00e2teau de la Bourdaisi\u00e8re et Rochecorbon, 20060820 et archives 20060500, rencontre avec l'\u00e9crivain et psychologue BOUCHARDON Patrice qui, depuis plusieurs ann\u00e9es, a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e9rapie psychologique qui repose sur la contemplation et la d\u00e9couverte des arbres.", "title": "L'ARBRE DIT...L'HOMME GRANDIT - 06.08.20", "visualGeographicals": ["FRANCE", "INDRE-ET-LOIRE", "LOIRE (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-08-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ARBRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le pont-digue de Melide", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E3152A66-39C1-4DE9-A0BE-7813929605F3", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Melide"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["digue", "pont", "histoire"], "excerpt": "D\u00e8s le Moyen \u00c2ge, de nombreux artisans et artistes quitt\u00e8rent les villages de Melide et de Bissone pour aller travailler dans les villes du Sud et du Nord de l'Europe. Tr\u00e8s bien organis\u00e9s, ils se virent confier d'importantes commandes et devinrent souvent c\u00e9l\u00e8bres, comme Francesco Borromini, Domenico Fontana ou Carlo Maderno. Aujourd'hui, le pont-digue de Melide, construit au milieu du XIX e si\u00e8cle, relie les deux rives du lac de Lugano. Parcouru \u00e0 la fois par l'autoroute, les chemins de fer et la route cantonale, il constitue une des plus importantes voies de communication de la Suisse italienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Visite du Bioscope de Mulhouse, premier parc d'attractions europ\u00e9en consacr\u00e9 \u00e0 l'homme et \u00e0 son environnement", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-55D5CCB4-26D8-48E6-9836-F758F810A791", "thematicGeographicals": ["France", "Mulhouse"], "durationSec": 1571, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bioscope (parc d'attractions)"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "d\u00e9veloppement durable", "parc de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsables du parc", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Interview de Colombe Schneck, auteure de \"L'Increvable Monsieur Schneck\" (Ed. Stock), ouvrage relatant la recherche de l'assassin de son grand-p\u00e8re, mort en 1949", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7FB8CA2F-B508-4733-8275-DF245F8E81E2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneck, Max"], "thematicThemes": ["famille", "adult\u00e8re", "homicide"], "excerpt": "\"En vacances, elle feuillette un vieux Paris Match et tombe sur un article qui retrace les histoires criminelles de l'apr\u00e8s-guerre. Parmi celles-ci, l'histoire de Max Schneck, assassin\u00e9 en 1949 par Simon, l'amant de sa femme. Son grand-p\u00e8re ?  Oui, lui confirme sa grand-m\u00e8re, toujours vivante. Comment a-t-elle pu ignorer si longtemps cette histoire ? Colombe Schneck, n\u00e9e en 1966, journaliste, m\u00e8re de deux enfants, part \u00e0 la recherche de l'assasin de son grand-p\u00e8re. Elle a fait le r\u00e9cit de cette histoire dans \"L'increvable Monsieur Schneck\" (\u00e9d. Stock, 2006). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Schneck, Colombe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les drames humains derri\u00e8re les proc\u00e9dures d'asile. Reportage de Floriane Bornet, collaboratrice RSR, au centre d'enregistrement de Vallorbe o\u00f9 des r\u00e9fugi\u00e9s arrivent de tous les coins du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4ADD35C-14E9-473A-ADED-F2030599431A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vallorbe"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "responsable adjoint du centre d'enregistrement et de proc\u00e9dure pour les requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Vallorbe", "name": "Miceli, Maurizio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "LES FUTURES SERIES STARS - 06.08.19", "id": "asset-204042", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MPROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude-Inga Barbey, com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB6EF1D4-7C6B-44F0-9BC5-B43157E73C37", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2924, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"N\u00e9e en 1961 \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9lev\u00e9e par deux grandes-tantes qui lui ont donn\u00e9 le go\u00fbt de la botanique, Claude-Inga Barbey, suit les cours de l'ESAD (1978-80). Com\u00e9dienne elle joue dans de nombreux th\u00e9\u00e2tres genevois (Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, Com\u00e9die, St-Gervais, Pitto\u00ebff) et tient plusieurs r\u00f4les dans divers t\u00e9l\u00e9films dramatiques et \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la TSR, ainsi qu'au cin\u00e9ma. D\u00e8s 1992, Claude-Inga Barbey m\u00e8ne une carri\u00e8re d'humoriste, \u00e0 la Radio Suisse Romande, puis \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande. Cr\u00e9atrice du spectacle Bergamote \u00e0 la radio puis sur les planches, avec Patrick Lapp, Claude Blanc, Daniel Rausis et Doris Ittig. De ses chroniques d'abord parues entre 1998 et 1999 dans le quotidien Le Temps, Claude-Inga Barbey publie en 2000 aux Editions D'autre part Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur le jardin, puis en 2003 Le Palais de sucre. En 2004, Claude-Inga Barbey signe un recueil de nouvelles Le Portrait de Madame M\u00e9lo et autres nouvelles ainsi qu'une nouvelle retenue par le jury du Concours Femina La Femme et le Temps portant le titre Lettre aux enfants. Actuellement Claude-Inga Barbey vit \u00e0 Lausanne. C'est d'ailleurs dans un jardin public de cette ville, et en famille, que Claude-Inga Barbey avait donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 Lucile Solari. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR D'A.R.C. - 06.08.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178606", "durationSec": 1457, "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FESTIVAL", "ROCK", "PO\u00c9SIE", "PO\u00c9SIE", "PO\u00c9SIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILE", "TOURISME", "CAMPING", "TOURISME", "POLITIQUE D'ASILE", "DISCOURS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNESSE", "CESSEZ-LE-FEU", "JEUNESSE", "CESSEZ-LE-FEU"], "visualPersons": ["ESTEBAN, JULIAN", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-135012", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AVENCHES", "VALAIS", "VALAIS", "RAROGNE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MEYRIN", "COLOMBIER (NE)", "BRIENZ", "BRIENZ", "BALE-VILLE", "MORAT", "USA", "BEYROUTH", "BEYROUTH"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "FC MEYRIN", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CABANE DE MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "DAMES", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "DAMES", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "100 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "JONES, MARION", "JONES, MARION", "JONES, MARION", "MONTGOMERY, TIM", "POWELL, ASAFA"], "id": "asset-135011", "durationSec": 761, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.19", "visualGeographicals": ["ZOUG", "VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "OREGON", "PARIS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "BUSACCA, MASSIMO", "SFORZA, CIRIACO", "ESTEBAN, JULIAN", "THURRE, L\u00c9ONARD", "POWELL, ASAFA"], "id": "asset-237351", "durationSec": 1342, "mediaType": "video", "title": "06.08.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LUCERNE", "GRAND-LANCY", "LUGANO", "ST-URSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "FC SCHAFFHOUSE", "SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LUGANO", "YVERDON-SPORT", "AC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Bouvier, professeur d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54B44C66-E67D-4E0A-B314-7E022704E8F3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, David"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire"], "excerpt": "\"David Bouvier est professeur \u00e0 l'Institut d'arch\u00e9ologie et des sciences de l'Antiquit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Privil\u00e9giant l'\u00e9tude de la po\u00e9sie grecque archa\u00efque, ses recherches portent sur la construction, l'organisation et la transmission des savoirs en Gr\u00e8ce ancienne. Comment, se demande-t-il, les formes et les arts de la m\u00e9moire \u00e9voluent en fonction des donn\u00e9es que la soci\u00e9t\u00e9s ouhaite transmettre ? Collaborateur occasionnel du quotidien Le Temps, David Bouvier a \u00e9galement \u00e9crit nombre d'articles sur l'Antiquit\u00e9 aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arch\u00e9ologie", "name": "Bouvier, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 042 : Un conseiller municipal revient sur les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection lausannoise. Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors qu'il essayait de gober une perruche. R\u00e9clame : Soleure. Des chercheurs s'affrontent sur le th\u00e8me de la pollution", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DD0D665-24DA-4892-8094-BC36BE1E1F07", "durationSec": 187, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le bureau du Parlement jurassien a estim\u00e9 que le gouvernement jurassien doit faire marche arri\u00e8re dans le dossier des allocations : Interview de Charles Juillard, pr\u00e9sident du Parlement jurassien, candidat PDC au Gouvernement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E91C49E6-C43F-4AAB-ABD6-1E36AFCA4A8D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allocation familiale", "l\u00e9gislatif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parlement jurassien, candidat PDC au Gouvernement jurassien", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 039 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tchabada. Le deltaplane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB572937-78E2-4FE8-8A3D-1732D6CD272F", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le tennis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4420F10-2E36-44E0-9338-6A17530B07A1", "durationSec": 173, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "L'Inde: Bombay, spiritualit\u00e9, Le Corbusier. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D5B82C03-B2B6-49A9-B7C2-5E912297FAE1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bombay", "Inde"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["ville", "architecture", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, apr\u00e8s les propos d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, qui estime que la Conf\u00e9d\u00e9ration ne tient pas ses engagements financiers dans les domaines de la formation et la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60DB278C-99BC-4079-8347-BAD60C88F1AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "recherche scientifique", "formation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (15/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5B600AC4-1BDA-4FEE-9C5E-46072A072A97", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Jean Charles, le soleil, le sud...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-424EC679-3FFD-44BC-8E8E-3DD266587D8B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2137, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]"], "thematicThemes": ["\u00eele", "vacances", "\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Pour prolonger l\u00bf\u00e9t\u00e9, certains font des confitures, d\u00bfautres des herbiers ou des soir\u00e9es de retrouvailles pour se montrer les photos et se raconter des histoires de plages bond\u00e9es, de villes \u00e9cras\u00e9es par la canicule ou de montagnes pr\u00e9cocement enneig\u00e9es\u00bf Sonia Zoran, elle, se propose de vous emmener chez quelqu\u00bfun qui lui semble avoir de l\u00bfexp\u00e9rience c\u00f4t\u00e9 savoir-vivre en \u00e9t\u00e9, quelqu\u00bfun qui s\u00bfest toujours d\u00e9brouill\u00e9 pour savourer l\u00bf\u00e9t\u00e9 et le prolonger. Ce quelqu\u00bfun vous le connaissez s\u00fbrement puisque c\u00bfest Jean Charles, le retrait\u00e9 le plus ensoleill\u00e9 de la Premi\u00e8re\u00bf qui boutique, peint chez lui et chronique encore pour la presse dominicale. Alors que d\u00bfautres alternent montagnes et capitales, randonn\u00e9es et festivals ou bricolage et jardinage, Jean Charles, lui, se contente de fuir le gris\u00bf Car il aime non seulement le soleil, mais aussi les voyages en ferry et les \u00eeles, les petites, pleines de palmiers comme Marie-Galante aux Antilles ou celles de la Mer de chine\u00bf mais aussi les plus grandes de M\u00e9diterran\u00e9e, avec falaises, vignes et oliviers. Et, plus que toutes les autres, il aime depuis 30 ans une \u00eele\u00bf qui est presque devenue la sienne et qu\u00bfil est facile d\u00bfimaginer quand il se met \u00e0 la raconter\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 la retraite", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'aire de repos de Vaurulz sur l'autoroute A12 a d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9e au public, en raison de la pr\u00e9sence de 26 caravanes de gens du voyage. Cette situation r\u00e9v\u00e8le une lacune et la crise en mati\u00e8re de place d'accueil : D\u00e9bat entre Beat Vonlanthen, conseiller d'Etat fribourgeois, chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement du territoire et Jean-Paul Glasson, syndic de Bulle, conseiller national fribourgeois radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87896877-71CA-4881-9B19-FD09EC346C51", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement du territoire", "name": "Vonlanthen, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Bulle, conseiller national fribourgeois radical", "name": "Glasson, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Un enfant de Michael Jackson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC639118-CA70-4FB6-98F5-E35E815C07AE", "durationSec": 176, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Poules avec dents. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC272446-9E68-42B0-8F5F-F3A2968AB342", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dent", "poule"], "excerpt": "\"C'EST ARRIVE : LES POULES ONT DES DENTS !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "POLITIQUE D'ASILE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PARTI POLITIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "ADOLESCENT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERMIS DE CONDUIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "STATION TOURISTIQUE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "BAGAGE", "CHIEN DE D\u00c9FENSE", "CHIEN DE COMBAT", "RECONSTRUCTION", "CATASTROPHE NATURELLE", "VILLAGE", "ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1990", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CONCERT", "STADE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-135008", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MORAT", "BRUGG", "SUISSE", "LIBAN", "COINTRIN", "GENEVE", "BRIENZ", "ZURICH-VILLE", "ST-LEONARD"], "visualCorporations": ["OSAR", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens de... Maurice Demierre, coop\u00e9rant suisse tu\u00e9 par la contre-r\u00e9volution au Nicaragua", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB683ECC-5D6A-4F33-A9A0-811D336729EC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nicaragua"], "durationSec": 3284, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Maurice"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1980", "assassinat politique", "lutte politique"], "excerpt": "\"Bernard Bavaud, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de \"Fr\u00e8res sans fronti\u00e8re\", aujourd'hui e-changer, l'organisme avec lequel M. Demierre \u00e9tait parti au Nicaragua. Bernard Bavaud raconte comment il d\u00fb annoncer aux parents de Maurice Demierre, la mort de leur fils. Marco Fournier, charg\u00e9 de programmes et d'enseignement \u00e0 l'Institut Universitaire d'Etudes du Developpement \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Nicaragua.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire de Fr\u00e8res sans fronti\u00e8res", "name": "Bavaud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "enseigant", "name": "Fournier, Marco", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "INSTALLATION SPORTIVE", "NOCTURNE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "NOCTURNE", "REGGAE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "NOCTURNE", "REGGAE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-135007", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.18", "visualGeographicals": ["BULLE", "AVENCHES", "GAMPEL", "GAMPEL", "CINCINNATI", "OHIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135010", "durationSec": 507, "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RESTAURANT", "QUARTIER", "HISTOIRE", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE", "FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE"], "id": "asset-135009", "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.18", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GENEVE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\"", " Micheline Calmy-Rey parlant de sa vie, notamment dans le quartier des Palettes au Grand-Lancy."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La gueule de bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1037FFE0-6BC6-4680-9CE8-33FE520F290A", "durationSec": 222, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 041 : Un opticien parisien a pr\u00e9sent\u00e9 sa nouvelle invention, les verres de contact. Annonce : Mr Itier vend sa Lambretta. R\u00e9clame : Le mange-disques de Philips. La firme voulant organiser un concours de Miss Romandie a fait faillite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16576CE9-D6AB-4965-92F6-34B9BE1A032D", "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Golf et science. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1876A27-3DAD-4939-A43E-332F08293677", "durationSec": 172, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["golf (comp\u00e9tition)", "sciences exactes"], "excerpt": "\"ENORMEMENT D'ETUDES SCIENTIFIQUES AUTOUR DU GOLF.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 04.01.01 (1/2) - REMISE EN FORME - GUEULE DE BOIS\t", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3F48663-BA55-45A8-99C7-02193BE7C688", "durationSec": 9, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens de... Ferdi Kubler, le roi du v\u00e9lo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64E4B9C6-BB6D-4170-A76D-9692D8918003", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3244, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubler, Ferdi"], "thematicThemes": ["bicyclette", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Marianne Duc, passionn\u00e9e de v\u00e9lo quand elle \u00e9tait enfant, elle raconte quelques souvenirs \u00e9blouis des exploits de son idole d'antan, Ferdi Kubler.\r\nBertrand Duboux, journaliste sportif sp\u00e9cialiste du cyclisme \u00e0 la TSR.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice, t\u00e9moin", "name": "Duc, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sportif", "name": "Duboux, Bertrand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Sorcellerie, magie, sourciers. Emissions \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6BA03D86-7700-41C1-9C4B-EDB7EEF828EC", "durationSec": 3467, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sorcellerie", "magie", "eau (ressource)", "sourcier"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les jeux virtuels, vid\u00e9os ou en ligne, vice ou vertu? : Interviews de Matthieu Carnal, sociologue, sp\u00e9cialiste des jeux vid\u00e9os, d'Olivier Morgan, directeur de Komodo Entertainment Software, de Laurent Dormond, joueur assidu de jeux vid\u00e9os, non d\u00e9pendant, de St\u00e9phane Leuthold, ancien joueur accro de jeux vid\u00e9os. Chroniques de Jean-Olivier Pain, collaborateur RSR et de Genevi\u00e8ve Morand, juriste, formatrice en managment culturel et social", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2262338F-4BEF-4DF6-B55F-6D7D69C21B34", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyberd\u00e9pendance", "jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien joueur accro aux jeux vid\u00e9os", "name": "Leuthold, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "joueur assidu de jeux vid\u00e9os, non d\u00e9pendant", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste des jeux vid\u00e9os", "name": "Carnal, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Komodo Entertainment Software", "name": "Morgan, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "juriste, formatrice en managment culturel et social", "name": "Morand, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Salika Wenger, f\u00e9ministe, d\u00e9put\u00e9e de l'Alliance de gauche genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61F8793C-6930-4BE0-8D84-BC19EBAE1979", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger, Salika"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "statut de la femme", "fonction politique"], "excerpt": "\"Elle est n\u00e9e en Alg\u00e9rie et a grandi \u00e0 Paris, a\u00een\u00e9e d'une fratrie de dix enfants. A 18 ans, elle vit les folles jeures de Mai 68, milite chez les communistes et les mao\u00efstes. Elle selance dans le stylisme, en France, au Br\u00e9sil, en France. Apr\u00e8s une aventure dans une radio pritate, elle repart au bout du monde, travaille sur un cargo dans les Cara\u00efbes, s'installe \u00e0 New York, est styliste au Burundi et, dans les ann\u00e9es 90, pose son ancre \u00e0 Gen\u00e8ve (F\u00e9mina, avril 2005). Cumulant plus de 30 ans de lutte f\u00e9ministe, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9e de l'Alliance de gauche au Grand conseil genevois, est une fervente militante du dialogue entre cultures et religions, qu'elle d\u00e9fend notamment \u00e0 travers l'Association suisse des femmes contre les int\u00e9rgrismes et l'\u00e9galit\u00e9. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe, d\u00e9put\u00e9e", "name": "Wenger, Salika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}]}}