{"response": {"numFound": 9497, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "VIOL", "SANCTION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMMERCE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "BARRAGE", "MONUMENT", "PATRIMOINE CULTUREL", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "TAXI", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "RESTAURANT", "ACHAT", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "NO\u00cbL", "PRESSE", "DESSIN ANIM\u00c9", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "DESSIN ANIM\u00c9", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "LEUTHARD, DORIS", "BESSON, LUC"], "id": "asset-234853", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GRISONS", "WASHINGTON", "TURQUIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "DORIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE"], "visualCorporations": ["UDC", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "FIBRE TEXTILE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "FIBRE TEXTILE", "INDUSTRIE TEXTILE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "ANN\u00c9ES 1960", "FIBRE TEXTILE", "FIBRE TEXTILE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "FIBRE TEXTILE", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR"], "id": "asset-207673", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20061212, la fabrication de tissus pour les v\u00eatements techniques, comme les vestes de sports d'hiver, fait appel \u00e0 des nanotechnologies toujours plus \u00e9volu\u00e9es pour cr\u00e9er des membranes offrant \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et respirabilit\u00e9. Pr\u00e9sentation et explication des caract\u00e9ristiques des fibres comme le softshell et le gore-tex, test de vestes de sport d'hiver et du principe du multicouches et conseils d'achats par des sp\u00e9cialistes\n* Plateau : 20061212, itw du journaliste SCHALLER Jean-Philippe apportant des pr\u00e9cisions sur les tests de matelas et oreillers en polyur\u00e9thane et sur l'\u00e9lasticit\u00e9 des matelas.", "title": "EQUIPES POUR LES SPORTS D'HIVER - 06.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-LANCY", "LAUSANNE", "ST-GALL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.12.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146104", "durationSec": 932, "publicationDate": "2006-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 2\u00e8me journ\u00e9e : 07h-08h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6A4D69D-E236-4C0A-AC8F-D6657A2213E0", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. M\u00e9canicien de pr\u00e9cision et les moteurs de fus\u00e9es. - 2. Ost\u00e9opathe. - 3. R\u00e9novation du Mus\u00e9e du tourisme \u00e0 Interlaken. - 4. Assurance-vol et proth\u00e8ses auditives", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CBA1DE9-C4FF-414E-85B1-767C9693B3F9", "durationSec": 2904, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 13h-14h. Emission musicale depuis les studios de Lausanne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C012A660-5574-4089-91DF-47BCC22D97FE", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Diane de Selliers, \u00e9ditrice et de Michel Zink, m\u00e9di\u00e9viste : A propos de l'ouvrage \u00e0 para\u00eetre \"L'Amour flamboyant\" (Ed. Dianne de Selliers, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40B09DDF-3328-4F10-98A0-38CE304223F8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "Moyen Age", "\u00e9dition d'art", "amour", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Philosophie de cette collection de grands formats o\u00f9 l'image et le texte s'interrogent mutuellement plus qu'ils ne s'illustrent. Corpus d'images et de textes po\u00e9tiques retenus ici : des po\u00e8mes d'amour m\u00e9di\u00e9vaux compos\u00e9s par les troubadours. Evolution historique de la complainte amoureuse et de l'hommage \u00e0 la dame. Coups de coeur des deux invit\u00e9s pour certains textes de l'anthologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Zink, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice", "name": "Selliers, Diane de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 08h-09h", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3BDE69D-F76C-4C85-82FE-4B0CF608CF95", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali)", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Couleur3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "animateur ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 15h-16h. Emission musicale depuis les studios de l'ORTM", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2BB4AF27-AA16-48C3-B7D7-5B6C5E285752", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice ORTM", "name": "Ouedraogo, Issa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 10h-11h", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F7256ECC-4702-42C1-98F7-B2375FAEE610", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "animateur ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 14h-15h. Emission musicale depuis les studios de l'ORTM", "genres": ["Animation"], "id": "sound-630F3571-BE60-4465-8DCD-A6C7335ADC6B", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice ORTM", "name": "Ouedraogo, Issa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 20h-21h : Jean-Marc Baehler \u00e0 propos d'Oumou Sangare. Chronique \u00ab Le Black du jour \u00bb : Chuck Berry. Pascal Brunkow, producteur suisse venu en invit\u00e9 avec Couleur 3, dans le but de produire un titre musical par jour : \u00ab United \u00bb, avec Mike N'Deze, Patrick Dujany, Pierrick, John et Leni Stern", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F101E583-0D81-403C-A9F7-A09A14E4FCBF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). 20h03 : Jean-Marc Baehler \u00e0 propos d'Oumou Sangare. 20h21 : Chronique de Pierrick \u00ab Le Black du jour \u00bb, les artistes noirs ayant eu une influence majeure sur la musique blanche, Chuck Berry. 20h32 : Pascal Brunkow, producteur suisse venu en invit\u00e9 avec Couleur 3, dans le but de produire un titre musical par jour ; aujourd'hui, \u00ab United \u00bb, avec Mike N'Deze, Patrick Dujany, Pierrick, John et Leni Stern. 20h45 : D\u00e9but du d\u00e9crochage fait depuis l'h\u00f4tel Sofitel-L'Amiti\u00e9 pour permettre \u00e0 l'ORTM de produire son journal d'information. L'\u00e9mission est improvis\u00e9e en derni\u00e8re minute. Discussion avec Nicolas Rochat et Herv\u00e9 Riesen sur la mise en place technique du projet. Pr\u00e9sentation des m\u00e9tissages du soir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Amadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Colle du jour", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 12h-13h", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD825CF4-78F7-4E16-A911-1D2B945BBA5A", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "animateur ORTM", "name": "kon\u00e9, Sidy (junior)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Amadou et Mariam (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CBA2053-444F-4B9B-97F7-D2D5B77061A3", "durationSec": 574, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amadou et Mariam"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 18h-19h", "id": "sound-B58C2528-CF1C-4D3D-A2A4-CDDE90C8F98A", "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTF", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 11h-12h", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-98819C99-9EAD-4B04-A32D-C3C52FDF59F5", "thematicGeographicals": ["Bamako", "Suisse", "Mali"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "animateur ORTM", "name": "Tour\u00e9, Boubakar", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Installer la d\u00e9mocratie dans les pays musulmans rel\u00e8ve de l'utopie? : Interviews d'Ahmed Benani, politologue et anthropologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste des mondes arabes et de Ludovic Monnerat, expert militaire. Chroniques de Jan Marejko, philosophe et journaliste et de Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062EAC04-55A4-44A0-8BB7-C5DC1101640B", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 1853, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "expert militaire", "name": "Monnerat, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe et expert militaire", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mexique. De Zapata au Zapatisme, un pouvoir stable, un peuple pauvre (1/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-625F2202-94A4-497C-A559-6F1F1D5F2456", "thematicGeographicals": ["Guatemala", "Etats-Unis", "Mexique"], "durationSec": 3670, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "expropriation", "histoire", "population rurale"], "excerpt": "\"L' \u00ab Iron Tortilla \u00bb, une muraille d'acier : dix milliards de dollars pour fermer 3'200 km de fronti\u00e8re entre les Etats-Unis et le Mexique, la serrure la plus ch\u00e8re du monde, sgdc - sans garantie du constructeur. Avec l'ALENA, l\u00bfaccord de libre-\u00e9change nord-am\u00e9ricain, le Mexique s'\u00e9tait imagin\u00e9 incarner le r\u00f4le principal d'une transformation des rapports \u00e9conomiques entre le Nord et le Sud. Sur les atlas, nul doute, le Mexique avait de quoi aspirer \u00e0 pareille pr\u00e9tention. Plus d'une dizaine d'ann\u00e9es apr\u00e8s, il lui faut en convenir, son peuple pr\u00e9f\u00e8re le fuir, risquant le d\u00e9sert et la mort\u00bf Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir USA, les miliciens de la fronti\u00e8re, un film d\u00bfAgn\u00e8s Gattegno, que nous aurons l\u00bfoccasion de rencontrer dans l\u00bf\u00e9pisode de vendredi. lundi 11 decembre 2006 : Le Mexique 1/5: Entretien. \r\nAujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec Ren\u00e9e Fregosi, auteur d'Alt\u00e9rit\u00e9 et mondialisation la voie latino am\u00e9ricaine chez Ellipses. Ren\u00e9e Fregosi est docteur en Philosophie et en Science politique de l'Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne et est aujourd'hui ma\u00eetre de conf\u00e9rences et directeur de recherche en Science politique \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes de l'Am\u00e9rique Latine de l'universit\u00e9 Paris 3 Sorbonne-Nouvelle et au CREDAL. Elle est \u00e9galement pr\u00e9sidente d'une petite ONG sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ing\u00e9nierie d\u00e9mocratique, le CECIEC et est chercheur associ\u00e9e au CERI-Sciences-Po. Nous poursuivons notre \u00e9pisode avec un pays proche du Mexique : le Guatemala, qui conna\u00eet un certain nombre de probl\u00e9matiques analogues. Entre autre la probl\u00e9matique paysanne, confront\u00e9e au grand voisin du nord et confront\u00e9e, d\u00bfune mani\u00e8re plus globale, aux effets de la mondialisation. Dans les ann\u00e9es cinquante, s'est produite une tentative de r\u00e9forme agraire brusquement interrompue par l'intervention am\u00e9ricaine, qui d\u00e9fendait les int\u00e9r\u00eats de ses compagnies banani\u00e8res. Au Guatemala, la suspension du processus de modernisation de la structure agraire d\u00e9boucha sur une guerre civile qui ne prendra fin que dans les ann\u00e9es nonantes. Cette longue \u00e9tape belliqueuse de l'histoire du Guatemala a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 plus de 200\u00bf000 civils et a provoqu\u00e9 la disparition physique de cinq cents villages, ray\u00e9s de la carte dans le centre du pays, surtout dans les ann\u00e9es quatre-vingts.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de recherche en sciences politiques", "name": "Fregosi, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "M\u00e9tissages", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 23h-24h", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-60ADF8A9-9570-4202-B57C-158AB58ED073", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tour\u00e9, Sidi", "type": "Participant"}, {"name": "Sek, Tijiane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, auditeur", "name": "Lee, Vincz", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Claudine Berthet (1/4) : Le son d'une vie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1F756419-D2CD-41D5-9CF5-79D199D0DC5D", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Espace 2 a 50 ans (16 d\u00e9cembre 2006) ! Pour c\u00e9l\u00e9brer cet anniversaire, nous avons donn\u00e9 carte blanche \u00e0 la com\u00e9dienne suisse, Claudine Berthet, pour l'\u00e9criture de quatre petits textes traitant diversement de la radio. Claudine Berthet est l'auteur de deux pi\u00e8ces dont \u00ab Petits Gouffres \u00bb, enregistr\u00e9e par Espace 2, une \u00e9mission qui a obtenu le prix Gilson en 2005. Les textes diffus\u00e9s cette semaine dans M\u00e9ridienne sont donc reli\u00e9s par un point commun, la radio qui par les voix et les sons reste tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la m\u00e9moire des personnages. La radio est ici objet d'une passion, t\u00e9moin d'\u00e9pisodes conjugaux, \u00e9vocatrice d'une \u00e9poque ou encore instrument d'un retour au pass\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rahm, Patrick de", "type": "Producteur"}, {"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure, com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 17h-18h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA11883C-B041-4465-8FBE-DECD7010EAD7", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). 5e \u00e9mission du Mali", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Faut-il interdire cr\u00e8ches et sapins de No\u00ebl dans les \u00e9coles suisses, apr\u00e8s que des parents d'\u00e9l\u00e8ves musulmans aient demand\u00e9 aux \u00e9coles de renoncer \u00e0 \u00e9voquer les traditions de No\u00ebl en classe primaire : Interviews de Jean-Jacques Bise, vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse pour la la\u00efcit\u00e9, et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DCACF52-C3AB-4387-85E1-F5067664ADEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "christianisme", "la\u00efcit\u00e9", "enseignement obligatoire", "culture", "No\u00ebl"], "alternativeTitle": ["Faut-il interdire cr\u00e8ches et sapins de No\u00ebl dans les \u00e9coles suisses, apr\u00e8s que des parents d'\u00e9l\u00e8ves musulmans aient demand\u00e9 aux \u00e9coles de renoncer \u00e0 \u00e9voquer les traditions de No\u00ebl en classe primaire : Interviews de Jean-Jacques Bise, vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse pour la la\u00efcit\u00e9, et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC / SIR_2006-12-11_forums_7DCACF52-C3AB-4387-85E1-F5067664ADEA / Faut-il interdire cr\u00e8ches et sapins de No\u00ebl dans les \u00e9coles suisses, apr\u00e8s que des parents d'\u00e9l\u00e8ves musulmans aient demand\u00e9 aux \u00e9coles de renoncer \u00e0 \u00e9voquer les traditions de No\u00ebl", "Forums - 11.12.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8773321", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse pour la la\u00efcit\u00e9", "name": "Bise, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8773317"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de rue", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 21h-22h : D\u00e9bat sur l'immigration, avec des auditeurs maliens et suisses par t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B9D69478-02DA-45FE-9BFA-D96A75DB1D8C", "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali). Fin du d\u00e9crochage fait depuis l'h\u00f4tel Sofitel-L'Amiti\u00e9 pour permettre \u00e0 l'ORTM de produire son journal d'informations. L'\u00e9mission est improvis\u00e9e en derni\u00e8re minute. Chronique de rue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Association \"Aide\", ONG au Mali", "name": "Diakit\u00e9, Mamadou", "type": "Participant"}, {"role": "malien candidat \u00e0 l'immigration", "name": "Ibrahim", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Koit\u00e9, Adama", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako, Couleur 3 au Mali. La cha\u00eene de la RSR s'associe \u00e0 sa consoeur malienne, la Cha\u00eene 2 et proposent une semaine d'\u00e9missions communes depuis Bamako : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00825353-FF9B-409A-87C5-5A63AE3E4288", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, directeur de Couleur 3, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bamako", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bamako", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Faut-il poursuivre les anciens dictateurs apr\u00e8s leur mort? C'est la question que soul\u00e8ve le d\u00e9c\u00e8s d'Augusto Pinochet : Interviews de Marc Henzelin, avocat sp\u00e9cialiste en droit p\u00e9nal international, et d'Eduardo Patricio Herrera, chilien emprisonn\u00e9 sous le r\u00e9gime Pinochet, \u00e9tabli dans le canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A85FFD5C-72A3-4BFB-9368-D5ABED709FFF", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 357, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["torture", "dictature militaire"], "excerpt": "La d\u00e9put\u00e9e socialiste chilienne Isabel Allende, fille du d\u00e9funt pr\u00e9sident Salvador Allende, a r\u00e9clam\u00e9 la poursuite des quelques 400 proc\u00e9dure ouvertes pour juger les crimes de la dictature militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialiste en droit p\u00e9nal international", "name": "Henzelin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chilien emprisonn\u00e9 sous le r\u00e9gime Pinochet, \u00e9tabli dans le canton de Gen\u00e8ve", "name": "Herrera, Eduardo Patricio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Lorette Nob\u00e9court, \u00e9crivaine. Rossella Riccaboni, metteuse en sc\u00e8ne, et C\u00e9lia, adolescente com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C900679-2B3D-4DF2-9D50-EB8E31904992", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 2956, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riccaboni, Rossella", "Nob\u00e9court, Lorette"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "\u00e9crivaine", "art dramatique"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain fran\u00e7aise Lorette Nob\u00e9court, auteur de plusieurs romans, pour la sortie de livre \"En nous la vie des morts\", paru chez Grasset.\r\nAlain Maillard re\u00e7oit \u00e9galement la metteuse en sc\u00e8ne Rossella Riccaboni, pour \"Parking Zone\", d'apr\u00e8s \"Chroniques des jours entiers, des nuits enti\u00e8res\" de Xavier Durringer, un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre du Loup \u00e0 Gen\u00e8ve et interpr\u00e9t\u00e9 par onze adolescents, dont la jeune C\u00e9lia.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nob\u00e9court, Lorette", "type": "Participant"}, {"role": "jeune com\u00e9dienne", "name": "C\u00e9lia", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Riccaboni, Rossella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Faut-il bannir les f\u00eates de No\u00ebl dans les \u00e9coles, apr\u00e8s la demande de parents d'\u00e9l\u00e8ves musulmans de ne pas \u00e9voquer No\u00ebl dans les \u00e9coles? : Interviews de Georges Pasquier, pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands et de Daniel Marguerat, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-844E825E-83A1-4EB7-9EB7-E186F1626778", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "enseignement obligatoire", "No\u00ebl", "culture", "la\u00efcit\u00e9", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands", "name": "Pasquier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "F\u00e9minin pluriel", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 16h-17h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45FA298A-B5BB-4D8E-B55D-E196B0D4C8F4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Sissoko, N'Deye", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Konat\u00e9, Mimi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Kon\u00e9, Didja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Liban, un pays impossible. Un carnet de route d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat (1/5): les jeunes et la guerre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B75B3543-71A6-460A-951B-FFFC798D1045", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "guerre civile", "conflit arm\u00e9", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Liban : un pays impossible ? Un carnet de route d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat. Pr\u00e9sentation : V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\nQuand la guerre a \u00e9clat\u00e9, le 12 juillet dernier, personne ne s\u00bfy attendait. Le Pays des C\u00e8dres se pr\u00e9parait \u00e0 une saison touristique prometteuse. A 9h05 ce matin-l\u00e0, le Hezbollah (mouvement politique chiite libanais poss\u00e9dant une branche arm\u00e9e) capture deux soldats isra\u00e9liens et les retient prisonniers. La r\u00e9plique est imm\u00e9diate, Tsahal bombarde le sud du pays et les quartiers chiites de Beyrouth. 34 jours de guerre, des centaines de civils tu\u00e9s, des milliers de bless\u00e9s, et des objectifs manqu\u00e9s : le Hezbollah est plus fort que jamais et les deux soldats isra\u00e9liens sont toujours prisonniers. Comment les Libanais ont-ils v\u00e9cu cette guerre ? Et la pr\u00e9c\u00e9dente, la guerre civile, est-elle toujours vive dans les m\u00e9moires ? Comment les Libanais vivent-ils ensemble aujourd\u00bfhui ? Quels sont leurs espoirs et leurs inqui\u00e9tudes ?\r\nDe Tripoli \u00e0 Bent Jbeil, en passant par Beyrouth, Ang\u00e9lique F\u00e9rat est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d\u00bfhommes et de femmes qui font partie d\u00bfune grande mosa\u00efque troubl\u00e9e : le Liban.\r\n\r\n \r\nlundi 11 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 1/5 Les jeunes et la guerre.\r\nPour la g\u00e9n\u00e9ration des 20 ans ou plus c'est la premi\u00e8re guerre. Ils ont grandi avec l\u00bfid\u00e9e du  \u00ab plus jamais \u00e7a \u00bb. Cons\u00e9quence : la guerre de juillet a \u00e9t\u00e9 un choc et beaucoup s\u00bfinterrogent sur leur avenir. Rester, partir. Ils doivent choisir. L'amertume est souvent au rendez vous. Rencontre \u00e0 Beyrouth, sur la Place des Martyrs, avec Marc Makary, jeune avocat libanais. \r\n\r\nInvit\u00e9 : Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, R\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France International, auteur de Le grand retournement, Bagdad-Beyrouth, Editions du Seuil 2006.\r\n\r\n\r\nmardi 12 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 2/5 Le Sud \u00e0 l\u00bfheure de la reconstruction. \r\nLe retour s\u00bfest fait dans la joie, soulag\u00e9s de ne pas \u00eatre priv\u00e9s de leur terre, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e en 2000 avec le retrait isra\u00e9lien. Deux mois apr\u00e8s, le ton a chang\u00e9. La reconstruction est en cours. Mais cela prendra des ann\u00e9es. La vie est difficile. L\u00bfhiver arrive. Beaucoup n\u00bfont retrouv\u00e9 que des ruines. \r\nBalade dans les ruines de Bent Jbeil avec Jaber Monder, professeur d\u00bfhistoire et natif de la ville, et de Qaouzar avec Lama Bou Raad de l\u00bfassociation \u00ab Offre Joie \u00bb.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Nicolas Marti, ex-chef de sous-d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Tyr, de retour du Liban.\r\n\r\n\r\nmercredi 13 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 3/5 Artistes et t\u00e9moins. \r\nLes milieux artistes libanais multiplient les cr\u00e9ations li\u00e9es \u00e0 la guerre. Exposition, chanson, peinture, une pi\u00e8ce de th\u00e9atre porte m\u00eame le nom de UN comme United Nations. Leur but : t\u00e9moigner, raconter, emp\u00eacher l\u00bfoubli. Ou militer. Chacun sa fa\u00e7on car chacun a v\u00e9cu la guerre diff\u00e9remment. \r\nRencontre \u00e0 Beyrouth avec le peintre Wyssam Beydoun et la r\u00e9alisatrice Sophie Boutros (s\u00bfur de Julia Boutros dont elle a r\u00e9alis\u00e9 le clip du dernier tube : Ahiba\u00ef)\r\nInvit\u00e9e : Yasmine Char, n\u00e9e \u00e0 Beyrouth-Ouest en 1962,  \u00e9crivain, programmatrice et administratrice de l\u00bfOctogone de Pully.\r\n\r\njeudi 14 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 4/5 La famille Chatri\u00bf ou m\u00e9moires de guerre.\r\nJean, Marie sa femme et ses trois s\u00bfurs fument le narghil\u00e9 apr\u00e8s le repas. La t\u00e9l\u00e9vision est allum\u00e9e. Ils suivent les n\u00e9gociations entre le gouvernement et l\u00bfopposition ( Hezbollah et Michel Aoun). Et comme beaucoup de Libanais, ils jurent qu ils ne font pas de politique. Mais au Liban, difficile d y \u00e9chapper. Comme beaucoup de Libanais, ils jurent qu`ils vivent normalement mais est-ce bien vrai ?  Cette famille francophone et chr\u00e9tienne vit mal son nouveau statut de minorit\u00e9. Tripoli compte aujourd\u00bfhui une majorit\u00e9 de sunnites.\r\n\r\nInvit\u00e9 : Rachid El Da\u00eff, \u00e9crivain, auteur de Fais voir tes jambes Le\u00efla, paru aux Editions Actes Sud. Il est en direct de Beyrouth.\r\nSur son lit d'h\u00f4pital, le narrateur retrouve peu \u00e0 peu la m\u00e9moire, il se rappelle que sa voiture a heurt\u00e9 un poteau \u00e9lectrique et que, au moment de l'accident, il t\u00e9l\u00e9phonait \u00e0 sa petite amie, Le\u00efla. Or, depuis qu'il a achet\u00e9 une Subaru japonaise \u00e0 son ami Rafic, celle-ci n'a cess\u00e9 de lui attirer des ennuis de toutes sortes ; il la conduisait avec le sentiment d'\u00eatre \u00e0 bord d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e. \r\nSes d\u00e9boires ont en fait commenc\u00e9 le jour o\u00f9 il a appris que son p\u00e8re, \u00e2g\u00e9 de soixante-cinq ans, allait se remarier et qu'il envisageait, pour satisfaire les caprices de sa nouvelle \u00e9pouse, de vendre l'appartement familial. Cherchant alors \u00e0 emp\u00eacher cette union, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 fomenter de petits complots, plus pervers les uns que les autres, et m\u00eame \u00e0 proposer \u00e0 la douce et innocente Le\u00efla - du moins le pensait-il - de calmer quelque peu l'app\u00e9tit sexuel de son p\u00e8re... \r\nRachid El-Da\u00eff explore la soci\u00e9t\u00e9 libanaise d'aujourd'hui avec une rare f\u00e9rocit\u00e9 - sans jamais cependant se d\u00e9partir d'un ton neutre et faussement na\u00eff. Si son h\u00e9ros ne parvient pas \u00e0 se d\u00e9p\u00eatrer de ses probl\u00e8mes, c'est que tout est pi\u00e9g\u00e9, la vie politique, les relations familiales, les liaisons amoureuses, et \u00e9galement la belle mais redoutable voiture que son meilleur ami lui a fourgu\u00e9e. \r\n\r\nvendredi 15 decembre 2006  Liban : un pays impossible ? 5/5 La p\u00eache comme antidote politique.\r\nFiraz est producteur de t\u00e9l\u00e9 pour la cha\u00eene Future TV, la cha\u00eene cr\u00e9\u00e9e par Rafic Hariri, l'ancien Premier Ministre assassin\u00e9. Mais son 2\u00e8me job c\u00bfest p\u00eacheur professionnel. Il p\u00eache deux fois par jour. Son bateau est amarr\u00e9 au port de Ras Beirut. Il aime la mer et l`\u00e9vasion qu'elle lui procure. \r\nInvit\u00e9 : Gaby Nasr, journaliste, correspondant r\u00e9gulier de la RSR \u00e0 Beyrouth. Avec lui on fait le point de la situation politique au Liban.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Libanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lab\u00e9vi\u00e8re, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Chili, l'ancien dictateur Augusto Pinochet est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Les Chiliens de Suisse ont accueilli avec joie mais surtout frustration l'annonce de son d\u00e9c\u00e8s, puisqu'il ne sera pas jug\u00e9 pour les crimes commis sous sa dictature : Interview de Luis Cid, exil\u00e9 en Suisse depuis 1974, pr\u00e9sident du syndicat sans fronti\u00e8re et commentaire de Marc Decrey, collaborateur RSR, sur l'amn\u00e9sie de la communaut\u00e9 internationale sur les crimes du r\u00e9gime militaire", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4F5CCFDE-CD95-4883-801F-415B5ED59234", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["torture", "mort (biologie)", "justice", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exil\u00e9 en Suisse en 1974, pr\u00e9sident du syndicat sans fronti\u00e8re", "name": "Cid, Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tempo Star", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 19h-20h : Interview de Amkoullel \u00e0 19H14. Interview de Polar par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 19h44. Promotion \"Chronique de rue immigration\" et \"Orange Mali\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1BE79AFA-5099-4C76-9EEF-4FF09AC352E9", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Suisse"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur anglo-suisse", "name": "Polar", "type": "Participant"}, {"role": "dit l'enfant peul, rappeur de retour de Paris", "name": "Amkoullel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Amadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de rue", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 22h-23h : D\u00e9bat sur l'immigration, avec des auditeurs maliens et suisses par t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-113A59DE-3F09-4BC3-84DA-40B9D349087F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration"], "excerpt": "Couleur 3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeurs suisses et maliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"name": "Chaussi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice ORTM", "name": "Koit\u00e9, Adama", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du \"Ring\" de Richard Wagner (6/10) : Siegfried ou la force de l'intuition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34D33734-8FCE-45F5-92F3-10131559F19B", "durationSec": 3663, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE ENFANTINE", "\u00c9L\u00c8VE", "NO\u00cbL", "AGRESSION", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "FOYER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INCIVILIT\u00c9", "HORLOGERIE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-206536", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.12.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BASSECOURT"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["OFFICIER", "RECRUE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "VENTE \u00c0 DOMICILE", "AMENDE", "SAPIN", "SAPIN"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-207982", "thematicGeographicals": ["AUDE", "VAUD", "PAYERNE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 20061211, portrait de l'officier de carri\u00e8re des forces a\u00e9riennes FREISE Alain instructeur dans l'arm\u00e9e suisse. FREISE Alain travaille entre 65 et 70 heures par semaine pour un salaire 85000 francs annuel sans paiement pour les heures suppl\u00e9mentaires ni indemnit\u00e9s pour le travail de nuit\n* Vaud : 20061211, enqu\u00eate sur les m\u00e9thodes d'entretien d'embauche de l'entreprise de cosm\u00e9tique Jafra et sur le m\u00e9tier de conseill\u00e8re vendeuse lors des ventes directes \u00e0 domicile des produits Jafra. 1400 conseill\u00e8res travaillent pour Jafra pour un chiffre d'affaires d'1 millions de francs sans publicit\u00e9 ni magasin\n* Plateau : 20061211, itw du procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve ZAPPELLI Daniel \u00e0 propos des jours-amende. ZAPPELLI Daniel r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Pour les infractions graves, il est normal que les sanctions soient proportionnelles au revenu\"\n* Gen\u00e8ve-ville, Aude : 20061211, l'entreprise fran\u00e7aise Arboris s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de sapins de haute taille. Un arbre de 7 m\u00e8tres est vendu en Suisse 1700 francs livraison et installation comprises.", "title": "INSTRUCTEURS MILITAIRES // VENTE A DOMICILE JAFRA // DANIEL ZAPPELLI // SAPINS\n\nDE PLUS EN PLUS HAUT - 06.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "ZURICH", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AUDE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "BRICOLAGE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "MAISON DE RETRAITE", "PORTRAIT", "BRICOLAGE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "MAISON DE RETRAITE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-206534", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.12.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SAVIESE", "GRIMISUAT", "JURA (CANTON)", "GLOVELIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206523", "durationSec": 481, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve - Bamako 1\u00e8re journ\u00e9e : 07h-08h", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6523E200-DB6B-4E24-AD1E-975521B8F601", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur3 \u00e0 la rencontre de la cha\u00eene 2 de l'ORTM (Office de Radio T\u00e9l\u00e9vision du Mali. 06-07h au Mali", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "animateur ORTM", "name": "Kodio, Amadou", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les salaires vers\u00e9s dans les administrations varient selon les cantons, d'apr\u00e8s une premi\u00e8re enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique : Commentaire d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR et interview d'Yves Emery, professeur en management public et ressources humaines \u00e0 l'IDHEAP de l'Universitaire de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14A2091B-4FFA-4D2E-A9A5-8798C33AC91B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration publique", "canton", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en management public et ressources humaines \u00e0 l'IDHEAP de l'Universitaire de Lausanne", "name": "Emery, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Gallay, professeur honoraire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"Les Soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9galithiques. Pouvoir des hommes, m\u00e9moire des morts\" (Ed. PPUR, collection Le Savoir suisse, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D473676-427F-4B70-A70A-C8FF5E987D21", "durationSec": 1884, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dolmen", "menhir", "m\u00e9galithe", "arch\u00e9ologie", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "Dolmens, menhirs et st\u00e8les : d\u00e9monstration du pouvoir. Du Ve mill\u00e9naire avant notre \u00e8re au milieu du XXe si\u00e8cle, plusieurs soci\u00e9t\u00e9s humaines ont eu l'\u00e9trange id\u00e9e partout dans le monde de dresser de gigantesques blocs de pierre pour symboliser le pouvoir des chefs sur leur communaut\u00e9. Analyse d'un ph\u00e9nom\u00e8ne remarquable par un sp\u00e9cialiste des m\u00e9galithes africains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Gallay, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Chili, des milliers de personnes sont descendus dans les rues pour f\u00eater la mort hier d'Augusto Pinochet, pendant que 2'000 sympathisants \u00e9clataient en sanglots : Interview de Xavier Carvalho, ancien dirigeant de la f\u00e9d\u00e9ration chilienne des \u00e9tudiants catholiques, partisan de Pinochet, qui est triste, car c'est toute une \u00e9poque qui s'en va", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01F1F34-333D-4544-89D9-BB586FB16B7C", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["torture", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien dirigeant de la f\u00e9d\u00e9ration chilienne des \u00e9tudiants catholiques, partisan de Pinochet", "name": "Carvalho, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PORTRAIT", "AGRICULTURE", "REVENU", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE AGRICOLE", "D\u00c9BAT", "\u00c9COLOGIE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "PARMELIN, GUY", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-205536", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20061211, d\u00e9bat en 3 parties depuis le Centre des m\u00e9dias du Palais f\u00e9d\u00e9ral en marge de la session parlementaire d'hiver des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Le pr\u00e9sident du PDC suisse DARBELLAY Christophe, ainsi que les parlementaires invit\u00e9s s'expriment sur la politique agricole, puis sur l'\u00e9cologie et le probl\u00e8me des \u00e9nergies renouvelables.", "title": "CHRISTOPHE DARBELLAY - 06.12.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "REVOIN, Jean-Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "ORDINATEUR", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TOURISME", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-236719", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "NORVEGE"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061211, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve : 20061211, la cyberd\u00e9pendance, ou maladie de d\u00e9pendance \u00e0 l'ordinateur, touche de plus en plus de personnes\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20061211, le train L'Orient Express, n\u00e9 en 1883, reliait Paris \u00e0 Istanbul\n* NORVEGE : Flam, 20061211, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente les charmes touristiques du village pittoresque de Flam, situ\u00e9 dans l'Aurlandfjord.", "title": "LE SAPIN DE NOEL - 06.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ISTANBUL", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NORVEGE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Chili, les obs\u00e8ques d'Augusto Pinochet ne donneront pas lieu \u00e0 des fun\u00e9railles nationales, mais aura droit aux honneurs militaires : Correspondance de Claire Martin, correspondante RSR au Chili", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1873199-E7DB-48AE-9A22-3CA820039B26", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["torture", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Chili", "name": "Martin, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGER", "HORLOGER", "HORLOGERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "STATISTIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "LETTRE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-206535", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.11", "visualGeographicals": ["MOTIERS", "LOCLE, LE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "NEUCHATEL", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PDC", "DDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.12.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193852", "durationSec": 931, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.12.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-135113", "durationSec": 745, "publicationDate": "2006-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Forum", "title": "Faut-il interdire cr\u00e8ches et sapins de No\u00ebl dans les \u00e9coles suisses, apr\u00e8s que des parents d'\u00e9l\u00e8ves musulmans aient demand\u00e9 aux \u00e9coles de renoncer \u00e0 \u00e9voquer les traditions de No\u00ebl en classe primaire : Interviews de Jean-Jacques Bise, vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse pour la la\u00efcit\u00e9, et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "id": "ece-8773317", "durationSec": 467, "publicationDate": "2006-12-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8773317", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8773317"}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Micha\u00ebl von der Heide", "id": "ece-54349", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2006-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/54349", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/54349"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Klopfenstein au chevet d'Augusto Pinochet", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-7BA6D55C-2990-42A5-8A58-32846B60AEE4", "durationSec": 252, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wawrinka, Stanislas"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "De Ta\u00efwan \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Laurent Aubert, ethnomusicologue ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BBF6838-6BDD-4DEF-8A31-94CDD4D2396D", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan"], "durationSec": 4049, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "festival de musique", "ethnomusicologie"], "excerpt": "Etat des lieux des musiques traditionnelles \u00e0 Ta\u00efwan. Larges extraits du Festival Ta\u00efwan, enregistr\u00e9s entre le 29 septembre et le 14 octobre 2006 \u00e0 l'Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les co\u00fbts de la sant\u00e9 sont-ils l'\u00e9chec de la m\u00e9decine moderne? : Interview de Gianfranco Domenighetti, chef du service de la sant\u00e9 publique au Tessin, professeur \u00e0 la Falcut\u00e9 des sciences de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B638F17-E060-4520-9BF0-1D08EDFE7D94", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 946, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine traditionnelle", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de la sant\u00e9 publique au Tessin, professeur \u00e0 la Falcut\u00e9 des sciences de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "name": "Dominighetti, Gianfranco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tomer Sisley, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBA0FE56-7718-474C-852F-C8953A7FFEB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2842, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sisley, Tomer"], "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "\"Petit-fils de Russes et de Y\u00e9m\u00e9nites, fils d'une m\u00e8re juive et d'un p\u00e8re arabe, tous deux Isra\u00e9liens, Tomer Sisley puise son humour dans ses nombreuses racines. N\u00e9 \u00e0 Berlin, il quitte l'Allemagne pour la France, \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans, sans parler un seul mot de fran\u00e7ais. Il s'essaye \u00e0 la com\u00e9die en classe de cinqui\u00e8me o\u00f9 il reprend les sketches des Inconnus et des Nuls. Apr\u00e8s son bac, il \u00e9crit son premier one man show \u00e0 dix-huit ans et se produit dans des lyc\u00e9es et des bars. Il s'installe ensuite \u00e0 Paris et tente sa chance dans les castings. Trois mois plus tard, il obtient son premier cachet en jouant dans la s\u00e9rie Highlander et participe \u00e0 une sitcom lanc\u00e9e par M6 aux c\u00f4t\u00e9s de S\u00e9verine Ferrer. En 1999, il rencontre le cin\u00e9aste Kader Aoun, le fait rire avec des extraits de son one man show et parlent du 'stand up', un ph\u00e9nom\u00e8ne bien connu aux Etats-Unis qui consiste \u00e0 s'adresser directement aux spectateurs, en faisant comme si tout \u00e9tait improvis\u00e9 et en parlant de sujets divers et vari\u00e9s. A la mani\u00e8re des vedettes de l'Actor Studio, Tomer Sisley se lance dans ce genre et teste son humour en participant \u00e0 une sc\u00e8ne ouverte au th\u00e9\u00e2tre Tr\u00e9vise. Le succ\u00e8s est imm\u00e9diat, il peaufine alors sa technique et son spectacle. En 2004, il fait la premi\u00e8re partie du one man show de Jamel Debbouze. Avec un humour d\u00e9concertant, un style l\u00e9ger et proche du public, il parle pendant plus d'une heure de religion, de sexes, de sitcoms... Une vraie performance d'acteur sur sc\u00e8ne. (source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Sisley, Tomer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Stanislas Wawrinka, joueur de tennis", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7D59B14C-157F-4A18-A3E6-6CBDCCD04870", "durationSec": 4745, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wawrinka, Stanislas"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis", "name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Musiques contemporaines des Balkans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A68AB07-74AD-4745-90B6-B0317891C430", "thematicGeographicals": ["Balkans"], "durationSec": 7244, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association Pre Art"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Entretien avec Boris Previsic fl\u00fbtiste et fondateur de l'association Pre Art qui vise \u00e0 promouvoir la musique contemporaine des Balkans. Musiques: Oeuvres des laur\u00e9ats du concours  \"Pre Art Competition for young composers 2006\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, fondateur de l'Association Pre Art qui vise \u00e0 promouvoir la musique contemporaine des Balkans", "name": "Previsic, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Arlette Chedel, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D86F065C-6F6B-4B2A-91AF-1484DC366C6D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8885, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "mezzo-soprano", "musique classique"], "excerpt": "Son parcours, son travail, ses admirations . Ses grands r\u00f4les, ses souvenirs. Ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Ch\u00e9del, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "R\u00e8glement \u00e0 l'amiable autour du Gal\u00e9cron. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BDF7BD34-EA08-4937-B9F3-14E6B2526128", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 2925, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syngenta"], "thematicThemes": ["d\u00e9sinformation", "industrie chimique", "maladie g\u00e9nito-urinaire", "insecticide", "industrie", "ouvrier", "cancer"], "excerpt": "\"La production du GALECRON, un insecticide r\u00e9put\u00e9 des ann\u00e9es 60 a t-elle entra\u00een\u00e9 des cancers de la vessie chez les ouvriers de l'usine Syngenta de Monthey?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "[informations non transmises]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien employ\u00e9 de chez Ciba-Geigy, qui a d\u00e9velopp\u00e9 un cancer de la vessie", "name": "Udressy, Raphy", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire au D\u00e9partement de pharmacologie et toxicologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Di\u00e9zi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ouvriers", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Chili, Augusto Pinochet, g\u00e9n\u00e9ral, qui avait renserv\u00e9 Salvador Allende par un coup d'Etat le 11 septembre 1973 et instaur\u00e9 une dictature sanglante, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans : Interview de Marcello Draguet, d'origine chilienne, m\u00e9decin, conseiller communal et d\u00e9put\u00e9 au Locle, qui fait part de sa tristesse que l'ancien dictateur n'ait pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EBBA09-1668-4861-A709-90B2D3F4AAB5", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d'origine chilienne, m\u00e9decin, conseiller communal et d\u00e9put\u00e9 au Locle", "name": "Draguet, Marcello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Saints Pierre et Paul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B10E103C-9350-42E2-B738-DE88D5D1B997", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Paul", "Saint Pierre"], "thematicThemes": ["saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur de l'Abbatiale Saints Pierre et Paul", "name": "Schwizgebel, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9gociations salariales dans le secteur de la construction ont d\u00e9finitivement \u00e9chou\u00e9 ce week-end : Interviews de de Jean-Claude Baudoin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 neuch\u00e2teloise des entrepreneurs et de Jacques Robert, secr\u00e9taire central au syndicat UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4581EA52-F4BF-45A1-90C2-9A1F7D07D852", "durationSec": 542, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["convention collective", "chantier du b\u00e2timent", "patronat", "syndicat", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central au syndicat UNIA", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 neuch\u00e2teloise des entrepreneurs", "name": "Baudoin, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Clavecin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BDE6DAA2-F3EC-41B6-8E59-BB3A06187204", "durationSec": 420, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e8re No\u00ebl donne des cadeaux en Suisse allemande uniquement", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C7EE1732-F320-4F2E-9EC5-E74181AE2465", "durationSec": 184, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wawrinka, Stanislas"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Publicit\u00e9 : plus de tabac dans les enteprises", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-D5773D79-AEA8-4FE3-B91A-F1AE5E374079", "durationSec": 47, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wawrinka, Stanislas"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "NEUROSCIENCES", "CROYANCE RELIGIEUSE", "NEUROSCIENCES", "CROYANCE RELIGIEUSE", "NEUROSCIENCES"], "id": "asset-207003", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3642, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20061210 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat sur l'origine de la croyance religieuse, une exp\u00e9rience \u00e9tudi\u00e9e par les neurosciences qui tentent de savoir si l'Homme est programm\u00e9 pour croire.", "title": "PROGRAMMES POUR CROIRE ? - 06.12.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "NEUROSCIENCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-193849", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20061210, itw de la femme \u00e9crivain camerounaise MIANO Leonora pour parler de son livre \"Contours du jour qui vient\", s\u00e9lection du Prix TSR du Roman.", "title": "LEONORA MIANO - 06.12.10", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "FAIT DIVERS", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "VILLE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "VIEILLE VILLE", "ENNEIG\u00c9", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-206533", "durationSec": 1310, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.10", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PIEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.12.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206532", "durationSec": 791, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Renaud", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F4A2F322-3FCD-4077-8528-96FF36D47C7B", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud"], "thematicThemes": ["humour", "musique classique", "chanson d'auteur", "parodie"], "excerpt": "Une seule chanson de Renaud inspire toute une heure de citations musicales classiques, incroyable!", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "EPER ENTRAIDE PROTESTANTE SUISSE 2006 - 06.12.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-134610", "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1990", "CANON \u00c0 NEIGE", "\u00c9COLOGISME", "CANON \u00c0 NEIGE", "\u00c9COLOGISME", "CANON \u00c0 NEIGE", "\u00c9COLOGISME", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "DESSIN ANIM\u00c9", "ENDETTEMENT", "ACCIDENT", "ASSURANCE", "ACCIDENT", "ASSURANCE", "ACCIDENT", "ASSURANCE", "ACCIDENT", "ASSURANCE", "ACCIDENT", "ASSOCIATION", "ASSURANCE", "CHIMIE", "GASTRONOMIE", "CHIMIE", "GASTRONOMIE", "CHIMIE", "GASTRONOMIE", "CHIMIE", "GASTRONOMIE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-233034", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20061210, les canons \u00e0 neige ne suscitent plus la pol\u00e9mique alors que leur usage s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans les stations de ski. Aujourd'hui les organisations \u00e9cologistes n'obtiennent que de maigres compensations en \u00e9change des millions de francs investis dans l'enneigement artificel\n* Berne-ville : 20061210 et archives, itw de la conseill\u00e8re aux Etats bernoise SOMMARUGA Simonetta \u00e0 propos de l'introduction de la taxe CO2 sur le mazout et le gaz\n* SUISSE : 20061210, en Suisse al\u00e9manique, les victimes du coup du lapin lors d'accidents se sont regroup\u00e9es dans l'association Schleuder Trauma pour d\u00e9fendre leurs droits face aux assurances. Dans 90% des cas, les assur\u00e9s touchent ainsi des indemnit\u00e9s plus \u00e9lev\u00e9es ou de plus longue dur\u00e9e\n* SUISSE, FRANCE : 20061210, longtemps critiqu\u00e9e, la gastronomie mol\u00e9culaire conna\u00eet un vif succ\u00e8s et des cours permettent m\u00eame de s'initier \u00e0 cette cuisine d\u00e9structur\u00e9e. Mais pour certains, cette r\u00e9volution culinaire est un simple effet de mode.", "title": "TOUT EN CANON // COUT DU LAPIN // LES MOLECULES FINES - 06.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LEYSIN", "TROISTORRENTS", "DIABLERETS, LES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZOUG", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "VEVEY", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-189842", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061210, HEINIGER Florence, hors-champs, s'entretien avec le chanteur, auteur et compositeur suisse VON DER HEIDE Michael.", "title": "AVEC MICHAEL VON DER HEIDE - 06.12.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CURLING", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CURLING", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CURLING", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PROGRAMME LIBRE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "FLAMENCO", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENSEIGNANT", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["KOSTELIC, IVICA", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "MAENDLI, BEAT", "OBERSON, GREGOIRE", "GUERDAT, STEVE", "OTHMAN, JAMAL", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "ESTEBAN, JULIAN", "ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-230548", "durationSec": 3008, "mediaType": "video", "title": "06.12.10", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "AUTRICHE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AARAU", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "LUCERNE", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "DELEMONT", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT", "SR DEL\u00c9MONT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.12.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-206348", "durationSec": 1535, "publicationDate": "2006-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le tunnel du Simplon a 100 ans : Interview de G\u00e9rard Benz, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809C4387-F6E9-4A44-B51F-80296931F551", "thematicGeographicals": ["Simplon", "Europe"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "train", "relations internationales", "histoire", "19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le tunnel du Simplon est un tunnel ferroviaire qui relie la ville de Brigue en Valais (Suisse) au village d'Iselle dans le Pi\u00e9mont (Italie). Avec deux galeries mesurant en tout plus de 19km, ce tunnel a longtemps \u00e9t\u00e9 le plus long tunnel ferroviaire du monde. Inaugur\u00e9 en 1906, nous f\u00eatons cette ann\u00e9e son centenaire. Creus\u00e9 quasiment \u00e0 la main par des milliers d'ouvriers, avec des pics et des barres \u00e0 mine derri\u00e8re des foreuses hydrauliques, dans des conditions de travail titanesques, ce creusement est pour l'\u00e9poque une v\u00e9ritable aventure technologique et humaine. Il aura fallu attendre des ann\u00e9es avant que les parties en pr\u00e9sence, \u00c9tats et compagnies priv\u00e9es, s'entendent et s'engagent pour que prenne corps ce grand projet. C'est pourquoi l'histoire du tunnel nous renseigne aussi sur l'\u00e9tat de l'Europe \u00e0 la fin du 19\u00e8me et au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle. Pour mieux la comprendre, G\u00e9rard Benz, qui a consacr\u00e9 10 ans de sa vie \u00e0 son \u00e9tude, nous en trace les grandes traits et nous aide ainsi \u00e0 mieux comprendre cette page d'histoire si importante pour notre pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur de \"Le Percement du Simplon. 50 ans de n\u00e9gociation en faveur de l'Europe\" (Ed. Georg, 1983) ", "name": "Benz, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Pache, un d\u00e9sir de po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4759DB8C-9FB6-4457-BD18-B588BE99BAD8", "durationSec": 7056, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean", "Leiris, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "amour"], "excerpt": "Un hommage, hors toute circonstance particuli\u00e8re, \u00e0 l'un des po\u00e8tes majeurs de Suisse romande, Jean Pache, n\u00e9 le 4 mars 1933 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 2001. A la fois \u00e9crivain, auteur de trente recueils po\u00e9tiques, \u00e9diteur, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise au Gymnase de la cit\u00e9 \u00e0 Lausanne durant de nombreuses ann\u00e9es, Pache fut \u00e9galement chroniqueur et homme de radio au sein de l'\u00e9quipe de La Librairie des ondes produite et anim\u00e9e par G\u00e9rard Valbert de 1976 \u00e0 1986. Ce floril\u00e8ge restitue les th\u00e8mes r\u00e9currents de son oeuvre, sa vision de l'art po\u00e9tique et son d\u00e9fi de la prose. L'amour fou. Entretien avec Jean Pache par Jacques Bofford \u00e0 l'occasion de la parution de La Parodie. (En questions, RSR I, 23.05.1980) [large extrait]. La rencontre amoureuse. Entretien avec Andr\u00e9 Breton par Andr\u00e9 Parinaud . (Radio-France, enr. fin 1950, CD INA/Radio-France, 2003) [extrait] . Le Bavard tir\u00e9 de Les Corps imaginaires de et par Jean Pache. (6/9 en po\u00e9sie, RSR II, 03.02.1984). La po\u00e9sie pourquoi ? Entretien avec Jean Pache par Yvette Z'Graggen. (Po\u00e8tes de toute la Suisse, RSR II, 04.10.1972). Portrait de Michel Leiris. De et par Jean Pache en dialogue avec Yvette Z'Graggen, lectures de Pierre Ruegg. (La Librairie des ondes, RSR II, 20.01.1982). Boulot tir\u00e9 de L'Oeil c\u00e9r\u00e9monial et Si je savais tir\u00e9 de Le Corps morcel\u00e9 de et par Jean Pache. (6/9 en po\u00e9sie, RSR II, 01.02.1984). Une \u00e9criture du fait divers. Entretien avec Jean Pache par Patrick Ferla \u00e0 l'occasion de la parution des trois r\u00e9cits La Straniera, prix Dentan 1991 (Le petit d\u00e9jeuner, La Premi\u00e8re, 15.02.1991).", "alternativeExcerpt": ["Hommage \u00e0 Jean Pache, po\u00e8te majeur de Suisse Romande."], "alternativeTitle": ["Un d\u00e9sir de po\u00e9sie / SIR_2006-12-09_horloge-de-sable_4759DB8C-9FB6-4457-BD18-B588BE99BAD8 / Jean Pache, un d\u00e9sir de po\u00e9sie", "Horloge de sable - 09.12.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9063628", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives Radio-France)", "name": "Breton, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives RSR)", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-France (Archives Radio-France)", "name": "Parinaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9063623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A B\u00e2le, un s\u00e9isme de 3.4 sur l'\u00e9chelle de Richter a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par des travaux de forage du projet de centrale g\u00e9othermique de grande profondeur : Interview de Fran\u00e7ois-David Vuataz, conseiller scientifique pour ce projet b\u00e2lois de g\u00e9othermie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE500099-69C3-4A92-9568-ACC3EE8F7086", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "\u00e9nergie renouvelable", "g\u00e9othermie", "\u00e9nergie g\u00e9othermique", "centrale g\u00e9othermique", "forage"], "excerpt": "Ce ne sont pas les travaux de forage mais des stimulations de granits fissur\u00e9s qui engendrent ces micro-s\u00e9ismes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller scientifique pour ce projet", "name": "Vuataz, Fran\u00e7ois-David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Hani Ramadan porte plainte \"contre inconnu\" dans l'affaire d'infiltration du centre islamique par les services int\u00e9rieurs suisses via la \"taupe\" Claude Covassi : Interview d'Hani Ramadan, directeur du Centre islamique et Claude Cauvassi, taupe des services secrets suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-586B550D-B53A-46EB-9A14-0A12489C5B75", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Hani"], "thematicThemes": ["service secret", "taupe", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre islamique de Gen\u00e8ve", "name": "Ramadan, Hani", "type": "Participant"}, {"role": "taupe des services secrets suisses", "name": "Covassi, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Flamenco en famille. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9263D3B4-7551-4508-AA9C-653798734E22", "durationSec": 910, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie de danse flamenca", "Ballet Antonio Perujo", "Perujo, Antonio"], "thematicThemes": ["famille", "flamenco"], "excerpt": "\"Fond\u00e9s en 1997, l'Acad\u00e9mie de danse flamenca et le Ballet Antonio Perujo sont l'aboutissement d'une belle histoire de famille : celle de Francisco Perujo, \u00e9mig\u00e9 andalou qui a su transmettre \u00e0 ses trois enfants la passion d'un art qui, pr\u00e9cis\u00e9ment, se transmet traditionnellement de p\u00e8re en fils et de m\u00e8re en fille. \r\nFond\u00e9e par le fils, Antonio, Acad\u00e9mie et Ballet sont aujourd'hui une v\u00e9ritable entreprise familial auxquelles participent p\u00e8re, m\u00e8re, fr\u00e8res et soeurs. Reportage de Lucile Solari.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille de danseurs de flamenco", "name": "Perujo (Famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Le monde des abysses", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-285E5298-35A5-4094-8CA1-DDC37FCD1556", "durationSec": 1490, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "plong\u00e9e (loisir)", "photographie", "pollution des mers", "mer", "oc\u00e9an", "poisson (zoologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Nouvian, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Deux ans apr\u00e8s le tsunami du 26 d\u00e9cembre 2004, la Direction pour le d\u00e9veloppement et la Coop\u00e9ration (DDC) a termin\u00e9 la reconstruction des 3 villages de p\u00eacheurs du Sud de la Tha\u00eflande, but qu'elle s'\u00e9tait fix\u00e9e. Avant de prendre cong\u00e9, la DDC a organis\u00e9 une grande c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture : Reportage de Niki Nadas, correspondante RSR Bangkok", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DBAB15E0-5CA9-4B2D-B79D-98B925332E3E", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est", "Suisse"], "durationSec": 937, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tha\u00eflande", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hippisme", "source": "gico", "title": "TOP TEN - CSI GENEVE 2006", "id": "asset-207981", "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LE MARCHE DE NOEL DE MONTREUX - 06.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207971", "durationSec": 943, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.12.09", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206530", "durationSec": 906, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Claude Issenmann, cr\u00e9ateur des Babibouchettes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2C201E-E27F-470A-8633-0107FBEB2317", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1038, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Babibouchettes (Les)", "TSR", "Issenmann, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Itv \"plut\u00f4t famille je vous hais, ou famille je vous aime\" de Jean-Claude Issenmann, lausannois, graphiste de formation, marionnettiste, un des trois fondateurs du Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne, cr\u00e9ateur des Babibouchettes, qui f\u00eatent leurs 25 ans d'existence, avec la parution du DVD \"Le calendrier de l'Avent des Babibouchettes\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur des Babibouchettes", "name": "Issenmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "S\u00c9ISME", "FORAGE", "NEIGE", "HIVERNAL", "DAMEUSE", "ENNEIG\u00c9", "CANON \u00c0 NEIGE", "NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "OUVRIER", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9COLOGISME", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FEMME", "EXCISION", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "SOLIDARIT\u00c9", "AMBULANCE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "FORTIFICATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "VIEILLE VILLE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-206531", "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.09", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "VERCORIN", "CRANS-MONTANA", "VUE-DES-ALPES, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "SOLEURE", "SUISSE", "KENYA", "LEYSIN", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["UNIA", "LES VERTS", "REGA", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton du Jura et la r\u00e9gion Franche-Comt\u00e9 ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la r\u00e9ouverture de la ligne ferroviaire entre Boncourt et Delle : Interview de Michel Boyon, pr\u00e9sident de R\u00e9seau ferr\u00e9 de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFE68626-8FCB-4D77-965D-85BA1BE5AF54", "thematicGeographicals": ["Boncourt", "Belfort", "Franche-Comt\u00e9", "Jura (canton)", "Delle"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de R\u00e9seau ferr\u00e9 de France", "name": "Boyon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9spectateur romand 2006", "source": "gico", "title": "GENEVE - 06.12.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134839", "durationSec": 1721, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128461", "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "ART ON ICE 2006 - 06.12.09", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-142287", "durationSec": 3809, "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ART ON ICE PRODUCTION AG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "VIOLON", "MUSIQUE POPULAIRE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JODEL"], "id": "asset-197909", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER"], "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Imier : 20061029, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary, avec la participation d'ensembles musicaux suisses.", "title": "JURA BERNOIS : L'ACCORDEON JURASSIEN - 06.12.09", "visualGeographicals": ["ST-IMIER"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "VIOLON", "MUSIQUE POPULAIRE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JODEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "DAMES", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "INLER, GOEKHAN", "KUHN, KOEBI", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CHAPUISAT, GABET", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "PETIGNAT, NICOLE", "MEIER, SARAH", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-236362", "durationSec": 2030, "mediaType": "video", "title": "06.12.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH", "FC SION", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'horloge de sable", "title": "Un d\u00e9sir de po\u00e9sie", "id": "ece-9063623", "durationSec": 7056, "publicationDate": "2006-12-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage \u00e0 Jean Pache, po\u00e8te majeur de Suisse Romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9063623", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9063623"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-468378", "durationSec": 681, "publicationDate": "2006-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/468378", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/468378"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du \"Ring\" de Richard Wagner (5/10) : Brunnhilde, symbole de l'\u00e2me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD95A845-5404-450A-AE9F-49B728879679", "durationSec": 3521, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste, chef de choeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le 8 d\u00e9cembre 1991, l'URSS vivait ses derniers instants et depuis 15 ans les changements ont \u00e9t\u00e9 nombreux : Correspondance d'Ad\u00e8le Smith, correspondante RSR en Russie et interview de Pierre Tolsto\u00ef, arri\u00e8re arri\u00e8re petit-fils de L\u00e9on le grand \u00e9crivain qui anime une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision sur la premi\u00e8re cha\u00eene contr\u00f4l\u00e9e par le Kremlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8FB89A0-6F68-4BC5-A76C-94E964D1F2F2", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "communisme", "r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arri\u00e8re-arri\u00e8re-petit-fils de L\u00e9on Tolsto\u00ef \u00e9crivain", "name": "Tolsto\u00ef, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Gabon, pays d'or vert, noir et jaune. Un carnet de route de Sophie Michaud et Laurent Fl\u00fctsch (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-110F7433-EBC1-47EC-8002-A2E2D0BC4839", "thematicGeographicals": ["Gabon"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "handicap physique", "p\u00eacheur", "handicap\u00e9 physique", "p\u00eache professionnelle"], "excerpt": "\"Gabon : pays d'or vert, noir et jaune.  Un carnet de route de Sophie Michaud et Laurent Fl\u00fctsch. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\nLe Gabon? Pile sur l\u00bfEquateur. Un pays africain sans histoires qui s\u00bfouvre \u00e0 peine au tourisme. Une immense richesse naturelle, des parcs nationaux, une for\u00eat vierge et une biodiversit\u00e9 sans pareille, mais aussi les bulldozers, les tron\u00e7onneuses, les chercheurs d\u00bfor, la chasse et la viande de brousse. Une art\u00e8re ferroviaire de 800 kilom\u00e8tres, le Transgabonais, mais aussi des pistes d\u00e9fonc\u00e9es, des camions et des pirogues. Et partout, des Gabonais amicaux et chaleureux, toujours pr\u00eats \u00e0 se mettre en quatre pour aider le voyageur. \r\nSophie Michaud, arch\u00e9ologue et Laurent Fl\u00fctsch, conservateur au Mus\u00e9e romain de Vidy et que l'on peut entendre tous les dimanche dans La Soupe,  ont parcouru le Gabon dans une locomotive, en camion-stop, \u00e0 bord de pirogues et m\u00eame \u00e0 pieds. Ils ont crois\u00e9 des chercheurs d\u00bfor, des travailleurs du bois, des marins fluviaux. Dans les bistrots et les campements ils sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de r\u00e9fugi\u00e9s congolais ou de chasseurs de gorilles.\r\n\r\nlundi 04 decembre 2006  Gabon : pays d'or vert, noir et jaune 1/5 Libreville \u00bf N\u00bfdjol\u00e9 \r\nAvec Bibi le piroguier, promenade chez les forestiers. Pouss\u00e9s au bulldozer, les troncs d\u00bfokoum\u00e9 d\u00e9valent la berge et plongent dans l\u00bfOgouu\u00e9. Deux hommes les harponnent et les alignent en radeaux qu\u00bfun bateau remorquera jusqu\u00bf\u00e0 la mer.\r\nInvit\u00e9 du jour : Pauline Simonet, correspondante pour Lib\u00e9ration et RFI en direct de Libreville d\u00e9crira l\u00bfambiance de fin de r\u00e8gne dans la capitale gabonaise. Et ce malgr\u00e9 l\u00bfannonce r\u00e9cente par le Pr\u00e9sident Omar Bongo de sa candidature pour l\u00bf\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2012, apr\u00e8s 39 ans de pouvoir.\r\n\r\n\r\nmardi 05 decembre 2006  Gabon : pays d'or vert, noir et jaune 2/5 N\u00bfdjol\u00e9\r\nIl faut marcher une bonne heure en pleine jungle pour atteindre le camp des chercheurs d\u00bfor. Pr\u00e8s d\u00bfun ruisseau, la for\u00eat est \u00e9ventr\u00e9e par un gigantesque chantier o\u00f9 s\u00bf\u00e9l\u00e8vent d\u00bf\u00e9normes tas de d\u00e9blais. Mais o\u00f9 sont les bulldozers? Il n\u00bfy en a pas: deux hommes ont retourn\u00e9 ce terrain \u00e0 la barre \u00e0 mine et \u00e0 la pelle, en six mois, pour un peu de poudre d\u00bfor et un gain d\u00e9risoire. Les interm\u00e9diaires puis les orf\u00e8vres parisiens, eux, se feront des couilles en or.\r\nInvit\u00e9e du jour : Melissa Engone, \u00e9tudiante en Suisse parlera de son enfance au Gabon. Melissa Engone a particip\u00e9 avec d'autres \u00e9trangers en Suisse \u00e0 l'exposition Lectures du Monde organis\u00e9e par l'Institut suisse Jeunesse et Media et qui cherche \u00e0 d\u00e9veloppper aupr\u00e8s du jeune public un rapport positif \u00e0 l'\"autre\" et aux autres.\r\n\r\n\r\nmercredi 06 decembre 2006  Gabon : pays d'or vert, noir et jaune 3/5 N\u00bfdjol\u00e9 \u00bf La Lop\u00e9\r\nDans la loco du Transgabonais lanc\u00e9 \u00e0 100 \u00e0 l\u00bfheure sur la voie unique, Charles, le m\u00e9canicien, \u00e9voque un s\u00e9rieux risque de collision: \u00bfl\u00bfautre jour, huit buffles d\u00bfun coup!\u00bf. Mais c\u00bfest moins violent qu\u00bfavec un \u00e9l\u00e9phant: \u00bf\u00e7a fait un grand bruit; un bruit \u00e9norme!\u00bf Le train ne d\u00e9raille pas et, sauf gros d\u00e9g\u00e2ts, ne s\u00bfarr\u00eate pas non plus. \r\nInvit\u00e9 du jour : Richard Oslilsy est arch\u00e9ologue \u00e0 l\u00bfInstitut de Recherche pour le D\u00e9veloppement et au Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle de Paris. Il parlera des d\u00e9couvertes qu\u00bfil a r\u00e9alis\u00e9es durant les 13 ans pass\u00e9s au Gabon (dont une partie comme professeur de sport !) du parc de La Lop\u00e9 dont il est le cr\u00e9ateur et des relations \u00bfpr\u00e9historiques et contemporaines- de l\u00bfhomme avec son environnement.\r\n\r\njeudi 07 decembre 2006  Gabon : pays d'or vert, noir et jaune 4/5 La Lop\u00e9 \u00bf Bou\u00e9\r\nAu bistrot, les r\u00e9fugi\u00e9s congolais \u00e9voquent leur histoire. Embarquement pour Bou\u00e9, sur le pont d\u00bfun camion charg\u00e9 de bois, dont Emmanuel se servira pour construire sa maison. A Bou\u00e9, rencontre de Philom\u00e8ne, qui vient d\u00bfachever la sienne.\r\nInvit\u00e9 du jour : En direct de Ouahigouya au Burkina Faso, Patrick Ferla soufflera les dix bougies de la \u00ab Voix du paysan \u00bb, radio amie de la RSR.  L\u00bfoccasion d\u00bfaborder l\u00bf\u00e9tat de la libert\u00e9 d\u00bfexpression dans ce pays, avec Damien Glez, directeur de publication et caricaturiste au \"JJ\", le Journal du jeudi, hebdromadaire satyrique du Burkina Faso et Sherif Mamadou Koulibaly, r\u00e9dacteur en chef de la Voix du paysan.\r\n\r\nvendredi 08 decembre 2006  Gabon : pays d'or vert, noir et jaune 5/5 Lambar\u00e9n\u00e9 \u00bf Lac Evaro\r\nA Lambar\u00e9n\u00e9, les fr\u00e8res Babou et L\u00e9andre proposent de passer la semaine au campement de p\u00eache familial. D\u00e9part en pirogue et arriv\u00e9e deux heures plus tard dans le lac Evaro, o\u00f9 il s\u00bfagit de s\u00bfannoncer aupr\u00e8s des G\u00e9nies des eaux. \r\nInvit\u00e9 du jour : Marc Ona Essangui, psychologue, informaticien, correspondant pour la Voix de l\u00bfAm\u00e9rique au Gabon, Pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u00bfune association \u00ab Handicap sans fronti\u00e8res \u00bb. \r\nMarc Ona Essangui, 44 ans, a \u00e9t\u00e9 atteint par la polio \u00e0 l'\u00e2ge de 6 ans. Il vit depuis dans une chaise roulante. Il nous parlera de la vie au quotidien d'une personne handicap\u00e9e au Gabon et des barri\u00e8res l\u00e9gislatives, culturelles et traditionnelles que lui et son association essaient de faire tomber.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Ona Essangui, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Gabonnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Michaud, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e romain de Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Capara\u00e7on ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-ABC846B2-DE9F-4A9E-9012-CB83DAD59D3E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Le potager", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-2AD746B4-17B7-4538-B87D-69847D5455C2", "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "jardinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La redevance Radio-TV augmentera de 2,5% d\u00e8s le mois d'avril 2007 : Commentaire de Philippe Revaz, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, interviews de Moritz Leuenberger qui estime que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a simplement tenu son r\u00f4le d'arbitre, d'Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral SSR id\u00e9e suisse et de Charles Favre, conseiller national vaudois radical qui a sign\u00e9 le postulat qui demandait que la redevance reste au niveau actuel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-489671CB-C35A-4406-B309-6FBDBFA32448", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 691, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["redevance radio-TV"], "excerpt": "SSR Id\u00e9e suisse demandait une hausse de 6,5%, mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a tranch\u00e9. Il estime que la SSR pourra toujours assumer son mandat de service public avec une hausse des recettes limit\u00e9e \u00e0 25 millions de francs au lieu de 72 millions. Les auditeurs et les t\u00e9l\u00e9spectateurs suisses verront ainsi le prix de leur redevance s'\u00e9lever \u00e0 462 francs par an, le gouvernement estime que la SSR a \u00e9t\u00e9 trop pessimiste dans ses pr\u00e9visions financi\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral SSR id\u00e9e suisse", "name": "Walpen, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie. De l'impasse \u00e0 l'implosion, fragmentation d'un empire colonial (5/5): un choix irr\u00e9versible", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-3B7F8B3C-3BDD-4D75-A6A0-0B948A78BB70", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 6740, "publicationDate": "2006-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "histoire"], "excerpt": "\"1959. Quinze mois de pouvoir et une guerre sans nom qui n\u00bfa de cesse de s\u00bf\u00e9tendre. Sur place, des campagnes violentes dirig\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9ral Challe portent des coups au maquis. Mais cela ne semble jamais assez. Frapp\u00e9 \u00e0 maintes reprises, la soif d\u00bfind\u00e9pendance n\u00bfa de cesse de se rappeler aux troupes d\u00bfoccupation et au pouvoir en m\u00e9tropole. Ratissage, op\u00e9ration commandos, interrogatoire, tortures, attentats. La violence est l\u00e0 sous toutes ses formes, omnipr\u00e9sente. Que doit faire la France ? Que peut faire la France ? Que ne peut-elle plus esp\u00e9rer ? De Gaulle, particuli\u00e8rement \u00e0 l\u00bfaise dans l\u00bfexercice de la conf\u00e9rence de presse, donne rendez-vous aux journalistes, le 16 novembre...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}