{"response": {"numFound": 9497, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MUSIQUE CLASSIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "CONCERT CLASSIQUE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MUSIQUE CLASSIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PISTE DE SKI", "SNOWBOARD (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["WILLIAMS, VENUS", "NALBANDIAN, DAVID", "RODDICK, ANDY", "LAMMER, MICHAEL", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "LEUENBERGER, MORITZ", "BIDEAU, NICOLAS", "AMOYAL, PIERRE"], "id": "asset-178760", "durationSec": 1434, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.16", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "CORCELLES (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "CORCELLES (NE)", "CORCELLES (NE)", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CROSETS, LES", "CHAMPERY"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du journal, nouvelle formule, par Alain Orange"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["PANIFICATION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-178768", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20060116, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal d\u00e9fend un nouveau syst\u00e8me de financement de l'AVS car le syst\u00e8me actuel est vou\u00e9 \u00e0 la faillite. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il faut que les personnes de plus de 65 ans puissent choisir de continuer \u00e0 travailler\n* Gen\u00e8ve : 20060116, la baisse du prix de la farine a permis aux grandes surfaces de baisser tr\u00e8s fortement le prix du pain mais les artisans boulangers ne peuvent leur faire concurrence et leur marge de b\u00e9n\u00e9fice diminue mettant en p\u00e9ril leurs entreprises\n* B\u00e2le-ville : 20060116, le centre commercial Job Factory est une fondation priv\u00e9e mais sociale qui a pour but d'aider les jeunes gens de moins de 25 ans sans travail \u00e0 trouver une place d'apprentissage ou un premier emploi. Job Factory comprend \u00e9galement des ateliers o\u00f9 des adolescents peuvent exercer une premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle. Les jeunes chercheurs d'emploi sont \u00e9galement soutenus dans leurs d\u00e9marches aupr\u00e8s des employeurs\n* Zurich-ville : 20060116, l'entreprise Freitag de fabrication et de vente de sacs originaux fabriqu\u00e9s avec du mat\u00e9riel de r\u00e9cup\u00e9ration, des b\u00e2ches de camions usag\u00e9es, conna\u00eet un grand succ\u00e8s gr\u00e2ce \u00e0 la transmission de bouche \u00e0 oreille entre clients car un large marketing n'entre pas dans la strat\u00e9gie de l'entreprise qui veut demeurer confidentielle. Le chiffre d'affaires de l'entreprise qui occupe 40 employ\u00e9s est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 10 \u00e0 15 millions de francs.", "title": "BAISSE PRIX DU PAIN // PASCAL COUCHEPIN // JOB FACTORY PARADIS APPRENTIS //\n\nBACHES DE CAMIONS EN OR - 06.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouveau d\u00e9cor et nouvelles rubriques"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 06.01.14", "visualThemes": ["MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "SOLIDARIT\u00c9", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "SOLIDARIT\u00c9", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "SOLIDARIT\u00c9", "DRUIDISME", "DRUIDISME", "DRUIDISME", "MENHIR", "DRUIDISME", "MENHIR", "DRUIDISME", "MENHIR", "HIVER", "CATHOLICISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "MORGES", "NEUCHATEL", "MOTIERS", "GORGIER", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LOVEY, JEAN-MARIE"], "id": "asset-195821", "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARES, Miroslav", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "APPAREIL RESPIRATOIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENNEIG\u00c9", "AIDE ALIMENTAIRE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "REVENU", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "SECTEUR TERTIAIRE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SECTEUR TERTIAIRE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ENNEIG\u00c9", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "id": "asset-178783", "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "SIERRE", "SION", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du journal, nouvelle formule, par Tania Chytil assez stress\u00e9e, bafouillant beaucoup"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "FUM\u00c9E", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CAMION", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "PISCINE", "ACCIDENT", "VERDICT", "ONG", "PAUVRET\u00c9", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "NOCTURNE", "ENSEIGNE", "ENSOLEILL\u00c9", "BANQUE", "LOGO", "HIVER", "SALAGE DES ROUTES", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CHASSE-NEIGE", "VERGLAS", "POLITIQUE CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "SOLIDARIT\u00c9"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-178775", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALLEMAGNE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG-VILLE", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du journal, nouvelle formule, par Esther Mamarbachi"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194512", "durationSec": 714, "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "PONT, MICHEL", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-195874", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2693, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060116 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe suisse de football PONT Michel, qui \u00e9voque sa vie familiale et professionnelle et CLERC Anne-Christine, une \u00e9ducatrice qui a mis au point une th\u00e9rapie fond\u00e9e sur la relation au cheval.", "title": "MICHEL PONT - 06.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "SUISSE", "CAROUGE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.16", "id": "asset-195721", "durationSec": 799, "publicationDate": "2006-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Le Bris, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF27FE4-76A3-4900-ABAE-7089955F4824", "thematicGeographicals": ["Saint-Malo", "Rennes", "Bretagne"], "durationSec": 8946, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Etonnants Voyageurs", "Le Bris, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mer", "\u00e9crivain", "voyage", "musique classique"], "excerpt": "Son travail, son parcours politique, la rencontre de Stevenson, l'aventure du festival Etonnants Voyageurs de Saint-Malo Son choix de musiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dossier St\u00e9phane Lambiel. Par Yann Lambiel", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-94D3AF53-3AB7-4DC5-B0A6-2A10614B6278", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["patinage artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le mutisme du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le fax \u00e9gyptien publi\u00e9 dans le Sonntagsblick r\u00e9l\u00e9vant l'existence de prisons secr\u00e8tes de la CIA en Europe, Micheline Calmy-Rey s'est largement expliqu\u00e9e dans les m\u00e9dias ce week-end : Commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C0D030-0F21-49B5-B680-7216FB5A195F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIA"], "thematicThemes": ["service secret", "prison", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Barde, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats patronaux", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-82FBC93A-518C-4473-9686-C5C6C0C60FC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5162, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barde, Michel"], "thematicThemes": ["patronat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats patronaux", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Nathalie Baye, com\u00e9dienne, \u00e0 propos de son r\u00f4le dans le film \"Le Petit lieutenant\" de Xavier Beauvois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEB8748C-63D5-446D-844E-D3729C4FC3FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 563, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baye, Nathalie", "Beauvois, Xavier"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Baye, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Laos, un pays min\u00e9. Reportage sur la piste Ho-Chi-Minh, proche de la fronti\u00e8re vietnamienne, avec un \u00e9quipe de d\u00e9mineurs de la \"Fondation suisse de d\u00e9minage\" (FSD)\r\n ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-85474A28-2501-4E5D-8035-094B9D78B9C4", "thematicGeographicals": ["Laos", "Suisse"], "durationSec": 2751, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation suisse de d\u00e9minage"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "bombe", "mine antipersonnel", "d\u00e9minage", "mine (arme)", "bombardement"], "excerpt": "\"Le Laos d\u00e9tient le triste record d'avoir \u00e9t\u00e9 un des pays les plus bombard\u00e9s au monde.Or, 30% des bombes \u00e0 sous-munitions n'explosent pas au sol, minant la vie des habitants des dizaines d'ann\u00e9es apr\u00e8s les bombardements. 40 ans apr\u00e8s la guerre, que reste-t-il des bombes largu\u00e9es sur ce pays ? comment le pays se rel\u00e8ve-t-il? en quoi leur pr\u00e9sence affecte la vie de ses habitants? Reportage sur la piste Ho-Chi-Minh, proche de la fronti\u00e8re vietnamienne, avec un \u00e9quipe de d\u00e9mineurs de la \"Fondation suisse de d\u00e9minage (FSD)\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laotiens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs de la FSD", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Brunswic, \u00e9crivain et journaliste : A propos de ses ouvrages \"Bienvenue en Palestine\" (Ed. Actes Sud, 2004) et \"Sib\u00e9rie, un pays au pays des femmes\" (Ed. Actes Sud, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD1F6A86-42F9-4CD2-B8FC-13C55335F3E6", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie", "Palestine"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "femme", "litt\u00e9rature", "journaliste"], "excerpt": "Barbara Brunswic, qui partage ses activit\u00e9s entre l'\u00e9criture, le journalisme, l'enseignement et l'action culturelle dans le domaine du cin\u00e9ma et de la t\u00e9l\u00e9vision. Elle raconte son dernier voyage \u00e0 travers la Sib\u00e9rie, de l'hiver 2004 au printemps 2005 et son s\u00e9jour r\u00e9cent \u00e0 Ramallah.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivaine", "name": "Brunswic, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Shan Sa, \u00e9crivaine, auteure de \"Les Conspirateurs\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0FEBDBB-1E18-4BDE-9A0D-0B07C07B3051", "thematicGeographicals": ["Chine", "France"], "durationSec": 3291, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sa, Shan"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Blond, yeux bleus, sourire triomphant. Un Am\u00e9ricain. Belle, d\u00e9termin\u00e9e, cruelle. Une Chinoise. D\u00e9sabus\u00e9, cynique, ambitieux. Un Fran\u00e7ais. Paris, P\u00e9kin, Washington. Sur le grand \u00e9chiquier plan\u00e9taire, trois pions lanc\u00e9s dans un jeu de r\u00f4les et d'espionnage aussi cruel que redoutable, o\u00f9 plus personne ne sait qui est qui, qui aime qui.\r\nN\u00e9e dans une Chine d\u00e9truite par la R\u00e9volution culturelle, Shan Sa quitte P\u00e9kin pour Paris \u00e0 17 ans. Devenue un auteur de langue fran\u00e7aise reconnu et estim\u00e9, Prix Goncourt du Premier roman pour Porte de la paix c\u00e9leste, prix Cazes pour Les Quatre Vies du saule, prix Goncourt des lyc\u00e9ens pour La Joueuse de go, Shan Sa a publi\u00e9 en 2003, aux \u00e9ditions Albin Michel, Imp\u00e9ratrice (Prix des lecteurs du Livre de Poche 2005).\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sa, Shan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hank Jones", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBE327A5-2729-4196-BB39-C88CC01E0BAD", "durationSec": 3541, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Hank"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Susan Alcorn - Pedal steel guitar (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-645A1402-A6B6-4E83-9A71-5FF2B1B76A71", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3742, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alcorn, Susan"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "country and western", "guitare", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virtuose de pedal steel guitare", "name": "Alcorn, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Barde, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats patronaux. Extrait: Dossier Yann Lambiel", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-C75D7079-BCAB-4A1D-9B9E-681979D6A74C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barde, Michel"], "thematicThemes": ["patronat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Susan Alcorn - Pedal steel guitar (2/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F422E1-3722-493D-A50F-D7518755D006", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3835, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alcorn, Susan"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "guitare", "musique contemporaine", "country and western"], "excerpt": "Seconde partie du concert de Susan Alcorn \u00e0 l'Arsenic. Derni\u00e8re demi-heure : nouveaut\u00e9s For4ears (Korber, Row, Muller)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virtuose de pedal steel guitare", "name": "Alcorn, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, la maladie d'areil Sharon ouvre la porte \u00e0 toutes les sp\u00e9culations politiques : Entretien avec Alexis Keller, \u00e0 l'origine de l'initiative de Gen\u00e8ve pour la paix au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE49B59A-DA97-4E70-9F11-3DCAAFD3BCC8", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharon, Ariel"], "thematicThemes": ["politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9curseur de l'initiative de Gen\u00e8ve pour la paix au Proche-Orien", "name": "Keller, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PDC genevois a d\u00e9cid\u00e9 de refuser la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'asile : Interview de Fabian Forte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44EA2055-7C72-423E-9E17-4FDBF87F6967", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC genevois", "name": "Forte, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite du plateau et de l'appartement provisoire de Robert Sandoz, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-993247CC-A0F0-475F-9391-7C9248EC7BB8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz, Robert"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "\"VISITE DU PLATEAU ET L'APPARTEMENT PROVISOIRE DU METTEUR EN SCENE NEUCHATELOIS DURANT LA PREPARATION DE DEUX SPECTACLES ECRITS PAR LUI-MEME. LA CHAUX DE FONDS, AU VIEUX-STAND.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Sandoz, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["GARDE PONTIFICALE", "PORTRAIT", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "GARDE PONTIFICALE", "PRESTATION DE SERMENT", "GARDE PONTIFICALE", "GARDE PONTIFICALE", "FORMATION", "GARDE PONTIFICALE"], "visualPersons": ["BENOIT XVI", "BENOIT XVI", "BENOIT XVI"], "id": "asset-191366", "thematicGeographicals": ["VATICAN"], "durationSec": 990, "mediaType": "video", "excerpt": "* VATICAN : 20060115, 200511 et archives, reportage qui pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la formation suivie pour entrer dans la garde pontificale ainsi que des portraits de nouveaux gardes suisses, peu avant la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration du 500 \u00e8me anniversaire de la garde pontificale qui aura lieu le 20060122.", "title": "LA GARDE DU PAPE A 500 ANS - 06.01.15", "visualGeographicals": ["VATICAN", "VATICAN", "VATICAN", "VATICAN", "VATICAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Vatican, formation suivie par un garde suisse"], "thematicThemes": ["GARDE PONTIFICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-194627", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20060115, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise LESBRE Mich\u00e8le pour parler de son livre \"La petite trotteuse\", s\u00e9lection Prix TSR du roman.", "title": "MICHELE LESBRE - 06.01.15", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CURLING", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["MEISSNITZER, ALEXANDRA", "STYGER, NADIA", "DORFMEISTER, MICHAELA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "ROCCA, GIORGIO", "RAICH, BENJAMIN", "ALBRECHT, DANIEL", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "LOCHER, STEVE", "ALBRECHT, DANIEL", "GILLI, GIAN", "BERTHOD, MARC", "AMMANN, SIMON", "ROCHAT, LAURENCE", "OTT, MIRJAM", "MONTANDON, GIL", "FEDERER, ROGER", "HINGIS, MARTINA", "PIERCE, MARY", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-197583", "durationSec": 2991, "mediaType": "video", "title": "06.01.15", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "WENGEN", "WENGEN", "LEYSIN", "SUISSE", "LAC DE JOUX", "THOUNE", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EHC B\u00c2LE", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.01.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-175244", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "SPORT DE BALLON (LOISIR)"], "id": "asset-174625", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20060115, l'association suisse des invalides Procap soutient l'\u00e9quipe de rafrobal de la Chaux-de-Fonds. Ce sport combine le basket-ball et le handball et permet \u00e0 des joueurs valides et invalides de jouer ensemble sur chaises roulantes. Ce jeu d'\u00e9quipe permet l'int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es et favorise la solidarit\u00e9.", "title": "ASSOCIATION SUISSE DES INVALIDES (PROCAP) - 06.01.15", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "SPORT DE BALLON (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ET ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2005 - 2006", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "ROCCA, GIORGIO", "PALANDER, KALLE", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "LOCHER, STEVE", "ALBRECHT, DANIEL"], "id": "asset-178786", "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LOCHER, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STUP\u00c9FIANT", "FAIT DIVERS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9C\u00c8S", "AUTOPSIE", "FAIT DIVERS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9C\u00c8S", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "COMM\u00c9MORATION", "DEUIL", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "LAC", "GEL", "GEL"], "visualPersons": ["DU BOISROUVRAY, ALBINA", "BAGNOUD, BRUNO", "DU BOISROUVRAY, ALBINA"], "id": "asset-194950", "durationSec": 1198, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEVEY", "LAUSANNE", "CH\u00c2BLE, LE", "VERBIER", "BRENETS, LES", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-194330", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1263, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060115, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du D\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline pour \u00e9voquer son travail au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "MICHELINE CALMY-REY - 06.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "backgrounds": [" nouveau g\u00e9n\u00e9rique et nouveau d\u00e9cor, programmation le dimanche"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "L'AFRIQUE AU CARREFOUR DE L'ENTRAIDE - 06.01.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-187175", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RAI DUE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PORTRAIT", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["STEINER, MICHAEL", "RAICH, BENJAMIN"], "id": "asset-194948", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "WENGEN", "MOL\u00c9SON"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "TOURISME", "TOURISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "HORTICULTURE", "JARDIN"], "visualPersons": ["BEN"], "id": "asset-194336", "thematicGeographicals": ["VAUD", "RIEX", "LONDRES", "MONTHEY", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NICE"], "durationSec": 3660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060115, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Riex : 20060115, portrait d'une pinte vaudoise, le caf\u00e9 de Riex tenu par la fille du restaurateur MAGNIN Louis MAGNIN Gislaine. V\u00e9ritable patrimoine culturel, ces caf\u00e9s restaurants sont en voie de disparition\n* Londres, Monthey : 20060115, la conceptrice des Whitepods ou igloo en polyester DE MEYER Sofia a re\u00e7u le prix du tourisme 2005 d'innovation. Cet hiver, les Whitepods ont trouv\u00e9 refuge dans le Valais. Dans un d\u00e9cor magnifique, les h\u00f4tes d'un week-end vont passer un week-end \u00e9cologique au plus pr\u00e8s de la nature. Ses tentes sont chauff\u00e9es au bois et \u00e9clai \u00e9es \u00e0 la lampe \u00e0 p\u00e9trole\n* Vaud : 20060115, la di\u00e9t\u00e9ticienne \u00e0 l'Espace Pr\u00e9vention DEBAZ Muriel a prodigu\u00e9 ses conseils d'achat \u00e0 une \u00e9tudiante Sabrina pour manger sainement avec un petit budget de 50 CHF par semaine\n* SUISSE : 20060115, itw de l'\u00e9crivaine BARAOUI Nina sur ses souvenirs de Dimanche d'enfance et d'aujourd'hui\n* Vaud : 20060115, des propri\u00e9taires de chiens c\u00e9libataires, 9 hommes et 9 femmes se sont rencontrer lors de la soir\u00e9e de \"speed doging\" organis\u00e9e par GEORGET Ludivine dans le refuge de Bottens\n* Neuch\u00e2tel : 20060115, les horticulteurs Jumbo ROPRAZ, Claude et TESSIER Emmanuel proposent la cr\u00e9ation de jardins en bouteille\n* Nice : 20060115, l'artiste d'origine vaudoise VAUTIER Benjamin dit BEN pr\u00e9sente son jardin tr\u00e8s original couvert d'affirmations manuscrites de l'artiste.", "title": "06.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RIEX", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "MONTHEY", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BOTTENS", "NEUCHATEL", "NICE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["MIGROS", "TSR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Selon les statistiques de Caritas, pr\u00e8s de 200'000 retrait\u00e9s vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9, et pour y rem\u00e9dier, de plus en plus de retrait\u00e9s travaillent. Reportage de Sandra Zimmerli, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4892D5DF-7B45-4961-BD9C-A9E39EDB56C7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 949, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "retraite (pension)", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coursier pour un laboratoire m\u00e9dical", "name": "Zouzou", "type": "Participant"}, {"role": "vendeuse", "name": "Josette", "type": "Participant"}, {"role": "patronne d'un petit kiosque ind\u00e9pendant", "name": "Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "magasinier", "name": "Pierrot", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi", "name": "Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Michel Aumont, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D79B968-DE6C-452C-9D5C-6F77A5240B93", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1056, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aumont, Michel"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aumont, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Autour du film \"Ch\u00f4mage Academy\" r\u00e9alis\u00e9 et jou\u00e9 par des ch\u00f4meurs lausannois. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5CA8D3C7-DC69-4760-B7EB-95373F47AB5F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "ch\u00f4meur", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "\"La Ch\u00f4mage Academy est un film r\u00e9alis\u00e9, con\u00e7u, \u00e9crit et jou\u00e9 par des ch\u00f4meurs, dans les locaux de 5d, \u00e0 Lausanne, structure d'accueil d'emploi temporaire\r\n- Jean-Paul Tillieux, p\u00e8re de famille, au ch\u00f4mage, il tient le r\u00f4le de \"Monsieur X\"\r\n- Miguel Sanchez, p\u00e8re de famille, r\u00e9alisateur, et lui-m\u00eame au ch\u00f4mage\r\n- Ginette Lespine, psychoth\u00e9rapeute et th\u00e9rapeute de couple, qui c\u00f4toie dans sa pratique des gens affect\u00e9s par une situation de ch\u00f4mage (\"Surmonter le ch\u00f4mage en famille\", \u00e9d. Albin Michel)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00f4meur et acteur dans le film", "name": "Tillieux, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Lespine, Ginette", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meur, r\u00e9alisateur du film", "name": "Sanchez, Miguel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le metteur en sc\u00e8ne Jo Excoffier, homme de radio, de t\u00e9l\u00e9vision et de th\u00e9\u00e2tre, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans : Interview de Michel Dani, r\u00e9alisateur et ami de Jo Excoffier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60208E24-3119-4D9C-8C65-66BB8D1855F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Excoffier, Jo"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et ami de Jo Excoffier", "name": "Dani, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Auguste Renoir", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4F126A5A-77FC-40CD-A81F-A1089B7C4C37", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7301, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Auguste", "Renoir, Jean"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Evocation d'Auguste renoir, fond\u00e9e notamment sur le livre de Jean Renoir, \"Pierre-Auguste Renoir, mon p\u00e8re\" (Coll. Folio).\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Romain Gary, miroir bris\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-089CAFB5-A0FA-4BEC-A1D6-E54381507628", "durationSec": 7146, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gary, Romain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Plus de vingt-cinq ans apr\u00e8s son suicide, le 2 d\u00e9cembre 1980, Romain Gary est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands auteurs fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle. Les Cahiers de l'Herne lui ont consacr\u00e9 une livraison en 2005 en \u00e9clairant beaucoup d'aspects rest\u00e9s dans l'ombre. Au travers  des quelques archives de la RSR avec l'\u00e9crivain et ses doubles, un portrait o\u00f9 il se pr\u00eate sans r\u00e9ticence au jeu du r\u00e9cit autobiographique, singuli\u00e8rement en 1974 alors qu'il allait recommencer sa carri\u00e8re litt\u00e9raire et mondaine sous le pseudonyme d'Emile Ajar et remport\u00e9, apr\u00e8s 1956, un deuxi\u00e8me Goncourt en 1975. Du jamais vu. Archive Inou\u00efe : Micro Digestus, par Jack Rollan, Jane Savigny et Paul-Henri Wild (Sam'di Magazine, Radio-Lausanne, avril 1950).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1974, 19.11.1974, 01.12.1956, 10.1975)", "name": "Gary, Romain [= Ajar, Emile]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 19.11.1974)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 01.12.1956)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1974)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Canada (Archives 10.1975)", "name": "Jeancard, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 04.1950)", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 04.1950)", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 04.1950)", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "SERVICE SECRET", "ALTERMONDIALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LSD", "LSD", "LSD", "LSD", "ANN\u00c9ES 1960", "ENFANT (\u00c2GE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "V\u00c9HICULE", "LECTURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LEARY, TIMOTHY", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-194947", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE", "GENEVE-VILLE", "USA", "LAUSANNE", "COLOMBIER (NE)", "WENGEN", "WENGEN"], "visualCorporations": ["CIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PRESENTATION MARCUS MILLER - MONTREUX JAZZ 2005", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "id": "asset-194980", "durationSec": 284, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060114, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'interview du musicien de jazz MILLER Marcus, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'occasion du Montreux Jazz Festival 2005.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MARCUS MILLER - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-196836", "durationSec": 2820, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOL \u00c0 SKI", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DORFMEISTER, MICHAELA", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "BORGHI, CATHERINE", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "RAHLVES, DARON", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "KUETTEL, ANDREAS"], "id": "asset-197633", "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "title": "06.01.14", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "WENGEN", "AUTRICHE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI", "LUGANO"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE MESSIEURS ET ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2005 - 2006", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "WALCHHOFER, MICHAEL", "GHEDINA, KRISTIAN", "BUECHEL, MARCO", "DENERIAZ, ANTOINE"], "id": "asset-194848", "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LOCHER, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "RACISME", "RACISME"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "COUCHEPIN, PASCAL", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-194946", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.14", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PRD", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "TURIN - 06.01.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194644", "durationSec": 1444, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOCLIPS / CINEMA - 06.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194636", "durationSec": 2705, "publicationDate": "2006-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Tsr Dialogue", "id": "ece-448435", "durationSec": 642, "publicationDate": "2006-01-13T19:09:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/448435", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/448435"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ir\u00e8ne Minder-Jeanneret, vice-pr\u00e9sidente du Forum Musique et Femmes suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583F5938-DFB9-4D3C-B998-486F124C485F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "femme", "compositeur"], "excerpt": "Gen\u00e8se et objectifs du Forum Musique et Femmes suisses - Faire jouer la musique des femmes - Eviter les concerts \"tout-femmes\" -  le cas suisse  -  Collaboration avec les instituts de musicologie - Evolution de l'attitude militante du Forum -  Etats des archives autour des compositrices - Etude du sexisme dans le monde musical suisse - P\u00e9r\u00e9nnit\u00e9 du mouvement Musique et Femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du Forum Musique et Femmes suisses", "name": "Minder-Jeanneret, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, ex-chanteur et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Novices\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A24BC9D-465C-422B-AA8A-727AD0811A41", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Inde (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0809B803-3635-4486-AA6D-1A6CE91FC91A", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Zahnd, auteur de th\u00e9\u00e2tre : A l'occasion de la cr\u00e9ation de sa pi\u00e8ce \"Mokhor\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65E73146-7A77-4267-9CC1-CDA6F7D04E29", "durationSec": 651, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zahnd, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Zahnd, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Doudou Di\u00e8ne, rapporteur de l'ONU sur le racisme, qui estime que la Suisse conna\u00eet une situation de racisme, de x\u00e9nophobie et de discrimination, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quelques jours en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A97956EB-C68F-49B5-A573-AD33B97B2E51", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["discrimination raciale", "x\u00e9nophobie", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de l'ONU sur le racisme", "name": "Di\u00e8ne, Doudou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Meury ou Lambiel ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4C85647-92C9-48FC-B1DF-E10ACF9E92BD", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'art de vieillir", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4F7C5A5-83BA-4C70-BF3E-F118E650F916", "durationSec": 7278, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e", "retraite (\u00e9tat)", "grand-parent"], "excerpt": "Aujourd'hui, plus que jamais, vieillir est un d\u00e9fi. D\u00e9fi pour les individus, d\u00e9fi pour nos soci\u00e9t\u00e9s vieillissantes, d\u00e9fi pour le monde du travail et pour le monde des loisirs. A ce jour, la vieillesse n'a pas bonne presse : pour beaucoup, c'est elle qui nous coupera de la vie active ; elle qui, \u00e0 coup de maladies et de handicaps, se chargera de nous conduire vers la tombe, plus ou moins douloureusement, plus ou moins rapidement. Pourtant, avec le d\u00e9part \u00e0 la retraite des baby-boomers, les initiatives se multiplient, visant \u00e0 rendre cette ultime \u00e9tape de la vie plus s\u00fbre \u00e9conomiquement, et plus riche socialement et affectivement. La vieillesse serait donc \u00e0 conqu\u00e9rir, \u00e0 r\u00e9\u00e9valuer. Car si nous portons sur elle un regard neuf, peut-\u00eatre sera-t-elle plus facile \u00e0 apprivoiser ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice \u00e0 l'Institut de g\u00e9rontologie sociale de Marseille", "name": "Valarcher, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decine, chercheur, auteur de \"La Sculpture du vivant. Le suicide cellulaire ou la mort cr\u00e9atrice\" (Ed. du Seuil, 1999)", "name": "Ameisen, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rontologue, directeur de l'Institut de g\u00e9rontologie sociale de Marseille, auteur de \"Solitudes et isolement des personnes \u00e2g\u00e9es\" (Ed. Er\u00e8s, 2004)", "name": "Pitaud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, auteur de \"Le Pouvoir gris. Sociologie des groupes de pression de retrait\u00e9s\" (Ed. PUF, 2005)", "name": "Viriot-Durandal, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice \u00e0 l'Institut de g\u00e9rontologie sociale de Marseille", "name": "Compagnon, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de l'Ecole des grands-parents europ\u00e9ens", "name": "Fuchs, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mographe, directeur-adjoint de l'INED, auteur de \"L'esp\u00e9rance de vivre\" (Ed. du Seuil, 2005)", "name": "V\u00e9ron, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Arr\u00eater de dire des conneries", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1310FC9D-27B9-43EE-8F19-D5B320826265", "durationSec": 87, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE SLALOM MESSIEURS ET ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2005 - 2006", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "GILLI, GIAN", "ALBRECHT, DANIEL", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-197152", "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LOCHER, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "PRISE D'OTAGE", "POLICE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "L\u00c9GISLATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "L\u00c9GISLATION", "LIVRE SCOLAIRE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "RUEY, CLAUDE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "RUEY, CLAUDE", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-194478", "durationSec": 1425, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.13", "visualGeographicals": ["CORCELLES (NE)", "COURRENDLIN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "MARTINIQUE", "PARIS", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-174247", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060113, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le sociologue genevois ZIEGLER, Jean pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "JEAN ZIEGLER - 06.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090913"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-174894", "durationSec": 887, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Simon Gerber, chanteur. Interview et larges extraits d'un concert enregistr\u00e9 \u00e0 l'Usine \u00e0 gaz de Nyon", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-1E64A934-C652-4D8A-A3AB-7A5DB7480E33", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerber, Simon"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Gerber, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de la RAI Aoste", "name": "Brunet, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Gerber, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy au miroir de sa correspondance (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9DF46BD-87D8-4B81-A49D-024FFFD920F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-\u00e9diteur de la correspondance de Claude Debussy", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le baryton Renato Bruson : Hommage \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-60B13636-7A3C-4D29-9DE0-355D799D4520", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5547, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruson, Renato"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-194945", "durationSec": 479, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.13", "id": "asset-194826", "durationSec": 795, "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-174499", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060113 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "RSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "backgrounds": [" pr\u00e9sentation de la nouvelle charte graphique TSR 2006"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE DESCENTE MESSIEURS ET ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2005 - 2006", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN", "WENGEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "RAICH, BENJAMIN", "HOFFMANN, AMBROSI", "DEFAGO, DIDIER", "GUAY, ERIK"], "id": "asset-195640", "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LOCHER, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "T\u00c9MOIGNAGE", "PIT-BULL", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PHOTOGRAPHIE", "CHIEN DE COMBAT", "PIT-BULL", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHIEN DE COMBAT", "ABANDON D'ANIMAUX", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "ABANDON D'ANIMAUX", "CHIEN DE COMBAT", "SALLE DE SPECTACLE", "BRUIT", "BRUIT", "FA18 HORNET", "STRIP-TEASE"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-194481", "durationSec": 1448, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.13", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BIENNE", "BIENNE", "LULLY (FR)", "SAXON", "LAUSANNE", "SION", "BONVILLARS"], "visualCorporations": ["SPA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "DAMES", "DESCENTE", "CHIEN DE COMBAT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIGARETTE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "TRADUCTION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SUPERSTITION", "LOTERIE", "SUPERSTITION", "CHIFFRE", "SUPERSTITION", "CHIFFRE", "B\u00c2TIMENT", "LOGO"], "visualPersons": ["BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "PAERSON, ANJA", "BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-194479", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.13", "visualGeographicals": ["HAUT-INTYAMON", "AUTRICHE", "BERNE-VILLE", "UDINE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MASE", "VALAIS", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Avez-vous v\u00e9cu l'amour ? Oui, pendant 35 ans", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9913D488-33E8-4CB9-8552-340FE92E02E0", "durationSec": 122, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : L\u00f4zane Burning", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-EB4CA9B7-73FD-4D85-A403-2D4F8E920429", "durationSec": 82, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microzik", "source": "siranau", "title": "Microzik : Football \u00e0 la Sallaz - Katerine et Helena, Euro 04", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-AC53577C-8FFC-4E50-8030-31B4B7B1AD73", "durationSec": 167, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Un th\u00e8me, un micro-trottoir, le tout sur fond d'une chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Marrakech", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-456DC191-C1D4-47BE-915C-5EF3B2F902E6", "durationSec": 212, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Est-ce que ce bus va \u00e0 Moudon ? Oui. Pourquoi ? Que pensez-vous d'Albert Hoffmann, l'inventeur du LSD ? C'est un grand pas pour la science", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-A8F58E41-2ED0-4E83-A860-FEA4DB98709E", "durationSec": 112, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["LSD"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conducteur de bus", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le projet de film \"M\u00e9canique politique\" du cin\u00e9aste Norbert Wiedmer, consacr\u00e9 \u00e0 Moritz Leuenberger, ne verra pas le jour : Interview de Nicolas Bideau, chef de la section \"Cin\u00e9ma\" \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8722F1E4-AEA5-415F-84C9-5411635A9B3A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["subvention", "projet", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section \"cin\u00e9ma\" \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Docteur, je ne sais pas comment m'habiller", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1374D22F-7EFD-442B-8EC3-9137A0CE7732", "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Pas immortelle en jupe-culotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87120AAA-9CC6-4A6F-B6DF-C732A9D6FE4E", "durationSec": 99, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Des fourmis et des blattes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5564D92-A040-43C1-B792-05D9F37B6825", "durationSec": 192, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Living Legend & Gentle Hank ! : Portait de Hank Jones, pianiste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-41AE9027-8B94-41C9-B51F-061687C8B333", "durationSec": 4608, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Hank"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "excerpt": "A l'occasion de sa venue en concert \u00e0 Zurich en duo avec Joe Lovano (16.01.06), portrait musical du pianiste, de 1944 \u00e0 nos jours...", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Avez-vous peur de la grippe \"agraire\"? Non, pas du tout, j'ai confiance en les autorit\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-4FCB12D9-6032-48B3-910D-1DA5A6444951", "durationSec": 59, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe aviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Trois mille langues auront disparu de la surface de la terre d'ici la fin de ce si\u00e8cle, en raison notamment de la globalisation, selon des linguistes mandat\u00e9s par l'Unesco : Interview de Colette Grinevald, cheurcheuse \u00e0 l'Institut des Sciences de l'homme de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36C02EBE-F21F-45D4-BE87-0E2C31A2E172", "durationSec": 283, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences de l'homme de Lyon", "name": "Grinevald, Colette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Inde (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-12847F5A-8EB7-4F69-A092-202D6D88BA02", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Lacoste, essayiste et traducteur : A propos de l'ouvrage qu'il consacre \u00e0 Walter Benjamin \"Les Chemins du labyrinthe\" (Ed. Louis Vuitton-La Quinzaine Litt\u00e9raire, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5EE39CC-7874-4F66-BA70-10D6164507D2", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Russie (ante URSS)", "Italie", "Berlin"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benjamin, Walter"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le voyage chez W. Benjamin, une exp\u00e9rience qui commence d\u00e9j\u00e0 dans l'ici-maintenant immobile. Refus de tout exotisme. Formation de son imaginaire spatial \u00e0 Berlin, ville de parcs et de grandes avenues bond\u00e9es. Importance des ports et des passages, deux espaces de pr\u00e9dilection qui d\u00e9clenchent le mouvement de la r\u00eaverie spatiale. Importance de Paris, l'autre ville-phare, d'o\u00f9 il partira pour explorer diff\u00e9rentes r\u00e9gions de l'Europe : l'Italie, la Suisse et la Russie. Fin tragique de W. Benjamin qui meurt durant la seconde guerre mondiale alors qu'il tentait de franchir la fronti\u00e8re espagnole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, traducteur", "name": "Lacoste, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Nizon, l'un des plus grands \u00e9crivains suisses, qui publie deux livres, dont son journal personnel de 1961 \u00e0 1972", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23C7126C-82F7-41EA-A3BD-8B39D28DC7A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Wanner, directeur de la premi\u00e8re \u00e9picerie en ligne Le Shop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53BAD3A3-0630-437B-80B5-BA367937B30A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wanner, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9picerie", "vente par ligne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Le Shop.ch", "name": "Wanner, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : raconte son r\u00eave", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC0B8E55-6F09-4452-8BD9-A14528493AED", "durationSec": 240, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy au miroir de sa correspondance (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC7D32B8-900D-44B2-8404-F44327F8A491", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-\u00e9diteur de la correspondance de Claude Debussy", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Garrido, directeur de l'Ensemble Elyma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12852B52-0F7E-4C3B-81B6-F47702EAAAF3", "durationSec": 5356, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Elyma", "Monteverdi, Claudio", "Garrido, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale"], "excerpt": "La musique ancienne, l'enregistrement de l'int\u00e9grale de \"La Selva morale e spirituale\" de Claudio Monteverdi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Elyma", "name": "Garrido, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'usine d'aluminium du groupe canadien Alcan de Steg en Valais va fermer ses portes entra\u00eenant la suppression de pr\u00e8s de 180 emplois. R\u00e9actions et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-565D838A-8EA9-4C8A-9079-E6A4F1FD40EB", "thematicGeographicals": ["Steg"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alcan"], "thematicThemes": ["licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement de l'Economie", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndicale d'Unia", "name": "Blanc-K\u00fchn, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission d'entreprise", "name": "Patuto, Gabriele", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Alcan", "name": "Jacques, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la commune de Steg", "name": "Roth, Andrea", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A la Mecque, pr\u00e8s de 345 personnes sont mortes pi\u00e9tin\u00e9es lors du p\u00e9lerinage annuel : Interview de Hafid Ouardiri, porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175B06D3-7619-4700-86D5-8D39603A65C6", "thematicGeographicals": ["La Mecque"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "p\u00e8lerinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Exc...Exc...Exc...", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-B9954733-F368-47CC-84DD-ED1388DB3B8A", "durationSec": 62, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191603", "durationSec": 895, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "EXCUSES", "DOPAGE SPORTIF", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "AVION CIVIL", "LAC", "GEL", "AVION CIVIL", "LAC", "GEL", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "RECONSTRUCTION", "OURAGAN", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "MILLER, BODE", "COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-174346", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.12", "visualGeographicals": ["PARIS", "WENGEN", "USA", "VALAIS", "LAC-NOIR", "ECUVILLENS", "LAC-NOIR", "CHIASSO", "CHIASSO", "MILAN", "NOUVELLE-ORLEANS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-174348", "durationSec": 450, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "RESTAURANT", "ESCROQUERIE", "RESTAURANT", "ESCROQUERIE", "RESTAURANT", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "BUDGET DE L'ETAT", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "BUDGET DE L'ETAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "CONSOMMATION", "D\u00c9GUSTATION", "YAOURT", "SANT\u00c9"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-174347", "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.12", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "CORNOL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "STEG", "STEG", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ALCAN", "ALCAN", "ALCAN", "ALCAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PROPHYLAXIE", "CD-ROM", "AVALANCHE", "PROPHYLAXIE", "CD-ROM", "AVALANCHE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "TROUBLE DU SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL"], "id": "asset-174344", "durationSec": 1430, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ANDERMATT", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "SION", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["SUVA", "SUVA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "MARIAGE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "MARIAGE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "D\u00c9TECTIVE", "MARIAGE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "NATATION (LOISIR)", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "\u00c9CHANGISME", "RECONSTITUTION", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE"], "id": "asset-194720", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "FRIBOURG", "PARIS", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3385, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Paris, Lac L\u00e9man, Fribourg : 20060112, l'adult\u00e8re demeure un motif r\u00e9current dans les causes des divorces, mais il n'est plus seulement per\u00e7u comme un comportement sexuel qui menace l'equilibre familial. Il est m\u00eame valoris\u00e9 par une certaine presse f\u00e9minine et revendiqu\u00e9 par des individus qui estiment qu'il repr\u00e9sente un facteur positif pour le d\u00e9veloppement personnel, et plus encore encourag\u00e9 et facilit\u00e9 par certaines agences de rencontres.", "title": "UN COUPLE, CA TROMPE ENORMEMENT - 06.01.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "BRUXELLES"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203758", "durationSec": 593, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.12", "id": "asset-197795", "durationSec": 806, "publicationDate": "2006-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}]}}