{"response": {"numFound": 9497, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "OR", "OR", "BONHEUR", "DRAPEAU", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "DRAPEAU", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRAIN", "SALAIRE", "CONVENTION COLLECTIVE", "TRAIN", "SALAIRE", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNANT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNANT"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-135332", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "VAUD", "SION", "SAVIESE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Chancel, \u00e9crivain, journaliste, ancien homme de radio. administrateur du groupe Canal+", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52807924-1A74-49FC-BD5F-7607C0348010", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3116, "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chancel, Jacques"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia"], "excerpt": "\"Jacques Chancel: Ecrivain, journaliste, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, Jacques Chancel est n\u00e9 en Bigorre, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 en Indochine le plus jeune correspondant de guerre, il avait alors dix-sept ans. De 1950 \u00e0 1958, il parcourt tout le Sud-Est asiatique et termine ses \u00e9tudes entre Saigon et P\u00e9kin. En 1968, apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 L\u00bfHeure de Paris, Paris-Jour, il cr\u00e9e Radioscopie et pr\u00e9sente, vingt ann\u00e9es durant, 6 800 \u00e9missions sur France-Inter. Viennent ensuite d\u00bfautres programmes, dont Figures de proue. Dans le m\u00eame temps, en 1975, avec Marcel Jullian, il invente un nouveau style de t\u00e9l\u00e9vision en imaginant Antenne 2. Avec Herv\u00e9 Bourges, il participe \u00e0 la naissance du groupe France-T\u00e9l\u00e9vision. A la t\u00eate de France 3, il lance une v\u00e9ritable politique des r\u00e9gions. Sur les antennes du petit \u00e9cran, il a inscrit durant trois d\u00e9cennies Le Grand Echiquier, panorama de la musique, et  Ligne de mire. Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 la collection Id\u00e9e fixe aux Editions Julliard, il a fond\u00e9, en 1993, la revue Les Ecrits de l\u00bfimage. Jacques Chancel est aujourd\u00bfhui administrateur du groupe Canal+ et conseiller du pr\u00e9sident Bertrand M\u00e9heut. Il est \u00e9galement administrateur de l\u00bfuniversit\u00e9 d\u00bfIfrane (Maroc). Jacques Chancel vient de faire para\u00eetre aux Editions Xo, Le Prince ou le festin des fous, un roman d\u00bfaventures o\u00f9, sur le mode du conte philosophique, il nous entra\u00eene dans un univers fabuleux et baroque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Chancel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Chronique d'un festival annonc\u00e9. Reportage en compagnie de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur du Festival de Locarno (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E071AEE-5393-4193-9A6D-74C7527D4355", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Locarno"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Yves Demay a suivi Fr\u00e9d\u00e9ric MAIRE, le nouveau Directeur du Festival de LOCARNO. Dans les coulisses de la pr\u00e9paration de son premier festival. Dans cet \u00e9pisode Fr\u00e9d\u00e9ric MAIRE nous parle des am\u00e9nagements qu'il a apport\u00e9, il pr\u00e9pare la liste des inviti\u00e9s du futur festival et pr\u00e9pare sa pr\u00e9sence au festival de CANNES.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival de Locarno", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sant\u00e9 plus", "source": "gico", "title": "POUR UNE GOUTTE DE SANG - 06.07.09", "genres": ["Science"], "id": "asset-140568", "durationSec": 1424, "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR (FORMATION NIGER)", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "STADE", "FAN", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "MOYEN DE LOCOMOTION", "WIMBLEDON", "ATP", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-135325", "durationSec": 828, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.09", "visualGeographicals": ["SION", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "S\u00c9PEY, LE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "ATP", "TROPH\u00c9E", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "PATRIOTISME", "COMPORTEMENT SOCIAL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-140645", "mediaType": "video", "title": "06.07.09", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BRETAGNE", "BERLIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ITALIE - FRANCE FINALE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237475", "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "ENFANTS DU MONDE 2006 - 06.07.09", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-237654", "durationSec": 209, "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF1", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "WIMBLEDON", "INSTALLATION SPORTIVE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KAHN, OLIVER", "BECKENBAUER, FRANZ", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-135324", "durationSec": 776, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.09", "visualGeographicals": ["STUTTGART", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188968", "durationSec": 2952, "publicationDate": "2006-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Jos\u00e9phine Baker, le regard d'un fils. Interview de Brian Baker, un des 12 enfants adopt\u00e9s par l'artiste, acteur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2F9F6081-4270-491C-815D-30B973C4733B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2815, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Josephine", "Baker, Brian"], "thematicThemes": ["m\u00e8re", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\" On conna\u00eet Jos\u00e9phine Baker artiste, femme de spectacle, star du music-hall. Au del\u00e0 de la \"femme d'\u00e9b\u00e8ne\", elle acc\u00e8de \u00e0 la fin de la 2\u00e8me guerre mondiale au statut de femme engag\u00e9e. Militante des droits de l'homme, elle fera de sa vie priv\u00e9e un exemple de tol\u00e9rance et de fraternit\u00e9. Interview de Brian Baker, un des douze enfants adpt\u00e9s de la \"bribu arc-en-ciel\" de J. Baker, 47 ans, acteur de th\u00e9\u00e2tre, auteur. Il a consacr\u00e9 un livre \u00e0 sa m\u00e8re : Brian B. Baker & Gilles Trichard, \"Jos\u00e9phine Baker, le regard d'un fils\" (\u00e9d. Patrick Robin, 2006). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils adoptif de Jos\u00e9phine Baker", "name": "Baker, Brian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "La rivi\u00e8re de la Sarine, son environnement et sa faune. Interview de Julien Perrot, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5A045AB1-2FAD-4951-8279-18CB4745B788", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Sarine (rivi\u00e8re)", "Rossens (FR)"], "durationSec": 1502, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rivi\u00e8re", "barrage", "poisson (zoologie)", "faune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse votera en automne 2006 sur la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est, qui pr\u00e9voit notamment le versement de 1 milliard par la Suisse. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Suisses y seraient oppos\u00e9s : Interviews de Christophe Darbellay, conseiller national PDC valaisan et de Hans Fehr, conseiller national UDC Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB53DC06-28DB-4647-88FD-5FE93C623E35", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Zurich UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le retour du populisme en Europe : Entretien avec Guy Hermet, professeur de science politique de l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, auteur de \"Les populismes dans le monde. Une histoire sociologique\" (Ed. Fayard, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F288B817-44C8-4C6A-B8AA-5F4F6A4AB85F", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 839, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["populisme", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de science politique de l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, auteur de \"Les populismes dans le monde. Une histoire sociologique\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Hermet, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le col du Simplon", "id": "sound-41E851AE-7811-475A-8DA6-567D0ABB4DC8", "thematicGeographicals": ["Gondo", "Simplon"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie \u00e9lectrique", "col (montagne)", "tunnel", "orpaillage", "moine", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "Apr\u00e8s une soir\u00e9e de veille \u00e0 l'Hospice du Simplon en compagnie des chanoines Praplan et Voutaz, c'est sur la trace des chercheurs d'or de Gondo et de la production de l'or bleu  que nous emm\u00e8ne ce reportage. La premi\u00e8re usine \u00e9lectrique des Alpes a en effet \u00e9t\u00e9 construite pour l'exploitation des mines d'or de Gondo.  Une bien aventureuse entreprise qui provoqua la ruine de nombreux sp\u00e9culateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Homo-Estivalus", "source": "siranau", "title": "Homo-Estivalus : Jeanne", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-5AB7BF40-15ED-40FE-B654-D029478BF49C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homo-Estivalus : Jeanne / SIR_2006-07-08_homo-estivalus_5AB7BF40-15ED-40FE-B654-D029478BF49C / Homo-Estivalus : Jeanne", "Homo-Estivalus - 08.07.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672376", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les requ\u00e9rants d'asile mineurs en Suisse. Reportage de Magali Philipp, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3235404-7240-4FC4-8C39-3F8EC83EEA6D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 901, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Ils ont 14 ,16 ou 17 ans et d\u00e9cident de quitter leurs pays pour tenter seuls le pari d'un meilleur ailleurs. Ils fuient la guerre, la violence et la pauvret\u00e9. Chaque ann\u00e9e, des centaines de mineurs non accompagn\u00e9s demandent l'asile en Suisse. Rarement expulsables avant leur majorit\u00e9 ils sont confi\u00e9s aux cantons et souvent plac\u00e9s avec des requ\u00e9rants adultes. Le canton de Vaud a lui choisi une autre voie, celle d'une v\u00e9ritable prise en charge  socio-\u00e9ducative de ces jeunes. Une vingtaine d'entre eux vit depuis trois mois \u00e0 Lausanne dans un tout nouveau centre  g\u00e9r\u00e9 par la fondation d'accueil pour les requ\u00e9rants d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR D'A.R.C. - 06.07.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187111", "durationSec": 1205, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL", "SPORT COMBIN\u00c9", "MONTAGNE", "\u00c9BOULEMENT", "AVION MILITAIRE", "PILATUS PC9", "COMMERCE D'ARMES", "COMMERCE D'ARMES", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "OTAGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9CONOMIE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "WIMBLEDON", "TROPH\u00c9E", "WTA", "WIMBLEDON", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "visualPersons": ["MEULI, DANIELA", "SCHWENK, OSCAR", "CALMY-REY, MICHELINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "HENIN, JUSTINE", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-135323", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "EIGER", "GRINDELWALD", "STANS", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ISRAEL", "BERLIN", "DUISBOURG", "BERLIN", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PILATUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-135322", "durationSec": 635, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.08", "visualGeographicals": ["LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE - PORTUGAL FINALE 3 EME ET 4 EME PLACE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TATOUAGE", "WIMBLEDON", "TROPH\u00c9E", "WTA", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "1500 M\u00c8TRES", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "LONDRES", "RENNES", "ST-DENIS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BECKENBAUER, FRANZ", "BECKHAM, DAVID", "HENIN, JUSTINE", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "LANDIS, FLOYD", "CUNEGO, DAMIANO", "JONES, MARION", "POWELL, ASAFA", "BEKELE, KENENISA"], "id": "asset-237677", "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146890", "durationSec": 2860, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Autour du ballon rond", "source": "gico", "title": "06.07.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-195345", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20060708, \u00e9mission humoristique o\u00f9 2 pr\u00e9sentateurs parodient 2 journalistes sportifs pr\u00e9sentant l'ambiance autour de la Coupe du Monde de football 2006.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GERARD, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUENER, Kaya", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Odile Cornuz, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE372186-DC96-4756-8C2F-9104478EEA17", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2820, "publicationDate": "2006-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornuz, Odile"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"N\u00e9e en 1979, dans le canton de Vaud. Elle a grandi dans le canton de Neuch\u00e2tel et a beaucoup voyag\u00e9, de l'Argentine \u00e0 l'Equateur, du S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 l'Angleterre en passant par l'Espagne. Odile Cornuz exp\u00e9rimente l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale depuis 2002 (Saturnale, Mues \u00e0 vau-l'eau, Amants / Amis / Ennemis, Sous lune noire, Le concours) et pour la radio Le bal des torgnoles, sur Espace 2, prix Gilson 2001. Dans son dernier recueil, Terminus, (Ed l'Age d'homme), elle \u00e9voque en quelques r\u00e9cits brefs, des destins de personnages de tous les jours. Pour Lettres de mon jardin, Odile Cornuz \u00e0 donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 Lucile Solari dans le train Neuch\u00e2tel-Gen\u00e8ve. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homo-Estivalus", "title": "Homo-Estivalus : Jeanne", "id": "ece-3672374", "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-07-07T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672374", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672374"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois a rencontr\u00e9 les autorit\u00e9s de la Municipalit\u00e9 de Bex, pour \u00e9voquer la situation tendue, due notamment \u00e0 la pr\u00e9sence d'un centre de la FAREAS et \u00e0 la suite du saccage d'un bar le 26 juin 2006 : Commentaire de Laurent BOnnard, correspondant RSR Vaud et interview de Jean-CLaude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E122C84-E568-463A-BE84-492796E97933", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "x\u00e9nophobie", "violence"], "excerpt": "Le centre FAREAS ne sera pas ferm\u00e9 comme le souhaitait la commune de Bex.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9serts, r\u00eaves habit\u00e9s (1/4) : Maroc ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F5957ED3-D271-4ABE-9F18-B2016C5D777B", "thematicGeographicals": ["Marrakech", "Maroc", "Zagora", "Atlas", "Ouarzazate"], "durationSec": 7160, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monod, Th\u00e9odore"], "thematicThemes": ["voyage", "d\u00e9sert"], "excerpt": "Un documentaire avec lectures d'extraits du Livre des d\u00e9serts (Robert Laffont).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, biologiste, explorateur (Archives RSR)", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur, guide, interpr\u00e8te", "name": "Zaid (Pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Casablanca", "name": "Lahksassi, Adbourahaman", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur, auteur de \"Le Livre des d\u00e9serts\" (Ed. Robert Laffont, coll. Bouquins, 2006)", "name": "Doucey, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Homo-Estivalus", "source": "siranau", "title": "Homo-Estivalus : Thomas", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-37C03E99-37DC-459F-9D64-6CCF12833448", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homo-Estivalus : Thomas / SIR_2006-07-07_homo-estivalus_37C03E99-37DC-459F-9D64-6CCF12833448 / Homo-Estivalus : Thomas", "Homo-Estivalus - 07.07.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672151", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Corinna Bille, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-633E1EEE-B9BB-44E2-BEC9-53911FA120F4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna", "Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "femme"], "excerpt": "\"Corinna Bille. St\u00e9phanie Bille na\u00eet \u00e0 Lausanne, le 29 ao\u00fbt 1912. Elle est la fille d\u00bfEdmond Bille, peintre qui vit en grand seigneur dans un castel baroque, le Paradou, o\u00f9 il re\u00e7oit des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s : Ramuz, Jouve, Istrati... St\u00e9phanie choisira le pr\u00e9nom Corinna en r\u00e9f\u00e9rence au village de Corin cher \u00e0 sa m\u00e8re. Elle est \u00e9l\u00e8ve chez les soeurs \u00e0 Sierre puis \u00e0 Lucerne, \u00e9tudiante \u00e0 l\u00bf\u00e9cole de commerce \u00e0 Sierre, puis en litt\u00e9rature \u00e0 Zurich. En 1934, elle \u00e9pouse le com\u00e9dien Vital Geymond, rencontr\u00e9 sur le tournage de Rapt, et s\u00bfinstalle \u00e0 Paris. Elle quitte Paris et Vital Geymon en 1936 et retourne en Valais. Sa vocation d\u00bf\u00e9crivain est n\u00e9e en 1927. Atteinte de pleur\u00e9sie en 1936, lente \u00e0 gu\u00e9rir, elle passe plusieurs ann\u00e9es entre Sierre et Chandolin, \u00e9crit. Ses premiers textes sont pbli\u00e9s en 1937 dans l\u00bfAnthologie des jeunes po\u00e8tes de Romandie. En 1938, elle rencontre Georges Borgeaud avec qui elle aura une liaison difficile jusqu\u00bfen 1942. Borgeaud lui fait alors rencontrer Maurice Chappaz, avec qui elle s\u00bfinstalle \u00e0 Geesch l\u00bfann\u00e9e suivante. Ils auront trois enfants. Le couple vivra longtemps sans pouvoir se fixer, d\u00bfune maison \u00e0 l\u00bfautre. En 1953, un eryth\u00e8me attaque gravement la t\u00eate de Corinna Bille, et la fera souffrir le restant de ses jours. En 1958, la famille s\u00bfinstalle \u00e0 Veyras, que Corinna quittera souvent pour des voyages (Afrique, Allemagne, Russie, Grande-Bretagne). Elle meurt le 24 octobre 1979. La mort et l\u00bfamour, la passion et le d\u00e9sir, sont les th\u00e8mes le plus souvent abord\u00e9s par Corinna Bille. Le r\u00eave tient chez elle une grande place. Beaucoup de ses r\u00eaves, qu\u00bfelle note, inspireront ses histoires. Corinna Bille choisit l\u00bfart concis et ramass\u00e9 de la nouvelle pour dire l\u00bfexplosion du d\u00e9sir et sa violence destructrice. Ses textes t\u00e9moignent d\u00bfune sensualit\u00e9 v\u00e9cue jusqu\u00bfau tragique en m\u00eame temps que d\u00bfune grande attention au monde vivant - flore et faune - du Valais. (Source : Plaisir de lire)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives)", "name": "Bille, Corinna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge d'or du piano : de la Monarchie de Juillet \u00e0 la fin du Second Empire (1830-1870) (5/5) : Le piano intime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E55D5D3A-DC9A-41FE-A5F8-261F6770A30E", "durationSec": 3703, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "histoire", "instrumentiste", "musique classique", "romantisme"], "excerpt": "Le piano intime: Feuilles d'album, pi\u00e8ces caract\u00e9ristiques. De Mendelssohn \u00e0 Alkan en passant par Heller, Schumann et Chopin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 015 : Reportage dans les coulisses d'un nouveau cabaret parisien. R\u00e9clame : La gaine Scandale. Extrait du d\u00e9bat sur le f\u00e9minisme \u00e0 Lausanne. Odile Gencire cherche un \u00e9poux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94155263-E384-4D1A-BE25-FF512299E445", "durationSec": 178, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le saccage d'un bar \u00e0 Bex, le canton de Vaud propose de renforcer la s\u00e9curit\u00e9 et d'autres mesures : Interview de Michel Fluckiger, syndic de Bex, qui se dit d\u00e9\u00e7u des propositions du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-556F0120-C36E-49CC-8D6A-957D6AC64C11", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "violence", "x\u00e9nophobie"], "excerpt": "Le centre FAREAS ne sera pas ferm\u00e9 comme le souhaitait la commune de Bex.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Bex", "name": "Fluckiger, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : T\u00e9l\u00e9 achats", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABA3247E-CA64-4565-A3F9-E5B1906A9EFA", "durationSec": 252, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 009 : Le d\u00e9c\u00e8s de Papaouta. Le tuyau qui joue des maracas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E5A5EBF-0058-41CE-A136-955B9CEFA85D", "durationSec": 188, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Mesurer la superstition avec la science. Chronique", "id": "sound-102A64CB-2DD4-4DCF-8693-4FD3521826DD", "durationSec": 138, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences exactes", "superstition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Piano trios (1/2) ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-47A27559-6658-4038-994E-7E6082B3FC9A", "durationSec": 5123, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trio (formation)", "trio (forme musicale)", "piano", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "INCENDIE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PORTRAIT", "ATTENTAT", "PORTRAIT", "ATTENTAT", "PORTRAIT", "ATTENTAT", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER D'ETAT", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "PUBLIC SPORTIF", "COLONIE DE VACANCES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (LOISIR)", "ABRICOT", "ABRICOT", "ABRICOT", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "COMPOSITEUR", "JAZZ", "PRESSE SATIRIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CORMINBOEUF, PASCAL", "CORMINBOEUF, PASCAL", "FEDERER, ROGER", "MIX ET REMIX"], "id": "asset-135318", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.07", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "BADE-WURTEMBERG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "VESSY", "SION", "APROZ", "SAXON", "MONTREUX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GENERAL MOTORS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANEUR", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "FABRICATION DU FROMAGE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "CUEILLETTE", "ART CULINAIRE", "PLANTE", "ART CULINAIRE", "RESTAURANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "BAGARRE"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-135320", "durationSec": 1287, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.07", "visualGeographicals": ["YVERDON", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "PACCOTS, LES", "FRIBOURG", "CERNIAT", "BEX"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT SUICIDE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "BLESS\u00c9", "CRUE", "COURS D'EAU", "PLUIE", "INONDATION", "CHANTEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MUSICIEN"], "id": "asset-135317", "durationSec": 772, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.07", "visualGeographicals": ["LONDRES", "VILLENEUVE (VD)", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135321", "durationSec": 432, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" dernier Journal Nuit de la journaliste Laure-Christine Wicht."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Crimes non \u00e9lucid\u00e9s", "source": "gico", "title": "SEEWEN : 5 CADAVRES DANS LE JARDIN", "id": "asset-237593", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2084, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20060707, retour sur le meurtre de 5 personnes trouv\u00e9es cribl\u00e9es de balles dans leur jardin en 1976 dans le canton de Soleure. 30 ans plus tard, l'assassin court toujours. Seule l'arme du crime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e, emmur\u00e9e dans une maison dont le propri\u00e9taire a disparu.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE JAZZ DE MONTREUX - 06.07.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-189778", "durationSec": 201, "publicationDate": "2006-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homo-Estivalus", "title": "Homo-Estivalus : Thomas", "id": "ece-3672148", "durationSec": 179, "publicationDate": "2006-07-06T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672148", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672148"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de George Sand, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9B62D847-A388-46CD-8D22-2BCB7ACF9314", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Sand, George"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme", "f\u00e9minisme", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"George Sand. Fille d'un officier mort accidentellement en 1808 et descendant de Maurice de Saxe, Armandine Lucile Aurore Dupin passe une jeunesse libre au ch\u00e2teau de Nohant, au fond du Berry dont elle s'impr\u00e8gne et qu'elle d\u00e9crira avec po\u00e9sie plus tard. Elle est \u00e9lev\u00e9e par sa grand-m\u00e8re paternelle, avant d'\u00eatre envoy\u00e9e dans un couvent parisien, o\u00f9 elle reste de 1818 \u00e0 1820. En 1830, mari\u00e9e et m\u00e8re de deux enfants, elle s'installe seule \u00e0 Paris o\u00f9 elle entame une vie mouvement\u00e9e. On conna\u00eet sa liaison passionn\u00e9e avec Alfred de Musset qu'elle quitte \u00e0 Venise; elle se liera ensuite \u00e0 Liszt et \u00e0 Chopin. Son oeuvre romanesque, qui compte pr\u00e8s de soixante-dix titres, est travers\u00e9e par trois grands courants : le romantisme sentimental, le socialisme humanitaire et la vocation paysanne. Telle La mare au diable, nombre de ses romans \u00e9voquent aussi les paysages du Berry, sa r\u00e9gion natale. Georges Sand est aussi l'auteur de nouvelles, de contes, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, de critiques litt\u00e9raires, de pamphlets et d'une volumineuse correspondance. Toute sa vie, cet \u00e9crivain au temp\u00e9rament g\u00e9n\u00e9reux a pr\u00f4n\u00e9 l'amour sinc\u00e8re et personnifi\u00e9 les d\u00e9bordements du coeur romantique. (Source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Josette Trublard, ma\u00eetre-verrier (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7FA3610-7829-4891-8884-395558C8AE32", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vitrail", "verrerie d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-verrier", "name": "Trublard, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a limit\u00e9 les cr\u00e9dits \u00e0 la recherche et \u00e0 la formation jusqu'en 2010 : Interview d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique, d\u00e9\u00e7ue de cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE0710BC-E400-407A-B06C-30FDEE28D192", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "subvention", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise: cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 008 : Le d\u00e9c\u00e8s de Karaokan. Reprise du premier \u00e9pisode", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D20287CB-19C8-43C6-83F1-3173FEEE22D0", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 014 : A Schaffhouse, un jeune voleur de bicyclette \u00e9tranger est menac\u00e9 d'expulsion . R\u00e9clame : Bidou, le savon doux. Guy Mollet a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de loi pour une troisi\u00e8me semaine de cong\u00e9s pay\u00e9s. Jacque Bourquin cherche une jeune \u00e9pouse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84ABCE46-9E0D-4E04-90AE-B31BA54AECF5", "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge d'or du piano : de la Monarchie de Juillet \u00e0 la fin du Second Empire (1830-1870) (4/5) : Les \u00e9tudes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7F35C96-3F9A-406D-9327-AF10F1F92C18", "durationSec": 3466, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "histoire", "piano", "enseignement de la musique", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "romantisme"], "excerpt": "Les \u00e9tudes : de m\u00e9canisme, de salon, de concert. La musique de piano entre p\u00e9dagogie et abstraction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Revues (4/4) : Inventaire/invention et les revues du Net", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F65EB305-46FC-46DE-A003-AFE0B10EC293", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "Internet", "litt\u00e9rature", "revue litt\u00e9raire"], "excerpt": "Le projet Inventaire/Invention, cr\u00e9\u00e9 par l'\u00e9crivain Patrick Cahuzac, compte aujourd'hui trois ann\u00e9es d'existence. Autant d'ann\u00e9es d'innovations et d'exp\u00e9rimentations structurelles r\u00e9ussies dans le domaine des multim\u00e9dia litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, responsable de la revue Net Inventaire/invention", "name": "Cahuzac, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Homo-Estivalus", "source": "siranau", "title": "Homo-Estivalus : Thierry", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-51129B2D-9AEE-490F-8341-21F7970C390B", "durationSec": 139, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homo-Estivalus : Thierry / SIR_2006-07-06_homo-estivalus_51129B2D-9AEE-490F-8341-21F7970C390B / Homo-Estivalus : Thierry", "Homo-Estivalus - 06.07.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672166", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672164"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Chambre frigorifique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EC7042F-45AB-4D39-87B3-65874CBA5C25", "durationSec": 226, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Un pigeon reconna\u00eet un Monet d'un Picasso. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38B6CB9C-5585-4BE5-8A51-D89652A5EF09", "durationSec": 155, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Monet"], "thematicThemes": ["peinture", "pigeon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne a d\u00e9finitivement adopt\u00e9 la plus importante r\u00e9forme depuis 1949 de son syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Roger de Weck, journaliste en Suisse et en Allemagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-630A218E-5F2E-4F7E-97B8-82B3FFA48A2D", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Ce  projet est destin\u00e9 \u00e0 donner un second souffle \u00e0 des institutions  longtemps consid\u00e9r\u00e9es comme mod\u00e8les mais qui \u00e9taient devenues  sources de blocages", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste en Suisse et en Allemagne", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE JAZZ DE MONTREUX - 06.07.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-189774", "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profession imposteur", "source": "gico", "title": "DE L'ASSURANCE-RISQUE AUX CASCADES DE CHOC - 06.07.06", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-191566", "durationSec": 2983, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RDF INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}, {"name": "PLANETE CHOC", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c2GE DU BRONZE", "VUE SUBAQUATIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "AMITI\u00c9", "COM\u00c9DIEN", "SCULPTEUR", "LIMITATION DE VITESSE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PATROUILLEUR SCOLAIRE", "SIGNALISATION", "PANNEAU ROUTIER", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "INAUGURATION", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ENSOLEILL\u00c9", "PLAGE", "BAIGNADE", "LAC", "PAYSAGE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-135315", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.06", "visualGeographicals": ["BEVAIX", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "MARIN-EPAGNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PLUIE", "ORAGE", "CRUE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CATASTROPHE NATURELLE", "BATEAU", "BATEAU", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "ATP", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "STATION DE SKI", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "CONCERT", "STADE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEUENBERGER, MORITZ", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUENBERGER, MORITZ", "COUCHEPIN, PASCAL", "GENNER, RUTH", "NADAL, RAFAEL", "CASTELLI, NELLO", "BUSH, GEORGE WALKER", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-135314", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "SUISSE", "VALAIS", "CHARMEY", "TESSIN", "LAC DE CONSTANCE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SCHLIEREN", "CAEN", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROLINE DU NORD", "WASHINGTON", "CRANS-MONTANA", "SION", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "NOYADE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MARGAIRAZ, XAVIER", "ZIDANE, ZINEDINE", "BARTHEZ, FABIEN", "FIGO, LUIS", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-135313", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.06", "visualGeographicals": ["DIVONNE", "GRAND-LANCY", "FRIBOURG", "VALAIS", "VAUD", "MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'EUROPE CLANDESTINE - 06.07.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-140534", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135316", "durationSec": 480, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146888", "durationSec": 2852, "publicationDate": "2006-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homo-Estivalus", "title": "Homo-Estivalus : Thierry", "id": "ece-3672164", "durationSec": 139, "publicationDate": "2006-07-05T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672164", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672164"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Coco Chanel, styliste de mode", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7A90EE45-01D8-4FF4-A7CF-765361B19B4F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chanel, Coco"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme", "haute-couture", "mode vestimentaire"], "excerpt": "\"Coco Chanel. N\u00e9e Gabrielle Chasnel, Coco Chanel vit sa jeunesse dans un orphelinat en Corr\u00e8ze. D\u00e9barqu\u00e9e \u00e0 Paris, elle d\u00e9bute dans la chanson fran\u00e7aise, puis se marie avec Alfred Capel qui lui offre un magasin, o\u00f9 elle confectionne des chapeaux. Le succ\u00e8s aidant, elle se lance dans la couture et popularise le jersey. Ses liaisons sont pour elle le moyen de moderniser l'habillement f\u00e9minin (cr\u00e9ation du pantalon, du fameux tailleur), de r\u00e9pandre le tweed et d'accompagner la mode gar\u00e7onne des ann\u00e9es 20. En 1921, elle lance sa marque de parfum, inaugur\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre Num\u00e9ro 5 et fr\u00e9quente Cocteau, Picasso, Radiguet et Diaghilev. Dans les ann\u00e9es 30, elle cr\u00e9e une marque de bijoux fantaisie, parures glamours pour ornementer ses cr\u00e9ations. Tout en continuant de cr\u00e9er de nouveaux parfums, ses collections sont vant\u00e9es par l'\u00e9lite et obtiennent un franc succ\u00e8s outre-atlantique. La Seconde Guerre mondiale met fin \u00e0 ses activit\u00e9s textiles. D\u00e9fi\u00e9e par Dior, elle revient \u00e0 la couture en 1954. D'abord boud\u00e9e en Europe, son succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger a certifi\u00e9 sa primaut\u00e9 sur l'univers de la mode. (Source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste de mode", "name": "Chanel, Coco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Aillagon, directeur du Palazzo Grassi : A l'occasion de l'ouverture de ce mus\u00e9e consacr\u00e9 aux collections contemporaines de l'industriel fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Pinault", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D877BCD2-751E-4C11-AED0-78376C4E4E0E", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Palazzo Grassi", "name": "Aillagon, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 007 : Episode sp\u00e9cial St-Valentin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BD1AA29-720E-4A06-9699-3A839ADA7E65", "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Moutons sur mesure, cr\u00e9ation des moutons sans poils et \u00e0 gros culs. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15350752-7951-41CD-B84E-68A20F375BD6", "durationSec": 155, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 013 : Reportage aux Jeux Olympiques de Cortina d'Ampezzo. R\u00e9clame : La bi\u00e8re Einstel. Interview de Ren\u00e9 Coty. La famille Zisyadis cherche un appartement \u00e0 Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F941005-2563-47AE-B630-C2D37CBE2478", "durationSec": 185, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Homo-Estivalus", "source": "siranau", "title": "Homo-Estivalus : Fran\u00e7ois", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-5043B380-F8D7-4966-AE58-AB185A5D43B3", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homo-Estivalus : Fran\u00e7ois / SIR_2006-07-05_homo-estivalus_5043B380-F8D7-4966-AE58-AB185A5D43B3 / Homo-Estivalus : Fran\u00e7ois", "Homo-Estivalus - 05.07.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672158", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672156"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Revues (3/4) : Ecriture, fin d'une aventure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49854032-750F-4B86-B0C3-FCA68CD8F7ED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1731, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["revue litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'aventure a commenc\u00e9 en 1964, Bertil Galland et Jacques Chessex fondaient \u00e0 Lausanne une revue litt\u00e9raire. L'intention de cr\u00e9ateurs : \"Voici des pages vou\u00e9es \u00e0 la litt\u00e9rature, \u00e0 la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. Qu'il s'agisse donc d'oeuvres de fiction ou de textes critiques, un m\u00eame souci guidera leurs collaborateurs: celui d'\u00e9crire, de faire \u00e9crire, de voir \u00e9crire.\" Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e par Bertil alland, puis Roland de Muralt, la revue \u00e9tait conduite deopuis 40 num\u00e9ros par Fran\u00e7oise Fornerod, Sylviane Roche et Daniel Maggeti. Ce dernier revient sans amertume sur les moments forts de cette aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, ancien membre du comit\u00e9 de la revue", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Valentin Roschacher, procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration, a donn\u00e9 sa d\u00e9mission sous la pression politique : Commentaire de Sandra Jean, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Erwin Jutzet, conseiller national fribourgeois socialiste, membre de la\r\ncommission juridique du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64503BC4-BED9-45B7-8E12-E85416B1226C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roschacher, Valentin"], "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "procureur", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste, membre de la commission juridique du Conseil national", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les caisses maladies auront la possibilit\u00e9 de contr\u00f4ler l'activit\u00e9 des m\u00e9decins psychiatres et des psychoth\u00e9rapeutes : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Pierre Vallon, membre du Comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92A95A89-F9DA-401E-B0A8-ABB9B19D7F18", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "psychoth\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie", "name": "Vallon, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Questionnaire du personnel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AACB1C48-F2D7-4DF7-8204-F5510DBA6B6B", "durationSec": 181, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge d'or du piano : de la Monarchie de Juillet \u00e0 la fin du Second Empire (1830-1870) (3/5) : Le salon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2D27FA0-6941-4390-947A-FA6F7F894DC3", "durationSec": 3552, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "histoire", "musique classique", "instrumentiste", "romantisme"], "excerpt": "Le salon : pi\u00e8ces lyriques, romances, danses. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ariane Ascaride, com\u00e9dienne, \u00e0 l'occasion de son r\u00f4le dans le film de Robert Gu\u00e9diguian, \"Le Voyage en Arm\u00e9nie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-604EB50D-A941-4BE6-A027-DF381D8B3FF5", "thematicGeographicals": ["France", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 2976, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9diguian, Robert", "Ascaride, Ariane"], "thematicThemes": ["Arm\u00e9niens", "com\u00e9dienne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Ascaride, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de surveiller les psychoth\u00e9rapies pour \u00e9viter les abus. Les psychoth\u00e9rapeutes devront d\u00e9clarer les cas aux m\u00e9decins-conseils des assurances maladies apr\u00e8s 10 s\u00e9ances, puis apr\u00e8s 40 s\u00e9ances : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-214AE6E5-83B1-4CC4-8896-C7E3B9FD6BDC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL", "CAR POSTAL"], "id": "asset-189800", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20060705 et archives, portrait de Nadia, une jeune coll\u00e9gienne qui vit dans le plus haut village d'Europe \u00e0 Juf et qui prend le car postal tous les jours pour aller \u00e0 l'\u00e9cole. Avec d'autres chauffeurs de cars jaunes, souvent entrepreneurs et sous contrat avec la soci\u00e9t\u00e9 Car postal, Nadia t\u00e9moigne de se r\u00e9seau de transport public si particulier qui achemine le courrier et dessert les endrois les plus recul\u00e9s de Suisse.", "title": "NADIA ET LES CAR POSTAUX - 06.07.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GIBLOUX, LE", "VAUD", "ORON", "VAUD"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CAR POSTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Josette Trublard, ma\u00eetre-verrier (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF9E758-9EC6-4FB8-9A50-8DB22BE90956", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["verrerie d'art", "vitrail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-verrier", "name": "Trublard, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRISTESSE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "ORAGE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "ORAGE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE", "ORAGE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "PARTI POLITIQUE", "SMOG", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "OZONE", "\u00c9COLOGISME", "SMOG", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "OZONE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9T\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "OPHTALMOLOGIE", "OEIL", "CELLULE SOUCHE", "MICROCHIRURGIE", "GREFFE D'ORGANE", "FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "LIVREUR", "PIZZA", "LIVRAISON"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-135310", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.05", "visualGeographicals": ["MUNICH", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "GRANDVAUX", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROCUREUR", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "PROCUREUR", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSURANCE MALADIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE"], "visualPersons": ["ROSCHACHER, VALENTIN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROSCHACHER, VALENTIN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "BALLACK, MICHAEL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-135309", "durationSec": 844, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DORTMUND", "ROME", "LAUSANNE", "SION", "BERNE-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "EXPLOSION", "FAILLITE", "EXPOSITION NATIONALE", "LOISIR", "CAMPING", "TERRAIN DE CAMPING", "VACANCES", "ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "TOURISME", "MOBILIER URBAIN", "JEUNE (\u00c2GE)", "TOURISME", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "URBANISME", "DESSIN", "MUSICIEN", "VIEILLE VILLE", "B\u00c2TIMENT"], "id": "asset-135311", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\"", " Suisse, lors de son interview l'humoriste Thierry Meury boit de l'alcool et fume"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135312", "durationSec": 425, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE JAZZ DE MONTREUX - 06.07.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-141354", "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "PORTUGAL - FRANCE DEMI-FINALES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "OBJET FUN\u00c9RAIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POMPES FUN\u00c8BRES", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "LONDRES"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "DOMENECH, RAYMOND", "MCEWEN, ROBBIE", "BOONEN, TOM", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-237500", "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146863", "durationSec": 2870, "publicationDate": "2006-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homo-Estivalus", "title": "Homo-Estivalus : Fran\u00e7ois", "id": "ece-3672156", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-07-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672156", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672156"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 006 : Le d\u00e9c\u00e8s de Karakotchok. La famille de fermiers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4CF16F9-0D6F-423A-BD1C-82575C65DB1F", "durationSec": 187, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Comment se suicider avec des feux d'artifices. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C87598B0-CD3D-4806-B692-A41FCB1EDA18", "durationSec": 134, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "pyrotechnie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Revues (2/4) : Conf\u00e9rence, la revue livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38344A66-2C8E-4F1B-82D8-0857FAC0FDED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "revue litt\u00e9raire"], "excerpt": "Conf\u00e9rence veut servir de parole vivante. C'est en cela qu'elle est une revue. Une vie sans enfermement: litt\u00e9rature, mais aussi r\u00e9flexion politique, traductions de grands textes pass\u00e9s et pr\u00e9sents, in\u00e9dits d'auteurs essentiels que l'\u00e9tat de l'\u00e9dition m\u00e9conna\u00eet, gravures et photographies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue Conf\u00e9rence", "name": "Carraud, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger le mandat de Thierry B\u00e9guin, ancien procureur de l'Etat de Neuch\u00e2tel, sur le fonctionnement et les irr\u00e9gularit\u00e9s de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : Interview de Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien au Grand Conseil genevois et membre de la commission de l'enseignement sup\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82697BB7-41D6-4E85-BEE8-1AC226524AF7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien au Grand Conseil genevois et membre de la commission de l'enseignement sup\u00e9rieur", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 012 : Le taux de ch\u00f4mage a atteint un taux inqui\u00e9tant. John Fitzgerald Kennedy a fait hier une d\u00e9claration \u00e0 la presse du monde entier. R\u00e9clame : La cigarette Cravena. La firme Toyota a pr\u00e9sent\u00e9 hier un nouvel mod\u00e8le de voiture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE7F4D2D-A63B-4E1E-B81E-74D9EDCC4A27", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Debraine, photographe vaudois, en marge de l'expostion \"Chaplin en images\" au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1EBA51F-39EF-4291-A96B-76D6CEBD0F58", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2924, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debraine, Yves", "Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["photographie", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"MARTINE GALLAND re\u00e7oit dans Recto Verso le photographe vaudois YVES DEBRAINE, photographe admis dans l'intimit\u00e9 des Chaplin. Il effeuille son livre de souvenirs, en marge de l'exposition intitul\u00e9e \"Chaplin en images\" qu'on peut voir au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne jusqu'au 24 septembre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Debraine, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ra baroque mis en sc\u00e8ne (4/5) : L'art de la d\u00e9clamation ancienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BDAF202-A4F5-490C-8DDE-1FFFF9162A7C", "durationSec": 3597, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur du \"Trait\u00e9 de chant et de mise en sc\u00e8ne baroques\" (Ed. Zurfluh)", "name": "Verschaeve, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pradet, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "claveciniste", "name": "Schorr, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Josette Trublard, ma\u00eetre-verrier (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E973E50D-6199-4E5A-9C66-2344D9B52199", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vitrail", "verrerie d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-verrier", "name": "Trublard, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9850A8B7-1C20-462D-BB08-26AF7AF0EDB6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ali\u00e9nor d'Aquitaine"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "femme", "monarchie", "roi", "Moyen Age", "noblesse"], "excerpt": "\"Ali\u00e9nor d'Aquitaine (dite \u00e9galement \u00c9l\u00e9onore de Guyenne), n\u00e9e en 1124 et morte le 1er avril 1204, \u00e0 l'abbaye de Fontevraud, pr\u00e8s de Saumur, est une femme qui joue un r\u00f4le pivot dans l\u00bfOccident du XII\u00e8me si\u00e8cle : duchesse d\u00bfAquitaine, elle \u00e9pouse successivement le roi de France Louis VII, puis le futur roi d\u00bfAngleterre, Henri II, renversant le rapport des forces en apportant sa dot \u00e0 l\u00bfun puis \u00e0 l\u00bfautre des rois. Elle tient une cour fastueuse dans son domaine aquitain, y jouant un r\u00f4le de m\u00e9c\u00e8ne pour les troubadours.\r\n (Source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La population suisse vieillit. Selon l'OFS, dans 30 ans les plus de 65 ans augmenteront de 90%, et la population de 0 \u00e0 19 ans diminuera de 15% : Interviews de Michel Oris, professeur d'histoire des populations et d'histoire sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, de Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste et de Guy Parmelin, conseiller national vaudois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44A6C08A-8522-4B62-B025-D2697D4FA03D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "d\u00e9mographie et population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire des populations et d'histoire sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Oris, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge d'or du piano : de la Monarchie de Juillet \u00e0 la fin du Second Empire (1830-1870) (2/5) : Le concert (de virtuosit\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD79F8B-0DA2-441D-B011-E388369D7717", "durationSec": 3559, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "romantisme", "piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Les d\u00e9buts du r\u00e9cital de soliste. Les \"grands chevaliers de l'ivoire\": Liszt, Thalberg, Pixis, Chopin, Czerny etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ra baroque mis en sc\u00e8ne (5/5) : Vieux fran\u00e7ois et gestique baroque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51012ECF-B499-40E5-8753-64606E925944", "durationSec": 3753, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art baroque", "langue fran\u00e7aise", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur du \"Trait\u00e9 de chant et de mise en sc\u00e8ne baroques\" (Ed. Zurfluh)", "name": "Verschaeve, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse, par la voix du DFAE, appelle Isra\u00ebl \u00e0 se conformer au droit international humanitaire, dans les op\u00e9rations militaires men\u00e9es \u00e0 Gaza : Correspondance de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gaza et interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s Isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-890B0DAD-8E52-4113-B156-0206A2A1DEC6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Bande de Gaza"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["blocus militaire", "enl\u00e8vement", "conflit arm\u00e9", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s Isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gaza", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-197117", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.04", "visualGeographicals": ["BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}]}}