{"response": {"numFound": 9497, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Infortunes en terre m\u00e9sopotamienne. De la guerre au chaos, le bourbier irakien (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AC3EBD86-0790-45EF-92EC-E68CA52F880F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 4148, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "occupation militaire", "guerre d'Irak (2003 -)", "histoire"], "excerpt": "\"Entretiens avec Pierre-Jean Luizard et Fran\u00e7ois Thual. Notre premier invit\u00e9 est Pierre-Jean Luizard, l'un des principaux sp\u00e9cialistes en France des affaires irakiennes. Pierre-Jean Luizard est l\u00bfauteur de La Question irakienne (Fayard, 2004), La Formation de l\u00bfIrak contemporain (CNRS Editions, 2002) et M\u00e9moires d\u00bfIrakiens (La Documentation fran\u00e7aise, 1999). Mais c'est sur un autre ouvrage, qu\u00bfil a traduit de l'arabe, que nous nous arr\u00eatons aujourd'hui La vie de l\u00bfayatollah Mahd\u00ee al-Khal\u00eesi par son fils (Editions La Martini\u00e8re 2005). Ce livre, issu d\u00bfun manuscrit conserv\u00e9 et transmis dans des conditions difficiles, est l\u00bfune des rares sources historiques irakiennes \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e des trag\u00e9dies travers\u00e9es par l\u00bfIrak. Pour le second entretien, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec, Fran\u00e7ois Thual, auteur entre autre de G\u00e9opolitique du chiisme (Arlea, 2002). Fran\u00e7ois Thual est g\u00e9opolitologue, conseiller au S\u00e9nat o\u00f9 il est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du groupe centriste. Apr\u00e8s avoir notamment enseign\u00e9 la g\u00e9opolitique \u00e0 l'\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes et au Coll\u00e8ge Interarm\u00e9es de D\u00e9fense, il devenu en 2002 directeur adjoint de l\u00bfIRIS.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opolitologue, auteur de \"La Question irakienne\"", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de la question irakienne", "name": "Luizard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Moudon bronx", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A62D446-0497-4CE4-A219-FFA3473E30D3", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Berne, l'alliance socialiste-\u00e9cologiste remporte 4 des 7 si\u00e8ges du Conseil d'Etat, alors que la droite garde la majorit\u00e9 de justesse au Grand Conseil : Interview de Bernhard Pulver, conseiller d'Etat \u00e9cologiste et commentaire de Fabian Greub, correspondant RSR Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2CA8D8-C1E4-45D1-8429-F1213E0AA3B4", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "L'UDC est la grande perdante de ces \u00e9lections. Les autonomistes jurassiens sont majoritaires dans la d\u00e9putation du Jura bernois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois \u00e9cologiste", "name": "Pulver, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Ovaire", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-B4E4C42D-562C-48A9-8AF9-E2DA67912109", "durationSec": 172, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'allocution de Dominique de Villepin, premier ministre fran\u00e7ais, annon\u00e7ant le retrait de la loi sur le contrat premier embauche (CPE), qui avait d\u00e9clanch\u00e9 une crise sociale et politique en France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0C06F901-377A-4ABB-B24C-6C6B4BA2C54A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "jeune (\u00e2ge)", "crise politique", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Villepin, Dominique de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ile Maurice: au dos de la carte postale. Un carnet de route de Jean-Luc Mootoosamy (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-627DDAC1-80D0-4B0A-8E39-941EA0FAB707", "thematicGeographicals": ["Ile Maurice"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "soci\u00e9t\u00e9", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"L\u00bf\u00eele Maurice, terre pos\u00e9e dans l\u00bfoc\u00e9an indien \u00e0 l\u00bfest de Madagascar... la beaut\u00e9 de ses plages de sable fin, la gentillesse de sa population multi-ethnique vivant en harmonie, la douceur de son climat... l\u00bfimage de ce pays, 22 fois plus petit que la Suisse, est parfaite. Les professionnels du tourisme mauricien l\u00bfentretiennent et la vendent. Ils vantent aussi le d\u00e9veloppement de cette Nation qui s\u00bfappuie sur l\u00bfagriculture, le textile, le tourisme et se tourne vers l\u00bfinformatique. Mais qu\u00bfy a-t-il dans les coulisses de cette carte postale ? Que cache le \u00ab sourire mauricien \u00bb ? Le Dromadaire \u00e9coute cette semaine quelques habitants de Maurice. Jean-Luc Mootoosamy, journaliste mauricien de la Fondation Hirondelle \u00e9tabli en Suisse, nous montre l\u00bf\u00eele de son enfance, tr\u00e8s loin des sites touristiques. Il nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de cette population qui, au prix d\u00bfefforts, continue \u00e0 faire de cette jeune r\u00e9publique \u00ab la cl\u00e9 et l\u00bf\u00e9toile de l\u00bfoc\u00e9an indien \u00bb, 38 ans apr\u00e8s son accession \u00e0 l\u00bfind\u00e9pendance. \r\nFuir l\u00bfautoroute est devenu un r\u00e9flexe lorsqu\u00bfon approche du sud-est de Maurice. Alors que les cars de touristes remontent vers le nord, nous allons en direction de l\u00bfest en prenant une route c\u00f4ti\u00e8re \u00e0 l\u00bfombre des manguiers. Halte \u00e0 Bois des Amourettes, la \u00ab mal-aim\u00e9e \u00bb. C\u00bfest ce que nous dit Ravin, laboureur originaire de ce village. \u00ab Il n\u00bfy a rien ici ! \u00bb, lance-t-il. Ravin ne voit plus la beaut\u00e9 de ce coin de Maurice entre la montagne du Lion et l\u00bf\u00eele au phare fouett\u00e9e par les vagues. La solution ? \u00ab Un h\u00f4tel \u00bb, dit-il sans h\u00e9siter, pour que ce village sorte de \u00ab l\u00bfoubli \u00bb. L\u00bfh\u00f4tellerie est aujourd\u00bfhui synonyme de d\u00e9veloppement pour les habitants de la c\u00f4te. L\u00bfh\u00f4tellerie c\u00bfest aussi ce qui permet \u00e0 Ganesh de gagner sa vie. Serveur le soir,  p\u00eacheur de \u00ab Sissar \u00bb le jour, il conna\u00eet les pr\u00e9occupations de la jeunesse de son village. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Quentin Lacoste, illustrateur et auteur de Ile Maurice, derri\u00e8re la carte postale, carnets de voyage parus en mai 2005 aux Editions Magellan et Cie. Derri\u00e8re la carte postale, loin des cocotiers sur papier glac\u00e9, il est une \u00eele qui se l\u00e8ve et se couche chaque jour, sent le piment et l'encens, le goudron et la terre mouill\u00e9e, le poisson et le rhum arrang\u00e9. Couleurs brass\u00e9es, origines m\u00e9tiss\u00e9es, cultures entrem\u00eal\u00e9es, une \u00eele qui vit, respire souffre, se bat et existe par-del\u00e0 le lagon bleu-ti\u00e8de et ses plages assoupies. Quentin Lacoste et Cinnie nous invitent \u00e0 d\u00e9ambuler avec eux, en dehors des sentiers trop battus des tour-operateurs, \u00e0 la d\u00e9couverte d'une culture authentique !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur, \u00e9crivain mauricien", "name": "Lacoste, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "Mauriciens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "Mauricien", "name": "Mootoosamy, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "AMENDE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "AMENDE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "PRIVATISATION", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "GAUCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "GAUCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VIE DE L'ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PLUIE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PLUIE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PLUIE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PLUIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PLUIE", "INONDATION", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHLOTER, CARSTEN", "SCHLOTER, CARSTEN", "LONGCHAMP, CLAUDE"], "id": "asset-141170", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.04.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LECHELLES", "LECHELLES", "PRAZ (VULLY)", "VALLAMAND", "SUGIEZ", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PS", "LES VERTS", "PRD", "SERONO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "VIE POLITIQUE", "GAUCHE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PLUIE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PLUIE", "INONDATION", "PLUIE", "INONDATION", "CRUE", "PLUIE", "RIVI\u00c8RE", "FLEUVE", "PLUIE", "PLUIE", "INONDATION", "PREMIER MINISTRE", "CHEF D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONTRAT DE TRAVAIL", "CRISE POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "PREMIER MINISTRE", "CHEF D'ETAT", "CONTRAT DE TRAVAIL", "CRISE POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "CONTRAT DE TRAVAIL", "CRISE POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI"], "visualPersons": ["HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "PRODI, ROMANO", "CHIRAC, JACQUES", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "SARKOZY, NICOLAS", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-141171", "durationSec": 1887, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.10", "visualGeographicals": ["ARCTIQUE", "SAAS FEE", "ROME", "ROME", "VAUD", "BUSSIGNY", "DELEMONT", "BERNE", "BALE-VILLE", "BERNE", "PARIS", "PARIS", "RENNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" le journal annonce la victoire de Romano Prodi aux \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes, alors que le r\u00e9sultat n'est pas vraiment s\u00fbr, partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Rome pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9COLOGISME", "CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9COLOGISME", "PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "PRODUIT CHIMIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "PLUIE", "HORTICULTURE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PLUIE", "HORTICULTURE", "P\u00c2QUES", "BRICOLAGE"], "id": "asset-141172", "durationSec": 1407, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.04.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "VUADENS", "LAUSANNE", "CHAMPION", "CHAMPION", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141173", "durationSec": 443, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Nizon, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFD6D079-1BA9-4853-81A1-7B5EAB865AC8", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 2782, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" 1\u00e8re partie de l'entretien d'Alain Maillard avec l'\u00e9crivain al\u00e9manique - vivant \u00e0 Paris - PAUL NIZON. Les Actes Sud viennent de publier deux livres : \"La fourrure de la truite\" et \"Journal, Les premi\u00e8res \u00e9ditions des sentiments\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Italie, la gauche gagnerait les \u00e9lections l\u00e9gislatives selon les premiers d\u00e9pouillements : Correspondances de Laurent Morino, correspondant RSR \u00e0 Rome et de Romaine Morard, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Italie, interviews de Jas Gawronski, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de Forza Italia et Franco Debenedetti, membre des d\u00e9mocrates de gauche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E8AB760-82F6-4C53-BC20-7C75B547AFDA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de Forza Italia", "name": "Gawronski, Jas", "type": "Participant"}, {"role": "membre des d\u00e9mocrates de gauche", "name": "Debenedetti, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Italie", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT"], "id": "asset-197737", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060410 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le libraire et voyageur TOLMATCHOFF Roland et le guide SIEGENTHALER Michel pour parler de leur passion du voyage.", "title": "ROLAND TOLMATCHOFF - 06.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEYRIER", "COLOGNY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175309", "durationSec": 639, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203778", "durationSec": 883, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "KEFAIR : CHANTEUSE - 06.04.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-195744", "durationSec": 206, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BONTRON ET CIE", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195700", "durationSec": 787, "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "HORLOGERIE", "MARKETING", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "MARKETING", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "MARKETING", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9CHAFAUDAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9CHAFAUDAGE", "GARDE PONTIFICALE", "GARDE PONTIFICALE", "GARDE PONTIFICALE", "TOURISME"], "visualPersons": ["GRUSON, BERNARD"], "id": "asset-141174", "thematicGeographicals": ["GENTHOD", "PLATEAU", "VATICAN", "BULLE"], "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Genthod : 20060400, le groupe horloger genevois Franck Muller a investi plus d'un million de francs pour organiser un salon d'exposition de ses montres de luxe et une soir\u00e9e mondaine avec 800 invit\u00e9s. L'organisation, par le service de marketing du groupe, de ces \u00e9v\u00e9nements destin\u00e9s aux acheteurs professionnels d'horlogerie a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s minutieuse car salon et exposition contribuent \u00e0 l'image de la marque de luxe et refl\u00e8tent le soin apport\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de ses montres\n* Bulle : 20060410, le chantier de r\u00e9novation du toit de la tour du ch\u00e2teau de Bulle a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 par la Caisse nationale accidents (CNA) en raison du manque de s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9chafaudages install\u00e9s par une entreprise bernoise qui proposait des prix 20 % moins \u00e9lev\u00e9s que ses concurrents. 26000 accidents ont lieu chaque ann\u00e9e sur les chantiers en Suisse, dont 50 mortels, et la SUVA d\u00e9plore le manque de s\u00e9curit\u00e9 sur les chantiers, souvent pour des raisons \u00e9conomiques\n* Vatican : 20060410, la garde suisse du pape au Vatican compte 135 membres dont 110 gardes dont le travail est de surveiller l'acc\u00e8s au Saint-Si\u00e8ge. Le recrutement de nouveaux gardes devient difficile, et recevant un salaire de 2200 francs par mois, les jeunes gardes pontificaux quittent souvent leur poste apr\u00e8s 2 ans. Leur mission exige en effet un grand investissement personnel pay\u00e9 en large partie par le privil\u00e8ge de servir le pape\n* Plateau : 20060410, itw du directeur des H\u00f4pitaux universitaires genevois (HUG) GRUSON Bernard s'opposant aux propositions des assurances demandant \u00e0 leurs patients de se faire soigner \u00e0 l'\u00e9tranger pour r\u00e9duire les co\u00fbts de la sant\u00e9.", "title": "SALAIRE GARDES SUISSES // SECURITE ECHAFAUDAGES // MARKETING HORLOGERIE DE LUXE\n// BERNARD GRUSON - 06.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENTHOD", "GENTHOD", "GENTHOD", "PLATEAU", "BULLE", "BULLE", "PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VATICAN", "VATICAN", "VATICAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Sapho", "id": "ece-50488", "durationSec": 1877, "publicationDate": "2006-04-09T19:40:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/50488", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/50488"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Le solf\u00e8ge au-del\u00e0 des notes : Interview de Jacques Pache, chef de choeur. - 2. Pr\u00e9sentation de la F\u00eate des chanteurs valaisans : Interview d'Yvan Studer, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Soci\u00e9t\u00e9s de chant du Valais et Pierre-Louis Nanchen, pr\u00e9sident de la Commission Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88400C07-5221-4C4B-8502-351B677A7F3E", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["partition musicale", "choeur", "musique vocale", "solf\u00e8ge"], "excerpt": "Pourquoi \u00e9crire un ouvrage de solf\u00e8ge - Importance de l'aspect visuel - comment appr\u00e9hender une partition - Ne pas se faire l'\u00e9conomie du solf\u00e8ge - Un livre pour tous - Le solf\u00e8ge: une science exacte?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Soci\u00e9t\u00e9s de chant du Valais", "name": "Studer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission Musique", "name": "Nanchen, Pierre-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Pache, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (01/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED555AF7-F87A-4826-8C92-471B7F1C2DF2", "durationSec": 167, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Espagne franquiste (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-814441D4-BABF-4907-9697-39474C6E733C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Espagne"], "durationSec": 3424, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco, Francisco"], "thematicThemes": ["franquisme", "dictature militaire", "guerre d'Espagne", "dictature", "histoire"], "excerpt": "\"L'Espagne franquiste  \r\nJean Leclerc \u00e9voque la longue et sombre p\u00e9riode de la dictature de Franco.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, l'Espagne effectue un travail de m\u00e9moire sur les ann\u00e9es de la guerre civile et du franquisme.\r\nCurieuse \u00e9pop\u00e9e politique que fut celle de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique: carrefour de m\u00e9tissages religieux pendant la conqu\u00eate musulmane, puis Empire en m\u00eame temps que Puissance coloniale et maritime, mais \u00e9galement deuxi\u00e8me pilier d\u00bfun Catholicisme intransigeant, tortionnaire et revendiqu\u00e9.\r\nCisneros, grand Inquisiteur, sera le nom donn\u00e9 \u00e0 un ordre religieux toujours pr\u00e9sent dans l\u00bfEspagne contemporaine.\r\n\r\nPour la suite, c\u00bfest le r\u00e9gime franquiste et la longue p\u00e9riode sombre de la dictature. Puis le retour \u00e0 la d\u00e9mocratie.\r\nDe ces tumultueuses p\u00e9r\u00e9grinations, nous nous attarderons, cette semaine, sur la longue parenth\u00e8se des trente-huit ann\u00e9es du Franquisme. La Guerre d\u00bfEspagne n\u00bfest que le d\u00e9but. Le r\u00e9gime du Caudillo Franco suivra.\r\nDe quoi sera-t-il constitu\u00e9 pour que l\u00bfEspagne moderne s\u00bfen revendique encore ?\r\n\r\nlundi 09 avril 2007  L'Espagne franquiste 1/5  \r\nL'Espagne contemporaine et la question juive. Les fils renou\u00e9s de la m\u00e9moire et de l'histoire, Danielle Rozenberg aux Editions PU MIrail\r\n\r\nEntretiens\r\n\r\nAujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec S\u00e9bastien Farr\u00e9, assistant \u00e0 la Facult\u00e9 d\u00bfHistoire de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve o\u00f9 il enseigne l\u00bfHistoire contemporaine.\r\nIl est l'auteur de travaux sur l'exil et l'\u00e9migration espagnols et sur les relations diplomatiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration Helv\u00e9tique avec l'Espagne. Il a \u00e9crit La Suisse et l'Espagne de Franco. De la guerre civile \u00e0 la mort du dictateur (1936-1975)  aux Editions Antipodes.         \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Danielle Rozenberg,  charg\u00e9e de recherches au CNRS, enseignante \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 Paris X dans le cadre de l\u00bf\u00e9cole doctorale \u00ab Sciences Juridiques et Politiques \u00bb.\r\nElle est responsable du programme de coop\u00e9ration franco-espagnol en Sciences Sociales au CNRS et membre du r\u00e9seau de recherche \u00ab Les grammaires internationales de la r\u00e9conciliation, approche comparative des dispositifs de sortie des conflits \u00bb.\r\nElle a \u00e9crit Le pacte d'oubli, de la transition d\u00e9mocratique en Espagne. Retours sur un choix politique controvers\u00e9 et L'Espagne contemporaine et la question juive. Les fils renou\u00e9s de la m\u00e9moire et de l'histoire aux Editions PU MIrail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Farr\u00e9, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de recherches au CNRS", "name": "Rozenberg, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (04/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2FBD4A-1D79-4DBF-80B3-295DD4910D80", "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (02/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52869494-7BCB-40B7-B12F-9614FD612B5E", "durationSec": 41, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "L'Italie doit \u00e9lire son parlement et d\u00e9cider qui de Silvio Berlusconi ou de Romano Prodi va la gouverner : Entretien avec Pierre Milza, historien, sur la situtation actuelle de l'Italie, et l'h\u00e9ritage de l'\u00e8re Berlusconi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF09CC46-D347-429B-BEA7-79DE6BF75C5B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Pierre Milza est l'auteur d'une Histoire de l'Italie. Des origines \u00e0 nos jours (Ed. Fayard, 2005)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais, auteur d'une Histoire de l'Italie. Des origines \u00e0 nos jours (Ed. Fayard, 2005)", "name": "Milza, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (05/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-765B2E05-267C-49B5-8ECD-EDAFD5F67DEA", "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel de Gen\u00e8ve du 25 mars au 2 avril 2006 (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB885D6D-F456-48B8-91B9-DB455FC1698C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7667, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pan Sonic", "Festival Archipel", "Alter Ego"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine", "musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Entretien avec les membres de l'ensemble de musique contemporaine italien Alter Ego qui donnaient un concert en collaboration avec le duo de musique \u00e9lectronique finlandais Pan Sonic. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pizzo, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Dilon, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Zuria, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Fabrice Luchini, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de certains de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2FB654EA-9958-4D27-9228-C91EC59F93FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luchini, Fabrice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9carit\u00e9 en hausse chez les jeunes adultes? Reportage sur les traces de jeunes qui tentent de trouver des solutions pour \u00e9viter l'assistance sociale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-53212843-6B3E-43E6-AD53-038473DC41BA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2750, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "pauvret\u00e9", "assistance sociale", "jeune (\u00e2ge)", "aide aux indigents"], "excerpt": "\"Les jeunes adultes en difficult\u00e9 (jad) sont de plus en plus nombreux \u00e0 aller frapper \u00e0 la porte des institutions d'actions sociales. DQM s'en va sur les traces de ces nombreux jeunes adultes qui tentent de trouver des solutions pour s'\u00e9viter l'assistance sociale\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes adultes en difficult\u00e9", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (06/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2CFB04C-F2FF-4BAE-BC7F-191EEE10394D", "durationSec": 156, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (08/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BFDCAA9-3305-4E46-9FC9-60121E10EAC2", "durationSec": 103, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (09/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54288C20-056E-4B86-B9D0-CF4CC592975E", "durationSec": 20, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "\"Les sept paroles du Christ en croix\" de Joseph Haydn ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-84BEEF09-A151-4CE2-BB1E-A41547573613", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "musique vocale"], "excerpt": "Remix complet des 7 Paroles du Christ en croix de Haydn int\u00e9grant \u00e0 la mani\u00e8re de la \"Symphonie des adieux\", toutes les versions instrumentales et chorales ad minima.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marguerite Humberset-Maurer, \u00e9crivaine \u00e2g\u00e9e de 90 ans, \u00e0 propos de la parution de son ouvrage \"Marion : La vie qui court... qui court\" (Ed. Mon Village)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E84208D-7CD9-4D03-A757-679427F4131B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humberset-Maurer, Marguerite"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Humberset-Maurer, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Requ\u00e9rants d'asile. Par Laurent Flutsch", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A129EDBE-0B11-474E-9053-4CFE22B9B627", "thematicGeographicals": ["Burundi"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claude S\u00e9rillon, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBB6805F-B3E9-4E10-BB83-E45CF20E7BD4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2843, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9rillon, Claude"], "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme", "censure"], "excerpt": "\"Journaliste, il a travaill\u00e9 \u00e0 Antenne 2 et \u00e0 TF1. Claude S\u00e9rillon est connu pour n\u00bfavoir jamais recherch\u00e9 l\u00bfamiti\u00e9 du pouvoir, il a \u00e9t\u00e9 \u00ab vir\u00e9 \u00bb d\u00bfAntenne 2 en 1979, pour avoir os\u00e9 aborder l\u00bfaffaire des diamants de Bokassa, mettant en cause Val\u00e9ry Giscard D\u00bfEstaing. Il est redout\u00e9 du monde politique, par son franc-parler et son insolence, ce qui lui a valu quelques ennuis\u00bf. Il est l\u00bfauteur de roman et d\u00bfessai comme De quoi je me m\u00eale (Balland 1987) ou Le Bureau (Latt\u00e8s 1996). Il vient de faire para\u00eetre, aux Editions du Panama, Tu dors ? Non je r\u00eave. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "S\u00e9rillon, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Blandine Rannou, claveciniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08845778-BCC9-4B28-8361-985A7F4DE9FF", "durationSec": 8968, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rannou, Blandine"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "clavecin", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Rannou, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-D8AB57C0-8345-4A90-8ED5-DBBD724D346C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 5160, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corminboeuf, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (03/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A642D083-48FC-4D56-A277-E79655550CDD", "durationSec": 102, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.04.09", "visualThemes": ["LUTTE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["SION", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141168", "durationSec": 836, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "CALVIN - PORTRAIT SENSIBLE - 06.04.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-186447", "durationSec": 3488, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "LOGO", "PUBLICIT\u00c9", "FAMILLE", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FAMILLE", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SKETCH", "BARRAGE", "ACCIDENT", "BARRAGE", "ACCIDENT", "PALAIS DE JUSTICE", "BARRAGE", "ACCIDENT", "BARRAGE", "BARRAGE", "ACCIDENT", "BARRAGE", "ACCIDENT", "BARRAGE", "POLICE", "ADOLESCENT", "JUSTICE", "POLICE", "ADOLESCENT", "JUSTICE", "AGRESSION", "JUSTICE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "KELLER-SUTTER, KARIN", "DREIFUSS, RUTH", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-140936", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "KREUZLINGEN", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "KLOTEN", "VALAIS"], "durationSec": 3134, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20060409 et archives, certains cantons appliquent des mesures d'expulsion d'\u00e9trangers se trouvant en situation irr\u00e9guli\u00e8re et se trouvant \u00eatre des parents dont les enfants sont suisses. De telles dispositions sont notamment pr\u00e9vues dans la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers. Selon des sp\u00e9cialistes, cette pratique ne respecte pas le droit international, telle la convention internationale sur les droits de l'enfant\n* Kreuzlingen, Zurich-ville, St-Gall-ville, Kloten : 20060409 et archives, la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'asile am\u00e8ne un net durcissement de la politique d'asile et un renforcement des mesures de contr\u00f4le \u00e0 l'encontre des requ\u00e9rants d'asile arrivant en Suisse. Pour les partisans de cette loi, cette l\u00e9gislation permettra une plus grande efficacit\u00e9 de la gestion de l'immigration\n* SUISSE, Plateau : 20060409 et archives, itw de l'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DREIFUSS Ruth, qui \u00e9voque son engagement dans la campagne pour les r\u00e9f\u00e9rendums portant sur la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'asile et la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers\n* Valais : 20060409 et archives, plus de 5 ans apr\u00e8s l'accident du 20031213, les responsabilit\u00e9s de l'accident survenu sur une conduite d'eau qui reliait le barrage de la Grande Dixence et une centrale \u00e9lectrique n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies, alors que les faits tomberont sous le coup de la prescription d'ici 2008\n* Fribourg : 20060409, la Justice des mineurs fribourgeois exp\u00e9rimente la d\u00e9marche de la m\u00e9diation lorsque les parties en pr\u00e9sence sont d'accord. La m\u00e9diation consiste en une s\u00e9rie de rencontres entre l'auteur d'un d\u00e9lit ou d'une agression et sa victime, qui peut d\u00e9boucher sur des excuses voire un d\u00e9dommagement, au grand soulagement de la victime.", "title": "PARENTS ETRANGERS : EXPULSES ! // POLITIQUE D'ASILE // ZERO DE CONDUITE //\nMEDIATION 2006 - 06.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "KREUZLINGEN", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "KLOTEN", "KREUZLINGEN", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "NENDAZ", "SION", "LEYTRON", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["BCV", "CSP"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, Ruth Dreifuss, \u00e0 propos de Christoph Blocher ", " Suisse, Ruth Dreifuss, \u00e0 propos de Christoph Blocher ", " Suisse, Ruth Dreifuss parle de sa conception de la Suisse."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MANZ, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "UNIVERSIT\u00c9", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "RADIO LOCALE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "ASSASSINAT POLITIQUE", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "FOIRE COMMERCIALE", "POULET", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE"], "id": "asset-141169", "durationSec": 1316, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROME", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-186832", "thematicGeographicals": ["VISSOIE"], "durationSec": 501, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vissoie : 20060409, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de RODUIT Philippe du centre scolaire d'Anniviers autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Felicidad\" de l'\u00e9crivain MOLLA Jean.", "title": "PRIX TSR LITTERATURE ADOS VALAIS - 06.04.09", "visualGeographicals": ["VISSOIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "RELOOKAGE", "CHOCOLAT", "RECETTE CULINAIRE", "HORTICULTURE"], "id": "asset-203803", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 3609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060409, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve : 20060409, visite de la confiserie-chocolaterie de l'artisan chocolatier BERGER Christophe qui exp\u00e9rimente en t\u00e2tonnant, invente et ose des m\u00e9langes souvent \u00e9tonnants\n* Gen\u00e8ve : 20060409, \u00e9motion provoqu\u00e9e par la peur et n\u00e9cessaire pour se prot\u00e9ger quand un r\u00e9el danger existe, l'anxi\u00e9t\u00e9 est une \u00e9motion normale ressentie par tous. Elle devient maladie quand elle se d\u00e9clenche sans raison et de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9titive\n* Neuch\u00e2tel : les horticulteurs Jumbo TESSIER Emmanuel et ROPRAZ Claude donnent des conseils horticoles pour nettoyer son jardin et planter des bisannuels.", "title": "06.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Ottavio Araujo, technicien r\u00e9alisateur (07/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A07FEEC-D9BE-49C7-B60E-7C5803FD21A2", "durationSec": 231, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "H\u00d4PITAL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "id": "asset-174411", "thematicGeographicals": ["LEYSIN", "LAUSANNE"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Leysin, Lausanne : 20060409, la Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage (REGA) porte secours aux personnes accident\u00e9es ou en d\u00e9tresse gr\u00e2ce \u00e0 ses avions et h\u00e9licopt\u00e8res. Gr\u00e2ce \u00e0 son service d'assistance, elle assure aussi le suivi des patients une fois transport\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital.", "title": "REGA GARDE AERIENNE SUISSE DE SAUVETAGE - 06.04.09", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["REGA", "REGA", "REGA", "REGA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["REGA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PARIS ROUBAIX", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "YAKIN, HAKAN", "INLER, GOEKHAN", "BARBERIS, UMBERTO", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "CASTELLA, GERARD", "FERNANDES, GELSON", "THURRE, L\u00c9ONARD", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-146650", "mediaType": "video", "title": "06.04.09", "visualGeographicals": ["PARIS", "ROUBAIX", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "YVERDON", "ZURICH-VILLE", "THOUNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "YVERDON-SPORT", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "FC BAULMES", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION", "FC SION", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" St\u00e9phane Lambiel, champion du monde de patinage artistique et m\u00e9daille d'argent aux Jeux Olympiques de Turin est l'invit\u00e9 de Sport Dimanche", " St\u00e9phane Lambiel, champion du monde de patinage artistique et m\u00e9daille d'argent aux Jeux Olympiques de Turin est l'invit\u00e9 de Sport Dimanche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LE GRAND KIF - 06.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194792", "durationSec": 523, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.04.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-189850", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES BERNOISES 1 ER TOUR (FLASH 15:15) - 06.04.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-237214", "durationSec": 283, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIEN", "RELIGION ET CROYANCES", "CHIRURGIEN", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-237396", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Plateau : GONET Isabelle re\u00e7oit le professeur en cardio-vasculaire CARREL Thierry. Il \u00e9voque son parcours professionnel, sa formation religieuse \u00e0 Fribourg et les parall\u00e8les qui existent entre son m\u00e9tier de chirurgien et la vie d'un moine.", "title": "CHIRURGIEN DU COEUR - 06.04.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIRURGIEN", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "CAROLE BOUQUET - 06.04.09", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-189600", "durationSec": 1144, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203821", "durationSec": 553, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES BERNOISES 1 ER TOUR (FLASH 17:30) - 06.04.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-140493", "durationSec": 482, "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SAPHO", "SAPHO"], "id": "asset-197150", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060409, HEINIGER Florence, hors-champ, s'entretient avec la chanteuse SAPHO.", "title": "AVEC SAPHO - 06.04.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-04-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SAPHO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Parents \u00e9puis\u00e9s, est-il possible de se faire aider? Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C42042-84F0-491A-965A-DA3B85FE4E7C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1985, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "garderie", "p\u00e9diatrie", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Parents \u00e9puis\u00e9s, est-il possible de se faire aider? Existe-t-il en Suisse romande des structures d'accueil, soutien, pour un coup de pouce \u00e0 des parents seuls, ou parents \u00e9puis\u00e9s? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re en p\u00e9diatrie", "name": "Villenajunod, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de clinique, HUG", "name": "Mirabaud, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre, chef de la sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e0 l'Hop\u00eetal Pourtal\u00e8s \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Diana, Alessandro", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne directrice de La Ribambelle, cr\u00e8che fonctionnant 24h/24h", "name": "Knecht, Ingrid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la ville de Fribourg a un syndic socialiste : Commentaire de Maurice Doucas, correspondant RSR Fribourg et interview de Pierre-Alain Cl\u00e9ment, syndic socialiste de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-275964DD-B451-4535-87A1-CF998A3A6E6F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["syndic"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic socialiste de Fribourg", "name": "Cl\u00e9ment, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, quelques milliers de personnes ont manifest\u00e9 leur soutien aux ouvriers de l'usine Swissmetal \u00e0 Reconvilier : Reportage d'Yves Terrani, correspondant RSR Vaud et interviews d'Enzo Ambrosetti, co-pr\u00e9sident du syndicat Unia et de Rolf Bloch, m\u00e9diateur du conflit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE6E240-B630-45D8-AF2E-1CD98AB18706", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Reconvilier"], "durationSec": 529, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "manifestation politique", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant/es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "jurassienne, manifestante", "name": "Martine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diateur du conflit", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident du syndicat Unia", "name": "Ambrosetti, Renzo", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme de gr\u00e9viste licenci\u00e9", "name": "Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le parcours de la volaille en Suisse, de l'\u00e9levage \u00e0 l'assiette. Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6598487-A3A4-40C3-B861-F2C6B7AD6877", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volaille", "\u00e9levage en batterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des conseiller volaille chez Micarna", "name": "Feyer, Renato", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de poids lourds", "name": "Richard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du couvoir de Granges-Marnand", "name": "Rallu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire chez Micarna", "name": "Faye, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur \u00e0 Granges-Marnand", "name": "Estoppey, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille, professeur de yoga", "name": "Freudiger, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveuse \u00e0 Granges-Marnand", "name": "Estoppey, Bluette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur \u00e0 Granges-Marnand, mari de Bluette", "name": "Estoppey", "type": "Participant"}, {"role": "responsable transformation chez Micarna", "name": "Messer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint scientifique", "name": "Freudiger, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la reproduction parentale pour Micarna", "name": "Thurre, Fernand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Francis Veber, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-47D8EBA3-3195-44FD-B8E5-E823470F5E00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 972, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veber, Francis"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veber, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Currat, forgeron et coutelier, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-181462A3-05EB-435F-9DE6-F06B7944052D", "thematicGeographicals": ["Vallorbe", "La Sarraz"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["forge", "fer", "mus\u00e9e", "coutellerie", "artisanat"], "excerpt": "Son itin\u00e9raire de vie, sa formation aupr\u00e8s d'un ma\u00eetre forgeron du centre de la France (dure \u00e9cole de vie et apprentissage \u00e0 l'ancienne comme les compagnons), le travail de l'enclume, la fonte du fer, histoire du fer dans la r\u00e9gion du Jura, comment lui-m\u00eame en extrait et comment il le fond, les diff\u00e9rents types de fer et de lame, son activti\u00e9 aujourd'ui, sa place en tant qu'artisan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "forgeron et coutelier, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe", "name": "Currat, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Beckett, entre exil et silence", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B5DC054D-20A7-4527-9C0C-F586228FAEE1", "durationSec": 7140, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Pour marquer le centenaire du dramaturge et romancier irlandais, n\u00e9 pr\u00e8s de Dublin le 13 avril 1906, mort \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1989, un portrait avec lectures de ses textes, extrait de \"Oh, les beaux jours\" avec Madeleine Renaud et Jean-Louis Barrault et \"Fragment de th\u00e9\u00e2tre 1\" par la compagnie genevoise mc2 enregistr\u00e9 en 1985 pour l'\u00e9mission D\u00e9marge. Archive inou\u00efe de la semaine : Le r\u00f4le de com\u00e9dien \u00e0 l'\u00e9cran ou sur la sc\u00e8ne avec Pierre Fresnay et Benjamin Romieux  (Radio-Lausanne, 02.11.1955).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 02.11.55)", "name": "Fresnay, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, peintre, \u00e9crivain (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Dzierlatka, Ari\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives 02.64)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 20.06.85)", "name": "Schlegel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 20.06.85)", "name": "Valance, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives 02.64)", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 02.11.55)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 13.04.76)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 20.06.85)", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9chets prennent le large. Reportage \u00e0 l'Usine d'incin\u00e9ration des d\u00e9chets du canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CF45444F-0A7F-4992-BA30-FA28E06546EF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1401, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incin\u00e9ration", "ordure m\u00e9nag\u00e8re", "d\u00e9chet", "fleuve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la logistique, Usine d'incin\u00e9ration du Canton de Gen\u00e8ve", "name": "Foulon, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE POPULAIRE", "FANFARE"], "id": "asset-194631", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 20060300, 20050500, 20050600 et archives, pr\u00e9sentation en musique de l'Octuor vocal de Sion qui f\u00eate son 30 \u00e8me anniversaire, avec des ensembles ayant particip\u00e9 \u00e0 la 2 \u00e8me Rencontre nationale de musique populaire Gruy\u00e8re 2005 \u00e0 Bulle et au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "30 ANS DE L'OCTUOR VOCAL DE SION - 06.04.08", "visualGeographicals": ["SION", "BULLE", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHRISTIANISME", "DOCUMENT MANUSCRIT", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PRESTATION DE SERMENT", "SYNDIC", "SOCIALISME", "FLEUVE", "\u00c9COSYST\u00c8ME AQUATIQUE", "FLEUVE", "\u00c9COSYST\u00c8ME AQUATIQUE", "MOTO", "MOTO", "SOLDAT", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-141167", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "RECONVILIER", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "FRIBOURG-VILLE", "SIERRE", "SIERRE", "CHIPPIS", "BUSSIGNY", "ST-CERGUE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL", "WWF", "WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DU QATAR MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX DU QATAR MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "250 CC", "GRAND PRIX DU QATAR MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "MONTANDON, GIL", "CLEMENT, ARNAUD", "YOUZHNY, MIKHAIL"], "id": "asset-141149", "durationSec": 1238, "mediaType": "video", "title": "06.04.08", "visualGeographicals": ["DOHA", "DOHA", "DOHA", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "PAU"], "visualCorporations": ["LUGANO TIGERS", "GENEVA DEVILS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "COURCHEVEL - 06.04.08", "id": "asset-142246", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAPHAEL SAADIQ - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-201815", "durationSec": 2722, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "PARTI POLITIQUE", "PO\u00c9SIE", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PERRIN, YVAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FREYSINGER, OSKAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-141166", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.04.08", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "MAIENFELD", "MAIENFELD", "MAIENFELD"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "MANUCURE", "ESTH\u00c9TIQUE (ART)", "MANUCURE", "\u00c9TUDIANT", "PAPIER PLI\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "PAPIER PLI\u00c9", "R\u00caVE", "\u00c9TUDIANT", "CONCOURS", "PAPIER PLI\u00c9", "ORCHID\u00c9E", "HORTICULTURE", "SERRE", "ORCHID\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ORCHID\u00c9E", "HORTICULTURE", "SERRE", "NARCISSE", "COLL\u00c9GIEN", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX"], "id": "asset-174923", "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 06.04.08", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "MEINIER", "GENEVE-VILLE", "TROINEX", "VAUD"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DES MEILLEURS VIDEOCLIPS - 06.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141088", "durationSec": 2966, "publicationDate": "2006-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-454725", "durationSec": 637, "publicationDate": "2006-04-07T16:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/454725", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/454725"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 peut-on aller pour r\u00e9\u00e9duquer les jeunes en rupture? Les pratiques relativement extr\u00eames comme des exp\u00e9ditions en haute montagne ou en mer est une pratique courante en Suisse : Interview de Serge Noble, directeur adjoint de l'Institut lausannois ferm\u00e9 de Valmont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD472804-0DCB-4108-B00B-2D15FC988A6C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'institut lausannois ferm\u00e9 de Valmont", "name": "Noble, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anna Moffo, cantatrice, \u00e0 l'occasion de sa disparition (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A52B4E32-8140-442F-98BD-323B32F55A7F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moffo, Anna"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce que les homo erectus ont fait mieux que nous?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-3673B98C-F6C8-47D2-9D64-722ED2D77497", "durationSec": 87, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homo erectus"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une douzaine de m\u00e9decins de premiers recours de la r\u00e9gion de Monthey, Collombey-Muraz et de la vall\u00e9e l'Illiez, s'assurent plus de service de garde en soir\u00e9e et en week-end pour protester contre un contrat d'assurance \u00e0 prix r\u00e9duit lanc\u00e9 par la CSS, qui selon eux discrimine ces praticiens : Interviews de Lucy Nachmias, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Monthey et de C\u00e9line reymond, porte-parole romand de la CSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97A4BE68-8045-41EB-9BD1-FE9F734C8BFE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "m\u00e9decin", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Monthey", "name": "Nachmias, Lucy", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole romande de la CSS", "name": "Reymond, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "El Salvador, un 53e \u00e9tat am\u00e9ricain? Un carnet de route de Fabien H\u00fcnenberger (5/5): les p\u00eacheurs de la mangrove de La Herradura", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A7DD3D40-01DA-4469-B9B2-799CD7A1BADF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Am\u00e9rique du Sud", "San Salvador", "El Salvador"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eacheur", "vie quotidienne", "p\u00eache professionnelle", "mer"], "excerpt": "\"C\u00f4t\u00e9 oc\u00e9an : des surfeurs qui profitent des rouleaux du Pacifique. C\u00f4t\u00e9 mangrove : des p\u00eacheurs, qui vivotent sur les sept petites \u00eeles de la commune de la lagune de La Herradura. Une fois par semaine, Mayra Veronica Zaldana Cuellar descend de San Salvador \u00e0 Canton Guadalupe La Zorra, l\u00bfun de ces villages de la mangrove. Elle y supervise le parrainage de 230 enfants du village par des familles ou des associations italiennes. Une initiative prise par la Communaut\u00e9 de Sant\u00bfEgidio, ONG catholique intervenue dans la r\u00e9gion apr\u00e8s l\u00bfouragan Mitch en 1998. A Canton Guadalupe La Zorra, Mayra nous fera rencontrer Pablo, qui \u00bfuvre comme \u00ab promoteur de sant\u00e9 \u00bb aupr\u00e8s des quelques 400 foyers du village. L\u00bfoccasion de d\u00e9couvrir en sa compagnie comment on vit au quotidien dans cette r\u00e9gion du Salvador o\u00f9 l\u00bfeau apporte \u00e0 la fois la nourriture et les maladies. En ce vendredi 7 avril nous prendrons l'air du temps \u00e0 San Salvador, en compagnie de Francisco Bonilla, instituteur au lyc\u00e9e fran\u00e7ais de cette ville.\r\n\r\n\r\n\r\n La lettre de Sonia Zoran \u00e0 Walter Araujo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Bonilla, Francisco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Pamela Anderson vit une relation avec le champion de F1 Eddie Irvine. M. Pokora et Ricky Martin ne se l\u00e2chent plus d'une semelle. Le couple Pitt-Jolie serait sur le point de d\u00e9m\u00e9nager en Italie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2E2A51E-CF96-457F-9BA3-B079C690B228", "durationSec": 151, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Pamela", "Martin, Ricky", "Jolie, Angelina", "Pokora, Matt", "Pitt, Brad"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Chanson \u00e9colo", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C91BC02E-87C3-45F6-B0DB-C9EF5ACDB264", "durationSec": 147, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anna Moffo, cantatrice, \u00e0 l'occasion de sa disparition (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5C8829CB-5071-434C-AE1A-C79023EE96D3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2401, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moffo, Anna"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : D\u00e9capuchonner", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D5605E68-9DFE-4830-83B9-15FC59F0FBD5", "durationSec": 91, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Ile d\u00e9serte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9130C9B7-52C9-4FD5-AC5F-0D1D4145A6EB", "durationSec": 190, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : John est allergique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F390B339-1ACC-4F23-9198-D90CED1D2941", "durationSec": 111, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Birkin, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Fictions\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1DA23F5-D7AE-4B82-8292-6BB3A0CCBB00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Jendly, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7CC5C35-DA24-4FA2-8D1A-A5353588AC6D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2792, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jendly, Roger"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le com\u00e9dien romand ROGER JENDLY, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 13 avril, puis en tourn\u00e9e en Romandie, dans le r\u00f4le d'Harpagon dans \"L'Avare\" de Moli\u00e8re mis en sc\u00e8ne par Gis\u00e8le Sallin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le temp\u00e9rament et l'origine des gammes (5/5) : Le temp\u00e9rament \u00e9gal. Les musiques extraeurop\u00e9ennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-125739BC-E5CC-49BC-99AA-9F622EC1CF08", "durationSec": 3810, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord (th\u00e9orie musicale)", "musique", "instrument de musique"], "excerpt": "Avec des exemples musicaux au clavecin, au piano, et \u00e0 l'\u00e9glise de Villamont \u00e0 l'orgue de d\u00e9monstration de G. Liardon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Liardon, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les sciences et la guerre : un mariage in\u00e9vitable ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EADBDABC-8BFB-4630-89D9-67B012855115", "durationSec": 7508, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["star wars"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "pollution", "arme", "arme chimique", "arme nucl\u00e9aire", "arme atomique", "arme bact\u00e9riologique", "recherche scientifique"], "excerpt": "Guerre nucl\u00e9aire, guerre chimique, guerre biologique : en rendant la guerre de plus en plus scientifique et les sciences de plus en plus efficaces, le 20\u00e8me  si\u00e8cle s'est affirm\u00e9 comme le plus inhumain de l'Histoire. Comment est-ce arriv\u00e9 ? En quoi et comment les objectifs guerriers influencent-ils la science et les techniques ? et comment, en retour, ces derni\u00e8res contribuent-elles \u00e0 de nouvelles mani\u00e8res de faire la guerre ? Les forts en th\u00e8me vous proposent une \u00e9bauche d'\u00e9tat des lieux de la question, au moment o\u00f9 les logiques de la mati\u00e8re et les organisations pyramidales du pouvoir c\u00e8dent le pas \u00e0 l'immat\u00e9rialit\u00e9 de l'information et \u00e0 l'horizontalit\u00e9 des \u00e9changes au sein des r\u00e9seaux.  Roland Lehoucq,  nous permet d'\u00e9tudier de pr\u00e8s les armes de combat pr\u00e9sent\u00e9e dans l'exposition \"Star Wars\" \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie de Paris jusqu'au 27 ao\u00fbt prochain. Jacques Blamont nous pr\u00e9sente la situation en mati\u00e8re d'armes non-conventionnelles. - Armand Lattes, parle de la destruction des armes chimiques et de la d\u00e9contamination des sites pollu\u00e9s. Dominique Pestre, historien des sciences, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, auteur de \"Les Sciences pour la guerre, 1940-1960\" et de \"Deux si\u00e8cles d'histoire de l'armement en France\" (CNRS \u00c9ditions, 2005).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien au Commissariat pour l'Energie Atomique, auteur de \"Faire de la science avec Star Wars\" (Ed. Le Pommier, coll. \u00ab Le Coll\u00e8ge de la Cit\u00e9 \u00bb, 2005)", "name": "Lehoucq, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de chimie, sp\u00e9cialiste de la destruction des armes chimiques et de la d\u00e9contamination des sites pollu\u00e9s", "name": "Lattes, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales", "name": "Pestre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Acad\u00e9mie des sciences, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paris VI, auteur de l'ouvrage \u00ab Introduction au si\u00e8cle des menaces \u00bb (Ed. Odile Jacob, 2004)", "name": "Blamont, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ind\u00e9pendance, dissidence. Du FLN \u00e0 Sakharov, variation autour de la r\u00e9sistance (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-869CCB46-5C88-4403-87D2-7CFD2845B715", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3713, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme"], "excerpt": "\"La bataille d'Alger. Yassef Saadi, le chef des poseurs de bombe du FLN, \u00e0 Alger, demeure introuvable. Cela fait un an qu'il se cache dans la Casbah. Un rempart les prot\u00e8ge, fait du mutisme des populations musulmanes. Le colonel Godard, commandant le secteur Alger Sahel, met au point un stratag\u00e8me pour le d\u00e9busquer, infiltrer l'organisation et prendre le contr\u00f4le de la population de la Casbah. Yassef Saadi, de son c\u00f4t\u00e9, rencontre Germaine Tillon, une figure de la R\u00e9sistance, qui anime alors une commission d'enqu\u00eate internationale sur les lieux de d\u00e9tention en Alg\u00e9rie. 3 juillet 1957: jour de la rencontre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes (5/5). Qui pourra sauver le Mezzogiorno, cette zone qui regroupe les r\u00e9gions au sud de Rome, une question qui inqui\u00e8te les autorit\u00e9s italiennes depuis plus de 40 ans d\u00e9j\u00e0 ? : Reportage dans le sud de l'Italie de Romaine Morard, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF615FB-858F-429A-8939-D7B2B7B7B8D8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bari", "name": "Cassano, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Botrugno", "name": "Macculi, Silvano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Italie", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La compagnie a\u00e9rienne Swiss a rejoint le groupe \"Star Alliance\" et une c\u00e9r\u00e9monie a ponctu\u00e9 cette alliance \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich : Reportage de Claude Reusser, correspondant RSR \u00e0 Zurich, interviews de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE et de Pierre Condom, directeur de la revue InterAvia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ABB2B53-69FC-4116-8C6F-01FAA5432DFB", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue InterAvia", "name": "Condom, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "GARDE PONTIFICALE", "COMM\u00c9MORATION", "GARDE PONTIFICALE", "COMM\u00c9MORATION", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "CUISINIER", "TROPH\u00c9E", "ART CULINAIRE", "APPRENTI", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["GROSS, CHRISTIAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-141162", "durationSec": 1407, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.04.07", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "CATALOGNE", "CATALOGNE", "LOCLE, LE", "BUSSY"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "MIDDLESBROUGH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PRINTEMPS", "ALLERGIE", "POLLEN", "CONSOMMATION", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SECOURISME"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "MARCHAND, GILLES", "WEIBEL, BENEDIKT", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-141163", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.07", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GUIN", "ROME", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TSR", "REGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "\u00c9TUDIANT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "\u00c9TUDIANT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PRINTEMPS", "VOILIER", "VIGNE", "\u00c9COLIER", "VIGNE", "MUS\u00c9E", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-141164", "durationSec": 1285, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.04.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "BUIX", "ST-URSANNE", "ST-BLAISE", "COLLOMBEY-MURAZ", "SALQUENEN", "CERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141165", "durationSec": 479, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-141078", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 638, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060407 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PASCAL DUSAPIN : L'ETRE EN MUSIQUE - 06.04.07", "id": "asset-188025", "durationSec": 3587, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.04.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-173960", "durationSec": 819, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE PLAY-OFFS FINALES CP BERNE - HC DAVOS 6 EME MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-206390", "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LEUENBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSY, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Mot\u00f6rhead (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A12FBE6-BC8E-4275-AC99-81B7E9A09D7E", "durationSec": 209, "publicationDate": "2006-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mot\u00f6rhead"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}]}}