{"response": {"numFound": 9497, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.04.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146756", "durationSec": 838, "publicationDate": "2006-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9CONOMIE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "VOIRIE URBAINE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "PARC DE LOISIRS", "MISE EN BOUTEILLE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["HAENNI, CHARLY", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-141335", "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.04.26", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "MARTIGNY", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-197648", "thematicGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds, Gen\u00e8ve-ville, Villars-sur-Gl\u00e2ne, Berne-ville : 20060400 et archives, rencontre avec l'entra\u00eeneur de hockey sur glace d'origine qu\u00e9b\u00e9coise CADIEUX Paul-Andr\u00e9, arriv\u00e9 en Suisse au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970. Il a connu de nombreux succ\u00e8s dans le hockey suisse en tant que joueur, entra\u00eeneur et directeur sportif.", "title": "PASSION HOCKEY : PAUL-ANDRE CADIEUX - 06.04.26", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2006-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "FLUCKIGER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "REZZONICO, Pietro", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 06.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187436", "durationSec": 1687, "publicationDate": "2006-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ASSURANCE MALADIE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "INTERNET", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CANCER", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENFANT (\u00c2GE)", "FILM D'AVENTURE"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "MCEWEN, ROBBIE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-141334", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "MADRID", "PAYERNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MINSK", "EVOLENE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Le quartier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6284810.image", "id": "ece-6284811", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-04-25T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Fribourg, le quartier du Sch\u00f6nberg a donn\u00e9 naissance au groupe rap Bershow Crew.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6284811", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6284811"}, {"source": "escenic", "program": "Passion sport", "title": "Paul-Andr\u00e9 Cadieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3880073.image", "id": "ece-3871087", "durationSec": 1423, "publicationDate": "2006-04-25T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de l'ancien entra\u00eeneur du HC Fribourg Gott\u00e9ron.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3871087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3871087"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La grande aventure des claviers (2/5) : De l'orgue au Geigenwerk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECF2769A-F29B-43F5-B9A5-5226A1B1CD05", "durationSec": 3744, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 cordes frapp\u00e9es", "histoire", "clavecin", "orgue", "instrument \u00e0 clavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, organiste et musicologue", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Louis Capet, suite et fin [extraits]. De Jean-Luc Benoziglio (2/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-83970370-1FCF-4B3D-8A5A-727DF8D7707B", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sanchez, Margarita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Allergies ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-BF8062CB-838D-4727-BCEB-FE07A18AD00C", "durationSec": 173, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Effroi", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6E098BEB-46A4-4473-A60B-86696DAAD92B", "durationSec": 178, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, 20 ans apr\u00e8s. Le metteur en sc\u00e8ne Bruno Boussagol a r\u00e9uni une quinzaine de com\u00e9diens qui r\u00e9citeront des textes inspir\u00e9s d'un ouvrage de Svetlana Alexievitch, \"La Supplication. Tchernobyl, chroniques du monde apr\u00e8s l'apocalypse\" (Ed. JC Latt\u00e8s, 1998) : Interview de Bruno Boussagol, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-849D6E92-E9B5-4E24-B84E-DAF859D183D9", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire", "art dramatique", "explosion nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Un spectacle sans spectateurs qui se d\u00e9roulera au pied du r\u00e9acteur n\u00b04 de la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl, celui qui avait explos\u00e9 le 26 avril 1986.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Boussagol, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : Poulet tandoori", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBDFB33D-9439-4FAC-9AF9-A82EFAB1B91C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 057 : Les pouvoirs publics cherchent \u00e0 relancer la consommation de tabac. Un Nyonnais a saccag\u00e9 un bar genevois. R\u00e9clame : Le suisse-allemand. Elizabeth II s'est adress\u00e9e \u00e0 ses sujets lors de la f\u00eate donn\u00e9e \u00e0 l'occasion de son trenti\u00e8me anniversaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A24FDD16-350F-49C5-9085-08D1D5D7206D", "durationSec": 186, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Egypte, dans la station baln\u00e9aire de Dahab, sur les bords de la Mer Rouge, des attentats ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par des kamikazes, faisant 18 morts et plus de soixante bless\u00e9s : Correspondance d'Alexandre Buccianti, correspondant RSR en Egypte, et interviews de Jean-Philippe Jeannerat, porte-parole du DFAE et d'Alain Paccaud, porte-parole d'Hotelplan pour la Suisse romande, \u00e0 propos du comportement des touristes face aux r\u00e9gions potentiellement \u00e0 risque d'\u00eatre touch\u00e9es par un attentat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8279C27B-03CE-4376-8F25-1429975D3E90", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station baln\u00e9aire", "islam", "attentat-suicide", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Hotelplan pour la Suisse romande", "name": "Paccaud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Egypte", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Les insomnies de Kimberley", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79320199-AC47-4E47-A281-21B05E767E5B", "durationSec": 123, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Egypte, dans la station baln\u00e9aire de Dahab, sur les bords de la Mer Rouge, des attentats ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par des kamikazes, faisant plusieurs morts : T\u00e9moignage d'un touriste fran\u00e7ais, correspondance d'Alexandre Buccianti, correspodant RSR en Egypte et interview de Jean-Philippe Jeannerat, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E071BF53-8612-4DF7-B85A-1536C5CF1377", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat-suicide", "station baln\u00e9aire", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "touriste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Egypte", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Egypte, dans la station baln\u00e9aire de Dahab, sur les bords de la Mer Rouge, des attentats ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par des kamikazes, faisant plusieurs morts : Hasni Abidi, directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en (CERMAM), \u00e0 propos de la s\u00e9curit\u00e9 en Egypte et les groupes terroristes islamiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA57E669-5849-4D39-8B36-8C0A65765EFE", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station baln\u00e9aire", "attentat-suicide", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en (CERMAM)", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la publication dans le Blick de photos non-autoris\u00e9es de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, prises \u00e0 son insu durant ses vacances, se pose la question de la vie priv\u00e9e des politiciens en Suisse : Interviews de Filippo Leutenegger, conseiller national radical zurichois et d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26CFB6BD-0279-4509-80EB-CBFB3B8565AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["presse", "photographie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois radical, directeur du groupe de presse Jean Frey SA", "name": "Leutenegger, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une f\u00e9d\u00e9ration \u00e9clat\u00e9e [Yougoslavie]. De Tito \u00e0 la guerre, l'incertitude des Balkans (2/5): la fin d'un empire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F486F771-877A-4F7F-B5E8-B20DA3CBC170", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 3769, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "\"La fin d'un Empire. Comment na\u00eet un pays ? Comment naissent des fronti\u00e8res ? Quelles difficult\u00e9s le pr\u00e9sident des Etats-Unis rencontrera-t-il au lendemain de la Premi\u00e8re guerre mondiale aupr\u00e8s de ses alli\u00e9s occidentaux ? Quels blocages la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations conna\u00eetra-t-elle d\u00e8s sa conception ? Comment les Empires vont-ils \u00e9clater ? Ce sont l\u00e0 quelques-uns uns des sujets que nous aborderons pour ce premier \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 la question yougoslave. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Education et transmission (2/5) : Comment mieux apprendre \u00e0 l'\u00e9cole ? : Interview d'Andr\u00e9 Giordan, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du laboratoire de didactique et d'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-630D514E-366C-49F4-81B7-4206FC9906A3", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "p\u00e9dagogie"], "excerpt": "Emission sur les processus d'apprentissage, sur le contenu des programmes scolaires, du r\u00f4le des enseignants et des parents. R\u00e9sultat: un \u00e9tat des lieux de l'\u00e9cole d'aujourd'hui et quelques pistes pour faire \u00e9voluer l'enseignement et l'adapter \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 en pleine mutation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du laboratoire de didactique et d'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences", "name": "Giordan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Bogota, des diplomates suisses ont rencontr\u00e9 le vice-pr\u00e9sident colombien pour discuter de la campagne de deux organisation non gouvernementales suisses mettant en cause la protection des droits de l'homme en Colombie : Interview de Jean-Philippe Jeannerat, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A53BD39-3A94-4BD0-A5DD-3FBBD3AE8DE1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colombie"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action de Car\u00eame", "Pain pour le Prochain"], "thematicThemes": ["affiche publicitaire", "droits de l'homme", "organisation non gouvernementale", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Les diplomates ont expliqu\u00e9 que cette campagne d'Action de Car\u00eame et de Pain pour le Prochain avait simplement pour but d'attirer l'attention de la population suisse afin de r\u00e9colter des fonds destin\u00e9s \u00e0 la protection des droits de l'homme. Dans un communiqu\u00e9 conjoint, les deux pays ont admis qu'une telle campagne pouvait conduire \u00e0 de malheureux malentendus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 055 : Le d\u00e9c\u00e8s de Kavalkad. Ken et Barbie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F1E0395E-1E69-417D-8F82-4CD788846B48", "durationSec": 195, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Anne Campiche \u00e9voque son exp\u00e9rience de m\u00e8re d'un enfant schizophr\u00e8ne...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3CA778F-7061-426D-A38C-E48CDC60C5F6", "durationSec": 1581, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Campiche, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Guadelupe Nettel, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"L'H\u00f4te\" (Ed. Actes Sud, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83CF1CD4-7889-405C-99D4-DEBCCBA4D303", "thematicGeographicals": ["Mexico"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "litt\u00e9rature fantastique", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Sans cilier, Guadalupe Nettel campe un univers sauvage de ces \u00eatres sans horizon et d\u00e9crit ce cloaque souterrain inversement proportionnel \u00e0 la splendeur visible de la ville. Propret\u00e9 de surface qui sera d\u00e9rang\u00e9e par cette communaut\u00e9 fragile, embrigad\u00e9e dans l'anormalit\u00e9 comme dans une secte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nettel, Guadelupe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Bavardage Nouvelle Star", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB240B11-A280-4BF1-B59E-F3D12FA60433", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Egypte, dans la station baln\u00e9aire de Dahab, sur les bords de la Mer Rouge, des attentats ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par des kamikazes, faisant 18 morts et plus de soixante bless\u00e9s : Correspondance d'Alexandre Buccianti, correspondant RSR en Egypte, et interview d'Olivier Roy, politologue, directeur de recherche au CNRS, qui estime que ces attentats sont en premier lieu de fait de groupes islamiques locaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C521582-D372-4853-9E83-FA47E48B2A86", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "attentat-suicide", "station baln\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, directeur de recherche au CNRS", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Egypte", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "PNEUMOLOGIE", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CATALYSEUR", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SCOOTER", "CATALYSEUR", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SCOOTER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-141089", "durationSec": 1829, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20060425 et archives, la pollution atmosph\u00e9rique par les particules fines et les particules ultra-fines constitue un grave probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. Alors que la ville de Lausanne a d\u00e9pass\u00e9 \u00e0 de multiples reprises depuis le d\u00e9but de 2006 la dose journali\u00e8re de 50 microgrammes de particules fines dans l'air, les responsables politiques n'ont rien entrepris et renvoient la responsabilit\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les pneumologues confirment cependant la gravit\u00e9 des atteintes provoqu\u00e9es par cette pollution, notamment pour les enfants\n* Bienne : 20060425, les 235000 scooters qui roulent en Suisse constituent une importante source de pollution atmosph\u00e9rique et la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e (HES) de Bienne a re\u00e7u le mandat d'analyser les \u00e9missions polluantes des scooters qui b\u00e9n\u00e9ficient de normes tr\u00e8s peu s\u00e9v\u00e8res. Seule l'introduction d'un test antipollution obligatoire pourrait garantir le bon fonctionnement de leur catalyseur\n* Amsterdam : 20060425, pour assainir la qualit\u00e9 de l'air et en diminuer les particules fines, la ville d'Amsterdam encourage la circulation des v\u00e9los, des transports publics propres et des voitures non polluantes. La ville a adopt\u00e9 un catalogue de 50 mesures de lutte antipollution, construction de parkings \u00e0 v\u00e9los, encouragement aux voitures propres, amendes syst\u00e9matiques pour tout d\u00e9passement de la limitation de vitesse fix\u00e9e \u00e0 80 km heure.", "title": "POLLUTION ET SCOOTERS LE FOND DE L'AIR EST GRAVE - 06.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BIENNE", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-141328", "durationSec": 397, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.04.25", "visualGeographicals": ["VILLARREAL"], "visualCorporations": ["VILLARREAL CF", "ARSENAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "KEFAIR : TECHNO IMPRIMEUR - 06.04.25", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-240132", "durationSec": 208, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BONTRON ET CIE", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PANNE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CANCER", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CANCER", "PROPHYLAXIE", "BRUIT", "PROPHYLAXIE", "BRUIT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "VIGNE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PEINTURE"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-141325", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.04.25", "visualGeographicals": ["LEIBSTADT", "TARN-ET-GARONNE", "TOULOUSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NYON", "SAILLON", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["DEPECHE MODE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "title": "ANNONCE - 06.04.25", "id": "asset-198090", "durationSec": 35, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.04.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194835", "durationSec": 646, "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-237335", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2398, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060425 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour l'ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral de la TSR et pr\u00e9sident du Conseil mondial de la radio-t\u00e9l\u00e9vision CHENEVIERE Guillaume et le sculpteur KISS Christophe pour parler de leurs passions respectives.", "title": "GUILLAUME CHENEVIERE - 06.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CONFIGNON"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOYAGE", "ATTENTAT", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PIN", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PIN", "ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "EXCR\u00c9MENT CANIN"], "visualPersons": ["REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-141327", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.04.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROMONT", "SALQUENEN", "SALQUENEN", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "STATION BALN\u00c9AIRE", "TOURISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "M\u00c9DECIN", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ALIMENTATION", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE", "MELGAR, FERNAND", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-141326", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEYSONNAZ", "EGYPTE", "LAUSANNE", "BIELORUSSIE", "NYON"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La campagne de Car\u00eame de Pain pour le Prochain et d'Action de Car\u00eame a provoqu\u00e9 des tensions diplomatiques entre la Suisse et la Colombie : Interview de Martina Schmidt, secr\u00e9taire romande de Pain pour le Prochain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9F07BB1-7B5C-4939-97B2-761943EB331E", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Suisse"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain", "Action de Car\u00eame"], "thematicThemes": ["affiche publicitaire", "organisation non gouvernementale", "droits de l'homme", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romande de Pain pour le Prochain", "name": "Schmidt, Martina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Le progr\u00e8s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5648DF2A-EC37-453A-B7F8-31ED550619D6", "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le prix de l'essence ne cesse d'augmenter en Suisse. Comment les consommateurs r\u00e9agissent? : Microtrottoir \u00e0 Boudry, par Antoine Droux, correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03FBEC1B-5810-469F-8ECA-587B2E99816C", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "\u00e9nergie", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, 20 ans apr\u00e8s. Le 26 avril 1986, le r\u00e9acteur n\u00b04 de la centrale nucl\u00e9aire explosait. Dans la zone de s\u00e9curit\u00e9 de 30km gravement contamin\u00e9e, quelques villageois se sont r\u00e9install\u00e9s : Reportage de Philippe Peaster, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-345D3BC2-C189-4983-BE7F-54746A77DAAF", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de la s\u00e9curit\u00e9 civile", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vieille paysanne", "name": "Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Peaster, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le cancer du sein", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86D06224-306C-4916-A7B2-8F9387F089C3", "durationSec": 137, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le parc Bourget : un lieu \u00e0 nul autre pareil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90FEE223-C1A3-4732-B984-562A37D99711", "thematicGeographicals": ["Vidy", "Lausanne"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "film documentaire"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de l'ouvrage de photographies \"Vidy Ailleurs\" et du film documentaire \"Vivement samedi!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Riedmatten, Emmanuelle de", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une f\u00e9d\u00e9ration \u00e9clat\u00e9e [Yougoslavie]. De Tito \u00e0 la guerre, l'incertitude des Balkans (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29C4E7E9-F497-4C80-AE4D-C6EB879752BE", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Balkans"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "\"En dix ans d'activit\u00e9s, le TPIY (Tribunal P\u00e9nal International pour la Yougoslavie) a intent\u00e9 quarante-cinq affaires contre des Serbes, douze contre des Croates, cinq contre des Musulmans et une contre des Albanais. A total, vingt condamnations en dix ans, dans lesquelles manquent \u00e9videmment celles des acteurs principaux. Pour l'un d'entre eux, Slobodan Milosevic, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars dernier, elle n'aura jamais lieu, pour les autres, l'avenir le dira. La sortie de la guerre en ex-Yougoslavie semble des plus chaotique et le solde des comptes improbable. Sur le terrain l'\u00e9clatement balkanique a repris toute sa mesure. Il est question tant\u00f4t de zone de blanchiment d'argent tant\u00f4t de r\u00e9gions mise sous la coupe de mafias locales avec pour toile de fond la crise du gaz russe qui fragilise un peu plus la zone balkanique. Les r\u00e9publiques de la r\u00e9gion sont totalement d\u00e9pendantes des approvisionnements russes en gaz, qui passent par la Hongrie. Cette semaine, nous aurons l'occasion de revenir sur quelques chapitres de la crise de ce qui s'appelait hier la Yougoslavie. Kosovo, demain l'ind\u00e9pendance ? est le documentaire sign\u00e9 Elizabeth Jonniaux que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2. Nous avons rendez-vous avec Jacques Mouriquand qui s\u00bfentretient avec Marc Lazar, Professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris et directeur de l'Ecole doctorale de Sciences Po. Marc Lazar dirige le groupe de recherche sur l'Italie contemporaine au CERI et a r\u00e9cemment publi\u00e9 L'Italie \u00e0 la d\u00e9rive (Editions Perrin, 2006). Notre deuxi\u00e8me entretien est avec Catherine Samary, \u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste des Balkans. Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Dauphine, Catherine Samary a publi\u00e9 en 1994 La d\u00e9chirure yougoslave : question pour l\u00bfEurope (L\u00bfHarmattan).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Samary, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Lazar, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Mensuration", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-29A238D6-849C-4B59-A2C7-91DE7024E881", "durationSec": 176, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident chinois Hu Jintao a entam\u00e9 une visite officielle de trois jours en Arabie Saoudite, le premier fournisseur de p\u00e9trole de la Chine : Interview de Jean-Pierre de Loriol, sp\u00e9cialiste des questions p\u00e9troli\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A854BC6-B95F-461B-A1A6-9ACF72A25C47", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Chine"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "relations internationales", "\u00e9nergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des questions p\u00e9troli\u00e8res", "name": "Loriol, Jean-Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Education et transmission (1/5) : Comment fabriquer l'histoire et les historiens : Interview de Fran\u00e7ois Walter, professeur d'histoire nationale et r\u00e9gionale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69B3A2B-5746-4A7D-A61D-B4380309CFFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1979, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "enseignement de l'histoire", "p\u00e9dagogie"], "excerpt": "Emission sur la transmission de l'histoire, les impasses et les espoirs, le difficile enseignement de l'histoire, le conflit m\u00e9moire-histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire nationale et r\u00e9gionale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de plusieurs ouvrages sur la Suisse moderne", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Croire et gu\u00e9rir, sous la loupe des sp\u00e9cialistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B25FEB38-9F5A-41DB-AEEC-195F12429929", "durationSec": 9052, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hom\u00e9opathie", "sant\u00e9", "psychiatrie", "m\u00e9decine", "anthropologie", "sociologie", "miracle", "religion et croyances", "effet placebo"], "excerpt": "1. Les \u00e9checs de la m\u00e9decine, avec Bertrand Kiefer. 2. J\u00e9sus vous gu\u00e9rit aujourd'hui (Pentec\u00f4tistes), avec Christophe Monnot. 3. L'hom\u00e9ophathie m\u00e9dicament placebo, avec Thomas Sandoz \u00e9pist\u00e9mologue. 4. La gu\u00e9rison miraculeuse : une affaire tr\u00e8s humaine, avec Ilario Rossi et J\u00e9r\u00f4me Debons. 5. Ce cerveau qui nous gu\u00e9rit, avec Jacques Besson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre sp\u00e9cialis\u00e9 dans les d\u00e9pendances", "name": "Besson, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Rossi, Ilario", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pist\u00e9mologue", "name": "Sandoz, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "jeune chercheur en anthropologie", "name": "Debons, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Revue M\u00e9dicale suisse, m\u00e9decine et th\u00e9ologien", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des religions", "name": "Monnot, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es - Les nouveaut\u00e9s romandes de mars : Jacques-Etienne Bovard \"Ne pousse pas la rivi\u00e8re\" (Ed. Bernard Campiche, 2006), Daniel de Roulet \"Un Dimanche \u00e0 la montagne\" (Ed. Buchet Chastel, 2006) et J\u00e9r\u00f4me Meizoz \"Le Rapport Amar\" (Ed. Zo\u00e9, 2006)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D658B242-CC1B-4F2D-BC4E-213547DA27CF", "durationSec": 1587, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jacques-Etienne", "Roulet, Daniel de", "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 H", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : Le langage corporel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEAE6B02-05EA-4B8C-8FF2-0F6D9CCF78AF", "durationSec": 115, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrice Berthet, styliste, qui vend ses cr\u00e9ations, des robes de mari\u00e9e, dans son magasin \"Comme un r\u00eave\" \u00e0 Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43F9D8BB-0AAA-4BAF-B58B-C157A5E13C31", "thematicGeographicals": ["Carouge"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthet, B\u00e9atrice"], "thematicThemes": ["mariage", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste \u00e0 Carouge", "name": "Berthet, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Colombie accuse la Suisse de soutenir les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC), au travers le financement de deux organisations gouvernementales par la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) : Correspondance de Christine Renaudat, correspondante RSR en Colombie et interviews d'Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC et Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1863D560-0312-4852-9B21-40A8483B16D4", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Suisse", "Colombie"], "durationSec": 627, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain", "Calmy-Rey, Micheline", "Action de Car\u00eame"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "organisation non gouvernementale", "ambassade"], "excerpt": "Les deux organisations non gouvernementales sont Action de Car\u00eame et Pain pour le Prochain. Cette affaire fait des vagues en Suisse et touche de plein fouet Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, d\u00e9j\u00e0 sur la sellette avec l'affaire des visas \u00e0 l'ambassade de Suisse au Pakistan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Colombie", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La grande aventure des claviers (1/5) : Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB13F265-12AA-43BC-BF9E-DDA29108F67C", "durationSec": 3610, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 cordes frapp\u00e9es", "instrument \u00e0 clavier", "clavecin", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, organiste et musicologue", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'identit\u00e9 du Valais en question. Selon les auteurs de \"Propos sur un pays inachev\u00e9\" ouvrage qui sort de presse, les deux communaut\u00e9s linguistiques valaisannes vivent de plus en plus dans l'indiff\u00e9rence : Interviews de Philippe Bender, historien, l'un des auteurs et de Narcisse Crettenand, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35C7AFFF-6CF2-4A9A-A2BE-EC1A4FC24D6D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue allemande", "langue fran\u00e7aise", "identit\u00e9 collective", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Dayer, Philippe Bender, Bernard Crettaz, Luzius Theler. Vallesia superior ac inferior. Propos sur un pays inachev\u00e9 / Gedanken zu einem unvollendeten Land. - Ayer, Editions Porte-Plumes, 2006, 164 p.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Louis Capet, suite et fin [extraits]. De Jean-Luc Benoziglio (1/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BCFE71DF-AC48-44E6-95D5-7D803C0CD63C", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sanchez, Margarita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, 20 ans apr\u00e8s. Le gouvernement fran\u00e7ais en 1986 avait ni\u00e9 les cons\u00e9quences de l'explosion de la centrale nucl\u00e9aire et pris aucune mesure pour prot\u00e9ger la population : Interviews de Jean-Philippe Desbordes, journaliste, auteur de \"Atomic Park. A la recherche des victimes du nucl\u00e9aire\" (Ed. Actes Sud, 2006), de Jean-Louis W\u00e9meau, endocrinologue, pr\u00e9sident du groupe de recherche sur la thyro\u00efde (GRT), et de plaignantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF1FA09D-B438-41ED-8FE9-ED1ADE31DDF0", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "explosion nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de \"Atomic Park. A la recherche des victimes du nucl\u00e9aire\" (Ed. Actes Sud, 2006)", "name": "Desbordes, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "plaignantes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "endocrinologue, pr\u00e9sident du groupe de recherche sur la thyro\u00efde (GRT)", "name": "W\u00e9meau, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 056 : Le maire de la ville ukrainienne de Tchernobyl explique son projet de construction d'un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire. Annonce : Mr Desuzinge propose des id\u00e9es originales pour faire sa demande en mariage. R\u00e9clame : Cialox, pour pr\u00e9server les attributs masculins. Reportage dans le premier club de fitness parisien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C78BDE67-AE65-4209-BB0F-ED8EC689714F", "durationSec": 257, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRASSE DE CAF\u00c9", "POLICE MUNICIPALE", "R\u00c9GLEMENTATION", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "POLICE MUNICIPALE", "R\u00c9GLEMENTATION", "PATROUILLE DES GLACIERS", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ARM\u00c9E", "CONSOMMATION", "INTERVIEW", "SOLDE", "GRAND MAGASIN", "JUMELAGE DE COMMUNES", "BIENFAISANCE", "JUMELAGE DE COMMUNES", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-141280", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROUMANIE", "PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20060424, le Service des agents de ville et du domaine public (ADP) a mis en place une nouvelle r\u00e9glementation sur l'am\u00e9nagement des terrasses de caf\u00e9s et restaurants depuis le 20060101. La nouvelle loi r\u00e9glemente non seulement les dimensions des terrasses, mais aussi leur mobilier. Les terrasses rapportent pr\u00e8s d'1 million de francs chaque ann\u00e9e \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve\n* Valais : 20060424, l'arm\u00e9e suisse a confi\u00e9 une partie des communications de la Patrouille des Glaciers \u00e0 l'entreprise de t\u00e9l\u00e9communications Swisscom. Swisscom a install\u00e9 des antennes, des centraux t\u00e9l\u00e9phoniques et \u00e9quip\u00e9s les patrouilles de t\u00e9l\u00e9phones portables pour assurer le long du parcours la communication. Cette collaboration avec la Patrouille des Glaciers assure \u00e0 Swisscom une certaine publicit\u00e9\n* Plateau : 20060424, itw de la r\u00e9dactrice en chef du magazine \"J'ach\u00e8te mieux\" GENOUD Claire-Lise \u00e0 propos de la guerre des prix entre la Coop et la Migros et de son incidence sur les produits et les consommateurs. GENOUD Claire-Lise r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les grands distributeurs font trop de b\u00e9n\u00e9fice sur le dos des consommateurs\"\n* ROUMANIE : 20060424, commenc\u00e9e en 1990, l'op\u00e9ration \"Villages roumains\" entre la Suisse et la Roumanie s'\u00e9puise. Les habitants de B\u00f4le se rendent pour la derni\u00e8re fois \u00e0 Reghin, village roumain jumel\u00e9 avec leur localit\u00e9. Apr\u00e8s 15 ans de solidarit\u00e9, l'association b\u00f4loise Inima cesse ses activit\u00e9s ne constatant aucun progr\u00e8s dans le d\u00e9veloppement de la r\u00e9gion et n'ayant plus de ressources pour continuer ses activit\u00e9s.", "title": "TERRASSES CAFES // PATROUILLE GLACIERS SWISSCOM // CLAIRE-LISE GENOUD //\n\nOPERATION VILLAGES ROUMAIN - 06.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "AROLLA", "VALAIS", "SION", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ROUMANIE", "ROUMANIE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM", "COOP", "MIGROS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "AGRICULTURE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "G\u00c9RIATRIE", "ASSOCIATION", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "G\u00c9RIATRIE", "ASSOCIATION", "CHIEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9OLIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ART CONCEPTUEL", "ARTISTE", "EXPOSITION D'ART", "MUS\u00c9E D'ARTS D\u00c9CORATIFS", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-141276", "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.04.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "COLLONGE-BELLERIVE", "COLLONGE-BELLERIVE", "BEZNAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "MONACO"], "visualCorporations": ["PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de katie Mellua, chanteuse et de membres du groupe britannique Hot Chip", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72D7D0CA-0F2C-4FA7-B547-7A490DD7B953", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irlande"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mellua, Katie", "Hot Chip"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "chanteuse"], "excerpt": "\" Deux rencontres dans Paradiso :\r\n- Karine Vouillamoz a rencontr\u00e9 la chanteuse Katie Melua lors de son passage au M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne\r\n- David Brun-Lambert  a eu le plaisir de rencontrer \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Coming on strong\" le groupe Hot Chip.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Hot Chip", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse irlandaise", "name": "Mellua, Katie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "On en reparle", "source": "gico", "title": "INTRO DE DANIEL MONNAT A LA REDIFFUSION DU TEMPS PRESENT TCHERNOBYL, MA\n\nCENTRALE BIEN AIMEE - 06.04.24", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-146587", "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.04.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146153", "durationSec": 881, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTAGE", "DISPARITION DE PERSONNES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTAGE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "ACCIDENT", "CIMETI\u00c8RE", "STADE", "PELOUSE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "STADE", "HIVER", "F\u00caTE POPULAIRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PHOTOGRAPHIE", "SKI-ALPINISME", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "VENTE DE CONTACT", "FERME", "AGRICULTURE", "VENTE DE CONTACT"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-141277", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SLAVUTICH", "TCHERNOBYL", "PRIPIAT", "BULLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "NYON", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Derni\u00e8re \u00e9mission de la journaliste Annette Leemann en tant que cheffe d'\u00e9dition avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "id": "asset-237326", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2408, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060424 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour la pr\u00e9sidente de l'association L'Ecole des grands-parents pour parler de son association et le responsable des activit\u00e9s culturelles de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve JACQUEMET Vincent pour parler de la soir\u00e9e \"Virage Nord\" au Stade de Gen\u00e8ve.", "title": "NORAH LAMBELET-KRAFFT - 06.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PULLY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "KEFAIR : STYLISTE - 06.04.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-237403", "durationSec": 186, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BONTRON ET CIE", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.04.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-189918", "durationSec": 639, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "FLASH SPECIAL ATTENTATS DE DAHAB EN EGYPTE - 06.04.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141279", "durationSec": 900, "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale de la nuit, avec pr\u00e9sentation sur le plateau vu les attentats de Dahab en Egypte"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TYPE D'\u00c9NERGIE", "STATION \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "D\u00c9MOLITION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "GARE FERROVIAIRE", "\u00c9COLIER", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE"], "id": "asset-141278", "durationSec": 1336, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.04.24", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALLAMAND", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" la journaliste Tania Chytil dit lors du d\u00e9bat \"Madame Chevalley, je vous ai entendu sourire\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Le\u00efla Marouane", "imageURL": "http://www.rts.ch/50643.image", "id": "ece-50644", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2006-04-23T20:20:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/50644", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/50644"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Voyages initiatiques \u00e0 Pornoland. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8E8A55C5-CEA4-4A7D-8AE0-52A8FAE0679D", "durationSec": 3009, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image", "pornographie", "Internet", "sexualit\u00e9", "adolescent", "adolescence"], "excerpt": "\"En france, une \u00e9tude de l'INSERM montre que 60% des jeunes de 12 \u00e0 18 ans ont regard\u00e9 au moins une fois des images pornographiques dans les 12 derniers mois. Que retiennent-ils de cette repr\u00e9sentation crue de rapports purement physique???\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Bienne, les coulisses de la collaboration entre chr\u00e9tiens et musulmans. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B22B138E-DB39-43B7-B8E5-FE68BAE8FAB1", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 1972, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "islam", "imam", "oecum\u00e9nisme"], "excerpt": "\"Bienne, les coulisses de la collaboration musulmans -chr\u00e9tiens. Journaliste : Nathalie Baud au Centre islamique Errahmen de Bienne. Rencontres avec Liliane Lan\u00e8ve-Gujer, fondatrice. et l'Imam Kahllide ben Mohammed. Dans le cadre de la Table ronde des religions qui r\u00e9unit depuis 2002 chr\u00e9tiens, juifs, musulmans, bouddhistes et hindouistes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam", "name": "Ben Mohammed, Kahllide", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice du Centre islamique Errahmen, Bienne", "name": "Lan\u00e8ve-Gujer, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Nicole Lemieux, contralto qu\u00e9b\u00e9coise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C509578-B54E-4C37-B102-AC4122C5C3D5", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 8883, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemieux, Marie-Nicole"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "alto (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contralto", "name": "Lemieux, Marie-Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9lits de jeunes ou tr\u00e8s jeunes adolescents frappent par leur violence et sont en augmentation : Entretien avec Jean-Michel Gottardi, directeur de la Clairi\u00e8re, \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9tablissement accueillant des mineurs d\u00e9linquants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4667F15E-8BDC-42A9-AA94-C91A2ACB57EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Clairi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9tablissement accueillant des mineurs d\u00e9linquants", "name": "Gottardi, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Metin Arditi, financier, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8908455-426B-4136-B991-9E54A25CCD7B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3689, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "m\u00e9c\u00e9nat", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Apr\u00e8s plusieurs essais, sur la Fontaine, Nietzsche et Machiavel, Metin Arditi a \u00e9crit un r\u00e9cit autobiographique \"La Chambre de Vincent\" (Zo\u00e9) puis 2 romans: \"Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o\" en 2005 et \"La Pension Marguerite\", 2006, tous deux parus aux Editions Actes Sud. A l'occasion de la mise en onde de \"Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o\" (dimanche 23 avril), et de la mise en sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, l'auteur \u00e9voque ce qui fait sa vie aujourd'hui : l'\u00e9criture, la recherche du style, l'\u00e9motion et...les affaires! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Sequenza 9.3 : Interview de Catherine Simonpietri, directice du choeur Sequenza 9.3 et Thierry Escaich, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D110992D-B4D9-402E-B623-B10DAF96AABA", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escaich, Thierry", "Sequenza 9.3"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "compositeur"], "excerpt": "Profil de Sequenza - L'exp\u00e9rience du film \"Les Sentiments\" - Maintenir un niveau du choeur apte \u00e0 d\u00e9fendre les oeuvres d'avant-garde - Organisation pratique du travail chez Sequenza - Collaboration entre Th. Escaich et Sequenza - Ecrire pour le choeur ou l'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Escaich, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directice du choeur Sequenza 9.3", "name": "Simonpietri, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Enrico Bernardo, \u00e9lu meilleur sommelier du monde \u00e0 27 ans, chef sommelier du Cinq, restaurant de l'H\u00f4tel Georges V \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13182885-7F55-4615-B7C0-5E22C0DCBAC7", "thematicGeographicals": ["Italie", "Paris"], "durationSec": 2811, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernardo, Enrico"], "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "sommelier"], "excerpt": "\"Meilleur sommelier d'Italie \u00e0 20 ans. Meilleur sommelier du monde \u00e0 27. Aujourd'hui chef sommelier du Cinq, restaurant du Four Seasons H\u00f4tel George-V \u00e0 Paris, g\u00e9rant plus de 2000 r\u00e9f\u00e9rences. Ce palmar\u00e8s \u00e9blouissant est celui d'Enrico Bernardo, n\u00e9 dans les parfums et les saveurs d'Italie, devenu un prodigieux expert des vins du monde entier. Il est l'auteur de Savoir go\u00fbter le vin (Editions Plon octobre 2005). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sommelier", "name": "Bernardo, Enrico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Musique et espace : En \u00e9cho de la Biennale \"Musique en sc\u00e8ne\" de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C164D06F-8E3D-4A66-A7F1-A3D25BCBCCEF", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 7341, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vid\u00e9o", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Interview du compositeur v\u00e9nitien Claudio Ambrosini \u00e0 propos de son op\u00e9ra multim\u00e9dia \"Il Canto della Pelle\". Interview du compositeur et vid\u00e9aste Paolo Pachini sur la relation image et son. Musique : Big Bang Circus, Claudio Ambrosini, Index of Metal, Fausto Romitelli, Lamento del Molare Frustrato, Stefano Bassanese.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ambrosini, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et vid\u00e9aste", "name": "Pachini, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Camille Bournissen, guide de montagne", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-F5A778AE-DBA9-416B-8BB8-E3F9C221CB59", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4823, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bournissen, Camille"], "thematicThemes": ["guide de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne", "name": "Bournissen, Camille", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o. De Metin Arditi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DDCB4E8C-BA33-4CF8-887D-8D18BBBD7934", "durationSec": 3844, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Gogh, Theo", "Van Gogh, Vincent"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne du spectacle", "name": "Vouilloz, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alain Nitchaeff, programmateur de l'Esprit frappeur, \u00e0 la Villa M\u00e9groz \u00e0 Lutry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2718E5BC-ABC8-4F0A-80A5-E9D28035617C", "thematicGeographicals": ["Lutry", "Vaud"], "durationSec": 3834, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nitchaeff, Alain", "Esprit frappeur"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\" RENCONTRE \u00e0 LA VILLA MEGROZ \u00e0 lUTRY, A l'ESPRIT FRAPPEUR DU PROGRAMMATEUR DES SAISONS DE CE CAVEAU \u00e0 MUSIQUE ET CHANSON FRAN\u00e7AISE. IL CHANTE ET RACONTE SON ITIN\u00e9RAIRE DE COMEDIEN, D'ECRIVAIN ET D'AMATEUR FOU DE LA CHANSON FRANCOPHONE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur de l'Esprit frappeur", "name": "Nitchaeff, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "CORPS HUMAIN", "ISLAM", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-197636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3748, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060423 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat sur la place du corps dans diff\u00e9rentes religions. Le r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Le Matin\" ROTHENBUEHLER Peter et le sociologue CRETTAZ Bernard compl\u00e8tent cette r\u00e9flexion en pr\u00e9sentant l'\u00e9volution du corps dans notre soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui.", "title": "LES RELIGIONS FACE AU CULTE DU CORPS - 06.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "CRETTAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["PRESSE", "CORPS HUMAIN", "ISLAM", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-198136", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060423, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivaine et journaliste alg\u00e9rienne MAROUANE Le\u00efla.", "title": "AVEC LEILA MAROUANE - 06.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "SUPER LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FOOTBALL (LOISIR)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FOOTBALL (LOISIR)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "GEIGER, ALAIN", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "PEDAT, ERIC", "EGLI, ANDY", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-141082", "durationSec": 2987, "mediaType": "video", "title": "06.04.23", "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "MONACO", "SION", "MONACO", "MONACO", "IMOLA", "IMOLA", "BELGIQUE", "AARAU", "LAUSANNE", "NYON", "NYON", "DORIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "THOUNE", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC SCHAFFHOUSE", "FC WIL 1900", "FC SION", "FERRARI", "RENAULT", "FERRARI", "RENAULT", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE HC", "FC SCHAFFHOUSE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SCHAFFHOUSE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "YVERDON-SPORT", "FC THOUNE", "YVERDON-SPORT", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "FC WOHLEN", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186484", "durationSec": 567, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LE GRAND KIF - 06.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142305", "durationSec": 816, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-141037", "thematicGeographicals": ["BASSECOURT"], "durationSec": 552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bassecourt : 20060423, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de BOILLAT Marie-France de l'\u00e9cole secondaire de la Haute-Sorne autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Une bouteille dans la mer de Gaza\" de l'\u00e9crivaine ZENATTI, Val\u00e9rie.", "title": "PRIX TSR LITTERATURE ADOS JURA - 06.04.23", "visualGeographicals": ["BASSECOURT"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "NOIRS", "RECONSTRUCTION", "OURAGAN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "NOIRS", "RECONSTRUCTION", "OURAGAN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "NOIRS", "RECONSTRUCTION", "OURAGAN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "NOIRS", "RECONSTRUCTION", "OURAGAN", "SKETCH", "A\u00c9ROPORT", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CHAUSSURE", "CONSOMMATION", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "CONSOMMATION", "PSYCHOLOGIE", "LIBRAIRIE"], "visualPersons": ["MULLER, MARK", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-140880", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3042, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Nouvelle-Orl\u00e9ans : 20060423, 8 mois apr\u00e8s le passage de l'ouragan Katrina le 20050829, les travaux de reconstruction du quartier du 9 \u00e8me arrondissement sont extr\u00eamement lents, voire inexistants, les autorit\u00e9s semblant d\u00e9laisser ce quartier d\u00e9favoris\u00e9. Les organisations d'entraide sont le seul secours pour les habitants de ce quartier, pour la plupart des Noirs afroam\u00e9ricains\n* Gen\u00e8ve : 20060423 et archives, depuis 1961, des ouvriers puis des familles \u00e0 l'aide sociale habitent des baraquements en bois \u00e0 Pr\u00e9-Bois. Situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport, la zone de ces baraquements fait l'objet d'un projet de construction d'une halle pour avions priv\u00e9s d\u00e9nomm\u00e9e Geneva Airpark. Se pose la question du relogement de ces personnes, qui n'est pas r\u00e9solue\n* Plateau, Gen\u00e8ve : 20060423 et archives, itw du chanteur fran\u00e7ais SOUCHON Alain qui expose sa vision de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine et de l'\u00e9volution du monde de la chanson fran\u00e7aise\n* Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20060423, illustration ironique de notre soci\u00e9t\u00e9 de consommation, qui vit dans la surench\u00e8re de produits de toutes sortes ainsi qu'une diversit\u00e9 de l'offre tellement grande qu'elle aboutit \u00e0 une situation absurde. Cette situation de surabondance n'est pas sans poser des question d'ordre psychologique.", "title": "AIDE-TOI LE CIEL T'AIDERA // DES RACINES ET DES AILES // TROP DE TOUT - 06.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "SUISSE", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "LIGNON, LE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait d'Alain Souchon, Alain Souchon parle de sa vision du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.04.23", "visualThemes": ["ISLAM", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-141274", "durationSec": 847, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.04.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-141293", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SOURDS ET MALENTENDANTS, SI PROCHES, SI DIFFERENTS... - 06.04.23", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-194675", "durationSec": 2229, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["SOURD", "LANGUE DES SIGNES"], "id": "asset-194700", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20060423, la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds aide les personnes sourdes et malentendantes \u00e0 mieux s'int\u00e9grer dans la soci\u00e9t\u00e9. Elle organise notamment des cours de langue des signes.", "title": "FEDERATION SUISSE DES SOURDS - 06.04.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOURD", "LANGUE DES SIGNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "ROBERT HOSSEIN - 06.04.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-236650", "durationSec": 1221, "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPOSITEUR", "CHOEUR", "CHEF D'ORCHESTRE", "\u00c9TUDIANT", "COMPOSITEUR", "MUSICIEN", "COMPOSITEUR"], "id": "asset-237138", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 936, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre, Gen\u00e8ve-ville : 20060423 et archives, rencontre avec un jeune chef de choeur et compositeur valaisan EPINEY Thierry. Dipl\u00f4m\u00e9 de solf\u00e8ge \u00e0 12 ans et percussionniste confirm\u00e9, il poursuit ses \u00e9tudes au Conservatoire de Musique de Gen\u00e8ve et il a d\u00e9j\u00e0 compos\u00e9 une messe pour le choeur Arc-en-Ciel, cr\u00e9\u00e9 par son p\u00e8re et dont il a repris la direction.", "title": "MUSIQUE PASSION - 06.04.23", "visualGeographicals": ["SIERRE", "GENEVE-VILLE", "SIERRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMPOSITEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "TROUBLE DU SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL", "HORTICULTURE"], "id": "asset-193879", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "RUE"], "durationSec": 3632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060423, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Rue : 20060423, pr\u00e9sentation de la cr\u00eaperie Entre Terre et Mer o\u00f9 la propri\u00e9taire BESSIRE Pascale mitonne des vraies cr\u00eapes \u00e0 la bretonne\n* Lausanne : 20060423 et archives, pr\u00e9sentation de l'exposition TINGUELY Jean sp\u00e9cialement organis\u00e9e pour les enfants\n* Neuch\u00e2tel : 20060423, les horticulteurs Jumbo TESSIER Emmanuel et ROPRAZ Claude donnent des conseils pour planter des dahlias et des lys.", "title": "06.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "RUE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE MILITAIRE", "DOUANIER", "DOUANE", "POLICE MILITAIRE", "BICYCLETTE", "\u00c9COLOGIE", "LITT\u00c9RATURE", "ANALPHAB\u00c9TISME", "LECTURE"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-141275", "durationSec": 1350, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.04.23", "visualGeographicals": ["VEYSONNAZ", "BALE", "LUCELLE", "MORAT", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le journal de Lucy Maillefer, adolescente vaudoise de la fin du 19e si\u00e8cle. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A8860626-BB43-4B4A-BB25-8658C04751D3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vallorbe"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillefer, Lucy"], "thematicThemes": ["journal intime", "vie quotidienne", "adolescent", "19e si\u00e8cle", "adolescence"], "excerpt": "\"Vallorbe 1885, Lucy Maillefer a 12 ans, elle ach\u00e8te un cahier et commence son journal intime, racontant sa vie de fille a\u00een\u00e9e, le travail, l'\u00e9cole, les soucis d'adolescente. Elle tiendra son journal durant 24 ans, et \u00e0 sa mort, en 1967, les 33 cahiers bleus sont retrouv\u00e9s par sa famille. Les cahiers ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par les \u00e9d. d'En-Bas (lucy Maillefer, \"Oh! Si j'\u00e9tais libre Journal d'une adolescente vaudoise, 1995-1896). \r\n- itv Charles Maillefer, le neveu de Lucy, qui a d\u00e9couvert les cahiers\r\n- itv de sa fille Laurence Jaccoud-Maillefer \r\n- itv Gilbert Coutaz, directeur des Archives cantonales vaudoises: est-il important de conserver cette forme de m\u00e9moire intime ? \r\n- itv Marianne Enckell, qui dirige la collection Ethno-Poche des \u00e9d. d'En-Bas: la collection cherche \u00e0 faire sortir de l'oubli des t\u00e9moignages in\u00e9dits de pesronnages connus ou inconnus.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Archives cantonales vaudoises", "name": "Coutaz, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Lucy Maillefer", "name": "Jaccoud-Maillefer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Lucy Maillefer", "name": "Maillefer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la collection Ethno-Poche aux Edition d'En-Bas", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, 20 ans apr\u00e8s. Reportage \u00e0 Mikoulichi sur la vie des enfants n\u00e9s apr\u00e8s l'explosion de la centrale nucl\u00e9aire et leur vie aujourd'hui, par Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Bi\u00e9lorussie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B43BE944-D7BD-432D-B67F-BD2EC324055A", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "pollution radioactive"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille n\u00e9e apr\u00e8s l'explosion de la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl", "name": "Tchoulanova, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "dosim\u00e9triste", "name": "Lioubova, Andreevna", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Victoria et Elena", "name": "Tchoulanova, Valentina", "type": "Participant"}, {"role": "fille n\u00e9e apr\u00e8s l'explosion de la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl", "name": "Tchoulanova, Elena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Bi\u00e9lorussie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pierre Bonnard (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5891857E-392A-4C71-BC5C-A53D126EEEEA", "durationSec": 3497, "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnard, Pierre"], "thematicThemes": ["musique classique", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Shirley et Dino, com\u00e9diens, artistes de music-hall", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2A15A9A1-7845-4F22-B41D-A32CA8A27963", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 943, "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shirley [= Benizio, Corinne]", "Shirley &amp; Dino", "Dino [= Benizio, Gilles]"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\" Corinne et Gilles Benizio se sont connus sur les bancs de la fac de Censier \u00e0 Paris. Shirley-Corinne, Dino-Gilles, un couple mari\u00e9 en 1985, qui fonde une compagnie en 1987. Parents de deux enfants, c'est un duo dans le priv\u00e9, et \u00e0 la sc\u00e8ne, irr\u00e9sistible, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par de nombreux passsages sur le petit \u00e9cran.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dino [= Benizio, Gilles]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Shirley [= Benizio, Corinne]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pierre Bonnard (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CEBF81E5-EA61-4607-80BD-222D33E7B4E7", "durationSec": 3779, "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnard, Pierre"], "thematicThemes": ["musique classique", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE POPULAIRE", "CHOEUR"], "id": "asset-194555", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 1517, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20060300, 20050500, 20050600 et archives, pr\u00e9sentation en musique du palace Montreux-Palace qui f\u00eate son 100 \u00e8me anniversaire avec des ensembles ayant particip\u00e9 \u00e0 la 2 \u00e8me Rencontre nationale de musique populaire Gruy\u00e8re 2005 \u00e0 Bulle et au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LES 100 ANS DU PALACE DE MONTREUX - 06.04.22", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "BULLE", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}]}}