{"response": {"numFound": 9497, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Tubes en bo\u00eete (1/5) : Les automates de gare ou le temps retrouv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EE5F62D-54D6-476C-AD0E-4FA581067254", "thematicGeographicals": ["Prangins"], "durationSec": 3316, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "musique", "automate", "usine", "bo\u00eete \u00e0 musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Capitani, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, directrice du Mus\u00e9e national suisse du ch\u00e2teau de Prangins", "name": "Schoulepnikoff, Chantal de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Frotter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42E708C5-C151-4A70-8A1B-7E4ED41F55AA", "durationSec": 144, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.03.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186823", "durationSec": 859, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "AVENTURIER", "PORTRAIT", "AVENTURIER", "AVENTURIER"], "id": "asset-174795", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2769, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060327 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s le boulanger et aventurier PATTHEY Jean-Philippe et le biologiste et aventurier GODENZI Pietro pour parler de leurs exp\u00e9ditions.", "title": "JEAN-PHILIPPE PATTHEY - 06.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BREVINE, LA", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "BREVINE, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "INDEMNISATION", "A\u00c9ROPORT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "INDEMNISATION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "M\u00c9TALLURGIE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "FORMATION DES ADULTES", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "INSTRUMENT DE T\u00c9L\u00c9D\u00c9TECTION", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "CIGOGNE"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-186421", "durationSec": 1398, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.03.27", "visualGeographicals": ["VERNIER", "COINTRIN", "RECONVILIER", "SION", "LEYSIN", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186422", "durationSec": 570, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "P\u00c9TITION", "VANDALISME", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VIOLENCE", "SYNDICAT OUVRIER", "P\u00c9TITION", "VANDALISME", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VIOLENCE", "LANGUE RUSSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "IMMIGR\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "APPELLATION D'ORIGINE", "MEUNERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "APPELLATION D'ORIGINE", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "CONFISERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["LIEBERMAN, AVIGDOR", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-186419", "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TEL AVIV", "CALGARY", "MIAMI", "LACONNEX", "GENEVE", "GENEVE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PR\u00c9FABRICATION", "PRISON", "PR\u00c9FABRICATION", "SURVEILLANT DE PRISON", "PR\u00c9FABRICATION", "OB\u00c9SIT\u00c9", "FEMME", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "OB\u00c9SIT\u00c9", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "SALAIRE", "ABSINTHE", "ALAMBIC", "ABSINTHE", "DISTILLERIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MISE EN BOUTEILLE", "ABSINTHE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MISE EN BOUTEILLE"], "visualPersons": ["DOLIVO, JEAN-MICHEL", "DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-186424", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "excerpt": "* Orbe : 20060327, avec ses 225 places, la prison de la Crois\u00e9e \u00e0 Orbe, comme toutes les prisons suisses, manque de disponibilit\u00e9 pour accueillir les condamn\u00e9s. L'\u00e9tablissement s'est cependant agrandi de 64 nouvelles cellules, d'ateliers et d'une salle de gymnastique, construits en 2003 en \u00e9l\u00e9ments de b\u00e9ton pr\u00e9fabriqu\u00e9s. Avec ce nouveau mode de construction plus rapide, les cellules reviennent \u00e0 165000 francs au lieu de 225000 francs pour une construction traditionnelle et correspondent aux contraintes s\u00e9curitaires des prisons\n* Gen\u00e8ve-ville : 20060327, la styliste EXERTIER Julie a cr\u00e9\u00e9 la ligne de v\u00eatements Julie Envy destin\u00e9e aux grandes tailles et utilise comme mannequins ses clientes, des femmes tr\u00e8s pulpeuses, \u00e0 l'image de ZWICKY St\u00e9phanie. Cette soci\u00e9t\u00e9, une PME, occupe 3 personnes, vend uniquement ses cr\u00e9ations sur Internet et a fait un chiffre d'affaires de 400000 francs en 2005\n* Plateau : 20060327, itw avocat et syndicaliste de Solidarit\u00e9s, DOLIVO Jean-Michel qui d\u00e9fend la n\u00e9cessit\u00e9 d'introduire en Suisse un salaire minimum l\u00e9gal\n* Val-de-Travers : 20060327, la l\u00e9galisation de l'absinthe n'a pas tu\u00e9 son march\u00e9 mais a fait augmenter de 300 % sa production qui atteint 170000 litres en Suisse. Un quart de la production est cependant encore distill\u00e9 dans la clandestinit\u00e9 car seule une dizaine de distillateurs ont demand\u00e9 une concession \u00e0 la r\u00e9gie des alcools pour vendre l'absinthe dans le monde entier. Une cinquantaine de producteurs clandestins entretiennent le mythe r\u00e9gional de la f\u00e9e verte.", "title": "ABSINTHE, FIN GOUT INTERDIT //JEAN-MICHEL DOLIVO// MODE, FEMMES PULPEUSES //\n\nPRISONS PREFABRIQUEES - 06.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ORBE", "ORBE", "ORBE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.03.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-187176", "durationSec": 708, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.03.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197269", "durationSec": 921, "publicationDate": "2006-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Ben", "id": "ece-50355", "durationSec": 1723, "publicationDate": "2006-03-26T20:25:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/50355", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/50355"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. A la d\u00e9couverte d'une oeuvre : \"Le Requiem\" de Ferenc Farkas : Entretien avec Pascal Luy, directeur de l'Ensemble vocal Renaissance de Martigny. - 2. Cours de technique vocale (2/7) avec Thierry Dagon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64E7E99A-CD62-4419-9D89-844A1D06114A", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farkas, Ferenc"], "thematicThemes": ["choeur", "voix (musique)", "musique vocale", "compositeur"], "excerpt": "1. Situer F.Farkas ainsi que son Requiem - Evocation du contexte du concert - Soutien des musiciens hongrois - Absence d'enregistrement de r\u00e9f\u00e9rence - Les conseils du fils du compositeur, Andras - L'environnement programmatique du Requiem - L'audace r\u00e9compens\u00e9e - Le choix des partitions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ensemble vocal Renaissance de Martigny", "name": "Luy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Sarclo, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A3F868-3BD7-42CA-99FA-C1C59A7079A0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lausanne"], "durationSec": 3818, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarclo"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"IL RACONTE L'ECRITURE DES CHANSONS, SES MOTIVATIONS SA VIE ET SON ITINERAIRE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sarclo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Beno\u00eet Poelvoorde, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41CCBDC7-1A7F-40E4-8AB2-57FAE9D81F76", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1079, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poelvoorde, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel de Gen\u00e8ve du 25 mars au 2 avril 2006 (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B6C7410-083C-43AD-9633-FC44F6C0FE84", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7283, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique", "po\u00e9sie sonore"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du programme 2006 par Bastien Gallet directeur du Festival Archipel en parole et en musique: po\u00e9sie sonore, installations, musiques contemporaines acoustiques et \u00e9lectroacoustiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Archipel", "name": "Gallet, Bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Le hooliganisme en Suisse : Entretien avec Thomas Busset, historien du sport, qui a dirig\u00e9 une recherche du PNR 40+ \"Le stade de football, lieu de ralliement, de recrutement et de sociabilit\u00e9 de la droite extr\u00eame?\", qui sera publi\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55AF3C5A-82B7-4058-86D6-FD5E8E3E9C69", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Programme National de Recherche", "Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS)"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "vandalisme"], "excerpt": "[PNR (Programme National de Recherche ) 40+ . Le 15 juin 2001, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de compl\u00e9ter le PNR 40 \"Violence au quotidien - crime organis\u00e9\" par la r\u00e9alisation du module PNR 40+ \"Extr\u00e9misme de droite - causes et contre-mesures\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du sport, directeur de l'une des recherches du PNR 40+", "name": "Busset, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Ukraine, on a vot\u00e9 pour \u00e9lire un nouveau parlement, scrutin crucial pour l'avenir de la politique pro-occidentale du pr\u00e9sident Viktor Ioutchenko : Interview d'Annie Daubenton, chercheur ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FD510CE-6986-4A77-B329-893B0D741985", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Annie Daubenton a \u00e9t\u00e9 conseiller de coop\u00e9ration aupr\u00e8s de l'Ambassade de France en Ukraine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est", "name": "Daubenton, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Tavannes, plus de 80 tableaux ont trouv\u00e9 preneur \u00e0 la vente aux ench\u00e8res organis\u00e9e par Visarte Jura au profit des employ\u00e9s de l'usine Swissmetall \u00e0 Reconvilier : Reportage de Fabian Greub, correspondant RSR Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B61341-AE6A-4122-9E68-414DA980E8F6", "thematicGeographicals": ["Tavannes", "Reconvilier"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["artiste", "vente aux ench\u00e8res", "solidarit\u00e9", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de Visarte Jura", "name": "Pellegri, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "participant \u00e0 la vente aux ench\u00e8res", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du personnel de Swissmetal \u00e0 Reconvilier", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Made in Asia. Reportage sur la d\u00e9localisation d'activit\u00e9s d'entreprises \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-21D69037-1BE7-4F18-ADD5-4179CA040B76", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)", "France", "Inde"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portescap", "Atol"], "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "salaire", "licenciement", "entreprise"], "excerpt": "70 francs ! Le salaire mensuel d'un ouvrier indien a de quoi aguicher plus d'un entrepreneur suisse. Fin 2003, le groupe am\u00e9ricain Danaher d\u00e9cide de d\u00e9localiser l'usine Portescap, pourtant b\u00e9n\u00e9ficiaire, de La Chaux-de-Fonds vers l'Inde. L'usine compte alors plus de 400 salari\u00e9s. D\u00e9but 2006, le transfert se poursuit : il reste moins d'une centaine d'employ\u00e9s. Arlette et Daniel, qui viennent d'\u00eatre licenci\u00e9s, ne comprennent toujours pas comment on en est arriv\u00e9 l\u00e0. La direction refuse de communiquer et les \u00e9lus politiques se disent impuissants. Le processus semble in\u00e9luctable. Pourtant, des entreprises ont fait le pari inverse. C'est le cas d'Atol, qui vient de relocaliser, en France voisine, sa production de lunettes fabriqu\u00e9es jusque-l\u00e0 en Chine. Coup de pub ou pr\u00e9mices \u00e0 un renversement de tendance ?   De quoi j'me m\u00eale a men\u00e9 l'enqu\u00eate, dans le Jura neuch\u00e2telois et le Jura fran\u00e7ais, aupr\u00e8s d'ouvriers, d'\u00e9lus politiques, de patrons et de sp\u00e9cialistes de d\u00e9localisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux employ\u00e9s licenci\u00e9s par Portescap", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsables de la Soci\u00e9t\u00e9 Atol", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Bolomey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Amnesty International Suisse", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-9DFEC35C-B218-4E34-A6BD-10DBF55F3C65", "durationSec": 5162, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International", "Bolomey, Daniel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Amnesty Suisse", "name": "Bolomey, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BEN", "BEN"], "id": "asset-194665", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060326, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'artiste BEN.", "title": "AVEC BEN - 06.03.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEN"], "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Singulier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.03.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-186390", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Boutros Boutros-Ghali, ex-ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9gyptien, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Internationale de la francophonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DBD68F8-8645-47C5-95C4-863571C40F91", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 8970, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boutros-Ghali, Boutros"], "thematicThemes": ["musique classique", "politique", "langue fran\u00e7aise", "francophonie"], "excerpt": "Son parcours avec Sadate, les n\u00e9gociations de camp David, les perspectives de paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9gyptien, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Internationale de la francophonie", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "L'artiste Ben ", "imageURL": "http://www.rts.ch/4825243.image", "id": "ece-4825244", "durationSec": 60, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de l\u2019artiste Benjamin Vautier, alias Ben.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4825244", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4825244"}, {"source": "siranau", "title": "Inforoute. Par Vincent Kohler", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-593B4103-2F90-4546-AF8E-87C52DC173F5", "durationSec": 33, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Katherine Pancol. \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son  roman \"Les Yeux jaunes des crocodiles\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AD07BC5-6445-412C-9D76-8DAD578AB7E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2556, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pancol, Katherine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Ce roman se passe \u00e0 paris. Et pourtant on y croise des crocodiles. Ce roman parle des hommes. Et des femmes. Celles que nous sommes, celles que nous voudrions \u00eatre, celles que nous ne serons jamais, celles que nous deviendrons peut-\u00eatre. Ce roman est l'histoire d'un mensonge. Mais aussi une histoire d'amours, d'amiti\u00e9s, de trahisons, d'argent, de r\u00eaves. Ce roman est plein de rires et de larmes. Ce roman, c'est la vie. Journaliste, auteur de nombreux best-sellers, Katherine Pancol est une des romanci\u00e8res les plus aigu\u00ebs, les plus talentueuses de sa g\u00e9n\u00e9ration. Ces principaux titres sont : Moi d'abord, La Barbare aux Editions du Seuil, J'\u00e9tais l\u00e0 avant, Et monter lentement dans un immense amour, Un homme \u00e0 distance, Embrassez-moi, aux Editions Albin Michel.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Pancol, Katherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "RELIGION ET CROYANCES", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "FEMME"], "id": "asset-194567", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20060326 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat sur la valeur des droits de l'Homme dans diff\u00e9rentes religions, sur les fondements, l'\u00e9volution et l'application des droits de l'Homme et de la femme dans le Monde.", "title": "DROITS DE L'HOMME: UN COMBAT SANS FIN ? - 06.03.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CUBA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "SKETCH", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "STATUT DE L'HOMME", "\u00c9TUDIANT", "EMPLOI", "\u00c9TUDIANT", "EMPLOI", "\u00c9TUDIANT", "EMPLOI", "D\u00c9MOCRATISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "\u00c9TUDIANT", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "BAGARRE"], "visualPersons": ["KLEIBER, CHARLES", "BURGENER, THOMAS", "GAILLARD, CATHERINE", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-174856", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "HEBRON", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2989, "mediaType": "video", "excerpt": "* H\u00e9bron, Territoires autonomes, ISRAEL : 20060326, des colons juifs s'engagent dans la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives isra\u00e9liennes du 20060328. Ces Isra\u00e9liens essaient de convaincre la population de la n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas proc\u00e9der au retrait de certaines colonies de peuplement juives, mais ce message est consid\u00e9r\u00e9e de mani\u00e8re sceptique par la population isra\u00e9lienne\n* Plateau, SUISSE : 20060326 et archives, itw du journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais ZEMMOUR Eric \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"Le premier sexe\". Dans son essai, ZEMMOUR Eric critique la f\u00e9minisation du masculin et appelle les hommes \u00e0 retrouver leur virilit\u00e9 selon lui perdue\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Berne-ville : 20060326, rencontre avec des \u00e9tudiants, qui t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s de concilier leurs \u00e9tudes avec un emploi qu'ils doivent occuper par n\u00e9cessit\u00e9 afin de subvenir \u00e0 leurs besoins. Ces difficult\u00e9s mettent \u00e0 mal la notion de d\u00e9mocratisation des \u00e9tudes, qui se trouve en outre menac\u00e9e par la mise en oeuvre de la D\u00e9claration de Bologne\n* Valais, Gen\u00e8ve-ville : 20060326, les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e9prouvent de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 trouver des successeurs dans cette branche de la m\u00e9decine. La m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale se trouve d\u00e9laiss\u00e9e pour des raisons li\u00e9es au revenu, inf\u00e9rieur dans certains cantons par rapport \u00e0 la m\u00e9decine sp\u00e9cialis\u00e9e. Certains m\u00e9decins de famille se voient d\u00e9courag\u00e9s, tout comme les autorit\u00e9s cantonales qui craignent que des g\u00e9n\u00e9ralistes ne soient pas remplac\u00e9s dans certaines vall\u00e9es p\u00e9riph\u00e9riques.", "title": "LE BLUES DES COLONIES // SOUS LES CAHIERS LA GALERE //  TOUBIB OR NOT TOUBIB - 06.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HEBRON", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TEL AVIV", "ISRAEL", "HEBRON", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SIERRE", "SION", "CH\u00c2BLE, LE", "SION", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, Andr\u00e9 H\u00e9diger tirant la langue", " Suisse, Andr\u00e9 H\u00e9diger tirant la langue", " bagarre \u00e0 la fin d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision de Canal9."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "TZOGALIS, Elly", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-173989", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 976, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20060326, extraits de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Genevi\u00e8ve\", adapt\u00e9e du roman de l'\u00e9crivain vaudois CHESSEX Jacques \"La Confession du pasteur Burg\" et rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne NKEBEREZA Didier et le com\u00e9dien LANDERBERG Fr\u00e9d\u00e9ric qui incarne le pasteur sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de la Parfumerie.", "title": "BRULANTE CONFESSION - 06.03.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 06.03.26", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "LOCAL DE VOTE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PAUVRET\u00c9", "SOUPE POPULAIRE", "PAUVRET\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AIDE AUX INDIGENTS", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PAUVRET\u00c9", "PANIFICATION", "AIDE AUX INDIGENTS", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "HIP-HOP", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "OBJET DE COLLECTION", "AUTOMOBILE", "MOTO", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRINTEMPS", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "PRINTEMPS", "PRINTEMPS", "FLEUR"], "visualGeographicals": ["KIEV", "KIEV", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "THYON", "LAUSANNE", "GRANGES-PACCOT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186418", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SERVE NATURELLE", "JEU \u00c9DUCATIF", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "OUVERTURE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-186417", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA", "PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-174666", "thematicGeographicals": ["DOMDIDIER"], "durationSec": 507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Domdidier : 20060326, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de SAVOY Germaine du cycle d'orientation de la Broye autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Mais il part\" de l'\u00e9crivaine VERMOT Marie-Sophie.", "title": "PRIX TSR LITTERATURE ADOS FRIBOURG - 06.03.26", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["125 CC", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "250 CC", "125 CC", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "GIBERNAU, SETE", "CAPIROSSI, LORIS", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "LUETHI, THOMAS", "MORABITO, STEVE", "MORABITO, STEVE", "MORABITO, STEVE", "PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BURGENER, ERIC", "MORISOD, ALAIN", "MEIER, SARAH"], "id": "asset-174378", "durationSec": 2967, "mediaType": "video", "title": "06.03.26", "visualGeographicals": ["JEREZ DE LA FRONTERA", "JEREZ DE LA FRONTERA", "JEREZ DE LA FRONTERA", "MONTHEY", "MONTHEY", "AIGLE", "BELLINZONE", "TESSIN", "AMBRI", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "AARAU", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "CALGARY", "CALGARY", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "YVERDON-SPORT", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "FC LUGANO", "FC BAULMES", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178705", "durationSec": 641, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CAVIAR", "CAVIAR", "RECETTE CULINAIRE", "V\u00caTEMENT", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "INTERNET", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "H\u00d4PITAL", "B\u00c9B\u00c9", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "H\u00d4PITAL", "HORTICULTURE", "HERBIER"], "id": "asset-187442", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "AQUITAINE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "durationSec": 2734, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060326, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Aquitaine : 20060326, les esturgeons de la mer Caspienne produisant le caviar traditionnel \u00e9tant en voie de disparition, certains sp\u00e9cialistes ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er des \u00e9levages \u00e9cologiques d'esturgeons. Le pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral Caviar House et Prunier REBEIZ Peter G. nous pr\u00e9sente son exploitation \"Prunier\" et nous montre comment le caviar se fabrique\n* Lausanne : 20060326, la mode du vintage est de faire revivre les v\u00eatements, meubles et accessoires des ann\u00e9es 1950 \u00e0 1970. Le propri\u00e9taire du magasin Ohlala SERI Claudio et des clients nous parlent de cet art de vivre\n* Gen\u00e8ve-ville : 20060326, ph\u00e9nom\u00e8ne naturel survenant 3 jours apr\u00e8s l'accouchement, le baby-blues touche de 30 \u00e0 70% des jeunes m\u00e8res. Le r\u00f4le de l'entourage est tr\u00e8s important pour att\u00e9nuer cette sensation\n* Neuch\u00e2tel : 20060326, les horticulteurs Jumbo ROPRAZ Claude et TESSIER Emmanuel expliquent pas \u00e0 pas comment cultiver des bambous\n* Gen\u00e8ve : 20060326, l'herbier du Conservatoire et Jardin Botanique est un des plus grands centres mondiaux de la botanique avec plus de cinq millions d'\u00e9chantillons.", "title": "06.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AQUITAINE", "AQUITAINE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION ACTION DE CAREME - 06.03.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174506", "durationSec": 196, "publicationDate": "2006-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick : Sid Vicious (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F249EE8-82F9-4761-A5BA-6E4912CBE926", "durationSec": 327, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vicious, Sid"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le syndicat Unia entend r\u00e9duire son d\u00e9ficit et annonce le licenciement de 27 collaborateurs : Interview de Renzo Ambrosetti, co-pr\u00e9sident du syndicat Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74D9C943-A1B1-422E-8822-CAB5F980B15B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["licenciement", "syndicat de salari\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident du syndicat Unia", "name": "Ambrosetti, Renzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Senghor, ambassadeur de la n\u00e9gritude", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DB0A75F5-7BB2-486C-AEB5-2E818EFE6078", "thematicGeographicals": ["Suisse", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 7159, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["race noire", "politique", "langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "francophonie"], "excerpt": "A l'occasion de son centenaire, f\u00eat\u00e9 au sein de l'Organisation Internationale de la Francophonie \u00e0 Paris en automne 2006, un portrait du po\u00e8te, d\u00e9put\u00e9 puis premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal d\u00e8s le 5 septembre 1960. Avec un po\u00e8me lu par l'auteur et le t\u00e9moignage de son ami Aim\u00e9 C\u00e9saire, \"inventeur\" du concept de n\u00e9gritude. Archive inou\u00efe de la semaine: \"Le fran\u00e7ais f\u00e9d\u00e9ral\" par M. Bovet, chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration interrog\u00e9 par Fernand-Louis Blanc (Radio-Lausanne, 31.01.1941)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 02.06.78)", "name": "C\u00e9saire, Aim\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archives RSR 30.01.41)", "name": "Bovet", "type": "Participant"}, {"role": "politicien s\u00e9n\u00e9galais, \u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archives RSR03.06.83, 07.08.67, 03.06.70, 13.01.87, 11.02.77 et 02.06.78)", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "politicien s\u00e9n\u00e9galais, \u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archives)", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Archives RSR (?) 11.02.77) ", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 30.01.41)", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 07.08.67)", "name": "Dubuis, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 13.01.87)", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 02.06.78)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 03.06.70)", "name": "Wolf, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 11.02.77)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "politicien s\u00e9n\u00e9galais, \u00e9crivain, acad\u00e9micien", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 29.10.52)", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Portraits crois\u00e9s de deux m\u00e9decins de campagne : Interviews d'Isabelle Hottinger, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Concise et de Pascal Guertsch, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste aux Diablerets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92D62115-E439-4277-93B8-58528C0BC76B", "thematicGeographicals": ["Concise", "Les Diablerets"], "durationSec": 975, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hottinger, Isabelle"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste"], "excerpt": "Les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes en appellent \u00e0 manifester \u00e0 Berne, le 1er avril 2006. La baisse des tarifs de laboratoire d\u00e9cid\u00e9e r\u00e9cemment par Pascal Couchepin est la goutte d'eau qui a fait d\u00e9border le vase.Entre surcharge de travail, perte de revenus et complications administratives, la situation des g\u00e9n\u00e9ralistes est telle que les jeunes renoncent \u00e0 s'installer en cabinet, et pr\u00e9f\u00e8rent aujourd'hui l'h\u00f4pital. La p\u00e9nurie de m\u00e9decins en campagne guette la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Concise", "name": "Hottinger, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "patient/es des deux m\u00e9decins", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste aux Diablerets", "name": "Guertsch, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Nils Tavernier, com\u00e9dien, cin\u00e9aste (fils de Bertrand Tavernier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFD8071C-6110-42C6-BD11-F6BD5D6FF015", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1072, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Nils", "Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, cin\u00e9aste", "name": "Tavernier, Nils", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole Ferrer de Lausanne : Interview de Charles Heimberg, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F97570EB-94D0-48AA-AAC8-B8F69F2FDBB7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anarchisme", "\u00e9ducation", "prol\u00e9tariat", "histoire"], "excerpt": "Histoire de l'\u00e9ducation, et principalement, retour sur l'\u00e9cole Ferrer, Soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9cole Ferrer (Lausanne 1910-1919) cr\u00e9\u00e9e par Jean Wintsch. L'\u00e9cole ouvrit le 1er novembre 1910 et disparu en avril 1919 au bout de 9 ans d'activit\u00e9. Ses locaux \u00e9taient pr\u00eat\u00e9s par une militante russe et la mat\u00e9riel p\u00e9dagogique venait de l'orphelinat de Cempuis cr\u00e9\u00e9 par Paul Robin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien sp\u00e9cialiste de l'histoire sociale et culturelle", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mariage mixte = mariage blanc?  En marge de la nouvelle Loi sur les \u00e9trangers et son volet visant \u00e0 renforcer le contr\u00f4le des mariages dits blancs. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BD0C2EC3-AA18-49A8-859A-91FE9FDD06A6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1245, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage mixte", "l\u00e9gislation", "mariage blanc", "mariage", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "\" La nouvelle Loi sur les \u00e9trangers vot\u00e9e en d\u00e9cembre 2005 comporte notamment un volet visant \u00e0 renforcer le contr\u00f4le des mariages dits blancs. Un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 contre cette loi, consid\u00e9r\u00e9e excessive et jetant dans des situations d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es les couples ayant de r\u00e9els projets de vie et de famille, qui t\u00e9moignent d'une forme d'acharnement administratif. Mariage mixte = mariage blanc ? Reportage Lucile Solari. - itv Augus, originaire d'un pays d'Asie, venu en Suisse suivre des \u00e9tudes, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 Mich\u00e8le (pr\u00e9noms d'emprunt). - itv Anne-Catherine M\u00e9n\u00e9trey, Conseill\u00e8re nationale des Verts, membre de la Plate-Forme pour les Sans-Papiers : sur les nouvelles dispositions de la loi. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale verte", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant asiatique s\u00e9journant en Suisse", "name": "Augus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La c\u00e9l\u00e9bration d'une messe par Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, en la cath\u00e9drale de Lausanne suscite des remous au sein des protestants vaudois : Interview de Daniel Marguerat, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, c'est que l'eucharistie est un rite r\u00e9serv\u00e9 aux seuls catholiques alors que les protestants vaudois ont ouvert la cath\u00e9drale dans un esprit de non-discrimination", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE592724-1EA3-4308-90B3-4F1C3C2213FA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme romain", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "cath\u00e9drale", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "22E MONT BLANC D'HUMOUR - 06.03.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197466", "durationSec": 1656, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "FACTURE D'INSTRUMENT", "CHOEUR", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-197521", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 1529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : Choex, 20060300, 20050500, 20050600 et archives, pr\u00e9sentation en musique du fabricant de cors des Alpes POT G\u00e9rald, avec des ensembles ayant particip\u00e9 \u00e0 la 2 \u00e8me Rencontre nationale de musique populaire Gruy\u00e8re 2005 \u00e0 Bulle et au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "NAISSANCE D'UN COR DES ALPES - 06.03.25", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "HAUTE-NENDAZ", "MOUDON", "BULLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" Diana Fertikh apprenant \u00e0 jouer du cor des Alpes, d'abord sans succ\u00e8s, puis y parvenant (00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMP", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["CASTELLA, GERARD", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-204313", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "title": "06.03.25", "visualGeographicals": ["CALGARY", "SION", "LAUSANNE", "LUGANO", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "THURGOVIE", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LOCARNO", "FC BADEN", "FC LAUSANNE-SPORT", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SAUL WILLIAMS - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-175198", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC DAVOS - SC RAPPERSWIL JONA 3 EME MATCH DEMI-FINALE PLAY-OFFS - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2005 - 2006", "id": "asset-141139", "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194672", "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "HANDICAP PHYSIQUE", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "CANCER", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "HOMME", "ASSOCIATION", "ART CULINAIRE"], "id": "asset-186378", "durationSec": 1409, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 06.03.25", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "YVONAND", "VAUD", "LAUSANNE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["CSP", "CHUV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La c\u00e9l\u00e9bration d'une messe par Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, en la cath\u00e9drale de Lausanne : Reportage de Marc Moulin, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A2CD977-96B2-4337-BFCE-2449424E43A7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme romain"], "excerpt": "Il s'agit de la premi\u00e8re messe catholique c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans la cath\u00e9drale de Lausanne depuis 1536", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant/es \u00e0 la messe", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Roulet, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC LUGANO - KLOTEN FLYERS 3 EME MATCH  DEMI-FINALE PLAY-OFFS - CHAMPIONNAT DE SUISSE 2005 - 2006", "id": "asset-141128", "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "PROGRAMME COURT"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH"], "id": "asset-186415", "durationSec": 728, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.25", "visualGeographicals": ["CULLY", "CALGARY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "OECUM\u00c9NISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SERVICE DE VOIRIE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "EAU (RESSOURCE)", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "EAU (RESSOURCE)", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "JEU", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9ROTISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "GENOUD, BERNARD", "OLMERT, EHOUD", "OLMERT, EHOUD"], "id": "asset-186416", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "KIEV", "LAUSANNE", "ISRAEL", "TEL AVIV", "ISRAEL", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VICQUES", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "KADIMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-174071", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20060325, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le fondateur de l'entreprise de mobilier Ikea KAMPRAD Ingvar pour \u00e9voquer la cr\u00e9ation de celle-ci et ses liens avec la Suisse.", "title": "INGVAR KAMPRAD - 06.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-03-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["IKEA"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071202"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-453579", "durationSec": 624, "publicationDate": "2006-03-24T17:36:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/453579", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/453579"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Lambiel, qui a conserv\u00e9 son titre de champion du monde au cours des championnats du monde de patinage artistique 2006 \u00e0 Calgary", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05E0B956-C3C2-485D-B777-B2163A766E65", "thematicGeographicals": ["Calgary"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "patinage artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "champion du monde 2006 de patinage artistique", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Calgary", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : C\u00e9l\u00e9brit\u00e9", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-447FC041-8F3B-48D6-85E5-B4572819F78E", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique F\u00f6lllmi, pr\u00e9sident de l'Orchestre de chambre de Gen\u00e8ve, (OCG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C30BE13-D38C-4B48-B718-612C3E1D1D7A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4824, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Profil de l'OCG anciennement Collegium Academicum - Paysage orchestral genevois - Un recrutement local ou r\u00e9gional -  L\u00e9gitimit\u00e9 de l'OCG dans le contexte l\u00e9manique - Ambiance r\u00e9gnant au sein de l'OCG - Un orchestre flexible jouant sur instruments anciens et modernes - L'apr\u00e8s-Michel Hofstetter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve (OCG)", "name": "F\u00f6llmi, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : La soeur jumelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E58888F3-A5C0-42BC-A161-2543D8CBE3AF", "durationSec": 136, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Cin\u00e9ma", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-3F2A0684-E944-4838-89E0-2563CC0FB254", "durationSec": 206, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : La mort du pur sang", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAC39E0D-B68C-43A9-8C94-151389287049", "durationSec": 112, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Miss Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC835FF1-EAA0-4EB0-BD0D-563600C3A7D7", "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview par t\u00e9l\u00e9phone de Mike Horn, aventurier, qui vient d'atteindre le P\u00f4le Nord g\u00e9ographique avec le Norv\u00e9gien Borge Ousland", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11743F3C-C86E-4D07-9ACF-7DC59864C473", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord"], "durationSec": 888, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horn, Mike", "Ousland, Borge"], "thematicThemes": ["aventurier", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Horn, Mike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Dalmatie, un petit monde au coeur de l'Adriatique. Un carnet de route de Sonia Zoran \u00e0 Komiza (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A1A06CAC-6082-42DB-A4F8-E80D7C79AFB6", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Komiza", "Dalmatie"], "durationSec": 3529, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage", "\u00eele"], "excerpt": "\"Bi\u00bfevo c\u00bfest l\u00bf\u00eele de l\u00bf\u00eele. Un \u00eelot magnifique \u00e0 45 minutes de petit bateau au large de Komi\u00bfa. La ligne officielle fait escale dans trois minuscules baies abritant quelques maisons chacune. Dont celle de \u00bfivko. \u00bfivko est agriculteur, vigneron, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 p\u00eacheur. Comme la plupart des hommes \u00e2g\u00e9s du coin. Et c\u00bfest chez lui au milieu de son hangar fourre-tout \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du poulailler que se trouve une curieuse installation avec ordinateur et toit en plastique pour r\u00e9colter de la ros\u00e9e. Et transmettre les donn\u00e9es aux scientifiques fran\u00e7ais d\u00bfOPUR qui d\u00e9veloppent des programmes internationaux d\u00bf\u00e9tude et de r\u00e9colte de la ros\u00e9e. Et notamment \u00e0 Bi\u00bfevo o\u00f9 il n\u00bfy a pas d\u00bfeau. Ni de routes. Alors apr\u00e8s avoir bu une travarica (eau-de-vie aux herbes) chez \u00bfivko c\u00bfest par des sentiers de pierre que nous traversons deux fois l\u00bf\u00eele. Histoire de voir la grotte d\u00bf\u00e9meraude mais surtout Zlatko, Goran et sa s\u00bfur en pleine vendange et en plein d\u00e9sarroi joyeux sur l\u00bfancien village qui surplombe le tout : Bi\u00bfevo et son \u00e9cole sont quasiment d\u00e9sert\u00e9s aujourd\u00bfhui alors que des dizaines de familles pouvaient y vivre en pleine mer et en plein soleil depuis des si\u00e8cles\u00bf\r\nEn prolongement du reportage de Sonia Zoran, V\u00e9ronique Marti s\u00bfentretient ave Daniel Beysens, physicien, directeur de recherche au Commissariat \u00e0 l\u00bfEnergie Atomique. Daniel Beysens travaille depuis une dizaine d\u00bfann\u00e9es sur l\u00bf\u00e9tude du m\u00e9canisme physique formation de la ros\u00e9e (OPUR). Ses r\u00e9sultats lui ont permis d\u00bfoptimiser des capteurs et il a mis au point et exp\u00e9riment\u00e9 une technique efficace. La ros\u00e9e peut ainsi devenir une nouvelle ressource d\u00bfeau potable, sous r\u00e9serve que sa composition, li\u00e9e \u00e0 celle de l\u00bfatmosph\u00e8re du lieu de collecte, ne pr\u00e9sente pas d\u00bf\u00e9l\u00e9ments dangereux pour la sant\u00e9. Il est \u00e9galement l\u00bfauteur de A la poursuite des fontaines a\u00e9riennes ou Les incroyables aventures de Fran\u00e7ais en Ukraine. Ed : Book-e-book.com (2005)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Beysens, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Croates", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le manque de personnel m\u00e9dical dans les pays occidentaux accentue l'exode des professionnels de la sant\u00e9 dans les pays pauvres : Interview de Jean-Philippe Chauzy, porte-parole de l'organisation internationale pour les migrations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA23A95E-1B60-4F0F-8D26-FC1F38EF79F0", "durationSec": 77, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration internationale", "personnel hospitalier", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Le d\u00e9fi au niveau politique c'est de ne pas aggraver encore plus la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire dans les pays en voie de d\u00e9veloppement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'organisation internationale pour les migrations", "name": "Chauzy, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried :  \"quand tu casses tu paies\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1965D531-F3B0-437D-86BC-EBE8DEB9C168", "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, cin\u00e9aste documentariste romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD81465B-6F25-401E-B973-D2B29F6E257B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2797, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliand, Denise"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit la cin\u00e9aste et documentariste romande DENISE GILLIAND, au moment de la sortie des DVD de deux de ses flms, \"Les Bas-Fonds\", et \"Aux fronti\u00e8res de la mort\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Louisiane, six mois apr\u00e8s Katrina", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-911D989D-BCA8-4CB0-96CE-DD4988A19A93", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Orl\u00e9ans", "Louisiane", "La Nouvelle-Orl\u00e9ans"], "durationSec": 7459, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "ouragan", "reconstruction", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Le 28 ao\u00fbt dernier, l'ouragan Katrina d\u00e9vaste la Louisiane. Puis les digues prot\u00e9geant la Nouvelle-Orl\u00e9ans c\u00e8dent. Deux jours plus tard, 80% de la ville est inond\u00e9e. Dans tout le Sud des Etats-Unis une superficie comparable \u00e0 la Grande-Bretagne est sous les eaux. Six mois plus tard, pr\u00e8s 60% des habitants de la Nouvelle-Orl\u00e9ans ne sont toujours pas revenus vivre dans leur ville. Les discussions se poursuivent pour d\u00e9cider des zones dans lesquelles la reconstruction sera autoris\u00e9e ou refus\u00e9e en raison des risques \u00e0 venir. Catherine Erard s'est rendue en Louisiane pour Les Forts en th\u00e8me au mois de janvier dernier. A la Nouvelle-Orl\u00e9ans, mais aussi en pays cajun, elle nous fait d\u00e9couvrir l'ampleur du d\u00e9sastre : quartiers sinistr\u00e9s de la Nouvelle-Orl\u00e9ans, quartiers de caravanes o\u00f9 vivent les \u00e9vacu\u00e9s, probl\u00e8mes de manque de main-d'oeuvre,  champs trop sal\u00e9s  rendus impropres \u00e0 la culture, fragilit\u00e9 des digues, manque de volont\u00e9 politique de faire face aux questions \u00e9cologiques, \u00e9conomiques et raciales qui affectent la vie en Louisiane. Avec elle, nous rencontrons ceux qui, pourtant, se battent pour retrouver progressivement une vie normale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "suissesse install\u00e9e \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans", "name": "Agid, Marie-Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "suisse \u00e9migr\u00e9, pr\u00e9sident du Royal Sonesta Hotel \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans", "name": "Wandfluh, Hans U.", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de b\u00e9tail, cajun", "name": "Meaux, Jimmy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Louisiane Farm Bureau Federation, cajun", "name": "Babineaux, Nolan", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse install\u00e9e \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans, ancienne guide touristique ", "name": "Kleeb Lovelac, Mierta", "type": "Participant"}, {"role": "fermi\u00e8re", "name": "Paddy (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "libraire dans le quartier du Vieux Carr\u00e9 \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans", "name": "Russell, Desmond", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e des relations publiques de la FEMA (Federal Emergency Management Agency)", "name": "Smith, Lauren", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Dalmatie, un petit monde au coeur de l'Adriatique. Un carnet de route de Sonia Zoran \u00e0 Komiza (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-63FC82E2-6881-4E2E-903A-E1CF70B63B39", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Dalmatie", "Komiza"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "vie quotidienne", "voyage"], "excerpt": "\"Tous les soirs et toutes les aubes Tonko p\u00eache le calamar en bas de chez Mira. Ils sont ainsi plusieurs hommes et femmes chacun \u00e0 sa place aupr\u00e8s d\u00bfune kolona, une bitte d\u00bfamarrage. Mais Tonko, lui, parle fran\u00e7ais, alors il nous explique sans traduction pourquoi il aime p\u00e9cher les calamars (en Dalmatie, ils sont d\u00e9licieux !) , pourquoi il en ram\u00e8ne dans sa glaci\u00e8re branch\u00e9e sur l\u00bfallume-cigare quand il rentre \u00e0 Paris parce qu\u00bfil a un jour ob\u00e9i \u00e0 ses copains qui voulaient s\u00bfenfuir avec lui vers l\u00bfItalie en empruntant le bateau de son p\u00e8re\u00bf Nous prendrons l'air du temps en compagnie de Misel Poduje, viticulteur, n\u00e9 \u00e0 Vis en 1969. La viticulture est vieille de 3000 ans sur cette \u00eele.  La lettre de Sonia Zoran \u00e0 Myriam. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Croates", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Argentine, le 24 mars 1976, les militaires prenaient le pouvoir et instauraient une dictature sanglante, faisaient quelques 30'000 victimes : Interviews de Miguel Nieba, anthropologues l\u00e9gistes qui travaillent \u00e0 l'identification des corps de personnes disparue et d'Alba Canciloto, dont le corps de la soeur, disparue durant la dictature, a pu \u00eatre identifi\u00e9  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F4820D1-D3AC-46A9-BA0F-FDE653779762", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme argentine, dont le corps de la soeur, disparue durant la dictature, a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9", "name": "Canciloto, Alba", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue l\u00e9giste argentin", "name": "Nieba, Miguel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Argentine", "name": "Juillard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Swissmetal licencie 112 employ\u00e9s de son usine de Reconvilier. Selon la direction la gr\u00e8ve qui a paralys\u00e9 l'usine durant un mois lui a fait perdre 30% de ses clients, ce que les ouvriers contestent : Interviews d'employ\u00e9s de l'usine Swissmetal et de Renzo Ambrosetti, co-pr\u00e9sident du syndicat UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D82D933-EA78-4544-9A52-9BE080BDC383", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident du syndicat UNIA", "name": "Ambrosetti, Renzo", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9s de l'usine Swissmetal de Reconvilier", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, un pionnier de la francophonie? ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-27F24488-6718-416B-AA1A-58D31F6E9125", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 4997, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "francophonie"], "excerpt": "\"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor : un pionnier de la francophonie? Invit\u00e9 : Jean-Michel Djian\r\nEn 2006, la francophonie f\u00eatera le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor. Chef d'Etat, homme de lettres, promoteur du dialogue entre les peuples, d\u00e9fenseur de la diversit\u00e9 des cultures, L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor est aussi le co-fondateur de l'Organisation internationale de la Francophonie. La langue fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9, pour ce premier agr\u00e9g\u00e9 de grammaire issu du Continent noir, une authentique histoire d'amour. Une histoire qui, tandis qu'elle nourrissait son oeuvre et fa\u00e7onnait l'homme politique, contribuait de fa\u00e7on d\u00e9cisive \u00e0 l'\u00e9panouissement de la francophonie. Avec son complice Aim\u00e9 C\u00e9saire, L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor s'est employ\u00e9 \u00e0 faire rayonner la n\u00e9gritude et, d'une certaine mani\u00e8re, \u00e0 sacrer les valeurs de l'humanisme. Jean-Michel Djian est journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef du Monde de l'Education. Auteur d'ouvrages sur la politique culturelle, il dirige \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-VIII le DESS \"Coop\u00e9ration artistique internationale\". Il est par ailleurs le fondateur de l'Universit\u00e9 ouverte des Cinq-Continents \u00e0 Tombouctou.\"\r\n\r\n\r\n\r\nDate de la premi\u00e8re diffusion : vendredi 24 mars", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Djian, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "diplomate", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissmetal licencie 112 employ\u00e9s de son usine de Reconvilier. Selon la direction la gr\u00e8ve qui a paralys\u00e9 l'usine durant un mois lui a fait perdre 30% de ses clients : Commentaire de Florian Rochat, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA7C52C9-A4E8-494E-A95E-AEDD1C347B0E", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["licenciement", "m\u00e9diateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mozart \u00e0 Lausanne. Une (petite) ville au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res - Musique, th\u00e9\u00e2tre et soci\u00e9t\u00e9 (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E125935-E53C-45C4-B63F-3FC19FC4BC31", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "compositeur", "musique classique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, historien et archiviste", "name": "Robert, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art", "name": "Lovis, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cernuschi, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les universitaires vivent plus longtemps que les personnes ayant uniquement effectu\u00e9 la scolarit\u00e9 obligatoire, selon une \u00e9tude des universit\u00e9s de Berne et Zurich : Interview de Michel-Hermann Hagmann, d\u00e9mographe et pr\u00e9sident de l'Institut universitaire \"Age et g\u00e9n\u00e9ration\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F185EBF-DA9F-4004-B650-10AFEE000894", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "d\u00e9mographie et population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe et pr\u00e9sident de l'Institut universitaire \"Age et g\u00e9n\u00e9ration\"", "name": "Hagman, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives isra\u00e9liennes (5/5). Portrait d'Eytan Liraz, homme d'affaires helvetico-isra\u00e9lien \u00e0 Tel-Aviv, par Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E06B4D0-ED0B-4281-A8C0-8585664CB3F2", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liraz, Eyton"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires helvetico-suisse \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Liraz, Eytan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les milieux \u00e9conomiques vont tenter de combattre en r\u00e9f\u00e9rendum l'harmonisation des allocations familiales adopt\u00e9es par le Conseil national : D\u00e9bat avec Th\u00e9r\u00e8se Meyer, conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC et Blaise Matthey, directeur-adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE032259-1520-4C2F-B626-8593A5D7D623", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 628, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allocation familiale", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.03.24", "id": "asset-236657", "durationSec": 792, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "ALLERGIE", "POLLEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ALLERGIE", "POLLEN", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ALLERGIE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "PLANTE", "POLLEN", "ALLERGIE", "PLANTE", "POLLEN", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "PATROUILLE DES GLACIERS", "DOPAGE SPORTIF", "\u00c9ROSION", "\u00ceLE"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-186413", "durationSec": 1389, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.03.24", "visualGeographicals": ["CULLY", "CULLY", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "RECONVILIER", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "ZINAL", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE"], "visualCorporations": ["HUG", "SWISSMETAL", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.03.24", "visualThemes": ["AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualGeographicals": ["ARCTIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186414", "durationSec": 354, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.03.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195737", "durationSec": 862, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "MESSIEURS", "ART DRAMATIQUE", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FRANCOPHONIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-186411", "durationSec": 1431, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.24", "visualGeographicals": ["CALGARY", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BILAN", "POSTE", "BILAN", "POSTE", "POSTE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "SIDA", "SANCTION", "SEXUALIT\u00c9", "VERDICT", "SIDA", "SANCTION", "VERDICT", "SIDA", "SANCTION", "VERDICT", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CARDINAL", "ORDINATION", "PAPE", "PRISONNIER POLITIQUE", "DICTATURE", "PORTRAIT", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTENAIRE (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "GYGI, ULRICH", "BENOIT XVI"], "id": "asset-186412", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SAXON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VATICAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE", "SLAMA, KARIM", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-187500", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060324, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne MORAND Philippe, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "PHILIPPE MORAND - 06.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-175251", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060324 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Patinage artistique : St\u00e9phane Lambiel champion du monde \u00e0 Calgary en 2006.", "imageURL": "http://www.rts.ch/8505165.image", "id": "ece-8505166", "durationSec": 121, "publicationDate": "2006-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le patineur suisse s'impose devant le Fran\u00e7ais Brian Joubert et conserve son titre de champion du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8505166", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8505166"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : Revitalisation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABA7D3BF-A338-4818-BB6F-7479FB872B17", "durationSec": 162, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives isra\u00e9liennes (4/5). Portrait de Zeev Elkin, d'origine urkrainienne, enseignant d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem, candidat du parti du centre Kadima, par Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A956092-6CBB-452E-8F82-46858BFE264F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat du parti Kadima, enseignant d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 h\u00e9bra\u00efque de J\u00e9rusalem", "name": "Elkin, Zeev", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Fini la clope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A94EC0AD-50B9-42B9-9506-47B2A67F85BA", "durationSec": 222, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick : Sid Vicious (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-523FE38C-AED3-4AF9-B200-A214ECCF51AF", "durationSec": 152, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vicious, Sid"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes, le bilan de la l\u00e9gislature qui prend fin : D\u00e9bat avec Maurizio Cabona, journaliste au quotidien \" Il Giornale\" et Gabriele Ferraris, journaliste \u00e0 \"La Stampa\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1814642B-A567-4F59-8160-9EFFA3A23604", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 627, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Il Giornale est favorable \u00e0 Silvio Berlusconi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"La Stampa\"", "name": "Ferraris, Gabriele", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au quotidien \"Il Giornale\"", "name": "Cabona, Maurizio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Espagne, la promesse d'un cessez-le-feu permanent de l'ETA suscite un v\u00e9ritable espoir : Interview de Javier Elzo, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bilbao, cible potentielle de l'ETA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD88FA82-C625-4835-8EDD-A082CEF7B1F7", "thematicGeographicals": ["Pays basque espagnol", "Espagne"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bilbao", "name": "Elzo, Javier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les 1001 visages de la francophonie (4/6) : Interview de Nimrod, \u00e9crivain tchadien : A propos de la monographie qu'il co-signe avec Armand Guibert,  \"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\" (Ed. Seghers, 2006),  \u00e0 l'occasion des cent ans de la naissance du grand \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8008D01-2708-4F85-A167-BC7550F883F4", "thematicGeographicals": ["Tchad", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["francophonie", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tchadien", "name": "Nimrod", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, apr\u00e8s l'adoption de la 5e r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) par le Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45198549-5108-4101-98DD-12EB1D2AE8E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Ton Koopman, organiste, directeur de l'Orchestre Baroque d'Amsterdam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3664BA-0D05-4188-80AE-53A6B8426D6B", "durationSec": 5877, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koopman, Ton"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "orgue", "direction d'orchestre", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "La musique ancienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, directeur de l'Orchestre Baroque d'Amsterdam", "name": "Koopman, Ton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival international du film sur les droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve. Interviews de participants africains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75165323-FFF1-4EB7-AE65-26F7A8D49607", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Afrique"], "durationSec": 2927, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habr\u00e9, Hiss\u00e8ne"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit SIDDIKI KABA, avocat s\u00e9n\u00e9galais pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des droits de l'homme, FATIMATA MBAYE, avocate mauritanienne, pr\u00e9sidente d el'Association mauritanienne des droits de l'homme, et DOBIAN ASSINGAR, pr\u00e9sident de la Ligue tchadienne des droits de l'homme et animateur de la campagne pour le jugement de l'ancien dictateur Hiss\u00e8ne Habr\u00e9. Ils \u00e9taient tous pr\u00e9sents au Festival international du film sur les droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Ligue tchadienne des droits de l'homme", "name": "Assingar, Dobian", "type": "Participant"}, {"role": "avocate mauritanienne", "name": "M'Baye, Fatimata", "type": "Participant"}, {"role": "avocat s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Kaba, Siddiki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Ethylisme", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-2CB007C9-F7BC-49E7-B218-F0F85D7503D6", "durationSec": 176, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Richard Galliano, accord\u00e9oniste, et Boubacar Traor\u00e9, musicien malien, \u00e0 l'occasion de leur concert respectif \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D5E8CC-ED92-479F-A0E6-D0A2B4BD9C72", "thematicGeographicals": ["Mali", "France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Traor\u00e9, Boubacar", "Galliano, Richard"], "thematicThemes": ["accord\u00e9on", "jazz", "musique ethnique et folklorique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malien", "name": "Traor\u00e9, Boubacar", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Galliano, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}]}}