{"response": {"numFound": 9497, "start": 8700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "STRESS", "ENFANT (\u00c2GE)", "STRESS", "ENFANT (\u00c2GE)", "STRESS", "ENFANT (\u00c2GE)", "YOGA", "HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "COUPLE (RELATION)", "SEXUALIT\u00c9", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU DE R\u00d4LE (LOISIR)", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O"], "visualPersons": ["POLLA, BARBARA", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-194385", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4019, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20060201, une \u00e9tude d\u00e9montre que les enfants suisses, victimes d'agendas surcharg\u00e9s et de pressions scolaires, ressentent \u00e9galement un grand stress. L'apprentissage de techniques de travail scolaire, la pratique du yoga et de la relaxation sont de plus en plus utilis\u00e9s pour aider les enfants victimes de maux dus au stress. T\u00e9moignages d'enfants, de p\u00e9diatre, de professeurs et de parents\n* SUISSE : 20060201, la relation de couple est de plus en plus menac\u00e9e dans notre vie actuelle car 41 % des mariages se terminent par un divorce dans notre soci\u00e9t\u00e9, malgr\u00e9 les efforts des partenaires. Conseils, t\u00e9moignages sur l'amour durable d'un couple mari\u00e9 depuis 64 ans et analyse par le psychiatre NEUBURGER Robert de la relation de couple de l'ex-conseill\u00e8re nationale et m\u00e9decin POLLA Barbara et de son mari POLLA Luigi, dermatologue\n* SUISSE : 20060201, les jeux vid\u00e9os en ligne massivement multijoueurs (MMORPG) constituent de v\u00e9ritables univers virtuels permanents dans lesquels des millions de joueurs s'immergent pour y mener des qu\u00eates. T\u00e9moignages de joueurs suisses passionn\u00e9s de ces mondes virtuels et de leur vie parall\u00e8le.", "title": "FORMER COUPLE QUI DURE // STRESS ET AGENDAS SURBOOKES LES ENFANTS AUSSI // JE\n\nVIS DANS MONDE VIRTUE - 06.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "NYON", "SUISSE", "PLATEAU", "BAGNES", "SUISSE", "PRANGINS", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Gilbert", "title": "Gilbert : Crazy Gilbert", "id": "ece-9032563", "durationSec": 351, "publicationDate": "2006-01-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9032563", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9032563"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. - Le Hamas refuse les exigences pos\u00e9es par l'ONU, les Etats-UNis, la Russie et l'Union europ\u00e9enne pour continuer \u00e0 financer l'Etat palestinien, en particulier la reconnaissance d'Isra\u00ebl : Correspondance de Benjamin Barthe, correspondant RSR \u00e0 Ramallah. - 2. Les projets d'islamisation de la soci\u00e9t\u00e9 du Hamas inqui\u00e8te la soci\u00e9t\u00e9 palestienne : Reportage de Xavier Yvon, correspondant RSR \u00e0 Ramallah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15EE7506-28D1-4644-8EC3-805B3AAA8F3B", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["islam", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinien/nes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur ind\u00e9pendant \u00e0 Amman, fin connaisseur de la soci\u00e9t\u00e9 palestienne", "name": "Husseini, Jalal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Wolton, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Yvon, Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Inde, trois mille ans de civilisation (2/5) : La danse des pierres, refaire sur terre le travail des dieux ? : Interview de Charles Malamoud, indianiste et auteur de \"La Danse des pierres\" (Ed. du Seuil, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD1D9F4B-9955-43FC-9FC5-3172FF046E31", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 2064, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite", "histoire", "immolation"], "excerpt": "L'importance du rituel et de la sc\u00e8ne sacrificielle dans l'Inde ancienne. Les traces de la culture v\u00e9dique subsistent encore aujourd'hui, comment l'interpr\u00e9ter?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indianiste, sp\u00e9cialiste de l'Inde ancienne, auteur de \"La Danse des pierres\" (Ed. du Seuil, 2005)", "name": "Malamoud, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microzik", "source": "siranau", "title": "Microzik : Vieux et jeunes agressifs - Dolly, Au paradis", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-BD44B064-FD65-4B32-B474-D4410DB533AE", "durationSec": 213, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "vieillesse"], "excerpt": "Un th\u00e8me, un micro-trottoir, le tout sur fond d'une chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'augmentation de la d\u00e9linquance juv\u00e9nile signifie-t-elle que la pr\u00e9vention de la violence chez les jeunes est inefficace? Reportage de Monique Silberstein, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F0AD322-1DFE-441D-9489-19FBD90DE599", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller social au Cycle d'orientation de S\u00e9cheron \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Goy, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la police cantonale vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical fribourgeois, vice-pr\u00e9sident de l'Association Stop \u00e0 la violence en Gruy\u00e8res", "name": "Glasson, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un conte. D'Ivo Andric (2/4) : Le tapis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B3E9DAF-5AF0-4F9A-ABA4-9EB34395E18E", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Andric, Ivo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvan Perrin, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, qui va prendre la vice-pr\u00e9sidence de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C80A041-4C84-42B6-B5D1-127865B2D8B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC neuch\u00e2telois", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tanger-Glasgow", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Cassel, com\u00e9dien et producteur, et Kim Chapiron, r\u00e9alisateur : A propos de leur film \"Sheitan\" (02/02)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C7C5107-C238-4C7B-873B-0EF87964B4C8", "durationSec": 3664, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassel, Vincent", "Chapiron, Kim"], "thematicThemes": ["musique", "hip-hop", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Programmation musicale r\u00e9alis\u00e9e par les invit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et producteur", "name": "Cassel, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Chapiron, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}, {"name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hannes Jacob, \u00e9nerg\u00e9ticien, fondateur et directeur de \"Fr\u00e9quences\", la premi\u00e8re \u00e9cole de m\u00e9diumnit\u00e9 de Suisse - ouverte \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B4F67F-70E5-449F-AFC7-5F7B1F47CA6C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 2933, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacob, Hannes"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "parapsychologie", "expression non-verbale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9nerg\u00e9ticien", "name": "Jacob, Hannes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tanger-Glasgow", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Cassel, com\u00e9dien et producteur, et Kim Chapiron, r\u00e9alisateur : A propos de leur film \"Sheitan\" (01/02)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C8741F3-4CDC-4485-94C0-7366D8FCFCA4", "durationSec": 3504, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapiron, Kim", "Cassel, Vincent"], "thematicThemes": ["musique", "cin\u00e9ma", "hip-hop"], "excerpt": "Programmation musicale r\u00e9alis\u00e9e par les invit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Chapiron, Kim", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, producteur", "name": "Cassel, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les clients de Swissmetal, l'Association des d\u00e9colleteurs en particulier, mettent la pression sur la direction de l'entreprise, alors que la gr\u00e8ve se poursuit \u00e0 Reconvilier : Interview de Dominique Lauener, directeur de Lauener SA et membre du comit\u00e9 de l'Association des d\u00e9colleteurs d", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18FBE3CE-17CA-4495-A367-A521FCCEC659", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Lauener SA, membre du Comit\u00e9 de l'Association des d\u00e9colleteurs", "name": "Lauener, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Beckenbauer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2006, et l'une des l\u00e9gendes du football allemand, \u00e0 quelques mois des championnats du monde de football en Allemagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AF02E70-7A45-4D66-A253-B3A69D6D4D2E", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation du Mondial 2006", "name": "Beckenbauer, Franz", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La victoire du Hamas suscite aussi des inqui\u00e9tudes parmi la population palestienne : Interviews de Thierry Wolton, journaliste et de Jalal Husseini, chercheur ind\u00e9pendant \u00e0 Amman et fin connaisseur de la soci\u00e9t\u00e9 palestienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DDBCC4-7FB4-40D8-98B3-4F961E2A5A4C", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur ind\u00e9pendant \u00e0 Amman, fin connaisseur de la soci\u00e9t\u00e9 palestienne", "name": "Husseini, Jalal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Wolton, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Coudre les fesses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4EB7F91C-BD7B-48C3-8EBE-F20C9165E310", "durationSec": 71, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Machine \u00e0 saucisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69BE1981-A4E8-4588-AFDB-FB5301909020", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Opus Dei. De Madrid au Vatican, une v\u00e9ritable ascension (2/5): le d\u00e9but du chemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A9F1F65D-EA38-4540-BD20-93D9BEC4BCD6", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Espagne"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Opus Dei"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre d'Espagne", "soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Espagne, 1936. La guerre civile commence par une r\u00e9bellion dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Franco, aid\u00e9 de troupes et de mat\u00e9riel venus de l'Allemagne nazie et de l'Italie fasciste. De leur c\u00f4t\u00e9, les d\u00e9mocraties occidentales soutiennent \u00e0 peine la r\u00e9publique, trop r\u00e9volutionnaire \u00e0 leurs yeux\u00bf Paris pr\u00e9pare son Exposition. Madrid a lanc\u00e9 plusieurs appels au secours \u00e0 L\u00e9on Blum, l'Espagne a demand\u00e9 des armes en ex\u00e9cution des trait\u00e9s : Blum choisit la non intervention.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, memebre de l'Opus Dei", "name": "Laupies, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.31", "id": "asset-192905", "durationSec": 804, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "A\u00c9ROPORT", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "TUERIE", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "VITICULTURE"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "BARILLON, JACQUES"], "id": "asset-197361", "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.31", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "BERNE", "RECONVILIER", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "EASYJET", "SWISSMETAL", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "PARTI POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 D'\u00c9TABLISSEMENT", "POLITIQUE FISCALE", "VIE POLITIQUE", "PARADIS FISCAL", "HOMICIDE", "POLICE", "PROC\u00c8S", "VILLE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["RICE, CONDOLEEZZA", "KARZAI, HAMID", "ANNAN, KOFI", "BLAIR, TONY", "DOUSTE-BLAZY, PHILIPPE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-197359", "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.31", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BERNE-VILLE", "SACHSELN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DIVONNE"], "visualCorporations": ["ONU", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-197362", "durationSec": 30180, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BUDGET DE L'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SALAIRE", "EMPLOI", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "POLICE", "VOCABULAIRE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "GRAPHISME", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "GRAPHISME"], "visualPersons": ["GILLI, GIAN", "MERZ, HANS-RUDOLF", "COHEN-DUMANI, DORIS", "AMARELLE, CESLA"], "id": "asset-197360", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.31", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ITALIE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIA", "PS", "TSR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL M\u00c9NAGER", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9OLIENNE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "\u00c9TIQUETAGE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "\u00c9LEVAGE EN BATTERIE"], "id": "asset-193909", "thematicGeographicals": ["COLLONGES", "AIN", "BEX", "BELGIQUE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville, Lausanne, Bex, Collonges, BELGIQUE : 20060131, la Suisse est le 5 \u00e8me pays plus gros consommateurs en \u00e9lectricit\u00e9 d'Europe. Il existe des raisons et des cons\u00e9quences de ce gaspillage mais aussi des moyens d'all\u00e9ger les factures d'\u00e9lectricit\u00e9\n* Plateau, SUISSE, Ain : 20060131, la l\u00e9gislation suisse permet la vente d'oeufs de batterie import\u00e9s m\u00eame si ce mode d'\u00e9levage est non admis en Suisse.", "title": "GASPILLAGE D'ELECTRICITE : FRISSONS SUR HAUTE TENSION ! // ETIQUETAGE DES OEUFS - 06.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BEX", "GENEVE", "COLLONGES", "BELGIQUE", "GENTHOD", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "AIN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD 2 : LUNETTES - 06.01.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187206", "durationSec": 322, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193958", "durationSec": 868, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE", "ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-174568", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3777, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060131 et archives, d\u00e9bat autour de la gr\u00e8ve conduite par les ouvriers de l'usine Boillat de Reconvilier qui protestent contre le plan de restructuration d\u00e9cid\u00e9 par la direction de l'entreprise Swissmetal. Les gr\u00e9vistes s'opposent \u00e0 la suppression de quelque 80 emplois sur 320 d'ici \u00e0 2010 .", "title": "SWISSMETAL : LA REVOLTE DE TOUTE UNE REGION - 06.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSMETAL"], "thematicThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es - La rentr\u00e9e de janvier 2006 : Yves Rosset \"Oasis de transit\" (Ed. Bernard Campiche, 2006), Antoine Volodine \"Nos Animaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s\" (Ed. du Seuil, 2006) et Philippe Sollers \"Une Vie divine\" (Ed. Gallimard, 2006)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-66143A90-A89B-43B8-AB55-88163D0D3422", "durationSec": 1604, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sollers, Philippe", "Volodine, Antoine", "Rosset, Yves"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 H", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marrakech. De la Ville Rouge \u00e0 l'oc\u00e9an... Un carnet de route au coeur du Maroc de Th\u00e9r\u00e8se Obrecht (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A7BB4064-E054-4618-8DD1-80BFF30E2531", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Marrakech"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapho (chanteuse)"], "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "tourisme", "chanteuse"], "excerpt": "\"Les riads de Djamela et de Charaf. Derri\u00e8re les murs \u00e9pais de la M\u00e9dina se cachent des riads somptueux, sortes d\u00bfoasis en pleine ville, pris d\u00bfassaut par la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re. Djamela, elle, a grandi en France mais est revenu vivre \u00e0 Marrakech. Son riad, refait dans les r\u00e8gles de l\u00bfart, est un petit paradis avec hammam, massages et six chambres d\u00bfh\u00f4tes. Le riad du pauvre n\u00bfest pas loin, c\u00bfest celui de Charaf, ch\u00f4meur comme tant de Marocains. Il vit dans un minuscule espace insalubre avec sa femme et ses quatre enfants. Une vingtaine de familles se partagent ce riad exigu et d\u00e9labr\u00e9. La chanteuse Sapho raconte \u00e0 Cyril D\u00e9praz, en deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, son enfance de petite juive \u00e0 Marrakech. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sappho", "type": "Participant"}, {"role": "Marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : C'EST GRAVE, DOCTEUR ? - 06.01.31", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-197680", "durationSec": 228, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-187271", "durationSec": 632, "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "JUDO"], "visualPersons": ["ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf"], "id": "asset-194799", "thematicGeographicals": ["MACOLIN", "PLATEAU"], "durationSec": 2736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Macolin : 20060131 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s ASCHWANDEN Sergei, vice-champion du monde de judo, pour parler de son sport, ainsi que TARAKANOFF Claire-Lise pour parler de son \u00e9poux TARAKANOFF Vladimir, artiste peintre suisse.", "title": "SERGEI ASCHWANDEN - 06.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MACOLIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une redevance sur les droits d'auteur sera pr\u00e9lev\u00e9e \u00e0 l'achat de tout nouveau baladeur MP3 d\u00e8s le 1er mars 2006. Les appareils \u00e0 m\u00e9moire num\u00e9rique seront donc tax\u00e9s au m\u00eame titre que les CD ou DVD vierges : Interviews de Jurg Stutz, pr\u00e9sident de SWICI et de Vincent Salvad\u00e9, juriste \u00e0 la SUISA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61B1C9BD-9BB3-4002-8444-2D465C3AA1D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SUISA"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 la SUISA", "name": "Salvad\u00e9, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de SWICI", "name": "Stutz, Jurg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Claire-Lise Tarakanoff, 5e \u00e9pouse du peintre Vladimir Tarakanoff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD1369C-C9B2-4AA5-9712-268B676BCB2F", "durationSec": 3581, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tarakanoff, Vladimir", "Tarakanoff, Claire-Lise"], "thematicThemes": ["peinture", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "5e \u00e9pouse du peintre Tarakanoff", "name": "Tarakanoff, Claire-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Chromodynamique quantique. - 2. Cr\u00e8che pour enfants. - 3. Isolation thermique pour maison. - 4. Teinturerie et mauvaise haleine. - 5. Un entomologue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78181AB0-0DA6-469A-A36C-EDFE07FF4D5E", "durationSec": 3548, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : L'agressivit\u00e9 augmente ? Oui, c'\u00e9tait mieux avant", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-AF3D1A40-DA6B-4CA8-857F-C348DD16AC93", "durationSec": 88, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "soci\u00e9t\u00e9", "agressivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marrakech. De la Ville Rouge \u00e0 l'oc\u00e9an... Un carnet de route au coeur du Maroc de Th\u00e9r\u00e8se Obrecht (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7A26983B-054D-435C-BEE6-C384602AC5EF", "thematicGeographicals": ["Marrakech", "Maroc"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Marrakech, la Ville Rouge, est une destination touristique tr\u00e8s \u00e0 la mode. A c\u00f4t\u00e9 de la ville nouvelle, des grands h\u00f4tels et des supermarch\u00e9s, se trouvent la M\u00e9dina, les riads, les \u00e9choppes, les souks qui bordent la fameuse place Djema\u00e2 el-Fna, v\u00e9ritable cour des miracles, surmont\u00e9e \u00e0 l\u00bfautre bout du minaret de la Mosqu\u00e9e Koutoubia. \r\nMalgr\u00e9 le flot incessant de touristes, la vie traditionnelle survit, dans la M\u00e9dina, avec ses petites \u00e9choppes et les riads qui cachent la vie familiale des regards indiscrets. Comment y vit-on, alors que, d\u00bfun c\u00f4t\u00e9, le tourisme donne du travail, et que, de l\u00bfautre, il v\u00e9hicule toutes les contradictions dans ce pays qui est rest\u00e9 une th\u00e9ocratie ? Avec l\u00bfav\u00e8nement du jeune roi Mohammed VI, un vent nouveau souffle, notamment pour les femmes qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais des m\u00eames droits que les hommes et qui s\u00bf\u00e9mancipent. La M\u00e9dina de Marrakech. Rachid, un jeune musicien qui tient boutique dans la M\u00e9dina, nous emm\u00e8ne derri\u00e8re le hammam du quartier, l\u00e0 o\u00f9 des ouvrier chauffent le fourneau \u00e0 coups de bois, tout en y cuisant des pieds de mouton. Non loin de l\u00e0, un herboriste r\u00e9v\u00e8le ses secrets de m\u00e9decine naturelle pass\u00e9s de p\u00e8re en fils. Mustafa, le jeune patron d\u00bfun atelier de tisserand, essaie, lui, de fabriquer des produits de qualit\u00e9, mais il a fort \u00e0 faire, car la concurrence est rude. En seconde partie d\u00bf\u00e9mission, Cyril D\u00e9praz re\u00e7oit Pierre Vermeren, historien et sp\u00e9cialiste du Maghreb et du Maroc. Professeur d'histoire \u00e0 Bordeaux, il a enseign\u00e9 durant six ans au lyc\u00e9e Descartes de Rabat. Il est l\u00bfauteur notamment des livres: Histoire du Maroc depuis l\u00bfind\u00e9pendance, ainsi que Maghreb : La d\u00e9mocratie impossible ?  \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Vermeren, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Marocains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration depuis 1 mois. Comment envisage-t-il cette ann\u00e9e de pr\u00e9sidence alors qu'il dirige un d\u00e9partement tr\u00e8s lourd", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E712B171-793B-4DFB-8333-C6E62D81928F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1263, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Inde, trois mille ans de civilisation (1/5) : L'Inde, une civilisation mosa\u00efque : Interview de Michel Boivin, chercheur au Centre d'Etudes de l'Inde et de l'Asie du Sud \u00e0 l'EHESP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D419CD6E-6216-4FD6-9FC0-C75B0C39AA23", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1866, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire", "caste"], "excerpt": "Emission sur l'histoire de l'Inde, de la civilisation de l'Indus aux grandes castes en passant par les empereurs et les religions qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire de l'Inde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre d'Etudes de l'Inde et de l'Asie du Sud \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes Sociales \u00e0 Paris, auteur de \"Histoire de l'Inde\" (Ed. PUF, coll. Que sais-je, 2005)", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la victoire du Hamas aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en Palestine, les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes s'interrogent sur l'attitude \u00e0 adopter vis-\u00e0-vis du Hamas, qui pr\u00f4ne la destruction de l'Etat d'Isra\u00ebl : Interview d'Yves Besson, historien, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD57AED-C5CE-418D-A794-6DF8A6B03DCB", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Union europ\u00e9enne", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 784, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["relations internationales", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Besson, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Parechoc anti-animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-405E2A7C-A649-41B5-808D-0CE3B7AE1B44", "durationSec": 231, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Viala, professeur de litt\u00e9rature : A propos de ses ouvrages \"L'Enseignement litt\u00e9raire\" (Ed. PUF, 2005) et de \"Lettre \u00e0 Rousseau sur l'Int\u00e9r\u00eat litt\u00e9raire\" (Ed. PUF, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D8906E2-9AE3-45B7-B21A-5FA8235439D8", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la litt\u00e9rature", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Origine de la crise qui frappe actuellement l'enseignement litt\u00e9raire en France. Longue histoire de malentendus: le fran\u00e7ais-le latin/ le fran\u00e7ais, patrimoine national - la litt\u00e9rature, espace non patrimonial. Importance de la loi de Jules Ferry en 1905. La norme a \u00e9volu\u00e9, elle n'est plus institutionnelle, elle devient sociale. Abandonner l'apprentissage en 2 temps: acquisition de la langue puis lecture critique des textes. Int\u00e9grer le v\u00e9cu m\u00e9tiss\u00e9 des locuteurs dans l'enseignement litt\u00e9raire. Rousseau, pionnier de cette d\u00e9marche. L'int\u00e9r\u00eat litt\u00e9raire contribue \u00e0 \u00e9veiller le sens civique des individus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Viala, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gonzague Saint Bris, \u00e9crivain, auteur de \"L'Enfant de Vinci\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775F3FED-276D-46B0-9A00-6B70F6671A6A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2901, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Bris, Gonzague", "Leonardo da Vinci"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saint Bris, Gonzague", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un conte. D'Ivo Andric (1/4) : Djord Je Djord Jevic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC68A59-C24C-45FA-8911-C259AF2C4FC6", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Andric, Ivo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Opus Dei. De Madrid au Vatican, une v\u00e9ritable ascension (1/5): en qu\u00eate de spiritualit\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-25E7A4B8-11C9-4CB6-83D3-8C40CE048F00", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Vatican"], "durationSec": 3717, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Opus Dei"], "thematicThemes": ["histoire", "catholicisme", "soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te", "franquisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "\"Jos\u00e9maria Escriva de Balaguer est mort en 1975. Sa b\u00e9atification, puis sa canonisation, ont fini par couronner officiellement l'ascension de l'organisation qu'il a fond\u00e9e, l'Opus Dei (l'Oeuvre de Dieu), qui compte aujourd'hui pr\u00e8s de 85'000 membres, 1'300 pr\u00eatres et 33 pr\u00e9lats et \u00e9v\u00eaques. Depuis Jean-Paul II, qui l'a \u00e9rig\u00e9e en \"Pr\u00e9lature personnelle\" d\u00e8s 1982, l'Opus Dei d\u00e9pend directement du Pape. Toute cette semaine dans Histoire vivante, l'histoire et l'influence de l'Opus Dei, depuis sa fondation dans l'Espagne de l'avant-guerre civile jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Une s\u00e9rie historique \u00e0 suivre sur notre antenne avant la diffusion, dimanche 5 f\u00e9vrier sur TSR2, d'un documentaire de Marcela Said Cares et Jean de Certeau, ou une plong\u00e9e - au Chili - dans l'implantation de l'institution catholique la plus puissante et secr\u00e8te de l'Eglise catholique. L'occasion dans cette \u00e9mission d'\u00eatre en compagnie de Christian Terras, directeur de la revue catholique \"Golias - L'emp\u00eacheur de croire en rond\", qui nous a accord\u00e9 une analyse \u00e9tonnante, \u00e0 suivre dans l'\u00e9pisode de vendredi. Aujourd'hui : En qu\u00eate de spiritualit\u00e9. Au micro de Jacques Mouriquand, entretien avec le Dr Fr\u00e9d\u00e9ric Laupies, psychiatre \u00e0 Lyon, membre de l'Opus Dei, qui nous fait part de sa qu\u00eate de spiritualit\u00e9. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, membre de l'Opus Dei", "name": "Laupies, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Bulle Ogier, com\u00e9dienne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-351ECE17-F966-443A-80C4-EBB7B40FC99D", "durationSec": 559, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogier, Bulle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "La com\u00e9dienne conna\u00eet, \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne, une r\u00e9trospective soit 18 films tourn\u00e9s entre 1967 et 1998.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Ogier, Bulle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les enfants du presbyt\u00e8re : Autour de l'ouvrage de Claire Lise Weick \"Les Enfants du Presbyt\u00e8re\" (Ed. Reconnaissances, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF35CC70-3229-4B1E-82A4-FA29CF0CF916", "durationSec": 9349, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "religion et croyances", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteuse, fille et \u00e9pouse de pasteur", "name": "Noble, Alix", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR et fille de pasteur", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}, {"role": "auteure de \"Les Enfants du presbyt\u00e8re\" (Ed. Reconnaissances, 2005)", "name": "Weick, Claire Lise", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, fils de pasteur", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD 2 : KANGOUROU - 06.01.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198040", "durationSec": 335, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.30", "id": "asset-197384", "durationSec": 866, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "A\u00c9ROPORT", "AIDE HUMANITAIRE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "AIDE HUMANITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CHEVAL", "FOR\u00caT", "CHEVAL", "BOIS", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-197192", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NAIROBI", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lausanne : 20060130, la Romandie compte 2 concours de miss dont le dernier, miss beaut\u00e9 romande, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par JOLY Marie-Jos\u00e9. 200 candidates se sont inscrites \u00e0 ce 1 er concours au budget de 300000 francs. La gagnante aura 30000 francs de gain assur\u00e9\n* Nairobi : 20060130, pr\u00e9sentation du plus grand centre mondial de logistique du CICR, de son fonctionnement et de ses co\u00fbts, ainsi que de son directeur-adjoint CHESEAUX Jean-Claude. L'aide d'urgence pour approvisionner 100000 personnes en cas de catastrophe est stock\u00e9e dans ce centre. Le centre regroupe 28 camions et stocke 10 millions de tonnes de biscuits et 80000 couvertures\n* Plateau : 20060130, itw du pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse RUEY Claude \u00e0 propos du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, de la privatisation de Swisscom et du march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications. RUEY Claude r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est inapte \u00e0 diriger une entreprise comme Swisscom\". Onex", "title": "MISS EN SUISSE ROMANDE // CENTRE CICR DE NAIROBI // RUEY CLAUDE // CHEVAUX DE\n\nDEBARDAGE - 06.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "SARNEN", "PLATEAU", "NAIROBI", "NAIROBI", "NAIROBI", "NAIROBI", "PLATEAU", "SUISSE", "ONEX", "ONEX"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "SWISSCOM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-197303", "durationSec": 492, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-174249", "durationSec": 946, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-173934", "durationSec": 674, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, guitariste manouche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31FB29D4-644C-46C7-9627-9771A3F26223", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagr\u00e8ne, Bir\u00e9li"], "thematicThemes": ["guitare", "instrumentiste", "Tsiganes", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste manouche", "name": "Lagr\u00e8ne, Bir\u00e9li", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "BANDITISME"], "id": "asset-178801", "thematicGeographicals": ["MURIAUX", "PLATEAU"], "durationSec": 2736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Muriaux : 20060130 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit BROSSARD Bernard, ex-gangster repenti et \u00e9crivain, pour son livre \"Lotus, Matricule 3023\"et CEREGHETTI Antonella, avocate et \u00e9crivain, pour parler de la justice et de la reconversion possible des d\u00e9tenus.", "title": "BERNARD BROSSARD - 06.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MURIAUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "FAILLITE", "FRAUDE FISCALE", "PROC\u00c8S", "DROIT D'AUTEUR", "MAGN\u00c9TOSCOPE", "BALADEUR", "GRAND MAGASIN", "INFOGRAPHIE", "D\u00c9LOCALISATION", "LICENCIEMENT", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "VILLE", "\u00c2NE", "ASSOCIATION", "ENNEIG\u00c9", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "SUBVENTION", "FLAMME OLYMPIQUE", "NOCTURNE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "FOULE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "CLAVIER, CHRISTIAN", "JUGNOT, GERARD"], "id": "asset-197301", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.30", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "LAUSANNE", "HOUSTON", "FRIBOURG-VILLE", "ANNECY", "SALLANCHES", "VALAIS", "LUGANO", "SARDAIGNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["EPFL", "FNAC", "SALOMON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "INFOGRAPHIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "VIOLENCE", "RACKET", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "RACKET", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "HORLOGERIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ENNEIG\u00c9", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE CULTURELLE", "DANSE MODERNE", "SUBVENTION", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "HUMOUR"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "LAMBIEL, YANN", "CUCHE, BENJAMIN", "BOURNISSEN, CHANTAL", "DEBONS, GILBERT"], "id": "asset-197302", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.30", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COURT", "VILLARS-SUR-GLANE", "SION"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "V\u00caTEMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "V\u00caTEMENT", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "TUERIE", "PROC\u00c8S", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "D\u00c9GUSTATION", "VIN BLANC", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "D\u00c9GUSTATION", "VIN BLANC", "PIPE", "MODE SOCIALE", "TABAGISME", "PIPE", "MODE SOCIALE", "\u00c9PICERIE", "TABAGISME", "PRODUIT TOXIQUE", "TABAGISME", "PAYSAGE AGRAIRE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "PAYSAGE AGRAIRE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MEIER, SARAH", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-197300", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "RECONVILIER", "DORNACH", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "SWISSMETAL", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Autour de la sortie du film \"les Bronz\u00e9s 3, amis pour la vie\" de Patrice Leconte. Interviews du r\u00e9alisateur et des com\u00e9diens (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0692061-A5FE-4F4E-9EB8-48E1077427FB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leconte, Patrice"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Clavier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chazel, Marie-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Leconte, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Autour de la sortie du film \"les Bronz\u00e9s 3, amis pour la vie\" de Patrice Leconte. Interviews du r\u00e9alisateur et des com\u00e9diens (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B14C8E1A-71B1-41ED-B912-70C9D4817D68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leconte, Patrice"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chazel, Marie-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Clavier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Leconte, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Faut-il privatiser Swisscom? La question n'est plus de savoir s'il faut le faire, mais comment le faire : Entretien avec Fran\u00e7ois Barrault, directeur de Britisch Telecom International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-133A5ED3-8AA2-4FFA-94A4-F78B27E44833", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["privatisation", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de British Telecom International", "name": "Barrault, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement de Marc Donnet-Monay, humoriste, \u00e0 Lully (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0454F8C0-BEA7-45BB-9CAF-534E58DF4CA7", "thematicGeographicals": ["Lully (VD)", "Vaud"], "durationSec": 3675, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donnet-Monay, Marc"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Visite de l'appartement de l'humoriste \u00e0 Lully, mais seulement son bureau et sa cave. Il raconte son nouveau spectacle Au Soleil produit en 2005 et 2005.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques-Antoine Malarewicz, psychiatre et psychoth\u00e9rapeute : A propos de son ouvrage \"La Femme poss\u00e9d\u00e9e : sorci\u00e8res, hyst\u00e9riques et personnalit\u00e9s multiples\" (Ed. Robert Laffont, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D90D9088-DF47-4A04-9E70-19F418DB4A1D", "durationSec": 3113, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "femme", "psychiatrie", "sorcellerie"], "excerpt": "Il \u00e9voque ces trois ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9tranges, trois \u00e9poques de l'histoire et un m\u00eame enjeu : la possession du corps de la femme. Pour l'occasion, le psychiatre se fait sociologue et historien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychoth\u00e9rapeute", "name": "Malarewicz, Jacques-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Sacr\u00e9 Mozart, le compositeur de Salzbourg au travers de son oeuvre religieuse moins connue : Interview de Pascal Mayer, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C67BBFC3-67EB-4988-824A-76BBDB48A465", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "La place de la musique sacr\u00e9e dans l'oeuvre de Mozart - Les contraintes exig\u00e9es par l'Archev\u00eaque Colloredo - Les effectifs musicaux de Salzbourg - Quel Mozart chanter dans un bon choeur amateur - Primaut\u00e9 de la Messe en ut mineur - Le choix de l'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Mayer, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Enfants hyperactifs. Reportage en Suisse romande", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-08B533A4-0D5D-42D6-9A0A-A37BBC4292A4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritaline"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "diagnostic m\u00e9dical", "trouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\ntrouble du d\u00e9ficit d'attention et/ou d'hyperactivit\u00e9\n", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "\"REPORTAGE DE MARC GIOUSE REALISE AUPR\u00e8S D'ENFANTS HYPERACTIFS DE SUISSE ROMANDE. RENCONTRE AVEC PARENTS, MEDECINS, ENSEIGNANTS\r\nEST-CE UNE MALADIE OU LE SIGNE D'UNE EDUCATION LACUNAIRE ? COMMENT ETABLIR LE DIAGNOSTIc DE TDAH ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "enseignants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "enfant atteint de TDAH", "name": "Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decins", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "enfant atteinte de TDAH", "name": "Elina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Norberto Gimelfarb, professeur d'espagnol, amateur de jazz et pataphysicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B62F5B5-BD45-446A-A94E-444AE9CFC7DB", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires"], "durationSec": 8990, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gimelfarb, Norberto"], "thematicThemes": ["tango (musique)", "jazz", "pataphysique"], "excerpt": "Sa personnalit\u00e9, ses souvenirs de Buenos Aires, sa d\u00e9couverte de la musique et de lui-m\u00eame Son choix musical et pourquoi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'espagnol, amateur de jazz et pataphysicien", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La Musique Contemporaine, un jeu d'enfant (2/2) : \"Galil\u00e9e\" de Michael Jarrell : Extrait et interview du compositeur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FCC6C580-5038-413D-925A-50DCE5550013", "durationSec": 3532, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarrell, Michael"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jarrell, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La Musique Contemporaine, un jeu d'enfant (1/2) : Rencontre avec Brice Catherin, compositeur : A propos de son spectacle \"Les Extravioloncellistes\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6174EADF-4B01-455C-A0CE-C7DF8F9765B1", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Spectacle de Musique contemporaine jou\u00e9 par des enfants, musique, textes et conception de Brice Catherin pour neuf violoncelliste et trois com\u00e9diens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants participant au spectacle", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Catherin, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Andr\u00e9 Duvillard, commandant de la Police cantonale neuch\u00e2teloise", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3F95630B-C20F-4D86-B187-DE7B6A7E01C4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4917, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvillard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la Police cantonale neuch\u00e2teloise", "name": "Duvillard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Autour de la sortie du film \"les Bronz\u00e9s 3, amis pour la vie\" de Patrice Leconte. Interviews du r\u00e9alisateur et des com\u00e9diens (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5D88FA6-9704-4E1B-B921-F1AEE050B598", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 596, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leconte, Patrice"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Leconte, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chazel, Marie-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Clavier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Blitzgrieg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-28DD1D6E-7EC5-46E1-A032-FDD9F019280E", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grieg, Edvard"], "thematicThemes": ["humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Edward Grieg revisit\u00e9 par Spike Jone, Eicca Toppinen, Django Reinhardt, Donald Fraser, Duke Ellington, Andy Scherrer et Jan Garbarek, bidouillages sonores d'Alain Perrottet", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, tennisman suisse qui a remport\u00e9 l'Open d'Australie en battant Marco Baghadatis en finale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A7DC0F9-B96F-4BC9-98FC-FA5F9DAF8B68", "thematicGeographicals": ["Melbourne"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tennisman suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Melbourne", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "VERS UNE TELEVISION ACCESSIBLES AUX SOURDS ET AUX MALENTENDANTS - 06.01.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-195870", "durationSec": 2253, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET PROFESSIONNEL", "SECRET PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["HALPERIN, MICHEL"], "id": "asset-195004", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20060129 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat \u00e9thique sur la question du secret dans diff\u00e9rents groupes de la Soci\u00e9t\u00e9. C'est donc le secret m\u00e9dical, le secret de la confession, le secret professionnel ou le secret dans mouvement comme les Francs-Ma\u00e7ons qui est successivement \u00e9voqu\u00e9 et questionn\u00e9, sans oublier bien s\u00fbr le secret comme outil du pouvoir.", "title": "DOIT-ON GARDER UN SECRET ? - 06.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECRET PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-197329", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1231, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060129, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller national du Parti ouvrier populaire (POP) vaudois, ZISYADIS Josef, pour \u00e9voquer sa carri\u00e8re, ses ambitions, ses origines. Il \u00e9voque \u00e9galement son installation dans le canton d'Obwald pour recourir contre la loi fiscale qui fait de ce canton un v\u00e9ritable paradis fiscal pour les plus fortun\u00e9s.", "title": "JOSEF ZISYADIS - 06.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "TROPH\u00c9E", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "MIXTE", "SUPER-G", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "HINGIS, MARTINA", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "GILLI, GIAN", "FRANCON, MELLIE", "FRANCON, MELLIE", "MEULI, DANIELA", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, SIMON", "BRUHIN, URSULA", "SCHOCH, PHILIPP", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "STYGER, NADIA", "ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-178910", "durationSec": 3014, "mediaType": "video", "title": "06.01.29", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NENDAZ", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "AMBRI", "ZURICH-VILLE", "AIGLE", "SION", "GENEVE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC SION", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission enregistr\u00e9e sur un plateau provisoire avec r\u00e9gie en arri\u00e8re-plan."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-174585", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20060129, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise OLMI V\u00e9ronique pour parler de son livre \"La pluie ne change rien au d\u00e9sir\", s\u00e9lection Prix TSR du roman.", "title": "VERONIQUE OLMI - 06.01.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "EMMAUS SUISSE AIDE AUX LEPREUX - 06.01.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174820", "durationSec": 202, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "VICTIME", "D\u00c9LIT SEXUEL", "VICTIME", "D\u00c9LIT SEXUEL", "VICTIME", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE"], "id": "asset-174855", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20060129, victime de violence et d'abus sexuels durant son enfance Marie a souhait\u00e9 t\u00e9moigner pour raconter son chemin de vie. Elle tenait \u00e0 dire que malgr\u00e9 les souffrances et la douleur, il lui est \u00e0 pr\u00e9sent possible de vivre et qu'il y a toujours de l'espoir.", "title": "MARIE OU LA VIE RETROUVEE - 06.01.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "VICTIME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "GABRIEL BACQUIER CHANTE MOZART (AIRS D'OPERA) - 06.01.29", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-203686", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.01.29", "visualThemes": ["TATOUAGE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "RECORDS DIVERS", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAC-NOIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-197298", "durationSec": 1008, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.01.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-197343", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "GR\u00c8VE", "CL\u00d4TURE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "FESTIVAL", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["SCHWAB, KLAUS", "BRABECK, PETER"], "id": "asset-197299", "durationSec": 1393, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.29", "visualGeographicals": ["RECONVILIER", "DAVOS", "SAIGNELEGIER", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "COMMUNE", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "POLITIQUE FISCALE", "COMMUNE", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "POLITIQUE FISCALE", "COMMUNE", "RICHESSE", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "POLITIQUE FISCALE", "COMMUNE", "RICHESSE", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "POLITIQUE FISCALE", "RICHESSE", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "GR\u00c8VE", "SKETCH", "P\u00c9TROLE", "\u00c9NERGIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "JUGNOT, GERARD"], "id": "asset-174500", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SCHWYZ", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "FREIENBACH", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* Freienbach, Schwyz : 20060129 et archives, les communes de Freienbach et Wollerau sont 2 paradis fiscaux pratiquant un taux d'imposition tr\u00e8s bas, ce qui favorise l'implantation d'entreprises et de personnes fortun\u00e9es. Toutefois, cette politique fiscale a des cons\u00e9quences sur l'urbanisation de ces communes, ce qui n'est pas sans d\u00e9plaire \u00e0 la population locale\n* Plateau : 20060129, itw du maire de Reconvilier TORTI Flavio, qui commente la gr\u00e8ve \u00e0 l'usine de m\u00e9tallurgie La Boillat. TORTI Flavio a apport\u00e9 son soutien aux employ\u00e9s gr\u00e9vistes qui protestent contre le plan de restructuration de l'entreprise mis en oeuvre par le groupe propri\u00e9taire de Boillat, \u00e0 savoir Swissmetal\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 20060129 et archives, itw du d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste fran\u00e7ais COCHET Yves \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"P\u00e9trole apocalypse\", dans lequel il analyse les cons\u00e9quences de la hausse du prix du p\u00e9trole et \u00e9tablit certaines pr\u00e9visions quant au changement sur notre mode de vie cons\u00e9cutif \u00e0 cette hausse\n* Zurich-ville, Berne-ville : 20060129, 20060120 et archives, lors d'un discours prononc\u00e9 lors du grand rassemblement de l'UDC \u00e0 l'Albisg\u00fcetli, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph a \u00e9voqu\u00e9 la demande d'asile que 7 requ\u00e9rants d'asile tamouls ont d\u00e9pos\u00e9 en Suisse en invoquant le tsunami du 20041226. Il y a controverse concernant l'origine de ces Tamouls, qui ont expliqu\u00e9 venir de Colombo alors que le tsunami a ravag\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te orientale du Sri Lanka\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20060129 et archives, controverse \u00e0 propos d'une brochure \u00e9dit\u00e9e par le Parlement des jeunes de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'intention des adolescents, qui contient un chapitre sur l'homosexualit\u00e9. Selon les autorit\u00e9s, cette brochure contient une photo trop explicite par rapport \u00e0 l'homosexualit\u00e9, alors que le Parlement des jeunes met l'accent sur l'utilit\u00e9 de cette brochure sur la pr\u00e9vention du suicide des jeunes homosexuels\n* Paris : 20060129, rencontre avec MOYNOT Bruno, com\u00e9dien suisse et directeur de th\u00e9\u00e2tre, qui a jou\u00e9 dans les pi\u00e8ces et les films les plus c\u00e9l\u00e9bres de la troupe du Th\u00e9\u00e2tre du Splendid, dont le dernier film \"Les Bronz\u00e9s 3", "title": "ON N'IRA PAS TOUS AU PARADIS // TOUT CA POUR CA // LE BRONZE DE L'OMBRE - 06.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FREIENBACH", "FREIENBACH", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "PLATEAU", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, Christoph Blocher parlant de requ\u00e9rants d'asile tamouls de mani\u00e8re m\u00e9prisante."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Milo Manara, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-421E7A3D-2511-4A6F-9A98-650FB5BB7693", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manara, Milo"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Ex-soixante-huitard, Manara est d'abord venu \u00e0 la bande dessin\u00e9e pour des raisons alimentaires. Mais tr\u00e8s vite, il entame avec Le roi des singes une oeuvre personnelle, aussit\u00f4t remarqu\u00e9e par les \u00e9ditions Casterman, pour qui il cr\u00e9e le personnage de Giuseppe Bergman, suivi trois ans plus tard de Jour de col\u00e8re, puis de R\u00eaver peut-\u00eatre. C'est en 1987 que Hugo Pratt devient son sc\u00e9nariste, avec qui il publie Un \u00e9t\u00e9 indien et, plus r\u00e9cemment, El Gaucho. En 1990, il met en image Voyage \u00e0 Tulum, puis en 1996 Le voyage de G. Mastorna, de son autre ma\u00eetre, Fellini. C'est d\u00e9but 1998 que para\u00eet Revoir les \u00e9toiles, la toute derni\u00e8re aventure de Giuseppe Bergman. Milo Manara, un auteur majeur de la bande dessin\u00e9e, rencontre aujourd'hui dans Train bleu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Manara, Milo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-204291", "durationSec": 413, "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "RELOOKAGE", "RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "CHIEN", "OST\u00c9OPATHIE (TRAITEMENT)", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHEVAL", "OST\u00c9OPATHIE (TRAITEMENT)", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "OST\u00c9OPATHIE (TRAITEMENT)", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "ORCHID\u00c9E", "HORTICULTURE"], "id": "asset-197787", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PRANGINS", "SUISSE", "NEUCHATEL", "ST-PREX"], "durationSec": 3649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060129, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud, St-Prex : 20060129, la v\u00e9t\u00e9rinaire ROUX Katia a suivi une formation d'ost\u00e9opathe pour animaux qui lui permet de soulager les probl\u00e8mes locomoteurs des chiens ou des chevaux sans devoir intervenir chirurgicalement\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20060129, selon la m\u00e9decine sportive, la pratique des sports de neige repr\u00e9sentent diff\u00e9rents avantages physiologiques pour la sant\u00e9. Toutefois, en raison de la hausse des accidents, les pratiquants doivent s'efforcer de respecter les mesures de pr\u00e9ventions des accidents\n* Prangins, Neuch\u00e2tel : 20050129, l'orchidarium de Prangins cultive plus de 700 vari\u00e9t\u00e9s de fleurs d'orchid\u00e9es. Les orchid\u00e9es refleurissent tous les ans et doivent \u00eatre rempot\u00e9es si elles sont \u00e0 l'\u00e9troit.", "title": "06.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ST-PREX", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "PRANGINS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Faut-il laisser \u00e0 l'Etat le monopole de l'eau, du gaz et de l'\u00e9lectricit\u00e9? Le Grand Conseil genevois a d\u00e9battu de cette question, une initiative populaire cantonale munie de 12'000 signatures ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 ce sujet : Commentaire d'Henri Roth, correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve, et d\u00e9bat avec Sylvia Leuenberger, d\u00e9put\u00e9e des Verts au Grand Conseil genevois et Guillaume Barrazzone, d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16CF0DE8-357A-47F4-946E-A8FD98F32C3A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monopole", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "eau (ressource)", "l\u00e9gislation", "gaz naturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien au Grand Conseil genevois", "name": "Barrazzone, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e des Verts au Grand Conseil genevois", "name": "Leuenberger, Sylvia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Evocation de la clinique du Dr Blanche \u00e0 Paris et de ses c\u00e9l\u00e8bres pensionnaires, Maupassant, Nerval, la famille Hal\u00e9vy  (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A730342E-0A7C-43EF-A76C-79A0C95DE745", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hal\u00e9vy, Fromental", "Maupassant, Guy de", "Nerval, G\u00e9rard de", "Hal\u00e9vy, Hanna L\u00e9onie"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "19e si\u00e8cle", "clinique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Pour le 250 \u00e8me anniversaire de la naissance de Mozart, la Compagnie Pernette revisite La Fl\u00fbte enchant\u00e9e. Reportage de Monique Silberstein, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23226155-0034-4EEC-8DB3-C9E3A31E9A78", "durationSec": 954, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["danse contemporaine", "hip-hop", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Brabeck, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nestl\u00e9 et l'un des vice-pr\u00e9sident de la r\u00e9union annuelle du World Economic Forum, \u00e0 propos du droit d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54E76DD2-AC0B-45F1-9643-5C46AB8E6D76", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["eau (ressource)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nestl\u00e9", "name": "Brabeck, Peter", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Vincent Cassel, com\u00e9dien, fils de Jean-Pierre Cassel et mari de Monica Bellucci", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD745FCC-4371-44E0-93C3-4238059E752C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 881, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassel, Jean-Pierre", "Cassel, Vincent"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassel, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Evocation de la clinique du Dr Blanche \u00e0 Paris et de ses c\u00e9l\u00e8bres pensionnaires, Maupassant, Nerval, la famille Hal\u00e9vy (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DDD89094-649D-428F-A3AF-379A36CFFBEF", "durationSec": 3687, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maupassant, Guy de", "Nerval, G\u00e9rard de", "Hal\u00e9vy, Fromental", "Hal\u00e9vy, Hanna L\u00e9onie"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique classique", "clinique", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Homoparentalit\u00e9. Quand on a grandi avec deux mamans ou deux papas homosexuels. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-22ED74F9-D0C1-46F8-95BB-3F568EB58A49", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Accept (Association de parents homosexuels)"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "parent", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\" Quand on a grandi avec deux mamans ou deux papas...\r\n- itv Sandrine, 37 ans, \u00e0 l'origine de l'association Accept, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e dans les ann\u00e9es 70-80 avec son fr\u00e8re par deux mamans..\r\n- itv Vanessa, 22 ans, mari\u00e9e, fille biologique de Liliane, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par deux mamans\r\n- itv Liliane, maman biologique de Vanessa\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille \u00e9lev\u00e9e par deux mamans", "name": "Vanessa", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice de l'Association Accept", "name": "Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "maman biologique de Vanessa", "name": "Vanessa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 la ficelle !", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4DDD51C8-E446-4F5C-95F9-40A3E75A751F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FICE"], "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9tro"], "excerpt": "Emission documentaire sur l'histoire de la ficelle (le m\u00e9tro de Lausanne), interview de Jean Perret, son entr\u00e9e dans l'institution, ses d\u00e9sirs de l'\u00e9poque avant d'y entrer, comment il gravit les \u00e9chellons jusqu'\u00e0 \u00eatre directeur et ing\u00e9nieur en chef (instigateur de la r\u00e9novation de 1954), interview entrecoup\u00e9 de s\u00e9quences prises lors du dernier jour de la ficelle (f\u00eate populaire, interview de passant, micro trottoir, interview de conducteur, etc...), portrait en somme touchant de cette v\u00e9ritable icone lausannoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur du Lausanne-Ouchy", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 la f\u00eate du dernier jour de la ficelle", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 06.01.28", "visualThemes": ["FEMME CADRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME CADRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "RAMONEUR", "RAMONEUR", "JEUNE FILLE AU PAIR", "JEUNE FILLE AU PAIR"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MORGES", "MORGES", "SUISSE", "ROMANEL-SUR-MORGES", "FRIBOURG", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192977", "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "NEIGE", "NEIGE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "LAMY, PASCAL", "DEISS, JOSEPH", "LAMY, PASCAL", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-197296", "durationSec": 959, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.28", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "TESSIN", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOCLIPS / CINEMA - 06.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-197513", "durationSec": 2880, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "BRUIT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FA18 HORNET", "PHOTOGRAPHIE", "FA18 HORNET", "NAVETTE SPATIALE", "COMM\u00c9MORATION", "NAVETTE SPATIALE", "IMMIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "IMMIGRATION", "INDUSTRIE TEXTILE", "IMMIGRATION", "IMMIGRATION", "COHABITATION SOCIALE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "BREAKDANCE", "FEMME", "HIP-HOP", "FEMME", "PERFORMANCE", "DJ", "ART VID\u00c9O", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["PERES, SHIMON", "SCHWAB, KLAUS", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-197297", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.28", "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS", "BALE-VILLE", "SION", "SION", "CAP CANAVERAL", "USA", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LIMASSOL", "PARIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PRESENTATION THE ROOTS - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-174796", "durationSec": 80, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE ROOTS - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-201933", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2006-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}]}}