{"response": {"numFound": 9497, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un Comit\u00e9 bourgeois s'est constitu\u00e9 pour combattre la loi sur l'asile pr\u00e9sent\u00e9 en votation populaire le 24 septembre, qui n'est pas digne de la tradition humanitaire de la Suisse : Interview de Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, membre du Conseil de l'entraide protestante suisse EPER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBB65E18-95A8-49CD-AE48-8AD8A7AF71F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral, membre du Conseil de l'entraide protestante suisse", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Proche-Orient, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bombard\u00e9 le sud-liban et l'a\u00e9roport de Beyrouth en riposte \u00e0 l'enl\u00e8vement de soldats isra\u00e9liens : Interview d'Ilan Greilsammer, politologue isra\u00e9lien, qui explique la position isra\u00e9lienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-223D2071-B61B-4827-A150-2880F2557728", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "conflit arm\u00e9", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Bar-Ilan de Tel-Aviv", "name": "Greilsammer, Ilan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Tisseron, psychanalyste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Enfant au risque du virtuel\" (Ed. Dunod)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49016ECE-8C66-47BD-8917-7214A84E82D7", "durationSec": 2676, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tisseron, Serge"], "thematicThemes": ["virtualit\u00e9", "jeu informatique", "psychologie de l'enfant", "r\u00e9alit\u00e9"], "excerpt": "\"MARTINE GALLAND re\u00e7oit dans Recto Verso le psychiatre et psychanaliste SERGE TISSERON, auteur de nomreux ouvrages, qui vient de publier aux Editions Dunod \"L'enfant au risque du virtuel\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zinedine Zidane s'est expliqu\u00e9 sur Canal+ de son coup de t\u00eate dans la finale de la Coupe du monde de football : Extrait de sa d\u00e9claration et commentaire de Dominique Muret, correspondante RSR Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28B2C4FD-EE98-4216-9502-D26C5E3606CC", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Italie", "France"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zidane, Zinedine"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "diffamation", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "footballeur fran\u00e7ais", "name": "Zidane, Zinedine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Italie", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Edith Piaf, chanteuse", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A1AD5DD3-EA12-4B66-A87F-081D52226E79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "femme"], "excerpt": "\"Edith Piaf. N\u00e9e Edith Giovanna Gassion, elle est rep\u00e9r\u00e9e \u00e0 Pigalle en 1935 par Louis Lepl\u00e9e, directeur d'un cabaret des Champs Elys\u00e9es, qui la produit sous le nom de 'la m\u00f4me piaf'. Elle est produite l'ann\u00e9e suivante par Raymond Asso sous son nom d'artiste. Le public la d\u00e9couvre \u00e0 la salle de l'ABC, o\u00f9 elle s\u00e9duit avec la chanson Mon l\u00e9gionnaire . Jean Cocteau organise ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre, tandis qu'elle lance la carri\u00e8re d'Yves Montand. Apr\u00e8s la guerre, elle entame une tourn\u00e9e am\u00e9ricaine. Malgr\u00e9 un d\u00e9part mitig\u00e9, c'est un v\u00e9ritable triomphe. L\u00e0-bas, elle rencontre le boxeur Marcel Cerdan et conna\u00eet une relation passionn\u00e9e. La mort du sportif en octobre 1949 la plonge dans une forte d\u00e9pression dont elle ne se remettra jamais vraiment, malgr\u00e9 ses amants suivants (Jacques Pills, Theopanis Lamboukas), et les succ\u00e8s \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition (aux Etats-unis, en Am\u00e9rique du Sud). Elle donne son dernier concert du haut de la Tour Eiffel le 25 septembre 1962. Edith Piaf, par ses chansons poignantes (La vie en rose, Milord ) incarne \u00e0 elle seule la chanson fran\u00e7aise. (Source :evene.fr).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (Archives)", "name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 013 : Le d\u00e9c\u00e8s de Goasou. L'enl\u00e8vement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F909A3B4-3400-41E7-A069-08369A8B3DBB", "durationSec": 0, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau au Bangla Desh: le probl\u00e8me sanitaire de l'arsenic, le traitement de l'arsenicose", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0D50A4F7-F3B3-4DA2-84DB-9E8E58832B70", "thematicGeographicals": ["Dhaka", "Bangladesh"], "durationSec": 2929, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau potable", "eau (ressource)", "pollution de l'eau", "ville", "\u00e9pid\u00e9miologie", "empoisonnement", "arsenic"], "excerpt": "\"L'OMS consid\u00e9re le probl\u00e8me de l'arsenic au Bangladesh comme le plus grand empoisonnement de l'histoire de l'humanit\u00e9. On ne siat pas aujourd'hui combien de personnes (entre 50 et 85 millions) seront les victimes de cette eau empoisonn\u00e9e, et d\u00e9velopperont diverses maladies, et divers cancers. Visite avec NGO Forum for water sanitation and supply, d'un village \u00e0 80 kms de Dhaka, avec des puits, rouges pour les puits contamin\u00e9es, verts pour les puits sains. Visite de l'h\u00f4pital Communautaire de Dhaka, sp\u00e9cilais\u00e9 dans les soins de l'arsenicose, maladie sp\u00e9cifique de l'arsenic. Invit\u00e9s : Jean Ziegler, rapporteur sp\u00e9ciel de l'ONU pour le droit \u00e0 l'eau et \u00e0 l'alimentation - Les reponsables de diverses ONG locales - Charles Parsson, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'ICDDR'B - Trad. assur\u00e9es par Amlan Dewan - \r\nInterviews : Mich\u00e8le Durand-Vallade, Sarah Dirren - R\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsables d'ONG locales", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Larsson, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "rapporteur de l'ONU", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Wangen Bei Olten, dans le canton de Soleure, une association turque a obtenu le droit de construire un minaret \"symbolique\" sur le toit de son b\u00e2timent : Interview de Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7288A803-2176-4DD6-93DA-BC75997EDEAD", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam", "mosqu\u00e9e", "minaret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste \u00e0 Zurich", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau au Bangla Desh: la corruption, la pollution de l'eau, les digues, viste du vieux Dhaka et de ses artisans, promenade dans le port de Khulna", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F2CD98F4-1B93-49C0-A498-17FADE929952", "thematicGeographicals": ["Dhaka", "Bangladesh"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "pollution de l'eau", "eau potable", "fleuve", "ville", "eau (ressource)", "digue"], "excerpt": "\"Sur le bateat Rocket Mahsud, en route pour Dhaka, par lesa fleuves Jamouna, Buriganga, Meghna...etc. Sujets : Corruption, pollution de l'eau, syst\u00e8mes de digues, visites du vieux Dhaka et ses artisans. Promenade \u00e0 la nuit sur le port de Khulna\r\nInvit\u00e9s :\r\nMorshed Ali Khan, journaliste au Daily Star - Owen Beuchet, Info-fleuve - Amlan Dewan , journaliste - Interviews : Mich\u00e8le Durand-Vallade, Sarah Dirren et Frank Musy\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des fleuves", "name": "Beuchet, Owen", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Ali Khan, Morshed", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Dewan, Amlan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Reviens Arlette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87CC168D-2A47-4DE5-8675-0EBAF10B535B", "durationSec": 0, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Darwin. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4FC3B77-9CE0-4BEF-ACA3-69EC0D6EC0BF", "durationSec": 168, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "alimentation"], "excerpt": "\"DARWIN ET L'EVOLUTION DU GOUT CHEZ LES ENFANTS\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Dano Halsall, roi de la nage libre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F37660FB-DCED-450A-98D5-693DF974B4FF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Onex"], "durationSec": 2045, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halsall, Dano"], "thematicThemes": ["natation (loisir)", "piscine", "natation (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Avez-vous remarqu\u00e9 \u00e0 quel point les enfants et les grenouilles peuvent se ressembler? D\u00e8s qu\u00bfil fait chaud et qu\u00bfils peuvent se trouver au bord de l\u00bfeau, c\u00bfest parti: ils crient, ils chantent, ils hurlent\u00bf. C\u00bfest joyeux, bondissant et en m\u00eame temps insistant. Pour \u00e9voquer le plaisir de nager et de barboter, Sonia Zoran a demand\u00e9 au meilleur si elle pouvait l\u00bfaccompagner \u00e0 la piscine. Et le meilleur, si vous l\u00bfavez oubli\u00e9, c\u00bfest Dano Halsall, un champion du monde, qui a grandi \u00e0 Onex, une esp\u00e8ce de Yul Brynner au cr\u00e2ne ras\u00e9 pour mieux plonger, qui fr\u00f4le les deux m\u00e8tres et qui, \u00e0 force de donner des interviews en maillot de bain, s\u00bfest reconverti, apr\u00e8s les ann\u00e9es de comp\u00e9tition, en sp\u00e9cialiste du bien manger - bien bouger - rester en forme. L\u00bfoccasion de lui demander pourquoi, dans l\u00bfeau, certains avancent comme des dauphins et d\u00bfautres comme des bouchons. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-nageur de comp\u00e9tition", "name": "Halsall, Dano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Proche-Orient s'embrase une fois de plus. La paix est-elle possible entre Isra\u00e9liens et Palestiniens? : D\u00e9bat avec Manuel Girardin, collaborateur RSR, et Pascal de Crousaz, politologue HEI, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient. Chroniques de Laurent Bonnard, collaborateur RSR et de Genvi\u00e8ve Morand, juriste, formatrice en managment culturel et social", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06BC34EB-6F07-47A5-A020-44E7EB228EAF", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "image", "islam", "conflit arm\u00e9", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "politologue HEI, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Crousaz, Pascal de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "juriste, formatrice en managment culturel et social", "name": "Morand, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau au Bangla Desh: visite d'une \u00e9cole coranique de Dhaka, promenade sur le port, visite de l'\u00eele de p\u00eacheurs de Bocila", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4070ED8C-F150-4A0A-896C-3D4976E9DAD3", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Dhaka"], "durationSec": 5167, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "cin\u00e9ma", "chanson"], "excerpt": "\"A L'alliance Fran\u00e7aise de Dhaka, en compagnie de : \r\nMaheen Sultan, fille de l'ancien ambassadeur du Bangladesh en Suisse\r\nPhilippe Nicaise, directeur de l'Alliance Fran\u00e7aise\r\nJamil Shafi, r\u00e9alisateur\r\nTanvir Mokammel, r\u00e9alisateur\r\nFarida Parveen, chanteuse baul\r\nVisites de :\r\nune madrasa, \u00e9cole coranique dans le vieux Dhaka\r\nPromenade sur le port- sons des rues du vieux Dhaka\r\nBocila, petite \u00eele de p\u00eacheurs sur le Buriganga\r\nAmlan Dewan, journaliste et traducteur\r\nInterviews : Mich\u00e8le Durand-Vallade, Sarah Dirren et Frank Musy\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Nicaise, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Shafi, Jamil", "type": "Participant"}, {"role": "fille de l'ex-ambassadeur du Bangladesh en Suisse", "name": "Sultan, Maheen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse baul", "name": "Parveen, Farida", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Mokammel, Tanvir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau au Bangla Desh: visite \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise de Dhaka et reportage \u00e0 la gare", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FAE4AE02-6F0F-4BA8-BB56-E4A9C0D7DCA3", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Dhaka"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "\u00e9cole priv\u00e9e", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"A L'alliance Fran\u00e7aise de Dhaka, en compagnie de : Maheen Sultan, fille de l'ancien ambassadeur du Bangladesh en Suisse - Philippe Nicaise, directeur de l'Alliance Fran\u00e7aise - Micha\u00ebl Thomassin, prof. \u00e0 l'Alliance Fran\u00e7aise - Leena, responsable de Maripaco, association d'aide aux femmes isol\u00e9es\r\nAmlan Dewan, journaliste et traducteur - Visite de la gare de Dhaka - T\u00e9moignages d'un enfant et d'une femme qui y dorment - Jean Ziegler, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU pour le droit \u00e0 l'eau et \u00e0 l'alimentation. Balade en rikshaw. Interviews : Mich\u00e8le Durand-Vallade, Sarah Dirren et Frank Musy. R\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Thomassin, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Nicaise, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "fille de l'ex-ambassadeur du Bangladesh en Suisse", "name": "Sultan, Maheen", "type": "Participant"}, {"role": "femme et enfant dormant dans la gare", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gr\u00e9goire Mayor, cin\u00e9aste et ethnologue (4/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5DED87F3-6C82-4FE4-ACA4-DE68F14503D1", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "cin\u00e9ma", "parodie", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, cin\u00e9aste", "name": "Mayor, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alberto Ginastera, le retour aux sources (4/5) : P\u00e9riode n\u00e9o-expressioniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B30A538-0E3D-487E-AE56-F6B37250EED3", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 4397, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ginastera, Alberto"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositrice argentine, \u00e9l\u00e8ve de Ginastera", "name": "Terzian, Alicia", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Ginastera, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, un audit au CHUV r\u00e9v\u00e8le que les \u00e9carts sont fr\u00e9quents entre le r\u00e8glement des notes de frais et l'application qui en est faite : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A330385E-297B-4661-AF63-EC56C0410EF2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "honoraire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Proche-Orient, l'offensive isra\u00e9lienne contre le Hezbollah au Liban a pris de l'ampleur. Analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6610FF9-30E9-4493-BE57-DBCAA80755B4", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "enl\u00e8vement", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur d'Isra\u00ebl aupr\u00e8s des organisations internationales \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Levanon, Itzhak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GROTTE", "COUPURE DE PRESSE", "MUS\u00c9E", "MOULIN \u00c0 EAU", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CHANT LITURGIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-135379", "durationSec": 1271, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.13", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "COL-DES-ROCHES", "VAUD", "ROMAINMOTIER", "CUDREFIN", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["TISSOT", "GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135380", "durationSec": 498, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELAITE, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE", "PASSEREAU", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE JAZZ"], "id": "asset-135377", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "F\u00c9D\u00c9RATION SPORTIVE", "CHAR D'ASSAUT", "BOMBARDEMENT", "ABRI", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PHARMACIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PHARMACIEN", "BOISSON", "CANICULE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "VIEILLARD", "OL\u00c9ODUC", "CAMPING", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["HOCKE, JEAN-PIERRE", "BENDER, L\u00c9ONARD", "RUEY, CLAUDE", "LANDIS, FLOYD"], "id": "asset-135378", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRANCE", "GSTAAD", "ISRAEL", "GRAND-SACONNEX, LE", "VILLARS-SUR-GLANE", "TURQUIE", "V\u00c9SENAZ", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PALESTINIENS", "FOULARD ISLAMIQUE", "INT\u00c9GRISME", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "PALESTINIENS", "PAUVRET\u00c9", "PALESTINIENS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BIJOUTERIE", "OR", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "H\u00d4PITAL", "DIALYSE", "FEMME", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PALESTINIENS", "FEMME", "PALESTINIENS", "FOULARD ISLAMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "USINE", "STATUT DE LA FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAIL DES FEMMES", "PALESTINIENS"], "id": "asset-141251", "thematicGeographicals": ["RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES"], "durationSec": 3566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ramallah, Territoires autonomes : 20060713, portrait de femmes palestiniennes, de couches sociales diverses, des femmes d'affaires aux femmes survivant dans la pauvret\u00e9. Toutes se r\u00e9voltent contre la pr\u00e9sence militaire isra\u00e9lienne, et contre les sanctions \u00e9conomiques europ\u00e9ennes \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement palestinien, depuis qu'il est contr\u00f4l\u00e9 par le mouvement islamiste Hamas. Certaines femmes s'y sont d'ailleurs ralli\u00e9es, y voyant un moyen de lutte contre l'Etat h\u00e9breu.", "title": "TUER OU TRAHIR : IL FAUT CHOISIR // PALESTINIENNES ENTRE COLERE ET DESESPOIR - 06.07.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES"], "visualCorporations": ["HAMAS", "HAMAS", "HAMAS", "HAMAS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 019 : Un nouveau parti, les \u00e9cologistes, prend part aux \u00e9lections communales lausannoises. Fernand Pittet vend sa Simka Arrow. R\u00e9clame : Tac-Tic, bonbons pour l'haleine. Un agriculteur a \u00e9t\u00e9 amend\u00e9 pour avoir fait pousser du pavot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F92A156A-B346-44A1-A7C9-ACEB59588186", "durationSec": 187, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau au Bangla Desh: la coop\u00e9ration suisse et ses travaux, probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'eau, les maladies, la situation des femmes, le micro-cr\u00e9dit", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FB8F578E-6365-48A1-AE38-4A87B98F80E1", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Suisse", "Dhaka"], "durationSec": 6214, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["microcr\u00e9dit", "eau (ressource)", "eau potable", "coop\u00e9ration internationale", "\u00e9pid\u00e9miologie"], "excerpt": "\"Embarqu\u00e9s sur le Rocket Mahsud, bateau mythique qui effectue la liaison de Khulna \u00e0 Dhaka. Sujets : travail de la coop\u00e9ration suisse ; probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'eau ; maladies ; situation des femmes ; micro-cr\u00e9dit. \r\nInvit\u00e9s :\r\nBeryl Lichtfield, assistante m\u00e9dicale \u00e0 Khulna - Markus Waldvogel, directeur de la DDC au Bangladesh. - Maheen Sultan, ancienne collaboratrice \u00e0 la Grameen Bank. - Dr Sack, m\u00e9decin chef de l'ICDDR'B. - Visites de : l'ICDDR'B, centre de soins et de recherche autour des maladies diarrh\u00e9iques.\r\nVisite d'une p\u00e9pini\u00e8re \u00e0 Manirampur - Visite du d\u00e9potoir de Khulna - Interviews : Mich\u00e8le Durand-Vallade, Sarah Dirren et Frank Musy. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de l'ex-ambassadeur du Bangladesh en Suisse", "name": "Sultan, Maheen", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Sack", "type": "Participant"}, {"role": "assiatnte m\u00e9dicale", "name": "Lichtfield, Beryl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146169", "durationSec": 2847, "publicationDate": "2006-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syd Barrett, le fondateur du groupe Pink Floyd, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 60 ans : Commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C73E65D3-450B-428C-B05D-82418BB2DAC4", "durationSec": 92, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrett, Syd", "Pink Floyd"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 012 : Le d\u00e9c\u00e8s de Pinata. Le journal intime", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5D27222-5254-4183-83B5-2CA17FD363ED", "durationSec": 189, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gr\u00e9goire Mayor, cin\u00e9aste et ethnologue (3/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-755618A2-8633-4127-9CCB-31FD8880ACDE", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma", "ethnographie", "parodie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, cin\u00e9aste", "name": "Mayor, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... de mon p\u00e8re offrant des verres d'Asti aux passants pour f\u00eater le rejet de l'initiative Schwarzenbach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2C5AA1C-DE29-48B1-B78F-32281380E90C", "thematicGeographicals": ["Reconvilier", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 3272, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action nationale", "Schwarzenbach, James"], "thematicThemes": ["immigrant", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "initiative populaire", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "\"Nicole est adolescente en 1970. Son p\u00e8re, commer\u00e7ant \u00e0 Reconviliers, s'est engag\u00e9 contre la troisi\u00e8me initiative de l'Action nationale pour limiter le nombre d'\u00e9trangers en Suisse. Le r\u00e9sultat du vote est serr\u00e9 : 54% de non. Pour f\u00eater cette courte victoire, le p\u00e8re de Nicole d\u00e9bouche des bouteilles d'asti et en offre aux familles d'\u00e9trangers qui se prom\u00e8nent dans la rue en cet apr\u00e8s-midi de dimanche... Avec Sylvia Arlettaz, historienne \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg, Je me souviens nous raconte les initiatives Schwarzenbach des ann\u00e9es 60 et le long d\u00e9bat sur la \"surpopulation\" \u00e9trang\u00e8re en Suisse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice, t\u00e9moin", "name": "Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Arlettaz, Sylvia", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Annemarie Schwarzenbach, \u00e9crivaine, aventuri\u00e8re", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-72C57AAD-76A8-4076-B0A8-EF37375A2234", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Annemarie Schwarzenbach. Annemarie Schwarzenbach est n\u00e9e en 1908 \u00e0 Zurich dans une famille de la haute bourgeoisie. Milieu bien-pensant, rigide, bient\u00f4t favorable au IIIe Reich, que la jeune fille ne tarde pas \u00e0 trouver irrespirable. Amie de Klaus Mann, d'Erika Mann, de Carson MacCullers, d'Ella Maillart qu'elle accompagna en Afghanistan en 1939 et qui, sans la nommer, parle longuement d'elle dans La Voie cruelle, elle laisse l'image d'une jeune femme androgyne, suicidaire, en r\u00e9volte contre son temps. Selon ses propres termes, sa vie n'\u00e9tait qu'\u00e9criture. Elle meurt des suites d'un accident en 1942\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins, chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Manchots. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B021B76-A857-4576-9983-9A5C03DD0E0A", "durationSec": 142, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manchot"], "excerpt": "\"DES MANCHOTS QUI TOMBENT AU PASSAGE D'AVIONS ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9mission en bloc du rectorat de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, se pose la question de la situation du syst\u00e8me universitaire contraint \u00e0 une mutation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e : Interview de Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15D08D01-5589-44E0-B3FC-1B78C396C09F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "direction de l'entreprise", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse votera en automne 2006 sur la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est, qui pr\u00e9voit notamment le versement de 1 milliard par la Suisse. L'UDC suisse a d\u00e9pos\u00e9 plus de 70'000 signatures \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale : D\u00e9bat avec Yan Truzinski, ancien n\u00e9gociateur pour l'adh\u00e9sion de la Pologne \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et Yvan Perrin, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3640D58C-E983-41FD-9957-C92148AC3F42", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "relations internationales", "l\u00e9gislation", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien n\u00e9gociateurs pour l'adh\u00e9sion de la Pologne \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "name": "Truzinski, Yan", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les bikinis de Christ\u00e8le, vendeuses de maillots de bain \u00e0 la plage des Lecques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B0377FA-5A29-4FB0-91D7-9ACA760D28E0", "thematicGeographicals": ["France", "Lecques"], "durationSec": 1960, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "maillot de bain", "plage"], "excerpt": "\"A la plage des Lecques et sur l'anse de Ren\u00e9cros \u00e0 Bandol.Elle, c\u00bfest Christ\u00e8le. Quand elle arrive \u00e0 Tahiti plage, elle passe presque inaper\u00e7ue. M\u00eame si elle a un tr\u00e8s grand panier en osier et un gros sac de plage, m\u00eame si elle embrasse la moiti\u00e9 des habitu\u00e9s. C\u00bfest normal, il y a en a plein, des habitu\u00e9s qui se retrouve et se font la bise. Mais Christ\u00e8le, c\u00bfest pas n\u00bfimporte qui, c\u00bfest une vendeuse de maillots de bain. Et c\u00bfest ce qu'elle transporte dans ses grands sacs\u00bf bikinis, triangles, une pi\u00e8ce avec ou sans balconnets, ils sont tous pr\u00eats\u00bf \u00e0 \u00eatre montr\u00e9s\u00bf et essay\u00e9s\u00bf Et les affaires marchent si bien qu'il faut attendre son tour.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeuse de maillots de bain", "name": "Christ\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Teul\u00e9, journaliste, \u00e9crivain, auteur d'une biographie de Fran\u00e7ois Villon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CADC1EA-F52D-448C-BCF4-169B800E47B0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2958, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villon, Fran\u00e7ois", "Teul\u00e9, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"MARTINE GALLAND re\u00e7oit dans Recto Verso le journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais JEAN TEUL\u00e9, qui, apr\u00e8s Rimbaud et Verlaine, signe un livre sur Fran\u00e7ois Villon, paru aux Editions Julliard, \"Je, Fran\u00e7ois Villon\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Teul\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alberto Ginastera, le retour aux sources (3/5) : Le folklore imaginaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A494E1F3-65AB-420C-8829-CED0FBA5556B", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ginastera, Alberto"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique ethnique et folklorique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Ginastera, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, compositrice argentine, \u00e9l\u00e8ve de Ginastera", "name": "Terzian, Alicia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 018 : Une am\u00e9ricaine d'\u00e2ge m\u00fbr a donn\u00e9 naissance \u00e0 un enfant hier. Le Caf\u00e9 Romand recherche une sommeli\u00e8re.  R\u00e9clame : L'eau de javel. Pablo Picasso expose ses toiles \u00e0 la gare de Gen\u00e8ve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3587BF53-AB17-487A-8BCD-BF77BD3621FE", "durationSec": 157, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Liban, l'a\u00e9roport de Beyrouth a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 par des avions isra\u00e9liens, dans le cadre des op\u00e9rations men\u00e9es contre le Hezbollah : Correspondance de Gaby Nasr, correspondant RSR Beyrouth et commentaire de Marc Decrey, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD426A1-DF9E-4278-804C-A618000D4582", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Inde, dans la ville de Bombay, capitale \u00e9conomique du pays, 7 attentats se sont encha\u00een\u00e9s dans le m\u00e9tro, faisant au moins 174 morts et plus de 400 bless\u00e9s : Correspondance de Pierre Prakash, correspondant RSR en Inde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD754E6-1128-4E47-8AA0-419CEEDD6803", "thematicGeographicals": ["Inde", "Pakistan", "Bombay"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "attentat", "terrorisme", "m\u00e9tro"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Inde", "name": "Prakash, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La masculinit\u00e9 remise en question par le f\u00e9minisme. Les hommes ont-ils vraiment de la difficult\u00e9 a d\u00e9finir leur identit\u00e9 : Interviews de Mathieu Carnal, sociologue, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'Yvete Barbier, m\u00e9decin, instigatrice de la veille des femmes, chroniques de Thierry Fischer, collaborateur RSR et de Jan Marejko, \u00e9crivain et philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAA302BA-1821-48CC-9EDE-4047AC7043A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1277, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "famille", "m\u00e2le", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, instigatrice de la \"Veille des femmes\"", "name": "Barbier, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Carnal, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et philosophe", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Afghanistan, les talibans esp\u00e8rent toujours reprendrent le pouvoir (1/2) : Interview d'Eric de Lavar\u00e8ne, correspondant RSR en Afghanistan, qui a rencontr\u00e9 dans le sud du pays des talibans, dont l'\u00e9tat-major est install\u00e9 au Pakistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24CFA750-92DC-46AD-A219-C7E30255C094", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Afghanistan", "name": "Lavar\u00e8ne, Eric de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Commission de gestion du Conseil des Etats a vertement tanc\u00e9 Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pour avoir trait\u00e9 2 r\u00e9fugi\u00e9s albanais de criminels lors de son discours de l'Albisg\u00fctli en janvier 2006 : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CE88931-AEC8-4825-B0A4-F3B0696A85C9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["diffamation", "discours", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "mensonge"], "excerpt": "Le ministre de la justice a viol\u00e9 la pr\u00e9somption d'innocence et port\u00e9 atteinte \u00e0 la s\u00e9paration des pouvoirs, circonstance aggravante aux yeux des s\u00e9nateurs, en niant devant le Conseil des Etats avoir tenu ces propos, Christoph Blocher a menti.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9mission in corpore du rectorat de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, de nombreuses questions restent ouvertes : Interview de Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, membre de la commission parlementaire de l'enseignement sup\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D9C9A52-2D63-4EDD-9DB5-D5C74BDB50EA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tournement de fonds", "universit\u00e9", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, membre de la commission parlementaire de l'enseignement sup\u00e9rieur", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["VACANCES", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "FAMILLE", "TOURISME RURAL", "VACANCES", "VOYAGE", "VACANCES", "VACANCES"], "id": "asset-197836", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PAYS-BAS", "SUISSE"], "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20060712, historique des vacances qui de 1920 \u00e0 2020 ont beaucoup \u00e9volu\u00e9, passant notamment des premiers cong\u00e9s pay\u00e9s au tourisme de masse puis au tourisme utile ou \u00e9thique\n* PAYS-BAS, SUISSE : 20060712, les exp\u00e9riences de vacances originales et insolites se multiplient. Dans une grue, \u00e0 la ferme ou \u00e0 bord d'un cargo, bas\u00e9s sur un concept original, ces s\u00e9jours permettent d'\u00e9viter le tourisme de masse\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20060712, itw du sociologue et sp\u00e9cialiste du temps libre URBAIN Jean-Didier qui r\u00e9pond aux id\u00e9es re\u00e7ues et pr\u00e9jug\u00e9s sur les vacances.", "title": "FINIES LES VACANCES BEAUF, VIVE L'INSOLITE - 06.07.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PAYS-BAS", "SUISSE", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "LABYRINTHE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "RADIO", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "BRUIT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "id": "asset-135375", "durationSec": 1279, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.12", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "CAROUGE", "RIVAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "RECORD NATIONAL", "TRIPLE SAUT", "100 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "200 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MESSIEURS", "BATEAU SOLAIRE", "BATEAU SOLAIRE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["JONES, MARION", "MARTINEZ, ALEXANDER"], "id": "asset-135372", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "LAC DE BIENNE", "SORAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE ANTITERRORISTE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-135376", "durationSec": 519, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.07.12", "visualGeographicals": ["WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La voie des Andes", "source": "gico", "title": "CARNET DE ROUTE : GRANDES RESERVES DU NORD DU CHILI, REGION DES VOLCANS - 06.07.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140770", "durationSec": 1263, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146215", "durationSec": 2949, "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LOGICIEL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "LOGICIEL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "LOGICIEL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "MONOPOLE", "CARTEL", "CARTE BANCAIRE", "CARTEL", "CARTE BANCAIRE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "ENSOLEILL\u00c9", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "SECOURISME", "SOLDE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MAGASIN DE SPORT", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "SOLDE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MAGASIN DE SPORT", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "MOUSTIQUE", "MOUSTIQUE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "visualPersons": ["LAVILLIERS, BERNARD", "ARTHUR H"], "id": "asset-135374", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.12", "visualGeographicals": ["PYRENEES-ATLANTIQUES", "BRUXELLES", "SEATTLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZERMATT", "ZERMATT", "EIGER", "GRINDELWALD", "VAL D'ANNIVIERS", "SIERRE", "SION", "CONTHEY", "VAUD", "VAUD", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "MICROSOFT", "MICROSOFT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Liu Xiang au sommet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436243.image", "id": "ece-3436245", "durationSec": 574, "publicationDate": "2006-07-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Chinois fait chavirer la Pontaise avec son nouveau record.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436245", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436245"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... d'avoir tricot\u00e9 des couvertures pour les r\u00e9fugi\u00e9s hongrois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B705E06E-09B5-4DA1-8A0F-3243787DF027", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hongrie", "Lausanne", "URSS"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "r\u00e9pression politique", "insurrection", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "\"A l'\u00e9cole de jeunes filles de Lausanne, Isabelle et ses camarades tricotaient des carr\u00e9s de laine pour les r\u00e9fugi\u00e9s hongrois pendant les cours. Elles participaient \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'immense \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la population suisse en faveur de la population hongroise dont l'insurection a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e par l'arm\u00e9e sovi\u00e9tique en automne 1956.Avec Etienne Piguet, g\u00e9ographe \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Je me souviens nous raconte l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s hongrois en Suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 017 : La premi\u00e8re du \"Jour se l\u00e8ve\" a eu lieu hier \u00e0 Morges. On recherche un acteur ayant une bonne m\u00e9moire. R\u00e9clame : La lotion capillaire Petrolhane. Elizabeth Tessier s'est tromp\u00e9 lors de l'une de ses pr\u00e9dictions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0629DDE-B392-408E-B34B-334AA5930936", "durationSec": 177, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement russe affirme avoir \u00e9lim\u00e9ni\u00e9 le chef de guerre tch\u00e9tch\u00e8ne Chamil Bassa\u00efev, consid\u00e9r\u00e9 comme l'ennemi public num\u00e9ro 1 de la Russie : Interview d'Isabel Astigarada, ancienne correspondante de l'Agence France-Presse \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F943A90F-6E57-499F-8BAE-69105B8C9D78", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassa\u00efev, Chamil"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "ancienne correspondante de l'Agence France Presse", "name": "Astigarada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 011 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tandoori. Le bal du Country Club", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB8E75A2-22BF-445F-A9F3-2A9BC70108B1", "durationSec": 204, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le recteur et les deux vices-recteurs de l'Universit\u00e9 ont pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9mission : Interview de Charles Beer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9B382B2-8A42-412C-A157-2901612E79F2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "universit\u00e9", "d\u00e9tournement de fonds"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Field, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC78C7B7-AF15-47D0-8137-BBF197BD2C4A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2288, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Field, Michael"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "\"MARTINE GALLAND re\u00e7oit dans Recto Verso le journaliste, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, MICHEL FIELD, qui a sign\u00e9 au printemps 2006 - chez Robert Laffont - un ouvrage intitul\u00e9 \"Le grand d\u00e9bat\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Field, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Coucher avec Gainsbarre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8930C99A-9FC1-424B-B0CC-02E5754C27C4", "durationSec": 145, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Van Gogh. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19792E33-CCE5-4C6C-A2F9-C3EF4344BF61", "durationSec": 167, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Gogh, Vincent"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "\"LE VAN GOGH DE 21H08 ETUDE TEXANE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Tahiti plage, aux Lecques, dans le Golfe d'Amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2113F8E2-0374-4DD3-A772-C19D50684DD6", "thematicGeographicals": ["France", "Lecques"], "durationSec": 1935, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9t\u00e9", "vacances", "plage"], "excerpt": "\"En \u00e9t\u00e9, 7heures du mat., c\u00bfest d\u00e9j\u00e0 trop beaucoup tard pour \u00eatre seul sur la plage. Les go\u00e9lands sont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s et les premiers baigneurs avec chiens viennent d\u00e9j\u00e0 faire trempette. Sur la plage des Lecques, comme souvent en M\u00e9diterran\u00e9e, les plagistes d\u00e9m\u00e9nagent tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Ils d\u00e9plient tous les parasols et matelas qu\u00bfils ont empil\u00e9s pour la nuit. Aid\u00e9 par deux ou trois jeunes plagistes engag\u00e9s pour l'\u00e9t\u00e9, le patron de \"Tahiti plage\" aligne les rang\u00e9es de transats, face \u00e0 la mer\u00bf Et puis c'est beau, le Golfe d\u00bfamour. Parce que c\u00bfest comme \u00e7a qu\u00bfelle s\u00bfappelle, la baie arrondie, enlac\u00e9e par les collines pleines de pins de Port d\u00bfAlon d\u00bfun c\u00f4t\u00e9 et les rochers ros\u00e9s du Bec de l\u00bfAigle en face. Et m\u00eame si c\u00bfest pas la Polyn\u00e9sie, aux Lecques, il y a plein de lumi\u00e8re\u00bf de baigneurs aussi. Et \"chez Tahiti\", c\u00bfest toujours plut\u00f4t plein.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord qui dit d\u00e9tenir l'arme nucl\u00e9aire,avait d\u00e9clench\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers sur la sc\u00e8ne internationale, en proc\u00e9dant le amrdi 4 juillet 2006 au test de 7 missiles, dont un de longue port\u00e9e, qui pourrait toucher les Etats-Unis : Correspondance de Philippe Bolopion, correspondant RSR New York, sur la valse diplomatique d\u00e9clanch\u00e9e autour de la Cor\u00e9e du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C0AD22F-DB7A-4CE3-A7CF-EA63E47C7BAD", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["crise politique", "arme nucl\u00e9aire", "missile"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gr\u00e9goire Mayor, cin\u00e9aste et ethnologue (2/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-84AA481E-9B87-4FFA-ACF8-E81E75AF3EB7", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "ethnographie", "cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, cin\u00e9aste", "name": "Mayor, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Commission de gestion du Conseil des Etats a vertement tanc\u00e9 Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pour avoir trait\u00e9 2 r\u00e9fugi\u00e9s albanais de criminels lors de son discours de l'Albisg\u00fctli en janvier 2006 : Interviews de Michel B\u00e9guelin, conseiller aux Etats vaudois socialiste, membre de la commission qui a r\u00e9dig\u00e9 le rapport et de Jean Fattebert, conseiller national UDC vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E83173D3-4533-45DB-B035-02A36A0F409C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["diffamation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "discours", "mensonge"], "excerpt": "Le ministre de la justice a viol\u00e9 la pr\u00e9somption d'innocence et port\u00e9 atteinte \u00e0 la s\u00e9paration des pouvoirs, circonstance aggravante aux yeux des s\u00e9nateurs, en niant devant le Conseil des Etats avoir tenu ces propos, Christoph Blocher a menti.  Dans ces conditions est-il acceptable qu'il reste ministre de la Justice ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "TISSAGE", "V\u00caTEMENT", "V\u00caTEMENT", "V\u00caTEMENT"], "id": "asset-187126", "thematicGeographicals": ["KYOTO"], "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kyoto : 20060711, le kimono et le yukata, 2 v\u00eatements traditionnels japonais, sont souvent confondus par les touristes. Le yukata, utilis\u00e9 comme sortie de bain ou pyjama, est une version simplifi\u00e9e du kimono qui n'a ni le m\u00eame prix, ni la m\u00eame qualit\u00e9 que ce v\u00eatement traditionnel japonais.", "title": "KIMONO ET YUKATA // AU NOM DE LA ROSE - 06.07.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KYOTO", "KYOTO", "KYOTO", "KYOTO"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "ATHLETISSIMA ENTOURAGE - LAUSANNE 2006", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-186359", "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175336", "durationSec": 2933, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135371", "durationSec": 476, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CAMPING", "COLONIE DE VACANCES", "FERME", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["GARBANI, VAL\u00c9RIE"], "id": "asset-135370", "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.11", "visualGeographicals": ["AUVERNIER", "YVORNE", "HEREMENCE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "EAU CONTINENTALE", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU CONTINENTALE", "EURO (FOOTBALL)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EURO (FOOTBALL)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LICENCIEMENT", "ASSURANCE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "UNIVERSIT\u00c9", "PRISON", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CORRUPTION", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9CONOMIE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "STAUFFER, ERIC", "BLAIR, TONY", "DARLING, ALISTAIR"], "id": "asset-135369", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.11", "visualGeographicals": ["DELLEY-PORTALBAN", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "VAUD", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "TURIN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISS RE", "JUVENTUS DE TURIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "PLAGE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LECTURE"], "visualPersons": ["MARTINEZ, ALEXANDER"], "id": "asset-135368", "durationSec": 715, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Maroc, les ministres de plus de 50 pays africains et europ\u00e9ens se sont r\u00e9unis pour chercher des solutions pour endiguer l'immigration clandestine : Interview de Fawzi Mellah, qui a suivi le parcours des immigr\u00e9s clandestins de la baie de Tunis \u00e0 l'\u00eele italienne de Pantelleria, auteur de \"Clandestins en M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e\" (Ed. Le Cherche-Midi, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E84BDE-5DC5-4642-A351-81194765486B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Afrique"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, auteur de \"Clandestins en M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e\" (Ed. Le Cherche-Midi, 2000)", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alberto Ginastera, le retour aux sources (2/5) : Un nationalisme musical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD6B667F-4BA5-42EB-9030-9D4C03E97780", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3766, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ginastera, Alberto"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "nationalisme", "compositeur", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Ginastera, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, compositrice argentine, \u00e9l\u00e8ve de Ginastera", "name": "Terzian, Alicia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Marie Curie, physicienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F48867CF-8812-4A3F-884F-E77A0E98824D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curie, Marie"], "thematicThemes": ["femme", "physique", "sciences exactes"], "excerpt": "\"Marie Curie. Marie Sklodowska, \u00e9pouse Curie, est pr\u00e9curseur dans bien des domaines. Ses recherches, influenc\u00e9es par la d\u00e9couverte de la radioactivit\u00e9 en 1896 par Henri Becquerel, portent sur l'\u00e9tude des rayons uraniques. Son mari se joint alors \u00e0 elle pour \u00e9tudier les rayonnements des corps radioactifs et ils d\u00e9couvrent le radium et le polonium. Elle re\u00e7oit deux prix Nobel : un de physique en 1903 qu'elle partage avec son mari et Henri Becquerel, et un de chimie en 1911. A la mort de son mari, elle devient la premi\u00e8re femme professeur de physique \u00e0 la facult\u00e9 des sciences. Mais les expositions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es aux rayonnements du radium lors de ses recherches ont finalement eu raison de sa sant\u00e9. (source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES TUBES DE L'ETE - 06.07.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237314", "durationSec": 154, "publicationDate": "2006-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Dentiste et chewing-gum hom\u00e9opathique. - 2. Bouchons au Col du Grand-Saint-Bernard. - 3. Dispute de jeune mari\u00e9, rencontre au McDo. - 4. Pilote de ligne Air China habitant Del\u00e9mont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E869829A-2C8E-48D2-B23A-34B7C9E1B019", "durationSec": 2550, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Au milieu des cigales, le p\u00e9age routier de Lan\u00e7on-de-Provence, sur la route des vacances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CBB7C95-1F1E-4B22-B601-846A97AE4D04", "thematicGeographicals": ["Lan\u00e7on-de-Provence", "France"], "durationSec": 1981, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "p\u00e9age routier", "autoroute"], "excerpt": "\"Au milieu des cigales, le p\u00e9age de Lan\u00e7on\u00bfValence, Mont\u00e9limar, Orange, sont toujours des noms qui ont le go\u00fbt des vacances. Mais \u00e7a sent aussi le bouchon. Parce qu\u00bfen \u00e9t\u00e9 c\u00bfest en moyenne 130'000 v\u00e9hicules qui se lancent sur les autoroutes de la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, avec des pointes \u00e0 165'000. Et au milieu de ce torrent d\u00bfhumains et de roues, il y a des hommes et des femmes qui se tiennent toujours \u00e0 contresens\u00bf Assis \u00e0 l\u00bfenvers au milieu des flots\u00bf Sonia Zoran a toujours r\u00eav\u00e9 de pouvoir parler un long moment avec l\u00bfemploy\u00e9 d\u00bfun p\u00e9age. Mais \u00e9videmment au p\u00e9age, c\u00bfest pas le moment de faire causette. Elle a donc pris rendez-vous et y est all\u00e9e \u00e0 pied\u00bf Elle rencontr\u00e9 Patrick Pinnava\u00efa, au milieu de l\u00bfimmense station de Lan\u00e7on, au Sud d\u00bfAvignon et au Nord de Marseille. Elle a mis un petit gilet jaune, et il l'a guid\u00e9e dans le souterrain qui permet de traverser les voies sans risquer sa vie \u00e0 chaque pas. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fonctionnaire, pr\u00e9pos\u00e9 au p\u00e9age", "name": "Pinnavaia, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alberto Ginastera, le retour aux sources (1/5) : Kal\u00e9idophonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA53417-5850-4737-B845-84D6A05D8A1E", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ginastera, Alberto"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositrice argentine, \u00e9l\u00e8ve de Ginastera", "name": "Terzian, Alicia", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Ginastera, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2006. A Berlin, l'Italie a battu la France par 5 \u00e0 4 lors des tirs au buts : Interview de Marcello Lippi, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe d'Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69F363EA-1482-4DD5-9894-D22688E6C719", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe d'Italie de football", "name": "Lippi, Marcello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Rosa Luxembourg [= Luxemburg], communiste allemande", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-55D459B1-C164-4C30-AA17-BB96519C10DD", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luxemburg, Rosa"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "femme", "r\u00e9volution", "communisme", "lutte politique"], "excerpt": "\"Rosa Luxembourg. N\u00e9e le 5 mars 1871 \u00e0 Zamosc, en Pologne, au sein d\u00bfune famille de commer\u00e7ants juifs, Rosa Luxembourg, fait ses \u00e9tudes \u00e0 Varsovie. Fondatrice du Parti socialiste de Pologne et de Lituanie, elle est contrainte \u00e0 l\u00bfexil \u00e0 Z\u00fcrich o\u00f9 elle poursuit ses \u00e9tudes et fait une th\u00e8se d\u00bf\u00e9conomie politique. En 1896, elle obtient la nationalit\u00e9 allemande, suite \u00e0 un mariage, et adh\u00e8re au Parti Social D\u00e9mocrate. Lors de la R\u00e9volution russe de 1905, elle rentre clandestinement en Pologne o\u00f9 elle organise la propagande r\u00e9volutionnaire, et sera arr\u00eat\u00e9e. A sa lib\u00e9ration elle enseigne l\u00bf\u00e9conomie politique \u00e0 Berlin, de 1907 \u00e0 1914, et \u00e9crit L\u00bfaccumulation du capital, livre dans lequel elle expose sa th\u00e9orie de l\u00bfimp\u00e9rialisme. Ses positions politiques, son engagement pacifiste et anti-nationaliste lui vaudront de multiples arrestations durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Elle fonde en compagnie de Karl Liebknecht, Franz Mehring et Clara Zetkin, la ligue Spartakus. A sa lib\u00e9ration en 1918, elle participe \u00e0 la fondation du Parti communiste allemand. Le 15 janvier 1919, Rosa Luxembourg est assassin\u00e9e, en compagnie de Karl Liebknecht, \u00e0 Berlin par des officiers des \u00ab corps francs \u00bb dont sont issus les premiers nazis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chercheurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gr\u00e9goire Mayor, cin\u00e9aste et ethnologue (1/4) ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CFF24135-F1DC-411E-A6A9-0C391BE29FAA", "durationSec": 1739, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "film documentaire", "ethnographie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, cin\u00e9aste", "name": "Mayor, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, joeur de tennis suisse, qui a remport\u00e9 pour la 4e fois le tournoi de tennis de Wimbledon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-527F4094-F01A-48F6-830B-C412EF4FC55D", "thematicGeographicals": ["Wimbledon"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joeur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Wimbledon", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Coupe du monde de football 2010 aura lieu en Afrique du Sud. L'Afrique sera-t-elle pr\u00eate \u00e0 accueillir cette manifestation internationale? : Interviews de Thabo MBeki, pr\u00e9sident de l'Afrique du Sud, de Jos\u00e9 Manuel Barroso, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, de Sem Alpha Oumar Konar\u00e9, pr\u00e9sident de la commission de l'Union africaine et de Baba Wam\u00e9, journaliste d'\"Afrique football\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B1527D7-887D-428A-A44B-C44D254DB163", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Afrique du Sud", "Afrique"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "subvention", "football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Barroso, Jose Manuel Durao", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission de l'Union africaine", "name": "Konar\u00e9, Sem Alpha Oumar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Afrique du Sud", "name": "Mbeki, Thabo", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au bimestriel Afrique Football", "name": "Wam\u00e9, Baba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 010 : Le d\u00e9c\u00e8s de Pikachouk. Le homard du sh\u00e9rif", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09258FDB-8077-46EC-B8E8-B70EA7618D28", "durationSec": 186, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2006. L'Italie a battu la France en finale. Personne comprend le coup de sang de Zinedine Zidane. R\u00e9actions en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A9022C-707F-460E-A969-A63F9167F7CB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Italie", "La Chaux-de-Fonds", "Allemagne", "France"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zidane, Zinedine"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "violence", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur fran\u00e7ais", "name": "Gallas, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Italien/nes de La Chaux-de-Fonds", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel /Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Allemagne", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 016 : Khrouchtchev a \u00e0 nouveau provoqu\u00e9 les USA. Mme Catherine Joubert a perdu sa perruche, Christian. R\u00e9clame : Le condiment Schnaggi. Une auditrice a retrouv\u00e9 Christian", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D82F892-D4A2-4BD6-8A47-3CFB6527C40C", "durationSec": 192, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean B\u00fchler, journaliste, voyageur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son r\u00e9cit \"Sur la route. De La Chaux-de-Fonds \u00e0 Kaboul\" (Ed. d'Autre-Part)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AD0A36F-D857-44C8-80FF-3EB6164B7A59", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 2703, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Jean"], "thematicThemes": ["voyage", "aventurier"], "excerpt": "\"Martine Galland re\u00e7oit dans Recto Verso l'\u00e9crivain, journaliste et voyageur chaux-de-fonnier Jean B\u00fchler, grand baroudeur, qui vient de sortir un nouveau livre aux Editions d'Autre part\", \"Sur la route. De La Chaux-de-Fonds \u00e0 Kaboul\", un livre de r\u00e9cits et de photos qui raconte son long p\u00e9riple en 2 CV...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, voyageur", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Musique pour animaux. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1E1EE15-D1A6-4CBF-9C6C-DEB466C70ADB", "durationSec": 159, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "animal"], "excerpt": "\"MUSIQUE POUR ANIMAUX, VACHES, POULES ET CHIENS\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration se rend en visite officielle \u00e0 Bruxelles : Correspondance d'Alain France, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E40F7ACF-055C-4F9E-897A-FCE64084A22B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football 2006. Zin\u00e9dine Zidane a rat\u00e9 sa sortie de carri\u00e8re, par un coup de boule au d\u00e9fenseur italien Marco Matterazzi. Analyses et r\u00e9actions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A676566-D5F2-45A1-9326-FFA5D7BAB8DD", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 810, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zidane, Zinedine"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "violence", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien arbitre international de football", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue du sport \u00e0 Gen\u00e8ve et Lausanne", "name": "Piffaretti, Mattia", "type": "Participant"}, {"role": "passant/es de Marseille", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France de football", "name": "Domenech, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France (Interview 2)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 1)", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 2)", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil d'Etat zurichois, Ursula Gut, radicale l'a emport\u00e9 sur Ruth Genner, \u00e9cologiste : Interview de Ruth Genner, pr\u00e9sidente du Verts suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-865483C7-BB62-470C-85D8-93D5CBD6D046", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genner, Ruth", "Gut, Ursula"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente des Verts suisses, candidate malheureuse au Conseil d'Etat zurichois", "name": "Genner, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "DIVERSES PRESENTATIONS DE MICHEL CERUTTI POUR LE 40 EME MONTREUX JAZZ FESTIVAL - 06.07.10", "id": "asset-193875", "durationSec": 36, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "BOUCHER", "CUISINIER", "RESTAURANT", "CUISINIER", "BROCANTAGE", "CIGARE", "CUISINIER", "CUISINIER", "VAISSELLE (OBJET)", "CUISINIER", "RESTAURANT"], "id": "asset-140797", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20060710 et archives, le cuisinier TROUILLOT Guillaume va reprendre en g\u00e9rance l'auberge communale d'Aubonne pour en faire un restaurant de choix dans la r\u00e9gion de la C\u00f4te sous le nom de l'Esplanade.", "title": "L'ESPLANADE - 06.07.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AUBONNE", "AUBONNE", "LAUSANNE", "MORGES", "ANNECY", "AUBONNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "OR", "OR", "BONHEUR", "DRAPEAU", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "DRAPEAU", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "TRAIN", "SALAIRE", "CONVENTION COLLECTIVE", "TRAIN", "SALAIRE", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNANT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNANT"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-135332", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "VAUD", "SION", "SAVIESE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DRAPEAU", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "A\u00c9ROPORT", "WIMBLEDON", "ATP", "SUPPORTER", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "FORCE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SERVICE MILITAIRE", "RECRUE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "TREZEGUET, DAVID", "CHIRAC, JACQUES", "FEDERER, ROGER", "LEUENBERGER, MORITZ", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DORMOND, MARLYSE", "SANTANA, CARLOS", "SANTANA, CARLOS"], "id": "asset-135327", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "HAUT-RHIN", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["EUROAIRPORT DE BALE-MULHOUSE", "UE", "SANTANA", "SANTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135333", "durationSec": 490, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELAITE, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES TUBES DE L'ETE - 06.07.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140725", "durationSec": 203, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JAZZ, POP ET ROCK N'ROLL...(RETROSPECTIVE 1996 - 2005, SPECIAL 40 EME MONTREUX\nJAZZ FESTIVAL) - 06.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-141236", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du 40 \u00e8me anniversaire du Montreux Jazz Festival"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION DU FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Morel, fondateur de BeMore, qui propose aux entreprises des solutions globales en mati\u00e8res de communication, d'informatique et de ressources humaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6211E4D8-6EB5-46E6-AF8E-47FA542FCDB3", "durationSec": 178, "publicationDate": "2006-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morel, Bernard"], "thematicThemes": ["entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de BeMore", "name": "Morel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}]}}