{"response": {"numFound": 9497, "start": 9200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger-Pol Droit, philosophe et Henri Atlan, professeur de biophysique : A propos de leur ouvrage \"Les Chemins qui m\u00e8nent ailleurs. Dialogues philosophiques\" (Ed. Stock, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37CF0E0B-BB2F-46D3-8BAE-80552202E270", "durationSec": 1951, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Que deviennent les probl\u00e9matiques philosophiques occidentales (Dieu, la libert\u00e9, l'\u00e2me, etc...) lorsqu'on les transpose dans des cultures aussi diff\u00e9rentes que le juda\u00efsme, le bouddhisme, ou le brahmanisme? Ont-elles ailleurs que chez nous la m\u00eame force et la m\u00eame pertinence?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chercheur au CNRS et journaliste", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite de biophysique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VI", "name": "Atlan, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La bande dessin\u00e9e au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-09E94D49-5878-43B9-ACCE-57FBC140A883", "durationSec": 1429, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Inventaire de la longue histoire qui unit la bande dessin\u00e9e au cin\u00e9ma. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Cosey", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, interpr\u00e8te de Laverdure dans \"Les Chevaliers du ciel\"", "name": "Cornillac, Clovis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a condamn\u00e9 la remise \u00e0 la presse et la publication d'un document secret sur les prisons de la CIA en Europe : Interview de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois radical, rapporteur Commission des questions juridiques de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-341F2FB0-C1E3-4D24-B442-B6A334A52CF4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["torture", "service secret", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois radical, rapporteur Commission des questions juridiques de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Dani\u00e8le Thompson, r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma, et son fils Christopher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C475A89-0C3A-4BC9-9367-755FAD3E0A38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thompson, Dani\u00e8le", "Oury, G\u00e9rard", "Thompson, Christopher"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\" VIP famille de Dani\u00e8le Thompson, et de son fils, Christopher Thompson. Rencontr\u00e9s \u00e0 l'occasion de la sortie du nouveau film de DT, \"Fauteuils d'orchestre\", dont le sc\u00e9nario est co-sign\u00e9 par son fils CT.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Dani\u00e8le Thompson", "name": "Thompson, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma", "name": "Thompson, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a condamn\u00e9 la remise \u00e0 la presse d'un document secret sur les prisons de la CIA en Europe : Commentaire de Floriane Bornet, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43302459-9DA8-4396-AC5D-5EE40226A326", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonntagsblick", "CIA"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "service secret", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microzik", "source": "siranau", "title": "Microzik : Les agents secrets suisses - Limp Bizkit, Take a look around", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-17075093-70E3-45B6-9C9D-18E410FBFDDB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service secret"], "excerpt": "Un th\u00e8me, un micro-trottoir, le tout sur fond d'une chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a appris le nom de ses doigts ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FF7216B-3A4E-4725-BAB7-0EBC4125F4ED", "durationSec": 146, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Bonne ann\u00e9e!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-815A4163-3C35-412F-89B1-5887277917AB", "durationSec": 74, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Saint-Sylvestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy au miroir de sa correspondance (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09592616-58F7-427E-8777-58DCF747307C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "correspondance litt\u00e9raire", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-\u00e9diteur de la correspondance de Claude Debussy", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rafik Ben Salah, \u00e9crivain suisse et tunisien : A propos de son roman \"La Mort du Sid\" (Ed. de l'Age d'homme, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C3F206D-54AD-4087-AC48-52FDF01AC28A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1582, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "H\u00e9ritage ph\u00e9nicien \u00e0 retrouver dans un pays en attente de r\u00e9volution culturelle, soumis \u00e0 une arabisation forc\u00e9e qui fausse les donn\u00e9es du jeu. Le personnage principal du Sid, homme clairvoyant qui d\u00e9cide de gagner la capitale pour s'y \u00e9lever encore davantage. Lutte et conflit d'int\u00e9r\u00eat avec ses proches qui s'oppose \u00e0 la vente des biens par leur chef. Pr\u00e9sence de la superstition et de la peur dans le r\u00e9cit. Hommage plus direct au p\u00e8re en fin de roman o\u00f9 l'auteur met en sc\u00e8ne les fun\u00e9railles du Sid, qui devient le double de la personne paternelle. Richesse et amplitude de la langue, m\u00e2tin\u00e9e de locutions nord-africaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La dispute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C831778-13EC-4B37-88B3-EB1B6A9C5699", "durationSec": 212, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194804", "durationSec": 857, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Auderset, dessinateur de bandes dessin\u00e9es jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-303FE6F5-A01B-4798-8B8E-D201A77C2C4C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2871, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auderset, Alain"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "oecum\u00e9nisme", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le jurassien dessinateur de BD ALAIN AUDERSET, auteur de \"Id\u00e9es re\u00e7ues\", de \"Marcel\" et qui vient de publier \"Robi\", l'histoire d'un robot qui vit \u00e0 Nokyo, une ville de 38 millions d'habitants... dont pr\u00e8s de 12 millions de robots.... Il vient de recevoir le Prix du Jury oecum\u00e9nique au Festival d'Angoul\u00e8me.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9d\u00e9aste", "name": "Auderset, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Inde (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2F202C62-4843-4087-AA65-83C321DA5766", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "R\u00c9UNION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "NOUVEL AN", "DIPLOMATIE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "NOUVEL AN", "DIPLOMATIE", "LICENCIEMENT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INDEMNISATION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INDEMNISATION", "R\u00c9GLEMENTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ING\u00c9NIERIE", "CADRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "STADE DE FOOTBALL", "STADE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["HAAS, TOMMY", "FEDERER, ROGER", "SIGG, OSWALD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUENBERGER, MORITZ", "OLMERT, EHOUD", "OLMERT, EHOUD", "BACHELET, MICHELLE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "AYRAULT, JEAN-MARC", "FABIUS, LAURENT", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "BECKENBAUER, FRANZ", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-174054", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.11", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHIASSO", "SUISSE", "SUISSE", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "ISRAEL", "SANTIAGO", "PARIS", "MANS, LE", "FRANCE", "ST-IMIER", "SUISSE", "FRANCE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "BRENETS, LES"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "TRA\u00ceNEAU", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "STAND DE TIR", "COMMERCE D'ARMES", "TIR (LOISIR)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "STAND DE TIR", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES", "JOUET DANGEREUX", "L\u00c9GISLATION", "COMMERCE D'ARMES", "INAUGURATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "INAUGURATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "SUBVENTION", "POLITIQUE CULTURELLE", "SUBVENTION", "VINIFICATION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "VINIFICATION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "VINIFICATION", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-173889", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.11", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "MORZINE", "CHAMPERY", "SAVAGNIER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DARDAGNY", "DARDAGNY", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire de Catherine Sommer"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-187208", "durationSec": 560, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.11", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTENAIRE (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-174057", "durationSec": 510, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE", "CULTURE PHYSIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE", "INAUGURATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "VIEILLESSE", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "SAPIN", "F\u00caTE POPULAIRE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-174056", "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.11", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "SION", "SION", "COLOMBIER (NE)", "COLOMBIER (NE)", "COLOMBIER (NE)", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "BOGIS-BOSSEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.11", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-178790", "durationSec": 805, "publicationDate": "2006-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Wolf, historien de l'art : A propos de son ouvrage \"Apr\u00e8s le tableau\" (Ed. Klinckisieck, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E2870A9-1C82-42A7-8DD6-A75F87A03B8A", "durationSec": 1474, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Grossi\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-886F12C7-7F3D-4742-87B6-C05F995C61CF", "durationSec": 207, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a vot\u00e9 pour le nouveau logo de la TSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB7D91B1-EB1C-4407-9FDF-169DBC7CD02F", "durationSec": 256, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous du cafouillage des services secrets suisses au sujet des prisons de la CIA?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EBB17B4C-3CF3-42BE-9115-0AE50FAD84DE", "durationSec": 51, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Duja explique la r\u00e9v\u00e9lation par les services secrets suisses de l'existence de prisons am\u00e9ricaines en Europe", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-CFE640BF-72CA-4E88-A325-0B226DD38EC4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service secret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "La revanche du serpent \u00e0 plume ou la fin de l'Homo sapiens. Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-11F417AD-882F-46FF-B885-AB0B2B990A6A", "durationSec": 5155, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Bernard"], "thematicThemes": ["bio\u00e9thique", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "eug\u00e9nisme", "clonage"], "excerpt": "\"Le prof. Bernard Debr\u00e9 affirme que le progr\u00e8s m\u00e9dical majeur de ce d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle sera la g\u00e9n\u00e9ralisation du clonage th\u00e9rapeutique - acquis aussi essentiel, ajoute-t-il que la conqu\u00eate spatiale. C'est \u00e0 une passionnante r\u00e9flexion sur la bio\u00e9thique que nous convie l'auteur dans son dernier essai : La revanche du serpent \u00e0 plume ou la fin de l'Homo Sapiens (Editions Le Cherche - Midi). L'homme de science, l'homme de savoir , l'humaniste et le politique s'expriment ici sur des sujets aussi br\u00fblants que l'eug\u00e9nisme, par exemple. Cette r\u00e9volution g\u00e9n\u00e9tique est une v\u00e9ritable remise en cause de la r\u00e9alit\u00e9 humaine telle que nous la percevons traditionnellement. Bernard Debr\u00e9 dresse d'\u00e9tonnantes parall\u00e8les entre science et mythes, montrant ce qui les relie. Il parle aussi de sciences \u00e0 venir qui ouvrent des possibilit\u00e9s insoup\u00e7onn\u00e9es comme la pal\u00e9og\u00e9n\u00e9tique. Le Prof. Bernard Debr\u00e9, ancien ministre fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9 de Paris, est le chef du service d'urologie de l'H\u00f4pital Cochin \u00e0 Paris. Journaliste : Madeleine Caboche. reporter : Christophe Canut\r\n\r\n1\u00e8re diff. 10.1.2006\r\n\r\nrediff. nocture : 15.1.2006", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9decine", "name": "Debr\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La publication du fax \u00e9gyptien par le Sonntagsblick r\u00e9v\u00e9lant l'existence de prisons secr\u00e8tes de la CIA en Europe met le gouvernement suisse dans une situation politique d\u00e9licate : Commentaire de Floriane Bornet, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois radical, rapporteur de la Commission des questions juridiques de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFD58C38-6F66-4CC5-8A05-96DAB8D6AEEB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonntagsblick", "CIA"], "thematicThemes": ["torture", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois radical, rapporteur de la Commission des questions juridiques de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy au miroir de sa correspondance (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F40A94A-CFA0-4038-ABF1-F823AA3D625A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-\u00e9diteur de la correspondance de Claude Debussy", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microzik", "source": "siranau", "title": "Microzik : Voeux pour 2006 - Mano Negra, King Kong 5", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-D11DD900-5430-4814-A1E7-DE15DC529991", "durationSec": 156, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An"], "excerpt": "Un th\u00e8me, un micro-trottoir, le tout sur fond d'une chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Inde (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C6831ADA-DA50-4507-839D-E00F78CA99B1", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3715, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Jollien, philosophe valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB722331-C992-47E7-9AF2-91F622B88F96", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2984, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jollien, Alexandre"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "philosophie"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le philosophe valaisan ALEXANDRE JOLLIEN, auteur de \"Eloge de la faiblesse\" et de \"Le m\u00e9tier d'homme\". \"Eloge de la faiblesse\" est actuellement sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Sabatier, \u00e9crivain et po\u00e8te : A propos de la parution de ses \"Oeuvres po\u00e9tiques compl\u00e8tes\" (Ed. Albin Michel, 2005) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9B9252B-2E09-4D0B-BA44-95E351F7E7DF", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabatier, Robert", "Cocteau, Jean", "Breton, Andr\u00e9", "Marais, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9dilection de l'auteur pour la po\u00e9sie, alors que la prose n'est qu'un masque, qu'une fa\u00e7ade pour \u00e9crire en souterrain des po\u00e8mes. Rencontres avec Breton, Cocteau + Jean Marais. Diff\u00e9rences entre l'\u00e9criture po\u00e9tique et l'\u00e9criture en prose. Regard de l'invit\u00e9 sur l'\u00e9volution du monde \u00e9ditorial et litt\u00e9raire depuis les ann\u00e9es 70. D\u00e9sarroi face au morcellement des formes et des oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te", "name": "Sabatier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interview de Heinz Holliger, compositeur : A propos de \"Pune\u00efga\", cycle de Lieders sur des po\u00e8mes de Anne Maria Bacher ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF5D5A5-B8CF-4735-947E-E52D2B536DF6", "durationSec": 559, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Histoire d'une grande famille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81935030-8463-42EE-A079-105EBA5B3E20", "durationSec": 215, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PESTICIDE", "ORANGE", "CITRON", "PESTICIDE", "CITRON", "PESTICIDE", "ORANGE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "ORANGE", "PARASITE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PARASITE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "AFFICHE PUBLICITAIRE"], "id": "asset-194386", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060110, les agrumes en provenance d'Espagne sont soumis \u00e0 de fortes doses de pesticides et de fongicides avant et apr\u00e8s la r\u00e9colte. Des r\u00e9sidus toxiques, dont les effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 sont \u00e9vidents, restent ainsi dans les fruits. Les tenants de l'agriculture biologique et des scientifiques cherchent des solutions alternatives \u00e0 ces pratiques, au demeurant tr\u00e8s polluantes.", "title": "PESTICIDES : ORANGES AMERES // PUB A GRATTER - 06.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "ESPAGNE", "GENEVE-VILLE", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "CHANGINS", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Manuelle Pernoud", " vergers d'orangers en Espagne, citrons sur cha\u00eene de tri et d'emballage", " vergers d'orangers en Espagne, citrons sur cha\u00eene de tri et d'emballage"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "A\u00c9ROPORT", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "DOUANE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "LICENCIEMENT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "LICENCIEMENT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "STADE", "ARCHITECTURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LOTERIE", "LOTERIE"], "visualPersons": ["BOVE, JOS\u00c9"], "id": "asset-198091", "durationSec": 1583, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.10", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DETROIT", "DETROIT", "TURIN", "LONDRES", "BIENNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "CABLECOM", "GENERAL MOTORS", "EURO MILLIONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "HASCHICH"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "RUEY, CLAUDE", "RAPPAZ, BERNARD"], "id": "asset-195766", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3811, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060110, selon les statistiques de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Sant\u00e9 publique,\u00e0 16 ans pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des jeunes suisses a d\u00e9j\u00e0 fum\u00e9 un joint. Le d\u00e9bat porte sur les responsables publiques ou priv\u00e9s d'avertir les jeunes du danger de consommer du haschich.", "title": "CANNABIS : LA SUISSE ENFER DU PETARD ? - 06.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER MINISTRE", "EMBOLIE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PREMIER MINISTRE", "EMBOLIE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "MOSQU\u00c9E", "AID EL-ADHA", "ISLAM", "AID EL-ADHA", "ISLAM", "MULTIM\u00c9DIA", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "GRAPHISME", "INTERNET", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "T\u00c9L\u00c9VISION INTERACTIVE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-198088", "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.01.10", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "JERUSALEM", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENTHOD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194022", "durationSec": 625, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le James Bond tessinois", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8B4A77CA-AAE5-4115-975E-85BB11965CED", "durationSec": 50, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : doit faire une po\u00e9sie avec des rimes en -ouille et -ule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46C6C82E-3FD1-46F3-A94D-862B6E0BB037", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La mondialisation ? A consommer avec mod\u00e9ration ! : Entretien avec Georges Balandier, anthropologue, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Grand d\u00e9rangement\" (Ed. PUF, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2903256C-1DAB-4F3D-BA04-80E86705AB19", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "21e si\u00e8cle", "anthropologie"], "excerpt": "La mondialisation contemporaine s'accompagne selon G. Balandier d'un \"grand d\u00e9rangement\" mondial qui est \u00e0 l'origine d'un chaos dans l'identit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s et des individus. G. Balandier nous donne dans cet ouvrage une r\u00e9flexion distanc\u00e9e sur les paradoxes de notre civilisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, sociologue et \u00e9crivain", "name": "Balandier, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.01.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173888", "durationSec": 443, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-174608", "durationSec": 853, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "FAIT DIVERS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9C\u00c8S", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "B\u00dbCHERONNAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "P\u00c2TURAGE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-198092", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.10", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAKE LOUISE", "COLORADO", "SAPPORO", "LAUSANNE", "MOSCOU", "VEVEY", "CHAMPERY", "CHAMPERY", "VALAIS", "MERVELIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 MATIN - 06.01.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-195872", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR de la premi\u00e8re matin\u00e9e apr\u00e8s le changement du logo de la TSR, avec nouvelle ligne graphique."], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20060110, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 d'une matin\u00e9e du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es, la nouvelle ligne graphique et le nouveau logo.", "isOnline": false, "contributors": {"Speakerine": [{"name": "FREYMOND, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR2 MATIN - 06.01.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-195871", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR de la premi\u00e8re matin\u00e9e apr\u00e8s le changement du logo de la TSR, avec nouvelle ligne graphique"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20060110, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 d'une matin\u00e9e du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR2, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es, la nouvelle ligne graphique et le nouveau logo.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.10", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-178784", "durationSec": 783, "publicationDate": "2006-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Jean Malaurie, un homme singulier? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-313E623E-4602-4900-8AD2-C093C3957233", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6353, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malaurie, Jean"], "thematicThemes": ["Esquimaux", "anthropologie", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "\"Jean Malaurie, anthropog\u00e9ographe, directeur d'Etudes Arctiques des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (Paris), directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS. Il a dirig\u00e9 trente missions solitaires qui l'ont conduit du Groenland au Canada, du d\u00e9troit de B\u00e9ring \u00e0 la Sib\u00e9rie nord-orientale. Il a notamment fond\u00e9 et dirig\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre collection \"Terre Humaine\" aux Editions Plon. L'ouvrage : Jean Malaurie, l'homme singulier (Editions du Ch\u00eane) sign\u00e9 Jan Borm retrace son itin\u00e9raire d'anthropog\u00e9ographe, penseur et homme exceptionnel dont l'imaginaire a d'abord \u00e9t\u00e9 berc\u00e9 par le romantisme allemand puis par sa rencontre d\u00e9cisive au Groenland avec les Inuits. Jan Borm est sp\u00e9cialiste du r\u00e9cit de voyage, il est n\u00e9 \u00e0 Kiel (Allemagne) le 23 octobre 1964 et enseigne actuellement la lit\u00e9\u00e9rature britannique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Madeleine Caboche.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Jean Malaurie", "name": "Borm, Jan", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La grippe aviaire s'\u00e9tend en Turquie et atteint les faubourgs d'Istanbul. Douze porteurs du virus H5N1 sont actuellement hospitalis\u00e9s : Interview d'Isabelle Nutall, m\u00e9decin responsable du D\u00e9partement alertes et r\u00e9ponses aux \u00e9pid\u00e9mies de l'OMS ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD6A9936-DAEA-4C53-9C87-9AAF450EF930", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["grippe aviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin responsable du d\u00e9partement alertes et r\u00e9ponse aux \u00e9pid\u00e9mies de l'OMS", "name": "Nutall, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - gare du Flon, bruit de pas, arriv\u00e9e de la rame, ouverture des portes, mont\u00e9e, bip, fermeture des portes, pas dans le wagon, grincements, d\u00e9part, trajet (int\u00e9rieur), ralenti, arr\u00eat, ouverture portes, sortie, fermeture portes, voix, d\u00e9part", "id": "sound-AC0BCD01-42BC-4FF3-8846-A55538E2843A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["funiculaire", "\u00eatre humain", "voie ferr\u00e9e", "transport", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy au miroir de sa correspondance (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72727A06-54A4-431A-855A-9F90DD2B8D7A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-\u00e9diteur de la correspondance de Claude Debussy", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - 1) arriv\u00e9e en gare souterraine, ouverture des portes, bruit de pas, fermeture des portes, d\u00e9part, bruit de travaux (marteau); 2) int\u00e9rieur, bip de fermeture des portes, bruit de pas dans le wagon, portes se ferment, d\u00e9part (descente), trajet, frein, arr\u00eat station gare CFF, ouverture des portes, gens sortent, voix, bip de fermeture, d\u00e9part souterrain (enregistr\u00e9 depuis le quai), arriv\u00e9e d'une autre rame (en mont\u00e9e)", "id": "sound-5E7F13D6-95BD-47AC-AE65-9FF2D7B5AB41", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "ville", "\u00eatre humain", "voie ferr\u00e9e"], "excerpt": "D\u00e9but: 1) 0'01''; 2) 5'00''", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "000431", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - int\u00e9rieur, arriv\u00e9e station, frein, ouverture portes, contr\u00f4leurs v\u00e9rifient abonnements, voix", "id": "sound-69CC0C8E-BB09-4F6A-9A79-A097ABE45B53", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "voie ferr\u00e9e", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande s'offre une nouvelle identit\u00e9 visuelle et une campagne de publicit\u00e9 t\u00e9l\u00e9visuelle : Interview de Gilles Marchand, directeur de la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-622F6289-DFAE-4358-9EBC-1728DB1C9AE4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "logo"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la TSR", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Malgr\u00e9 le recul du ch\u00f4mage, la dette de l'assurance ch\u00f4mage continue d'augmenter et atteint pr\u00e8s de 4 milliards de francs : Interviews de St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste et de Guy Parmellin, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BA5E9D6-9477-46C5-A3FF-CF82663BECCC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - int\u00e9rieur, bip, fermeture portes, trajet Gare CFF-Montriond, arriv\u00e9e, frein, ouverture portes, sortie, oiseaux, bip, fermeture portes, d\u00e9part de la rame (ext\u00e9rieur)", "id": "sound-C368AE06-BF9E-4E05-8547-06456820B8EA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "transport", "\u00eatre humain", "voie ferr\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Brigitte qui avait 11 ans lorsque son fr\u00e8re est assassin\u00e9 par un pervers sexuel...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1042DAB-BA31-4891-8C60-BEB3FD3F034A", "durationSec": 4101, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel", "homicide"], "excerpt": "\"brigitte avait 11 ans lorsque thierry son fr\u00e8re est assasin\u00e9 par un pervers sexuel. Occultant cette mort, brigite grandit dans le d\u00e9ni et s'investit dans la sauvegarde des baleines et des dauphins, dont elle devient une sp\u00e9cialiste. mais ses relations amoureuses ne marchent jamais et elle entreprend une th\u00e9rapie au terme de laquelle brigitte sifaoui ira jusqu'en prison pour rencontrer celui qui 30 ans auparavant a assassin\u00e9 son fr\u00e8re. en 5 \u00e9pisodes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sifaoui, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "De l'Or\u00e9noque \u00e0 l'Eldorado... et plus loin encore. Un carnet de route de Cyril D\u00e9praz (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7D98460F-0440-437C-9398-6B22784BDEF5", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Venezuela"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "fleuve", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"De l'Or\u00e9noque \u00e0 l'Eldorado...et plus loin encore  Un carnet de route de Cyril D\u00e9praz      Se pencher sur une carte du Venezuela. Rep\u00e9rer le Rio Orinoco (Or\u00e9noque) qui traverse le pays d\u00bfouest en est. Peu avant l\u00bfembouchure dans l\u00bfAtlantique, d\u00e9couvrir deux villes, Ciudad Bolivar et Ciudad Guyana. Puis une route qui file plein sud jusqu\u00bf\u00e0 Manaus, au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re br\u00e9silienne, et qui traverse des villages et endroits curieux comme \u00ab Eldorado \u00bb, \u00ab Km88 \u00bb ou \u00ab Gran Sabana \u00bb. Entre magie des noms et r\u00e9alit\u00e9 de lieux, Cyril D\u00e9praz vous propose un voyage au fil des 800 kilom\u00e8tres de cette route et des rencontres toutes impr\u00e9vues qu\u00bfil y a faites, avec Rafa\u00ebl, interpr\u00e8te et compagnon d\u00bf\u00e9quip\u00e9e.     L'album de photo du voyage de Cyril D\u00e9praz      Ciudad Bolivar    La couleur du Rio Orinoco refl\u00e8te l\u00bfhumeur du temps. Bleu, or quand le ciel est d\u00e9gag\u00e9 ou, plus fr\u00e9quemment, gris plomb\u00e9 quand l\u00bforage menace. Sur ces berges se dresse l\u00bfancienne cit\u00e9 coloniale de Ciudad Bolivar. Balade sur le Paseo Orinoco, rencontres avec des p\u00eacheurs, et travers\u00e9e de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, dans le village de\u00bf Soledad.    V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Mathias Enard, n\u00e9 en 1972, il vit \u00e0 Barcelone. Il a publi\u00e9 en 2003 chez Actes Sud son premier roman, La Perfection du tir, pour lequel il a obtenu le prix des Cinq Continents de la francophonie, et en f\u00e9vrier 2005 Remonter l\u00bfOr\u00e9noque, toujours chez Actes Sud.         Dans les corps qu'ils ouvrent, les patients qu'ils soignent, et jusque dans leur amiti\u00e9, deux chirurgiens cherchent, comme \u00e0 t\u00e2tons, une v\u00e9rit\u00e9 qui justifierait leur propre existence. Youri op\u00e8re sous les yeux de Joana, la jeune infirmi\u00e8re qu'Ignacio convoite...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Aretha Franklin, portrait d'une \"natural woman\". Reportage et interviews", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7464FD1B-89C9-4BDD-A7A1-733588138EB0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5054, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franklin, Aretha"], "thematicThemes": ["soul music", "black music", "race noire", "chanteuse"], "excerpt": "\"Aretha Franklin, portrait d'une natural Women. Jet\u00e9e sur l'ar\u00e8ne du spectacle \u00e0 quatorze ans alors qu'elle devenait m\u00e8re de famille, propuls\u00e9e tout en haut de l'affiche \u00e0 vingt-cinq ans, puis r\u00e9duite au r\u00f4le de has been \u00e0 trente-cinq, celle qui, d\u00e8s l'arriv\u00e9e de la gloire en 1967 re\u00e7ut le surnom de natural woman, sut surmonter la pente pour acc\u00e8der au statut de mythe \u00e0 la seule force de sa cr\u00e9ativit\u00e9. De la chanteuse militante \u00e0 la diva capricieuse, de l'actrice gouailleuse \u00e0 la vedette traqu\u00e9e par la presse people, Aretha Franklin a d\u00e9barqu\u00e9 dans notre quotidien, au coeur d'un \u00e9t\u00e9 1967 empreint de violence dans les ghettos de l'Am\u00e9rique Noire, en exigeant le R-E-S-P-E-C-T avec une force de conviction hors du commun, Devenue rapidement la souveraine incontest\u00e9e d'un genre en plein wessor, la Queen of Soul accumula un palmar\u00e8s in\u00e9gal\u00e9 depuis Elvis Presley. Pr\u00e8s de quatre d\u00e9cennies plus tard, elle reste lafigure de r\u00e9f\u00e9rence de la musique noire et plus g\u00e9n\u00e9ralement de la chanson au f\u00e9minin. Invit\u00e9 de Nancy ypsilantis : S\u00e9bastien Danchin est docteur \u00e8s lettre et historien, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, mais aussi producteur artistique. C'est un sp\u00e9cialiste internationalement reconnu de la culture am\u00e9ricaine. Il signe la biographie d'Aretha Franklin, portait d'une natural woman (Editions Buchet-Chastel). \r\nReportage de Christophe Canut : interview de Claude Nobs, directeur de Montreux - Jazz Festival.Journaliste : Nancy Ypsilantis.\"\r\n\r\n1\u00e8re diff. 19.12.2005\r\n\r\n2\u00e8me diff. 25.12.2005 (la nuit); Comment3: LogDepot LA PREMIERE 2005-12-19 09:30:02.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe d'Aretha Franklin", "name": "Danchin, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Danielle Stynes, fondatrice de Swissskisafari, \u00e0 Anz\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F29B6293-7667-41E8-8777-73B89F81C6EC", "thematicGeographicals": ["Anz\u00e8re"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stynes, Danielle"], "thematicThemes": ["ski de randonn\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de Swissskisafari", "name": "Stynes, Danielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Quand L\u00e9nine \u00e9tait lecteur \u00e0 la BPU : Visite de l'exposition de la Biblioth\u00e8que publique et universitaire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E1DB1840-9B28-441E-9EAB-2CDF5D6641B7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que universitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Baczko, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - ext\u00e9rieur, d\u00e9part d'une rame (souterrain)", "id": "sound-AC52FA48-4C2D-4AD3-93DA-5B178B5921D6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 29, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voie ferr\u00e9e", "\u00eatre humain", "transport", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - quai, gare de Montriond, oiseaux, trafic, arriv\u00e9e d'une rame bringuebalante, arr\u00eat, arriv\u00e9e d'une seconde rame, croisement, ouverture / fermeture portes, bip, d\u00e9part, voix sur le quai", "id": "sound-3B5B1F47-BBD9-4F7A-8190-5CFEBA2BD962", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voie ferr\u00e9e", "transport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "000431", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - quai souterrain, d\u00e9part d'une rame, arriv\u00e9e d'une autre, ouverture portes, bip, fermeture portes, d\u00e9part, trajet (int\u00e9rieur), arriv\u00e9e, frein, arr\u00eat, ouverture portes, sortie, quai Montriond, oiseaux, bip, d\u00e9part de la rame", "id": "sound-4FBFCF53-0C6A-401D-9B99-53B2FE001AC4", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voie ferr\u00e9e", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "000431", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Inde (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5F1ED237-1446-4D47-9B1B-542DC9417883", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. R\u00e9incarnation. - 2. Un promoteur immobilier de la r\u00e9gion de Sierre. - 3. Une ex-call-girl. - 4. Un responsable de la protection civile. - 5. Chef de claque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE656148-7235-43B8-8E45-274345861C0E", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Arthur H, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Adieu tristesse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93CB6CA6-C6EC-4518-8FFA-FF3082785CB8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H, Arthur"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "H, Arthur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Mireille la speakerine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39B9601D-17EA-411D-A8EC-F5DF0AAD9DBA", "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "[doublon] Wilfried : doit \u00e9crire une po\u00e9sie avec des rimes en -ouille et -ule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47765A37-6F56-4232-BAF9-962AC0BBCCEF", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Bilan de la premi\u00e8re ann\u00e9e de Mahmoud Abbas \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 palestienne : Interview d'Yves Besson, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC5E1A9A-CEB2-4717-8F6F-945B7060AD99", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abbas, Mahmoud"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Besson, Yves", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.01.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194992", "durationSec": 632, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "SERVICE SECRET", "CHAUFFAGE", "MAZOUT", "VILLA", "SUPERMARCH\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "INTERNET", "TIMBRE-POSTE", "LOGO", "STATION DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE", "STATION DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE", "STATION DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "MARTY, DICK", "BAYE, NATHALIE", "BAYE, NATHALIE"], "id": "asset-195823", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.01.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOUTIER", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "LENZBURG", "WABERN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NENDAZ", "VALAIS", "CRANS-MONTANA", "TURIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIA", "MIGROS", "LA POSTE", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle formule du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la TSR \"LE JOURNAL\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - gare de Montriond, oiseaux, trafic, arriv\u00e9e d'une rame, arr\u00eat, arriv\u00e9e d'une seconde rame, croisement, d\u00e9part de la premi\u00e8re, ouverture portes, gens sortent, voix, bip, fermeture portes", "id": "sound-572001BD-9ADF-4086-A20A-70FFF4C4E794", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "voie ferr\u00e9e", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Sabatier, \u00e9crivain et po\u00e8te : A propos de la parution de ses \"Oeuvres po\u00e9tiques compl\u00e8tes\" (Ed. Albin Michel, 2005) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B0A1660-E8F7-42AE-BFAB-832B2540F635", "durationSec": 1584, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelard, Gaston", "Sabatier, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Souvenir de la premi\u00e8re plaquette de po\u00e9sie grav\u00e9e par l'auteur \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans et de son go\u00fbt imm\u00e9diat pour l'\u00e9criture po\u00e9tique. Tentatives successives pour trouver sa voix quand arrive le jour du d\u00e9clic, peu apr\u00e8s la guerre. Rencontres avec Bachelard dans ses jeunes ann\u00e9es. Importance de la guerre dans ses po\u00e8mes, en toile de fond permanente. une guerre qui n'est pas encore finie, elle se prolonge sans cesse jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Imaginaire de la ruine et du squelette tr\u00e8s pr\u00e9sent dans ses recueils po\u00e9tiques. Attachement de l'auteur aux figures de la mythologie antique, Orph\u00e9e et Icare notamment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te", "name": "Sabatier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "ANTENNE PARABOLIQUE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "ESPIONNAGE", "ANTENNE PARABOLIQUE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "ENNEIG\u00c9", "ESPIONNAGE", "RADAR ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "STATION DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE", "VENDANGE"], "id": "asset-195834", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.01.09", "visualGeographicals": ["GLAND", "LOECHE-LES-BAINS", "LO\u00c8CHE", "LOECHE-LES-BAINS", "LULLY (GE)", "CHARMEY", "VETROZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle formule du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la TSR \"LE JOURNAL\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 06.01.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-195699", "durationSec": 1042, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "SERVICE SECRET", "PRISON", "SERVICE SECRET", "PRISON", "SERVICE SECRET", "INCENDIE", "POMPIER", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS"], "id": "asset-194513", "durationSec": 461, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.01.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CORTAILLOD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIA", "CIA", "CIA", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.01.09", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-195656", "durationSec": 832, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 : NOUVELLE LIGNE GRAPHIQUE 18H45 - 06.01.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-186732", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" enregistrement du passage de l'ancien logo des d\u00e9s \u00e0 la nouvelle ligne graphique et identit\u00e9 TSR"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20060109, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 du passage de l'ancien logo des d\u00e9s \u00e0 la nouvelle ligne graphique de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.01.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191524", "durationSec": 875, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "CHRISTINE, DE L'OBERLAND A LA FORET VIERGE - 06.01.09", "id": "asset-174064", "thematicGeographicals": ["AMAZONIE"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "2006-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Amazonie : 20070105, dans une for\u00eat d'Amazonie, un couple suisse se bat contre la d\u00e9forestation sauvage caus\u00e9e par des petits paysans sans terres. Cette d\u00e9forestation menace non seulement l'\u00e9quilibre \u00e9cologique local mais aussi la plan\u00e8te enti\u00e8re d'autant que cette ann\u00e9e la for\u00eat est en proie \u00e0 un gigantesque incendie volontaire.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Roland Castro, architecte, urbaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC0790CF-8E58-45F1-BCFD-B07B575B99F2", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2677, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Roland"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture", "ville"], "excerpt": "\"Ma passion pour les villes remonte \u00e0 mon enfance. Comme j'habitais avec ma s\u00bfur et mes parents dans un appartement de 38 m\u00e8tres carr\u00e9s, c'est l'espace public parisien qui est tr\u00e8s vite devenu mon espace priv\u00e9 en quelque sorte, le territoire de mes \"d\u00e9rives urbaines\" spontan\u00e9es. Ainsi, j\u00bfai beaucoup fr\u00e9quent\u00e9 la Rue de Rome, notamment ce lieu o\u00f9 le chemin de fer d\u00e9chire la rue, o\u00f9 les fa\u00e7ades arri\u00e8res deviennent des fa\u00e7ades avant, ce qui produit un effet de collage fascinant. De l\u00e0 proc\u00e8de sans doute mon amour du s\u00e9dimentaire urbain, fruit non pas de cette volont\u00e9 de puissance ordonnatrice, dont r\u00eavent beaucoup d'architectes, mais de la superposition ou de la rencontre de multiples strates historiques, d'\u00e9v\u00e9nements urbains et architecturaux port\u00e9s par des logiques diff\u00e9rentes, voire contrast\u00e9es. En somme, d\u00e8s mon enfance, j'ai habit\u00e9 la ville en po\u00e8te, et c'est toujours ainsi que je l'habite aujourd'hui\". N\u00e9 \u00e0 Limoges en 1940, dipl\u00f4m\u00e9 des Beaux Arts, l'architecte Roland Castro se revendique \"fabricant d'espaces publics\". Critique, pol\u00e9miste, il aime \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter \"On a b\u00e2ti Sarcelles et Sartre n'a rien dit\", proclamant que l'architecte doit \u00eatre un intellectuel engag\u00e9. Une r\u00e9flexion d'architecte urbaniste et de citoyen, au service d'un mieux-vivre ensemble, qui vise \u00e0 unir questions sociales et propositions spatiales.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, urbaniste", "name": "Castro, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interview de Stefano Gervasoni, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13F8C9E5-BB6C-4BD5-BFAA-1313E4617406", "durationSec": 902, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "A propos du Concert SMC du 28 novembre par l'Ensemble contemporain du Conservatoire de Lausanne.  Sa carri\u00e8re, sa formation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Brigitte Lesne, cheffe de l'Ensemble Discantus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBB876C7-2C31-425C-B768-0D5416FF5B2E", "durationSec": 8960, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lesne, Brigitte", "Lesne, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique", "Moyen Age"], "excerpt": "Son parcours. Son choix musical et pourquoi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de l'Ensemble Discantus", "name": "Lesne, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Hall\u00e9, botaniste et biologiste : A propos de son ouvrage \"Plaidoyer pour l'arbre\" (Ed. Actes Sud, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8C6750B-134E-4494-BEE4-553595F40AA7", "durationSec": 3494, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botanique", "biologie", "for\u00eat", "arbre"], "excerpt": "Francis Hall\u00e9, botaniste et biologiste, sp\u00e9cialiste de l'architecture des arbres et de l'\u00e9cologie des for\u00eats tropicales humides. Entre 1986 et 20003, il a dirig\u00e9  les missions scientifiques \" Radeau des C\u00eemes\". C'est un passionn\u00e9 depuis l'enfance du vivant en g\u00e9n\u00e9ral et de toutes les pratiques humaines li\u00e9es aux arbres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste et biologiste, sp\u00e9cialiste de l'architecture des arbres et de l'\u00e9cologie des for\u00eats tropicales humides", "name": "Hall\u00e9, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "En France \"Le livre noir de la psychanalyse\" (Ed. Les Ar\u00e8nes, 2005) qui r\u00e8gle ses comptes \u00e0 Sigmund Freud continue de faire des vagues : Interview d'Elisabeth Roudinesco, qui d\u00e9fend l'h\u00e9ritage de Sigmund Freud et d\u00e9nonce les intentions des auteurs de l'ouvrage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FA9687F-7A5B-4DB1-954E-9A4B777A7B79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, psychanalyste", "name": "Roudinesco, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Bob Enevoldsen", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AC27FFC0-32A8-400F-8CB7-DA4185A0CF32", "durationSec": 3702, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enevoldsen, Bob"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, est-ce le grand tournant?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E101FB91-9ADC-43E1-A48B-B94F2B8D0A16", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3948, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["parti politique", "sondage d'opinion", "g\u00e9opolitique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales"], "excerpt": "\"En novembre 2006 auront lieu les \u00e9lections de mi-mandat aux Etats-Unis. A cette occasion, seront renouvel\u00e9s la totalit\u00e9 des membres de la Chambre des repr\u00e9sentants, le tiers des s\u00e9nateurs. L'orientation qu'elles donneront pour les pr\u00e9sidentielles de 2008 sera essentielle. Alors comment lire les tr\u00e8s mauvais r\u00e9sultats actuels de George Bush dans les sondages et m\u00eame \u00e0 l'occasion d'\u00e9lections partielles ? Vincent Michelot, sp\u00e9cialiste de la Maison Blanche et professeur \u00e0 Sciences Po Lyon, analyse cette situation. Auteur d'une th\u00e8se sur les nominations \u00e0 la Cour supr\u00eame des Etats-Unis, il a \u00e9galement publi\u00e9 L'Empereur de la Maison Blanche (Ed. Armand Colin \u00bf 2004).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques, Univ. de Lyon", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Il y a des indices s\u00e9rieux que la CIA aurait des prisons secr\u00e8tes en Europe, selon un fax \u00e9gyptien intercept\u00e9 par les services secrets suisses et transmis au Sonntagsblick", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69CC9D4E-F7E5-4CDF-9C8A-99A9014696FF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 813, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIA"], "thematicThemes": ["prison", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "corresponsdant RSR en Roumanie", "name": "Bran, Mirel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me anniversaire de la mort de Fran\u00e7ois Mitterrand : Interviews de St\u00e9phane Denis, \u00e9crivain et \u00e9ditorialiste au Figaro et Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1696AE3-8B41-47B0-927B-ED20BB8612FE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 844, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (Archives RSR, 1991)", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9ditorialiste au Figaro", "name": "Denis, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Claude Martin, directeur sortant du WWF international", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2BF885B2-070F-49EE-BA30-E513BC44B59A", "durationSec": 5136, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Claude", "WWF"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur sortant du WWF international", "name": "Martin, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "\"Trace sonore\" projet musical donn\u00e9 le 12 mai 2005 au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51C918BC-171B-4F2A-BBAE-09C85B9C57D0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2787, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor 3+1 [= Trois plus un]"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "\u00e9crivain", "voix"], "excerpt": "Projet du quatuor 3+1 form\u00e9 de Patricia Bosshart (violon), Marie Schwaab (alto), Bernard Goetert (violoncelle), Nicolas Sordet (\u00e9lectronique). Le quatuor retravaille des voix d'\u00e9crivains vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Bosshart, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "alto", "name": "Schwaab, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Goetert, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Sordet, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-191298", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20060108, itw de l'\u00e9crivan CATHRINE Arnaud pour parler de son 5 \u00e8me livre \"Sweet Home\", s\u00e9lection du prix Renaudot 2005 et s\u00e9lection Prix TSR du roman.", "title": "ARNAUD CATHRINE - 06.01.08", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "NUIT", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "SKI-ALPINISME", "DOPAGE SPORTIF", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-195637", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 06.01.08", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "VAL-DE-RUZ", "BUTTES", "VUE-DES-ALPES, LA", "HAUTE-NENDAZ", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" dernier TJ 19"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["HORN, MIKE"], "id": "asset-175320", "durationSec": 629, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 06.01.08", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION"], "id": "asset-174878", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "ST-PREX", "VEVEY"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Prex, SUISSE, Gen\u00e8ve, Vaud, Vevey : 20060128, pr\u00e9sentation de la nouvelle m\u00e9thode d'\u00e9vang\u00e9lisation Alphalive, n\u00e9e au sein de l'Eglise anglicane britannique et qui rencontre un grand succ\u00e8s en Suisse Romande aupr\u00e8s de personnes \u00e9loign\u00e9es des Eglises mais qui souhaitent d\u00e9couvrir les fondements du christianisme. Les Eglises r\u00e9form\u00e9es et catholiques \u00e9mettent des r\u00e9serves sur le contenu th\u00e9ologique de cette m\u00e9thode, tout en approuvant la d\u00e9marche et son apsect conviviale.", "title": "ALPHALIVE : LA FOI EN 10 LECONS ? - 06.01.08", "visualGeographicals": ["ST-PREX", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9VANG\u00c9LISATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "BIOVISION - 06.01.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-178731", "durationSec": 197, "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "DIOXINE", "CANCER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "DIOXINE", "CANCER", "MALFORMATION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "DIOXINE", "CANCER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "DIOXINE", "CANCER", "MALFORMATION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "DIOXINE", "CANCER", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TABAGISME", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TABAGISME", "PAUVRET\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIE QUOTIDIENNE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DANSE PROFANE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)"], "visualPersons": ["RABIN, YITZHAK", "BEGIN, MENAHEM", "SHARON, ARIEL", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "RIELLE, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-197413", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GIVISIEZ"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savoie : 20060108, enqu\u00eate sur l'affaire de la pollution \u00e0 la dioxine de l'usine d'incin\u00e9ration des ordures m\u00e9nag\u00e8res de Gilly-sur-Is\u00e8re, dont les fum\u00e9es contenaient des taux de dioxine 750 fois sup\u00e9rieurs aux normes, avant sa fermeture le 20011023. Les habitants de la r\u00e9gion luttent devant la justice pour faire reconna\u00eetre les liens entre la contamination \u00e0 la dioxine et le nombre anormalement \u00e9lev\u00e9s de cancers chez les adultes et de malformations cong\u00e9nitales chez les enfants\n* Plateau : 20060108, itw du m\u00e9decin responsable du Centre d'information pour la pr\u00e9vention du tabagisme (CIPRET) de Gen\u00e8ve RIELLE Jean-Charles \u00e0 propos du projet d'interdiction de fumer dans les lieux publics\n* Vaud : 20060108, portrait et t\u00e9moignage de Myriam, m\u00e8re divorc\u00e9e \u00e2g\u00e9e de 47 ans sans travail et \u00e0 l'aide sociale, qui vit seule avec ses 2 enfants avec seulement 3000 francs par mois. La Suisse compte 1 million de personnes pauvres qui vivent au-dessous du seuil de pauvret\u00e9\n* Givisiez, SUISSE : 20060108, rencontre avec 4 Taxi-Dancer, des danseurs v\u00eatus de noir et de bretelles rouges engag\u00e9s par des discoth\u00e8ques pour animer les soir\u00e9es et faire danser les clients.", "title": "NUIT GRAVEMENT A LA SANTE // CH BUDGET // EN VOITURE SIMONE ! - 06.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ISRAEL", "SUISSE", "SAVOIE", "SAVOIE", "ALBERTVILLE", "ANNECY", "SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "SUISSE", "GIVISIEZ", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CABARET (SPECTACLE)", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 SKI", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["ROCCA, GIORGIO", "ALBRECHT, DANIEL", "LIGETY, TED", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "MEULI, DANIELA", "SCHOCH, PHILIPP", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LAMBIEL, YANN", "GRUETTER, PETER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "KUETTEL, ANDREAS", "AEBISCHER, DAVID", "WAWRINKA, STANISLAS", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-194843", "durationSec": 3067, "mediaType": "video", "title": "06.01.08", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "AUTRICHE", "GRENOBLE", "FRANCE", "TURIN", "PIEMONT", "FULLY", "TOKYO", "BISCHOFSHOFEN", "BADE-WURTEMBERG", "USA", "CANADA", "MORZINE", "GENEVE-VILLE", "DOHA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}]}}