{"response": {"numFound": 9497, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SON (ONDE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "USINE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SON (ONDE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SON (ONDE)", "INTERNET", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INTERNET", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE", "INTERNET", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INTERNET", "BOURSE", "INTERNET", "BANQUE", "BOURSE"], "visualPersons": ["BUERKI, MARC"], "id": "asset-198132", "thematicGeographicals": ["PAYS DE GALLES", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pays de Galles : 20060518, STAPLETON Howard a invent\u00e9 le Mosquito, un appareil a \u00e9mettre des sons seulement entendus par les jeunes adolescents, ce qui permet de les chasser des endroits o\u00f9 ils sont ind\u00e9sirables\n* SUISSE : 20060518, plusieurs milliers de Suisses gagnent leur vie gr\u00e2ce aux sites de ventes aux ench\u00e8res sur Internet comme eBAY\n* Gen\u00e8ve-ville : 20060518, augmentation du nombre de traders et courtiers amateurs qui investissent en bourse par le biais d'Internet.", "title": "LE SON QUI TUE / FAIRE SON BLE SUR EBAY / ELLE EST PAS BELLE LA BOURSE - 06.05.18", "visualGeographicals": ["PAYS DE GALLES", "PAYS DE GALLES", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237235", "durationSec": 833, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (03/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-850594DE-3065-4B15-BD68-8053FF7C15B9", "durationSec": 133, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Spoerri, ancienne conseill\u00e8re d'Etat genevoise, qui publie un livre intitul\u00e9 \"Gen\u00e8ve, juin 2003... Un G8 pas comme les autres\" (Ed. Slatkine, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87A3253-C67C-4338-9640-2DCBB45A671D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoerri, Micheline", "G8"], "thematicThemes": ["violence", "livre (imprim\u00e9)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re d'Etat genevoise", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Communication", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-681FC1A4-DF38-492B-B050-331256EDC5ED", "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "La Venise de Vivaldi (2/5)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9A6446E1-FD32-493C-BA39-52885ED39949", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vivaldi, Antonio"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "R\u00e9cit D. Robellaz, \u00e0 partir du livre \u00e9ponyme de Patrick Barbier, \u00e9d. Grasset. Portrait physique et psychologique de Vivaldi, la vie et l'oeuvre. La musique est pour Vivaldi une fontaine de Jouvence. T\u00e9moignages de Charles de Brosses, ami intime de Vivaldi, de l'abb\u00e9 Conti, Goldoni. La S\u00e9r\u00e9nissime ne vit d\u00e9j\u00e0 plus que sur sa splendeur pass\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Plus de 500 journalistes romands ont sign\u00e9 une p\u00e9tition contre les d\u00e9rives de la presse, qui c\u00e8de trop facilement aux pressions des annonceurs : D\u00e9bat avec Christian Campiche, journaliste \u00e0 La Libert\u00e9 et Tristan Cerf, r\u00e9dacteur en chef du Matin Bleu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF53B334-77D3-4D15-8148-53F29DB3D9AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse gratuite", "presse", "publicit\u00e9", "libert\u00e9 de la presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Matin Bleu", "name": "Cerf, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Campiche, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Interview du fils cach\u00e9 de Serge Gainsbourg", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35B21E71-A575-4292-BB3D-92735C179FA7", "durationSec": 161, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Delphine et la cuisini\u00e8re", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-44CF6FB8-B5AA-40DB-9E66-292EF093D0C9", "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisine (local)", "\u00e9cologie"], "alternativeTitle": ["Le bon geste : Delphine et la cuisini\u00e8re / SIR_2006-05-17_bon-geste_44CF6FB8-B5AA-40DB-9E66-292EF093D0C9 / Le bon geste : Delphine et la cuisini\u00e8re", "Bon geste - 17.05.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647330", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647328"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Mme Facha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC0CE0EE-7F2C-4838-B150-8EB4929DCDB8", "durationSec": 179, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Jeff Buckley (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A018E2DF-2549-4EA9-A76A-79392925B252", "durationSec": 258, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buckley, Jeff"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (04/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC273F39-B005-46CF-A24C-CA2AF147D8A2", "durationSec": 143, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Sylvie Bendova, cantatrice, \u00e9voque son amour du chant et ses ambitions de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-362F17BB-1E5D-4E2E-9E7B-CB54476EEA60", "durationSec": 741, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bendova, Sylvie"], "thematicThemes": ["cantatrice", "chant", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Bendova, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (01/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93D40222-2DBA-49D1-8EFD-1CE885ABDC5D", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (05/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1717810F-B212-49B0-8E30-1798CB81050C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 072 : L'Union europ\u00e9enne de radiodiffusion a d\u00e9cid\u00e9 de lancer un concours europ\u00e9een de la chanson. R\u00e9clame : Le dictionnaire. L'institut de m\u00e9decine de Los Angeles a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration chirurgicale permettant de lutter contre la calvitie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1071D91B-8FBB-4326-8449-C888FA727DFB", "durationSec": 215, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Francisco Coloane (3/4) : L'iceberg de Kanasaka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B1571793-76AD-4303-9D80-74DA76C189CD", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Gaudry, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coloane, Francisco", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Est-ce que l'\u00e9cole doit avoir peur de parler de l'homosexualit\u00e9 aux enfants? : Interviews de Pascal Morier-Genoud, pr\u00e9sident de \"La Boussole\", une association d'enseignants actifs dans la sensibilisation \u00e0 la question de l'homosexualit\u00e9 et de Maximilien Bernhard, secr\u00e9taire romand de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461B19A2-0130-45FA-859B-AD6CE26FFACC", "durationSec": 459, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de \"La Boussole\", association d'enseignants actifs dans la sensibilisation \u00e0 la question de l'homosexualit\u00e9", "name": "Morier-Genoud, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Bernhard, Maximilien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au pays de l'Angkar. De Paris \u00e0 Phnom Penh, vie et mort d'un tueur tranquille (3/5): l'Organisation", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0BB9E4C7-5DAE-46D6-AD72-2583DFF69AA6", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Kampuchea", "Vietnam"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["histoire", "Khmers", "dictature militaire", "communisme", "guerre civile"], "excerpt": "\"L'Organisation. Le 17 avril 1975, les Khmers Rouges entrent dans Pnom Penh. Ils sont accueillis avec un formidable \u00e9lan d'enthousiasme. Cet \u00e9v\u00e9nement, relay\u00e9 par un grand nombre de m\u00e9dias dans le monde, fait un temps penser que l'horreur d'une guerre a pris fin. Mais nul ne sait encore quel forme de pr\u00e9lude repr\u00e9sente la victoire des Khmers Rouges au Cambodge.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 073 : Le magazine Paris Match lance un nouveau type de reportages sur la vie priv\u00e9e des vedettes. R\u00e9clame : La peinture Palentine. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur indique que de plus en plus d'immigr\u00e9s italiens posent probl\u00e8me", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BE02889-03A9-496C-A831-FB999B07ACDC", "durationSec": 211, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La sortie du film \"Da Vinci Code\" relance la question sur la place des femmes dans l'Eglise : Interview d'Isabelle Graessl\u00e9, pasteure et th\u00e9ologienne protestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF26583F-8B09-4DC7-A724-59891E3B0F38", "durationSec": 249, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9sot\u00e9risme", "film (oeuvre)", "religion et croyances", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure, th\u00e9ologienne protestante", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARIAGE", "IMP\u00d4T", "INCENDIE", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "VID\u00c9O", "ATTENTAT", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF", "RECORD DU MONDE", "R\u00c9GLEMENTATION", "DISCRIMINATION SOCIALE", "HOMOPHOBIE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ASTROPHYSIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "ASTROPHYSIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "HAYEK, NICK", "HANKS, TOM", "RENO, JEAN", "MAYOR, MICHEL"], "id": "asset-140662", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "VIRGINIE", "ARLINGTON (VIRGINIE)", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "CANNES", "GENEVE-VILLE", "CHILI"], "visualCorporations": ["TISSOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ALPAGE", "L\u00c9GISLATION", "PAYSAN", "ESTIVAGE", "MONARCHIE", "ASSOCIATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["RONALDINHO", "RONALDINHO", "ALBERT II DE MONACO"], "id": "asset-140661", "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.17", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "THOUNE", "THOUNE", "THOUNE", "ROSSINI\u00c8RE", "ALSACE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "FC BARCELONE", "ARSENAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.05.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140665", "durationSec": 486, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["HENRY, THIERRY", "RONALDINHO", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-140729", "thematicGeographicals": ["ST-DENIS", "PLATEAU"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, St-Denis : 20060517, entourages du match de la finale de Ligue des Champions de football 2005 - 2006 qui oppose le FC Barcelone \u00e0 Arsenal au stade de France.", "title": "ARSENAL - FC BARCELONE FINALE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2005 - 2006", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-DENIS"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "ARSENAL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.05.17", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHRISTIANISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CHRISTIANISME", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INVESTISSEMENT", "CENTRE COMMERCIAL", "INTERVIEW (TECHNIQUE)", "POPULATION", "POPULATION", "SONDAGE D'OPINION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "FORMATION", "\u00c9TAT", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "VILLARS-SUR-GLANE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALANGIN", "SIERRE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140664", "durationSec": 1347, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (02/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC0D4A1-0BEA-4CB3-B2C1-8386FA562665", "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Yacks, yourtes et Yahoo. Un carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4083D97D-E663-4972-B268-026F457571D2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Oulan Bator", "La Chaux-de-Fonds", "Mongolie"], "durationSec": 3415, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erard, Christophe"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "voyage", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 de la 2\u00e8me partie d'\u00e9mission est Christophe Erard, musicien, domicili\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds et fondateur du Centre des musiques du monde. Christophe Erard, suisse, d\u00e9bute son cheminement musical avec la guitare classique. En 1989, il commence ses voyages d'\u00e9tude qui dureront r\u00e9guli\u00e8rement plusieurs mois et qui l'am\u00e8neront dans diff\u00e9rents pays d'Afrique, en Cor\u00e9e du Sud, en Tha\u00eflande, au Mexique et tout r\u00e9cemment en Mongolie. Tout d'abord centr\u00e9 sur les percussions, son apprentissage s'est ensuite tourn\u00e9 vers les instruments m\u00e9lodiques traditionnels les plus divers. Nomade, il passe avec enthousiasme d'une culture \u00e0 l'autre et voue sa vie \u00e0 l'\u00e9tude des musiques du monde. Au travers de nombreux concerts en Suisse, en Europe et dans le monde, il a su d\u00e9velopper au maximum ses capacit\u00e9s et son \u00e9tonnante diversit\u00e9. Plus que ses mains ou sa technique, c'est apr\u00e8s quelques mesures seulement son c\u00bfur qu'on entend battre au rythme des musiques ethniques.\"\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 18 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, Catherine Borel est secr\u00e9taire de la section de Neuch\u00e2tel du Club alpin suisse (une section dont elle sera plus tard la premi\u00e8re pr\u00e9sidente). Lors de la pr\u00e9paration d\u00bfune exp\u00e9dition dans l\u00bfHimalaya, selle \u00bf\u00bfint\u00e9resse particuli\u00e8rement au peuple tib\u00e9tain et au bouddhisme tantrique, elle rencontre un repr\u00e9sentant de l\u00bfagence Mountain Travel, la plus ancienne agence de trekking du N\u00e9pal, mise sur pied en 1945 par un colonel anglais. \"J\u00bfai trouv\u00e9 g\u00e9nial ce qu\u00bfils faisaient. Ils cherchaient justement quelqu\u00bfun pour les repr\u00e9senter en Suisse romande. Je leur ai propos\u00e9 mes services et j\u00bfai ouvert le bureau de Tigermountain Suisse \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1984.\"\r\n\r\n \r\n\r\n***************************************************************************************************** \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 19 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\nEn compagnie de V\u00e9ronique Marti et de Marieke Audureau, directrice de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oulan Bator, nous prendrons connaissance des derni\u00e8res nouvelles de Mongolie.\r\n\r\n\r\n\r\n La lettre de Sonia Zoran \u00e0 Tsogui et \u00e0 Serge Patrick\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSAMEDI 20 MAI", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Erard, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146825", "durationSec": 845, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.05.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146786", "durationSec": 518, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["VIALA, MICHEL", "VIALA, MICHEL", "VIALA, MICHEL", "VIALA, MICHEL"], "id": "asset-197829", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2394, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060517 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le com\u00e9dien et \u00e9crivain VIALA Michel et le photographe CRISPINI Nicola pour parler de leurs passions respectives.", "title": "MICHEL VIALA - 06.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-PRES-CELIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.05.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141237", "durationSec": 973, "publicationDate": "2006-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bon geste", "title": "Le bon geste : Delphine et la cuisini\u00e8re", "id": "ece-3647328", "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-05-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647328"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luis Monreal, professeur de mus\u00e9ologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0871B19B-6FCD-4B0A-A197-828D3DADE2CC", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 2899, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monreal, Luis"], "thematicThemes": ["photographie", "islam"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit LUIS MONREAL. Professeur de mus\u00e9ologie, auteur de nombreux travaux sur l'art et l'arch\u00e9ologie, il dirige l'Aga Khan Trust for Culture. Il expose \u00e0 Vevey des photographies sur le th\u00e8me \"Oummah, images d'un islam pluriel\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de mus\u00e9ologie", "name": "Monreal, Luis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : L'aluminium", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-CC68BC27-360D-46DD-B248-4877ACB1C57B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets", "\u00e9cologie", "aluminium"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, les syndicats d\u00e9noncent le contrat d'action sociale individuelle qui sera appliqu\u00e9 par l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral d\u00e8s le 1er juillet 2006 : Interview d'Alain Kolly, directeur de l'action sociale \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371ADB68-C223-4A52-B549-540523A9FA05", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hospice g\u00e9n\u00e9ral"], "thematicThemes": ["assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'action sociale \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Kolly, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au pays de l'Angkar. De Paris \u00e0 Phnom Penh, vie et mort d'un tueur tranquille (2/5): un bien petit pays", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7E1C5069-E327-4B3B-9A40-EEBBE28FA413", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Kampuchea", "Cambodge"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre civile", "Khmers", "communisme", "dictature militaire"], "excerpt": "\"Un bien petit pays. Le r\u00e9gime qui a s\u00e9vi au Cambodge entre 1975 et 1979 aura \u00e9t\u00e9 l'un des plus sanglants du XX\u00e8me si\u00e8cle. Comment na\u00eet la lutte arm\u00e9e des Khmers Rouges ? Dans quelles circonstances ? Comment un prince destitu\u00e9 cherche-t-il de nouvelles alliances, de nouveaux partenaires ? Que seront les ann\u00e9es de guerre civile au Cambodge ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D5CDBDAF-02AA-447A-8C9E-C366303A607B", "durationSec": 2458, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Benno"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR et Plan-Fixes)", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Les tubes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D832EE3-05C6-4F33-A963-C69EA1F1DFD1", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PDC veut davantage de p\u00e8res \u00e0 la maison, selon un document de travail pr\u00e9sent\u00e9 au niveau f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Pierre Kohler, conseiller national jurassien PDC et d'Eric Zemmour, journaliste fran\u00e7ais, qui vient de publier \"Le Premier Sexe\" (Ed. Deno\u00ebl, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1C576B7-657E-4508-B750-1A9DCDE06EFA", "durationSec": 552, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8re", "emploi", "travail (activit\u00e9)", "famille", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, qui vient de publier \"Le Premier Sexe\" (Ed. Deno\u00ebl, 2006)", "name": "Zemmour, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien PDC", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Jeff Buckley (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A92CA53-582E-4B35-9CA2-1BFB089C1CE9", "durationSec": 263, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buckley, Jeff"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Choriza ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-69912292-0786-445A-A8D7-04883C4D29A3", "durationSec": 169, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Ursula Andress a lou\u00e9 un paquebot pour f\u00eater son 70\u00e8me anniversaire. Michel Polnareff pr\u00e9pare son come-back. Eve Angeli a pos\u00e9 nue pour une campagne de la PETA", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-171B8640-8337-4697-A8CE-B1BFA401C45C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Angeli, Eve", "Polnareff, Michel", "Andress, Ursula"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Raoul Duvoisin, \u00e2g\u00e9 de 23 ans, d\u00e9j\u00e0 trop vieux pour faire une formation et qui travaille dans le cadre d'un projet pilote de Caritas dans la r\u00e9gion lausannoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B46AD9E5-035F-4C9B-84A2-E537DD2CB7ED", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme de 23 ans b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide sociale en Suisse", "name": "Duvoisin, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Foot, la s\u00e9lection de K\u00f6bi Kuhn", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-2C188A68-C03B-4348-A7E7-DE18DE730186", "durationSec": 1407, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Archive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA35E4C-1C56-41C2-A3FD-9C1D8CFBA519", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archive"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "excerpt": "\"G\u00e9rard Suter re\u00e7oit en Session Paradiso le groupe anglais Archive\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Archive", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Yacks, yourtes et Yahoo. Un carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E0DC18E8-5228-4BD9-B159-E5B2CB233809", "thematicGeographicals": ["Mongolie", "Oulan Bator"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tumbash"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "musique ethnique et folklorique", "voyage"], "excerpt": "\"En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission Selenge Zangad, n\u00e9e \u00e0 Oulan Bator, musicien dans le groupe Tumbash et vice-pr\u00e9sidente de l'association Suisse-Mongolie nous parle de son pays. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Zangadiin, Selenge", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Christo et Jeanne-Claude, 1958-2003 : A l'occasion de l'exposition au Mus\u00e9e d'Art moderne de Lugano, rencontre avec les deux cr\u00e9ateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62867093-ED18-4D42-8B39-E9520B371615", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanne-Claude", "Christo"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Christo", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Jeanne-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197420", "durationSec": 592, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-192885", "durationSec": 807, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLIGATOR", "MACHINE \u00c0 SOUS", "L\u00c9GISLATION", "DISQUE COMPACT", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "AVEUGLE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-140657", "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.16", "visualGeographicals": ["FORT LAUDERDALE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "P\u00c8RE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "P\u00c8RE", "COMMERCE", "CONVENTION COLLECTIVE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "P\u00c8RE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "ESSENCE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CONTRAVENTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "KOHLER, PIERRE", "GASSER, FABIEN", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-140659", "durationSec": 1410, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.05.16", "visualGeographicals": ["VETROZ", "SION", "SION", "BERNE-VILLE", "NYON", "LOCLE, LE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140660", "durationSec": 521, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "HOOLIGANISME", "MOTION DE CENSURE", "PREMIER MINISTRE", "CRISE POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "LENTILLE DE CONTACT", "HYGI\u00c8NE", "PAUVRET\u00c9", "CENSURE", "JOURNALISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION"], "visualPersons": ["BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "BUSH, GEORGE WALKER", "BENAGLIO, DIEGO", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "PONT, MICHEL", "VONLANTHEN, JOHAN", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "ANCELOTTI, CARLO"], "id": "asset-140658", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.16", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "WASHINGTON", "USA", "GENEVE", "TEHERAN", "RIGA", "CHIETRES", "ROME", "ROME"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Francisco Coloane (2/4) : La voix du vent", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BE16DE61-5D4D-4FBA-AC50-00AE4F4B5B28", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Gaudry, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coloane, Francisco", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Banque alternative suisse f\u00eate ses 15 ans : Interview de Claudia Nielsen, pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de la Banque alternative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-185977DE-89C3-4DB1-8035-8198D43EECED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque alternative suisse"], "thematicThemes": ["banque", "morale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de la Banque alternative", "name": "Nielsen, Claudia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237003", "durationSec": 995, "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "BURKHALTER, DIDIER", "MULLER, MARK"], "id": "asset-197407", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060516, d\u00e9bat sur la violence, le hooliganisme et la corruption dans le football, \u00e0 la suite des violences \u00e0 B\u00e2le lors du match entre entre le FC B\u00e2le et le FC Zurich.", "title": "FOOTBALL: L'EMEUTE DE TROP A BALE! - 06.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "PARIS", "ROME"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "VIANDE", "BOUCHER", "VIANDE", "VIANDE", "VIANDE", "BOUCHER", "VIANDE", "VIANDE", "BOUCHER", "VIANDE", "BOUCHER", "VIANDE"], "id": "asset-189746", "thematicGeographicals": ["EPALINGES", "GENTHOD", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "OENSINGEN"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Genthod : 20060516, l'\u00e9leveur et boucher WIDMER Nicolas explique les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces de viande que l'on trouve dans une vache et les caract\u00e9ristiques d'une viande de boeuf de bonne qualit\u00e9\n* Oensingen : 20060515, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de fabrication d'un steak hach\u00e9 dans l'entreprise Bell\n* Epalinges, Gen\u00e8ve-ville, Zurich : 20060516, r\u00e9sultats du test du laboratoire cantonal vaudois concernant les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces animales contenues dans des steaks hach\u00e9s et leur qualit\u00e9 nutritionnelle\n* SUISSE : 20060516, certains steaks hach\u00e9s vendus dans le commerce ne contiennent pas uniquement de la viande, mais aussi d'autres aditifs comme du soja ou du jus de betterave et plus ou moins de mati\u00e8res grasses\n* Plateau : 20060516, itw de la collaboratrice scientifique de la F\u00e9d\u00e9ration des consommateurs (FRC) KHAMIS Huma \u00e0 propos de la r\u00e9glementation du contenu d'un steak hach\u00e9.", "title": "STEAKS HACHES : BONNE OU MAUVAISE FARCE ? - 06.05.16", "visualGeographicals": ["GENTHOD", "PLATEAU", "OENSINGEN", "EPALINGES", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "COURTEPIN", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMBRE D'H\u00d4TE"], "id": "asset-197821", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060516 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour la directrice d'un bed and breakfast ELLISON PRITCHETT Phyllis et la musicienne et chanteuse WAX Kate pour parler de leurs passions respectives.", "title": "PHYLLIS PRITCHETT - 06.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-140560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "RIGA"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Riga : 20060516, entourages du match opposant l'\u00e9quipe nationale de Suisse \u00e0 la Bi\u00e9lorussie, dans le cadre du tour interm\u00e9diaire des championnats du monde de hockey sur glace du groupe A.", "title": "SUISSE - BIELORUSSIE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE RIGA 2006", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "RIGA", "RIGA", "RIGA", "RIGA", "RIGA", "RIGA"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2006-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HURAS, Larry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Francisco Coloane (1/4) : Une Nuit dans le Paramo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DCEDF5CC-3452-49D1-BC1D-47D1F0CE1F9E", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Gaudry, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coloane, Francisco", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0018AB59-0847-4CED-B398-A8A80BB612C0", "durationSec": 170, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Yacks, yourtes et Yahoo. Un carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-643858D0-41BD-4DD2-AD2D-C374102A6390", "thematicGeographicals": ["Mongolie", "Oulan Bator", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Coinc\u00e9e entre deux g\u00e9ants, la Chine et la Russie, la Mongolie est un pays trop mal connu. Sa population, encore en partie nomade, de pr\u00e8s de 2 millions et demi sur un territoire grand comme trois fois la France, est fi\u00e8re de ses traditions mais tourn\u00e9e vers l\u00bfavenir. Loin du mythe du bon sauvage, les \u00e9leveurs mongols inventent une nouvelle modernit\u00e9, sous la yourte, satellite et portable en main. Vincent St\u00f6cklin part cette semaine \u00e0 la rencontre de cette population d\u00bfirr\u00e9ductibles inclassables. Tsogi la citadine c\u00f4toie un architecte d\u00e9sabus\u00e9 par la vie contemporaine; un fonctionnaire d\u00bfOulan Bator d\u00e9cide de vivre sa retraite sous la yourte avec un troupeau alors qu\u00bfun jeune homme apprend le chant guttural mongol pour le marier avec la modernit\u00e9, le tout sous le regard passionn\u00e9 d\u00bfun pr\u00eatre camerounais plus mongol que les mongols eux-m\u00eames. La steppe immense et un horizon sans limites pour cinq carnets de route \u00e0 la d\u00e9couverte de la Mongolie contemporaine. \r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Ga\u00eblle Lacaze, auteur du guide Olizane, Mongolie, Pays d'ombres et de lumi\u00e8res. Ce guide restitue l\u00bfatmosph\u00e8re si particuli\u00e8re de ce pays, caract\u00e9ris\u00e9e par ses ambiances contrast\u00e9es et fa\u00e7onn\u00e9e par des climats extr\u00eames. Il propose un regard respectueux et un tableau r\u00e9aliste de la Mongolie, mettant en \u00e9vidence sa complexit\u00e9, ses charmes, ses atouts et ses difficult\u00e9s. Ce guide contient \u00e9galement les renseignements essentiels au bon d\u00e9roulement du voyage.\"\r\n\r\n***************************************************************************************************** \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 16 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission Selenge Zangad, n\u00e9e \u00e0 Oulan Bator, musicien dans le groupe Tumbash et vice-pr\u00e9sidente de l'association Suisse-Mongolie nous parle de son pays. \r\n\r\n\r\n\r\n***************************************************************************************************** \r\n\r\n \r\n\r\nMERCREDI 17 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nL'invit\u00e9 de la 2\u00e8me partie d'\u00e9mission est Christophe Erard, musicien, domicili\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds et fondateur du Centre des musiques du monde.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nChristophe Erard, suisse, d\u00e9bute son cheminement musical avec la guitare classique. En 1989, il commence ses voyages d'\u00e9tude qui dureront r\u00e9guli\u00e8rement plusieurs mois et qui l'am\u00e8neront dans diff\u00e9rents pays d'Afrique, en Cor\u00e9e du Sud, en Tha\u00eflande, au Mexique et tout r\u00e9cemment en Mongolie. Tout d'abord centr\u00e9 sur les percussions, son apprentissage s'est ensuite tourn\u00e9 vers les instruments m\u00e9lodiques traditionnels les plus divers. Nomade, il passe avec enthousiasme d'une culture \u00e0 l'autre et voue sa vie \u00e0 l'\u00e9tude des musiques du monde. Au travers de nombreux concerts en Suisse, en Europe et dans le monde, il a su d\u00e9velopper au maximum ses capacit\u00e9s et son \u00e9tonnante diversit\u00e9. Plus que ses mains ou sa technique, c'est apr\u00e8s quelques mesures seulement son c\u00bfur qu'on entend battre au rythme des musiques ethniques.\r\n\r\n\r\n\r\n Christophe Erard en concert avec le groupe B\u00f6rte de Mongolie :\r\n\r\n\r\n\r\n   25 mai Festival voie lact\u00e9e de Neuch\u00e2tel\r\n\r\n\r\n\r\n   26 mai Sankt Johann Kirsche / Toggenburg\r\n\r\n\r\n\r\n   10 juin Festival des 5 continents \u00e0 Martigny\r\n\r\n\r\n\r\n   participation \u00e0 l'\u00e9mission Radio Paradiso du mercredi 24 mai (19h-20h sur la Premi\u00e8re)\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n ***************************************************************************************************** \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 18 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, Catherine Borel est secr\u00e9taire de la section de Neuch\u00e2tel du Club alpin suisse (une section dont elle sera plus tard la premi\u00e8re pr\u00e9sidente). Lors de la pr\u00e9paration d\u00bfune exp\u00e9dition dans l\u00bfHimalaya, selle \u00bf\u00bfint\u00e9resse particuli\u00e8rement au peuple tib\u00e9tain et au bouddhisme tantrique, elle rencontre un repr\u00e9sentant de l\u00bfagence Mountain Travel, la plus ancienne agence de trekking du N\u00e9pal, mise sur pied en 1945 par un colonel anglais. \"J\u00bfai trouv\u00e9 g\u00e9nial ce qu\u00bfils faisaient. Ils cherchaient justement quelqu\u00bfun pour les repr\u00e9senter en Suisse romande. Je leur ai propos\u00e9 mes services et j\u00bfai ouvert le bureau de Tigermountain Suisse \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1984.\"\r\n\r\n \r\n\r\n***************************************************************************************************** \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 19 MAI \r\n\r\nYacks, yourtes et Yahoo\r\n\r\nUn carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin\r\n\r\n\r\n\r\nEn compagnie de V\u00e9ronique Marti et de Marieke Audureau, directrice de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oulan Bator, nous prendrons connaissance des derni\u00e8res nouvelles de Mongolie.\r\n\r\n\r\n\r\n La lettre de Sonia Zoran \u00e0 Tsogui et \u00e0 Serge Patrick\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSAMEDI 20 MAI", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du guide Olizane sur la Mongolie", "name": "Lacaze, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les mimes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6DD4AC0-5FE9-4E82-B116-6CC00F502386", "durationSec": 139, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le Nicaragua, 20 ans apr\u00e8s la mort de Maurice Demierre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-059F850A-5AF6-4256-80D6-99522F19FEE5", "thematicGeographicals": ["Nicaragua"], "durationSec": 8649, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Maurice"], "thematicThemes": ["marxisme", "religion et croyances", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "catholicisme", "\u00e9vang\u00e9lisation", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Commence par quelques archives d'\u00e9poque brutes. 1. La trace de Maurice Demi\u00e8rre, avec Bernard Bavaud qui \u00e9tait secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Fr\u00e8res sans Fronti\u00e8res lorsque Maurice Demierre a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. 2. Deux \u00e9glises catholiques au Nicaragua, reportage \u00e0 Somotillo et \u00e0 Managua. 3.  Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de volontaires, avec Sabrina Anastasia et Fabrice Bessire de l'organisation E-changer. 4. Une forte croissance \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 Managua. 5. Religion et politique en Am\u00e9rique du Sud, avec le j\u00e9suite Jean-Yves Calvez, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e marxiste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "volontaire pour l'organisation E-Changer", "name": "Calvez, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e marxiste", "name": "Calvez, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "volontaire pour l'organisation E-Changer", "name": "Anastasia, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Fr\u00e8res sans Fronti\u00e8res", "name": "Bavaud, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au pays de l'Angkar. De Paris \u00e0 Phnom Penh, vie et mort d'un tueur tranquille (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2AF5B809-C5D9-4C3D-B85D-03BAE55DF11D", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Vietnam", "Kampuchea"], "durationSec": 3437, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["Khmers", "communisme", "histoire", "dictature militaire"], "excerpt": "\"Selon les estimations des historiens, le r\u00e9gime du \u00ab Kampuch\u00e9a d\u00e9mocratique \u00bb, dirig\u00e9 par Pol Pot, est tenu pour responsable de la mort de 1,7 millions de cambodgiens, hommes, femmes et enfants, soit 20% de la population globale du Cambodge. Cet accord ouvre la voie - 25 ans apr\u00e8s - \u00e0 un proc\u00e8s historique du g\u00e9nocide polpotiste. Aujourd'hui encore, malgr\u00e9 le proc\u00e8s d\u00e9risoire de Pol Pot et apr\u00e8s sa disparition, rien ne semble indiquer qu'une proc\u00e9dure puisse voir le jour. Cette semaine nous reviendrons \u00e0 nouveau sur cette crise cambodgienne et suivant plus pr\u00e9cis\u00e9ment l'itin\u00e9raire de celui qui en aura \u00e9t\u00e9 la figure la plus discr\u00e8te mais non pas la moins active : Pol Pot. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire S21, la machine de mort khm\u00e8re rouge, sign\u00e9 Rithy Panh.\r\nEntretiens: Nous commen\u00e7ons la semaine avec Jacques Mouriquand qui s\u00bfentretient avec Jean-Fran\u00e7ois Susbielle, Ing\u00e9nieur, consultant international et expert en g\u00e9opolitique et auteur de :  Chine-USA, la guerre programm\u00e9e  (\u00c9ditions First, f\u00e9vrier 2006). Jean-Fran\u00e7ois Susbielle a \u00e9galement sign\u00e9 La Morsure du Dragon (Editions First, mai 2005). Notre deuxi\u00e8me entretien est avec Jean-Vincent Brisset, Directeur de recherche \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques) et sp\u00e9cialiste de la Chine et de l'Asie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opolitologue", "name": "Susbielle, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous du PDC? Moi je vote pour l'UDC", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-7AD94120-45C8-4119-AECD-BC54ED4F1E71", "durationSec": 90, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : B\u00e9atrice Dale a pleur\u00e9 lors de la f\u00eate pour les vingt ans du film \"37\u00b02 le matin\", qui l'a rendue c\u00e9l\u00e8bre. Jennifer Lopez est finalement enceinte. Britney Spears a r\u00eav\u00e9 de George Clooney en position horizontale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5DE7915-3A20-4185-BAD9-0AB93205A627", "durationSec": 112, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalle, B\u00e9atrice", "Lopez, Jennifer", "Clooney, George"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, un Conseil suisse des religions a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par les chr\u00e9tiens, juifs et musulmans et doit servir d'interlocuteur \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97C4A466-A440-488A-B368-64C38D97142E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "dialogue interreligieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Brink, \u00e9crivain sud-africain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DF4577A-FF16-4ED7-834F-E8145AF72B61", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brink, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "apartheid"], "excerpt": "Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain sud africain Andr\u00e9 Brink, en marge de son passage au Salon du Livre de Gen\u00e8ve. Ses deux derniers livres : \"L'Amour et l'Oubli\" et \"L'insecte missionnaire\" ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 simultan\u00e9ment en mars 2006 aux Editions Actes Sud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brink, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Connaissez-vous vraiment notre patrimoine vigneron? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-32D18B3A-D79B-4C7F-A0D1-9757719864FA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 5005, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "vin", "vigne", "vigneron"], "excerpt": "\"Les enfants de notre pays vivent dans un environnement viticole sans jamais, pour la plupart, s'approcher de la vigne. Le Mus\u00e9e valaisan de la Vigne et du Vin propose aux enfants des classes de troisi\u00e8me primaire de devenir propri\u00e9taire de 4 ceps de vignes et ceci pour une ann\u00e9e. Dans le cadre de cette activit\u00e9, l'enfant va se familiariser avec les gestes du vigneron et pouvoir prendre conscience de la noblesse de ce travail et du respect qui lui est d\u00fb. Vigneron, parents et grands-parents vont l'accompagner dans cette d\u00e9marche. L'exposition pr\u00e9sente, de mani\u00e8re ludique et interactive, l'ann\u00e9e viticole du vigneron en herbe et le tavail des ses 4 ceps. Une s\u00e9rie de photographies, ainsi qu'un reportage vid\u00e9o montrent, en images, comment l'\u00e9cole s'ouvre ainsi sur la vie et favorise les liens entre les g\u00e9n\u00e9rations. L'exp\u00e9rience \u00e0 \u00e9t\u00e9 mise sur pied en 2001 et se poursuit dans tout le Valais avec diverses classes. Reportage de Germaine M\u00fcller. Journaliste : Madeleine Caboche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, conservatrice du Mus\u00e9e de la vigne", "name": "Zufferey, Anne-Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Jeff Buckley (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57330121-6771-4E29-97CA-598E557AB1CF", "durationSec": 240, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buckley, Jeff"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATISTIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "STATISTIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "HOOLIGANISME", "L\u00c9GISLATION", "HOOLIGANISME", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "HOOLIGANISME", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PAUVRET\u00c9", "VILLE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PRESSE GRATUITE", "ANN\u00c9ES 1920", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRAM", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "VACHE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "COUCHEPIN, PASCAL", "KUHN, KOEBI", "YAKIN, HAKAN", "KUHN, KOEBI", "MARGAIRAZ, XAVIER", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-140718", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MACOLIN", "BAVOIS", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "FULLY"], "visualCorporations": ["RINGIER", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186367", "durationSec": 571, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "PEAU", "PROPHYLAXIE", "CANCER", "PRESSE GRATUITE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "BOUTEILLE", "VIN"], "id": "asset-140717", "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["RINGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEAU", "PROPHYLAXIE", "CANCER", "PEAU", "PORTRAIT", "CANCER", "TRAVAUX PUBLICS", "URBANISME", "PONT", "PROTECTION DE LA NATURE", "EXPOSITION NATIONALE", "TAXI", "L\u00c9GISLATION", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "CASTOR"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-140719", "durationSec": 1368, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.05.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BRENETS, LES", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140870", "durationSec": 896, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "OUTIL \u00c0 MAIN", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "OUTIL \u00c0 MAIN", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "CAR POSTAL"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "GYGI, ULRICH"], "id": "asset-140696", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20060515, CHEVROLET Jean-Claude est le m\u00e9decin chef du service des soins intensifs des h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). CHEVROLET Jean-Claude explique ses diverses activit\u00e9s professionnelles, les diff\u00e9rents co\u00fbts de son service et la provenance de l'argent qui paie ces co\u00fbts\n* Les Geneveys-sur-Coffrane : 20060515 et archives, 1 an apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Prix de l'entreprise romande, l'entreprise leader mondial de fabrication de s\u00e9cateurs FELCO souhaite ouvrir son march\u00e9 aux jardiniers amateurs tout en gardant son esprit d'entreprise familiale\n* Plateau : 20060515, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral de La Poste GYGI Ulrich \u00e0 propos de l'obtention du statut de soci\u00e9t\u00e9 anonyme pour La Poste et la banque postale. GYGI Ulrich r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il faut transformer La Poste en soci\u00e9t\u00e9 anonyme\"\n* Bourg-en-Bresse : 20060515, Bourg-en-Bresse, comme 3 autres villes fran\u00e7aises a confi\u00e9 la gestion de ses transports publics aux cars postaux suisses. Ces mandats repr\u00e9sentent un chiffre d'affaire de 17 millions par ann\u00e9e et pour Carpostal un nouveau savoir-faire \u00e0 acqu\u00e9rir en vue d'une possible lib\u00e9ralisation du march\u00e9 des transports publics en Suisse.", "title": "HOPITAUX UNIVERSITAIRES GENEVE // MEILLEURE ENTREPRISE ROMANDE FELCO // ULRICH\n\nGYGI // CARS POSTAUX - 06.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "PLATEAU", "SUISSE", "BOURG-EN-BRESSE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.05.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140720", "durationSec": 534, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "id": "asset-140642", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2453, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060515 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le journaliste et \u00e9crivain OLIVIERI Guido et le com\u00e9dien et humoriste MISEREZ Pierre pour parler de leurs passions respectives.", "title": "GUIDO OLIVIERI - 06.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PULLY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Jules et la lumi\u00e8re", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-261C9548-6661-4CD7-B48E-8DC0A2136457", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "\u00e9clairage"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Responsable de la communication aux CFF. - 2. Accident de moto \u00e0 l'arr\u00eat. - 3. Tondeuse \u00e0 gazon. - 4. Chien de la SPA malade en voiture. - 5. Ego\u00efsme et \u00e9gotisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E89CBBF8-495C-4785-BBCA-81ADC99C5469", "durationSec": 3273, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9faite de Roger Federer \u00e0 Rome face \u00e0 Rapha\u00ebl Nadal", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-EA77F55D-68BF-4EB7-BC28-7EE863A5B0EE", "durationSec": 797, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146103", "durationSec": 850, "publicationDate": "2006-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Guilherme Botelho", "imageURL": "http://www.rts.ch/50904.image", "id": "ece-50905", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2006-05-14T19:50:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/50905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/50905"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 de Pierre Bataillard, graphiste et peintre, \u00e0 Poliez-Pittet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EB98675-36F9-4F30-AA60-521D958088E8", "thematicGeographicals": ["Poliez-Pittet", "Vaud"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataillard, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste, peintre", "name": "Bataillard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Yves-Andr\u00e9 Jeandupeux, directeur du personnel de la Poste suisse. Extrait. Jeu de lettres", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-78172CD3-6965-45B0-BF6E-A87A708CE15C", "durationSec": 59, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste (La)", "Jeandupeux, Yves-Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Jeandupeux, Yves-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucienne Strivay, anthropologue : A propos de \"Enfants sauvages\" (Ed. Gallimard, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4765DD8F-4ADA-43AF-9DB5-069F049C45BB", "durationSec": 3447, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Il s'agit d'une approche anthropologique. Ce qui int\u00e9resse L. Strivay n'est pas de discuter encore une fois de la r\u00e9alit\u00e9 de ces enfants mais \u00e0 travers l'\"usage\" qu'on en fait au cours des si\u00e8cles d'approcher notre rapport au monde et \u00e0 l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "name": "Strivay, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Paule Belle, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-256F7122-20E5-4F77-B4C7-7563A61D446A", "durationSec": 8955, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallet-Joris, Fran\u00e7oise", "Belle, Marie-Paule"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "excerpt": "Long entretien confession. Sa vie avec Fran\u00e7oise Mallet-Joris. La carri\u00e8re. La solitude.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Belle, Marie-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Des violences ont suivi la finale du championnet suisse de football entre le FC B\u00e2le et le FC Zurich \u00e0 B\u00e2le, faisant plus de 100 bless\u00e9s : Interviews de Roberto Zalunardo, chef de la police b\u00e2loise, de Josef Zindel, porte-parole du FC B\u00e2le et de Samuel Schmidt, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FEB0C7A-5A66-483B-9A83-CC8DDBE0E0D0", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du FC B\u00e2le", "name": "Zindel, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police b\u00e2loise", "name": "Zalunardo, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur SFDRS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Yves-Andr\u00e9 Jeandupeux, directeur du personnel de la Poste suisse", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-26B23079-C8D0-4FFB-985A-BEE0C94846C3", "durationSec": 4833, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeandupeux, Yves-Andr\u00e9", "Poste (La)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du personnel de la Poste suisse", "name": "Jeandupeux, Yves-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Universit\u00e9s doivent avoir plus d'autonomie. Mais comment les surveiller pour \u00e9viter des d\u00e9rapages financiers? : Entretien avec Alexandre Zehnder, pr\u00e9sident du Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5952CB8-7417-4340-B602-682357CBF81B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Zehnder, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "RUSSIE - SUISSE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE RIGA 2006", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "FAMILLE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FAMILLE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FLEURIER", "RIGA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "HURAS, LARRY"], "id": "asset-141098", "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LE GRAND KIF - 06.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186505", "durationSec": 834, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "POSTE DE POLICE", "POLICE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "FEMME", "VACHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "BONHEUR", "M\u00c8RE", "F\u00caTE DES M\u00c8RES"], "visualPersons": ["ZLOCZOWER, RALPH", "LEUENBERGER, UELI"], "id": "asset-140716", "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.14", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "THOUNE", "GENEVE-VILLE", "APROZ", "APROZ", "CHASSERAL, LE", "MARSENS"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "YVERDON-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140737", "durationSec": 819, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "GRAND PRIX DE CHINE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX DE CHINE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["RAIKKONEN, KIMI", "MONTOYA, JUAN PABLO", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "YAKIN, HAKAN", "BONVIN, CHRISTOPHE", "FREI, ALEXANDER", "MONTERRUBIO, OLIVIER", "FREI, ALEXANDER", "MONTERRUBIO, OLIVIER", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-140647", "durationSec": 3156, "mediaType": "video", "title": "06.05.14", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "RIGA", "BARCELONE", "BALE-VILLE", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "YVERDON", "THOUNE", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SION", "RENNES", "RENNES", "CARDIFF", "ROME"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FERRARI", "RENAULT", "YOUNG BOYS", "YVERDON-SPORT", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC SCHAFFHOUSE", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "LILLE OSC", "STADE RENNAIS", "STADE RENNAIS", "LIVERPOOL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.05.14", "visualThemes": ["BONHEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "PAUVRET\u00c9", "SOLIDARIT\u00c9", "TENNIS (LOISIR)", "ALLERGIE", "PLANTE", "ALLERGIE", "PLANTE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PORT ELIZABETH", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140715", "durationSec": 864, "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-141331", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060514, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec le chor\u00e9graphe de la compagnie Alias BOTELHO Guilherme.", "title": "AVEC GUILHERME BOTELHO - 06.05.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}]}}