{"response": {"numFound": 9497, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "BYKOV, SLAVA", "BYKOV, SLAVA"], "id": "asset-175297", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MOSCOU"], "durationSec": 1411, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, Moscou : 20060308 et archives, rencontre avec l'ex-hockeyeur russe du club suisse du HC Fribourg Gotteron BYKOV Slava, aujourd'hui entra\u00eeneur du club russe de hockey sur glace CSKA Moscou, m\u00eame si sa famille habite toujours Fribourg. BYKOV Slava \u00e9voque sa carri\u00e8re de hockeyeur en ex-URSS, en Russie et en Suisse.", "title": "PASSION HOCKEY : SLAVA BYKOV - 06.03.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MOSCOU", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2006-03-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BYKOV, SLAVA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "FLUCKIGER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : \"Je ne suis pas un matheux\" d\u00e9clare David Beckham. James Blunt est le chanteur anglais qui s'est le mieux vendu aux USA depuis Elton John. Madonna veut que sa prochaine tourn\u00e9e soit plus intimiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F8F49CF-87A6-473F-9649-31E6A78282F8", "durationSec": 119, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blunt, James", "Madonna", "John, Elton", "Beckham, David"], "alternativeTitle": ["Scanner : \"Je ne suis pas un matheux\" d\u00e9clare David Beckham. James Blunt est le chanteur anglais qui s'est le mieux vendu aux USA depuis Elton John. Madonna veut que sa prochaine tourn\u00e9e soit plus intimiste / SIR_2006-03-07_scanner_5F8F49CF-87A6-473F-9649-31E6A78282F8 / Scanner : \"Je ne suis pas un matheux\" d\u00e9clare David Beckham. James Blunt est le chanteur anglais qui s'est le mieux vendu aux USA depuis Elton John. Madonna veut que sa prochaine", "Scanner - 07.03.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671480", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Janine Halbreich-Euvrard, critique de cin\u00e9ma engag\u00e9e dans le combat pour les minorit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB3E05DC-03AA-4B6E-AB0C-8AC80DE2125D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3312, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halbreich-Euvrard, Janine"], "thematicThemes": ["Juifs", "festival de cin\u00e9ma", "lutte politique", "cin\u00e9ma", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit la critique de cin\u00e9ma JANINE HALBREICH-EUVRARD, engag\u00e9e depuis longtemps dans les causes des minorit\u00e9s. En marge du Festival qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Bellevaux \u00e0 Lausanne sur le th\u00e8me \"Isra\u00e9liens, Palestiniens, que peut le cin\u00e9ma\". Elle est l'auteur d'un livre portant ce titre, paru en 2005 au Ed. Michalon\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Halbreich-Euvrard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine forever. Des Romanov \u00e0 l'URSS, un mausol\u00e9e pour l'infini (2/5): l'itin\u00e9raire d'une rebelle", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-6FAD6A7C-FCC6-4656-80BF-99C0A4BA3D53", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["communisme", "r\u00e9volution", "histoire"], "excerpt": "\"A quoi vont ressembler les derni\u00e8res heures de la Russie Tsariste ? Quelles sont les forces politiques \u00e9mergentes qui marquent leur volont\u00e9 de faire basculer ce pouvoir ? Comment Nicolas II va-t-il tenter de retarder l'\u00e9ch\u00e9ance ? Quel r\u00e9gime se mettra en place apr\u00e8s l'abdication du dernier Tsar de Russie ? En quoi va-t-il bouleverser la vie quotidienne des Russes ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Coquin, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Marie, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Plantes couvertes de verglas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2813C3B3-7D1A-4CA4-8D46-162CC40AD637", "durationSec": 190, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Urbanisme ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FAF2F769-8A43-47F3-8B54-5BFD7FF27540", "durationSec": 140, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : La m\u00e9ditation en marchant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99B7C823-2E47-4ED8-974D-5DB134A9C177", "durationSec": 106, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a une nouvelle baby-sitteuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFC8D406-AA25-4B43-B507-5F9A6FC69EEC", "durationSec": 124, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "les 40 ans de la Quinzaine Litt\u00e9raire : Interview de Maurice Nadeau, \u00e9diteur et fondateur de la revue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9710EF7C-1412-4A0F-A4F3-3604340DCB5F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quinzaine Litt\u00e9raire (revue)"], "thematicThemes": ["revue litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Mars 1966, Maurice Nadeau lance le premier num\u00e9ro d'un journal litt\u00e9raire bi-hebdomadaire qui n'a pas chang\u00e9 de ligne depuis. Fruit d'une collaboration b\u00e9n\u00e9vole o\u00f9 la critique s'exerce sans complaisance, La Quinzaine litt\u00e9raire \u00e9volue en totale ind\u00e9pendance face aux grands groupes de presse et d'\u00e9diteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, fondateur de la Quinzaine Litt\u00e9raire", "name": "Nadeau, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au coeur de Rodrigues. Un carnet de route de Nathacha Appanah (2/5): la papaye, le caf\u00e9 et le miel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6B873EE7-1D04-4CA4-9BFC-40532392AE73", "thematicGeographicals": ["Ile Rodrigues", "Ile Maurice"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9cotte, Alex"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "\u00eele"], "excerpt": "\"Il a une maison qui surplombe les hauteurs de Grand Baie, au nord de l'\u00eele. Des bougainvill\u00e9es grimpent sur la fa\u00e7ade, des poules par \u00e7i, des coqs par l\u00e0. Dans sa cuisine, Beno\u00eet Jolicoeur mijote une confiture de papaye et fait couler un caf\u00e9 rodriguais. Il nous raconte comment la vie \u00e0 Rodrigues, c'est d'abord et avant tout le r\u00e9flexe de l'eau. Dans les terres, berc\u00e9e au fond d'une vall\u00e9e, Maryline, elle, bichonne ses abeilles. Son miel a, parfois, le go\u00fbt de la papaye, parfois le go\u00fbt d'une fleur de montagne. Du miel \u00e0 Rodrigues ? Si, si, l'\u00eele a m\u00eame gagn\u00e9 un prix pour son nectar... V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit le journaliste Alex D\u00e9cotte, fid\u00e8le \u00e0 Rodrigues depuis longtemps... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "Rodriguais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "\u00e9crivaine mauricienne", "name": "Appanah, Nathacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno Doucey, po\u00e8te et directeur des \u00e9ditions Seghers : A propos de l'ouvrage qu'il a dirig\u00e9 \"Le livre des d\u00e9serts\" (Ed. Laffont, coll. Bouquins, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485B60E3-F691-4D8B-9194-E7FAD93BC8B3", "thematicGeographicals": ["T\u00e9n\u00e9r\u00e9"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "voyage", "d\u00e9sert", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "\"Le Livre des d\u00e9serts\", premi\u00e8re anthologie du genre, qui r\u00e9unit des auteurs tr\u00e8s diff\u00e9rents: scientifiques, g\u00e9ographes, \u00e9crivains, voyageurs.  Des visions contrast\u00e9es - d\u00e9sert de sable, de roches, de glace - qui nous ram\u00e8nent \u00e0 notre d\u00e9sert interieur. Doucey nous fait d\u00e9couvrir quelques facettes du d\u00e9sert, ainsi que du T\u00e9n\u00e9r\u00e9 d'o\u00f9 il revient. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te et \u00e9diteur", "name": "Doucey, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "TRAVAIL DES ENFANTS", "FILM DOCUMENTAIRE", "ASSOCIATION", "TRAVAIL DES ENFANTS"], "id": "asset-189966", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BOLIVIE"], "durationSec": 2763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BOLIVIE : 20060307 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit son invit\u00e9e du jour, la pr\u00e9sidente de l'association Voix Libres, SEBASTIEN Marianne, pour parler du travail des enfants en Bolivie.", "title": "MARIANNE SEBASTIEN - 06.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOLIVIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSOCIATION", "TRAVAIL DES ENFANTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "DOUANE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-195717", "durationSec": 439, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.03.07", "visualGeographicals": ["BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIN", "SEL DE CUISINE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "PAIN", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "PAIN", "MEUNERIE", "PAIN", "PAIN", "D\u00c9GUSTATION", "PAIN", "NUTRITION", "\u00c9COLIER", "PAIN", "PAIN", "SKETCH", "PAIN", "NUTRITION", "PAIN", "SEL DE CUISINE"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE"], "id": "asset-173941", "thematicGeographicals": ["SALAVAUX", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "PLATEAU"], "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Salavaux, Granges-pr\u00e8s-Marnand, Vaud, La Chaux-de-Fonds : 20060307, depuis les ann\u00e9es 1950 la consommation du pain a diminu\u00e9 d'un tiers en Suisse m\u00eame si chaque jour plus de 1000 tonnes sont consomm\u00e9es. Le pain est un aliment tr\u00e8s sain qui peut parfois contenir trop de sel et des additifs. Quant \u00e0 sa fabrication, la concurrence est tr\u00e8s vive entre le pain artisanal et industriel.", "title": "LA PASSION DU PAIN - 06.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SALAVAUX", "SUISSE", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATION", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "VILLE", "FISCALIT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "MAUDET, PIERRE", "JOHNSON SIRLEAF, ELLEN", "LEUENBERGER, MORITZ", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "KURTH, LAURENT", "LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-174809", "durationSec": 1341, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "R\u00c9UNION (\u00ceLE FRA)", "MAURICE (ETAT)", "PARIS"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178752", "durationSec": 839, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "M\u00c9DICAMENT", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "FILM DOCUMENTAIRE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE"], "visualPersons": ["BERRY, RICHARD", "ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-175315", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3713, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060307, d\u00e9bat sur le don d'organe en Suisse. La Suisse ne compte que 12 donneurs pour un million d'habitants et chaque ann\u00e9e, 50 personnes d\u00e9c\u00e8dent faute d'avoir \u00e9t\u00e9 transplant\u00e9es. Comment rattraper le retard dans ce domaine ? Quelle politique, quelle l\u00e9gislation, comment informer ?", "title": "DON D'ORGANES : LA SUISSE MANQUE-T-ELLE DE COEUR ? - 06.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VERSOIX", "ANZERE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ORGANISATION DE LA POLICE", "POLICE", "VILLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "VILLE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["SCHERRER, JUERG", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-195635", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.03.07", "visualGeographicals": ["SION", "BIENNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194593", "durationSec": 662, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194489", "durationSec": 835, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Kim doit voter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49634D33-E424-49E8-A1F1-C1EB04B17BC9", "durationSec": 114, "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "LOGICIEL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE GRATUITE", "JEUNE (\u00c2GE)", "CONTRAT DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARME ATOMIQUE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "APPARTEMENT", "\u00c9CRIVAIN", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "BARNES, JULIAN"], "id": "asset-174869", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "IRAN", "USA", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Scanner", "title": "Scanner : \"Je ne suis pas un matheux\" d\u00e9clare David Beckham. James Blunt est le chanteur anglais qui s'est le mieux vendu aux USA depuis Elton John. Madonna veut que sa prochaine tourn\u00e9e soit plus intimiste", "id": "ece-3671478", "durationSec": 119, "publicationDate": "2006-03-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671478", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671478"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Bettinelli qui dirige le Billard Shop \u00e0 Chexbres, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le billard de haut de gamme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E4457D2-6304-4AB9-9291-4C067876BDEB", "thematicGeographicals": ["Chexbres"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bettinelli, Marianne"], "thematicThemes": ["commerce", "billard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Billard Shop \u00e0 Chexbres", "name": "Bettinelli, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 020 : Le d\u00e9c\u00e8s de Little Big Foot. La lettre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D7DDB6E-2B93-4A1A-BBC2-FEC4322B54A2", "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine forever. Des Romanov \u00e0 l'URSS, un mausol\u00e9e pour l'infini (1/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-5745466E-1D9C-48F5-B9F0-553BF43DFACD", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "URSS"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["histoire", "r\u00e9volution", "communisme"], "excerpt": "\"Cette semaine, en pr\u00e9lude au film de Xavier Villetard,  Forever Lenine, que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2, Histoire Vivante revient sur la fin du r\u00e9gime tsariste, les premi\u00e8res semaines de transition politique et l'arriv\u00e9e en lice du mouvement bolchevique. Pour nous accompagner cette semaine : Pierre Rigoulot, historien, philosophe de formation et directeur des \u00e9tudes et recherches \u00e0 l'Institut d'Histoire Sociale \u00e0 Paris. Tout d'abord, un premier rendez-vous nous est propos\u00e9 par Jacques Mouriquand, qui s'entretient aujourd'hui avec Fran\u00e7ois-Xavier Coquin, professeur au coll\u00e8ge de France, auteurs d'un grand nombre d'ouvrages sur La r\u00e9volution russe dont un Que Sais-Je ? qui porte pr\u00e9cis\u00e9ment ce titre et 1905 la R\u00e9volution Russe manqu\u00e9e (Complexe, 1999). Le deuxi\u00e8me rendez-vous est avec Jean-Jacques Marie, historien, agr\u00e9g\u00e9 de l'Universit\u00e9 et l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais de l'ex-URSS. Il est l'auteur de nombreux ouvrages sur l'histoire de l'Union Sovi\u00e9tique. Parmi eux : Trotsky. R\u00e9volutionnaire sans fronti\u00e8re (Payot, 2006) et La guerre civile russe 1917-1922 (Autrement, 2005). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Marie, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Coquin, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Embrasement", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-9256C7C0-EC4D-4897-867E-2841EBB21F1B", "durationSec": 124, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Aimez-vous jouer aux cow-boys? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6CE45101-4334-4BD1-A313-BC0F6EA97671", "durationSec": 5025, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "western"], "excerpt": "L'histoire du western se confond le plus souvent avec l'histoire des pionniers de l'Am\u00e9rique. La nature m\u00eame du wetern est anim\u00e9e par l'esprit de conqu\u00eate, mais il arrive parfois qu'il d\u00e9passe les limites des Etats-Unis pour se d\u00e9rouler au Canada ou au Mexique. Pour qu'un western soit un western, il faut y d\u00e9couvrir une marche en avant collective, repr\u00e9sent\u00e9e par un groupe d'individus ou par un seul individu, qui restitue la mythologie de l'Ouest : un d\u00e9cor \u00e0 caract\u00e8re immuable, la rue, le saloon, la boutique du barbier, le solitaire, le sh\u00e9rif, face \u00e0 des truands sanguinaires, le fermier t\u00eatu, un idiot du village, la corde de chanvre, l'\u00e9toile du sh\u00e9rif, l'armement traditionnel : colt, peacemaker et Winchester 73 ou Henry Repeating Rifle.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Bernard, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Campus Novartis \u00e0 B\u00e2le. La grande entreprise rach\u00e8te le port St-Jean, au canton de B\u00e2le-Ville, pour agrandir son campus et pr\u00e9parer son expansion : Interviews de Ralph Lewin, conseiller d'Etat de B\u00e2le-ville, chef du D\u00e9partement de l'Economie et de Samuel Hess, chef du service de l'\u00e9conomie du canton de B\u00e2le-Ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B527D4-CAE2-45C1-8160-D138A751BBD8", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["industrie pharmaceutique", "am\u00e9nagement du territoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'\u00e9conomie du canton de B\u00e2le-ville", "name": "Hess, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat de B\u00e2le-Ville: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Lewin, Ralph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Echobox", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-91D2C034-6C5B-4A50-A348-11BA7190D448", "durationSec": 167, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Romain Didier, chanteur fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Chapitre neuf\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73655EA2-755D-4242-AAD5-617EE51EE2CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didier, Romain"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Didier, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Martin Hellweg, directeur de Swissmetal, a envoy\u00e9 une lettre aux 320 ouvriers de l'usine de Reconvilier, louant les qualit\u00e9s industrielles du site du Jura bernois : Commentaire de Jacques Allaman, collaborateur RSR et interview de Fabienne Blanc-K\u00fchn, membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB790A24-0C08-44D6-9AC1-60437CBEA8E0", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "restructuration de l'entreprise", "m\u00e9diateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia", "name": "Blanc-K\u00fchn, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Pour ou contre un local d'injection \u00e0 Lausanne ? D\u00e9bat avec Solange Peters, auteure d'une motion favorable \u00e0 un local d'injection, Martine Fiora-Guttman, contre un tel projet, Tony Rotondo, \u00e9ducateur de rue \u00e0 Bienne, et \r\n\"Sven\", employ\u00e9 communal biennois, utilisateur du local d'injection mis en place \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-529D5890-C4DF-439C-9E76-C13311D5A0E1", "durationSec": 6843, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re communale radicale lausannoise", "name": "Fiora-Guttman, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier, \u00e9ducateur de rue au \"Yucca\" \u00e0 Bienne", "name": "Rotondo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "utilisateur du \"Cactus\", local d'\u00eenjection \u00e0 Bienne", "name": "Sven (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re communale socialiste lausannoise", "name": "Peters, Solange", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Kimberley vend les tableaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79557EE0-6E12-4948-B060-A3D5EF99051A", "durationSec": 116, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Ost\u00e9opathie. - 2. Maquettiste habitant Champey. - 3. Journ\u00e9e de la femme. - 4. Trompettiste jouant de la trompette \u00e0 cl\u00e9. - 5. Maintenance de l'arsenal de Morges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E423336-FB2B-48BC-A6ED-9F1ABF7456E1", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Ces am\u00e9ricains qui voient arriver la fin du monde", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9B5C4B0F-5FDE-44C1-96B4-A12DD04D3A11", "thematicGeographicals": ["Nouvelle Orl\u00e9ans", "Etats-Unis"], "durationSec": 9019, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mill\u00e9narisme", "pentec\u00f4tiste", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur baptiste du Sud", "name": "Yeats, John", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite", "name": "Fagan, Jerry", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de \"Une Histoire du paradis, mille ans de bonheur\" (Ed. Hachette, 2002) et co-auteur de \"Entretiens sur la fin des temps\" (Ed. Fayard, 1998)", "name": "Delumeau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pentec\u00f4tiste", "name": "Procter, James", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur pentec\u00f4tiste pr\u00e9mill\u00e9nariste", "name": "Huffman, Wayne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections communales fribourgeoises 2006. La ville de Fribourg et Villars-sur-Gl\u00e2ne passent \u00e0 gauche, au d\u00e9triment du PDC et du PRD : Interviews d'Eriky Schnyder, \u00e9lue socialiste au conseil communal de Villars-sur-Gl\u00e2ne et de L\u00e9onard Bender, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16CAE6F5-F6AE-4216-821C-4224EECFFD11", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re communale socialiste de Villars-sur-Gl\u00e2ne", "name": "Schnyder, Erika", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, un laboratoire \u00e9conomique d\u00e9crypte les cons\u00e9quences de l'introduction de l'euro dans diff\u00e9rents pays d'Europe : Interview de Jean Pisani-Ferry, directeur du  laboratoire \u00e9conomique Bruegel (Brussels European and Global Economic Laboratory) \u00e0 Bruxelles, qui a r\u00e9alis\u00e9 l'\u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C01EA5C7-CF5C-409B-9ED5-379BA5085847", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "\u00e9conomie"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Jean Pisani-Ferry sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques de l'euro."], "alternativeTitle": ["Introduction de l'euro / SIR_2006-03-06_forums_C01EA5C7-CF5C-409B-9ED5-379BA5085847 / Pour la premi\u00e8re fois, un laboratoire \u00e9conomique d\u00e9crypte les cons\u00e9quences de l'introduction de l'euro dans diff\u00e9rents pays d'Europe : Interview de Jean Pisani-Ferry, directeur du", "Forums - 06.03.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/2849755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3663572", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pisani-Ferry, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3663569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a entam\u00e9 la session de printemps par un hommage \u00e0 Jean-Philippe Ma\u00eetre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er f\u00e9virer 2006 : Extrait de l'hommage de Claude Janiak, conseiller national de B\u00e2le-campagne socialiste, pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B9BFBEA8-03E6-4388-BD30-37E9B0F8BC2A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetre, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national de B\u00e2le-campagne, pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Janiak, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Vince Fasciani, po\u00e8te : A propos de son recueil \"Po\u00e8mes sans plomb\" (Ed. de l'Age d'Homme, 2006). - 2. Interview d'Anne Godard, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"L'Inconsolable\" (Ed. de Minuit, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4323623C-540B-40EF-8704-400A56E7DB35", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "1. Espaces int\u00e9rieurs-domestiques de pr\u00e9dilection de l'auteur : la cuisine et la chambre. Vie radicalement diff\u00e9rente au dehors ? Humilit\u00e9 et moments de gr\u00e2ce \u00e0 saisir. Parole po\u00e9tique, origine volcanique : l'int\u00e9rieur brule. Rapport de l'auteur au lyrisme. Po\u00e8te cher: Saint-John Perse. Le po\u00e8me, le texte: une auberge ouverte au lecteur ? \r\n2. Intrications, silences et non-dits familiaux dans l'esprit d'une jeune fille qui va vers la rupture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Godard, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Fasciani, Vince", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Epouvantail", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61AE767F-43B3-4100-87C4-E174011B88ED", "durationSec": 169, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au coeur de Rodrigues. Un carnet de route de Nathacha Appanah (1/5): la mer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F3B8F36F-9541-4F63-8C5E-9D3966061A9D", "thematicGeographicals": ["Ile Maurice", "Ile Rodrigues"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "vie quotidienne", "mer"], "excerpt": "\"Sur sa pirogue Blue Marlin, Lio, p\u00eacheur \u00e0 Rodrigues, nous emm\u00e8ne faire un tour sur l'eau. Le lagon, dit-on, est un des plus beaux du monde, mais Lio, comme des milliers de p\u00eacheurs rodriguais, s'inqui\u00e8te. Les poissons viennent \u00e0 manquer, les casiers sont remont\u00e9s vides mais pourtant l'incroyable courage de Lio reste intact. \r\nPour nous emmener sous l'eau, il ne faut pas compter sur Lio qui ne sait pas nager. C'est Giovanni qui nous montrera les poissons bleus \u00e0 bords jaunes et qui nous dira pourquoi il a peur que les jeunes 'tombent dans la mer' comme d'autres 'tombent dans la drogue'.  En deuxi\u00e8me partie d\u00bf\u00e9mission V\u00e9ronique Marti s\u00bfentretient, par t\u00e9l\u00e9phone, en direct de l\u00bfIle de la R\u00e9union avec Jean-Michel Jauze, g\u00e9ographe et auteur de Rodrigues, la troisi\u00e8me \u00eele de Mascareignes, Villes et patrimoines de La R\u00e9union, Dynamiques urbaines au sein d\u00bfune \u00e9conomie sucri\u00e8re : la r\u00e9gion Est/Nord-Est de La R\u00e9union et In\u00e9galit\u00e9s et spatialit\u00e9 dans l\u00bfOc\u00e9an Indien, tous ces livres sont parus aux Editions L\u00bfHarmattan.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Rodriguais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe habitant Rodrigues", "name": "Jauze, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "\u00e9crivaine mauricienne", "name": "Appanah, Nathacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Elections communales fribourgeoises 2006. Le parti radical est le grand perdant de ces \u00e9lections alors que l'UDC fait une entr\u00e9e fracassante au conseil g\u00e9n\u00e9ral de la ville de Fribourg avec 9 si\u00e8ges : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC et de Charles Haenni, pr\u00e9sident du PRD fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037C2558-E17C-41DA-BB0D-DB86B6DD67A8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD", "UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti radical fribourgeois", "name": "Haenni, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yoga", "source": "siranau", "title": "Yoga : Le trataka", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80ABA324-A0F1-4090-9288-D7B724324ACE", "durationSec": 114, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout ce que vous avez besoin de savoir sur une pratique qui devrait vous mener \u00e0 l'illumination", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Le fils de C\u00e9line Dion aurait mang\u00e9 sa nounou. Paul McCartney veut sensibilier le Canada au massacre des b\u00e9b\u00e9s phoques. Liza Minnelli met en vente la maison de son p\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B268388-C298-4B00-B3C4-D81EBAA0ADE6", "durationSec": 125, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dion, C\u00e9line", "McCartney, Paul", "Minnelli, Liza"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.03.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194970", "durationSec": 853, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.03.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198155", "durationSec": 853, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.03.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187423", "durationSec": 425, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FEMME", "IMMIGRANT", "FEMME DE M\u00c9NAGE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "ASPIRATEUR", "IMMIGRANT", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "FEMME DE M\u00c9NAGE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)"], "id": "asset-187424", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 20060306, l'Etat du Valais a engag\u00e9 deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, l'entreprise Terra et l'entreprise Aria, pour effectuer des fouilles arch\u00e9ologiques sur le site d'un chantier de construction d'un parking \u00e0 la rue des Remparts. Le travail minutieux des arch\u00e9ologues, pay\u00e9 40000 francs pour le chantier, se heurte aux contraintes \u00e9conomiques du chantier et la situation \u00e9conomique de ces soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es est d\u00e9licate car elles peinent \u00e0 trouver du travail pour leurs arch\u00e9ologues tr\u00e8s qualifi\u00e9s qui se retrouvent au ch\u00f4mage chaque ann\u00e9e\n* Neuch\u00e2tel : 20060306, un syst\u00e8me de ch\u00e8ques de travail au clair a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 dans le canton de Neuch\u00e2tel pour inciter les employeurs \u00e0 payer \u00e0 leurs femmes de m\u00e9nage les charges sociales et les assurances n\u00e9cessaires. Depuis 2 ans que le ch\u00e8que emploi Ticketac existe dans le canton, seules 143 employ\u00e9es comme DOMBEL Aichata ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es, le travail au noir se poursuit donc pour les travailleurs clandestins et ceux qui refusent de payer des imp\u00f4ts mais le nombre d'employ\u00e9s de maison l\u00e9gaux augmente\n* Gen\u00e8ve : 20060306, depuis 2002, il n'est plus n\u00e9cessaire de faire r\u00e9parer sa voiture chez un concessionnaire agr\u00e9\u00e9 et le march\u00e9 des petits garages, qui propose des tarifs moins \u00e9lev\u00e9s, a fortement augment\u00e9 au d\u00e9triment des grands garages. En diminuant au maximum ses frais et charges, le garagiste genevois GRANZOTTO Daniel offre ses services pour 80 francs de l'heure alors que la moyenne suisse des prix des garagistes s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 130 francs\n* Plateau : 20060306, le directeur de la coop\u00e9rative d'assurances La Mobili\u00e8re LOUP Daniel d\u00e9fend le financement des partis politiques par les entreprises priv\u00e9es en affirmant qu'il s'agit d'une contribution au tissu social de la Suisse.", "title": "GARAGISTES, PEUR DE LA PANNE // FEMMES DE MENAGE // DANIEL LOUP - 06.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "SION", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "CORMONDRECHE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "CAROUGE", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES", "CAROUGE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "TRAFIC D'ANIMAUX", "CHIEN", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAMION", "TAXE POIDS LOURDS", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAMION", "TAXE POIDS LOURDS", "NEIGE", "AVALANCHE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "AVALANCHE", "PEUR", "AVALANCHE", "PEUR", "AVALANCHE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "AVALANCHE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "GUERRE D'IRAK", "SERVICE SECRET", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE", "CARNAVAL", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DEISS, JOSEPH", "NORDMANN, ROGER", "STEINMEIER, FRANK-WALTER", "ANG LEE", "NICHOLSON, JACK", "CLOONEY, GEORGE", "KIDMAN, NICOLE"], "id": "asset-187421", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ANZERE", "BULLE", "LOMBARDIE", "TETE-DE-RAN", "LOCLE, LE", "BERLIN", "R\u00c9UNION (\u00ceLE FRA)", "R\u00c9UNION (\u00ceLE FRA)", "BALE-VILLE", "LOS ANGELES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.03.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-173925", "durationSec": 598, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "PORTRAIT", "\u00c9COLOGIE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "ROCH, PHILIPPE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-174917", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2693, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060306 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le consultant en environnement et ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, ROCH Philippe, pour parler des relations de l'homme et de la nature.", "title": "PHILIPPE ROCH - 06.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RUSSIN", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "HUMOUR", "CARNAVAL", "CARNAVAL", "COHABITATION RELIGIEUSE", "RABBIN"], "visualPersons": ["NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-187420", "durationSec": 1454, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "TEHERAN", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COURRENDLIN", "BALE-VILLE", "BETHL\u00c9EM"], "visualCorporations": ["HAMAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "JEUNESSE", "BI\u00c8RE", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "ENNEIGEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BATEAU"], "id": "asset-187422", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.03.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "DIABLERETS, LES", "LAC LEMAN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "CARNAVAL DE BALE - 06.03.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-197623", "durationSec": 6075, "publicationDate": "2006-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CURDY, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SRG SSR IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Forum", "title": "Etude sur l'euro", "imageURL": "http://www.rts.ch/2849755.image", "id": "ece-3663569", "durationSec": 475, "publicationDate": "2006-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Jean Pisani-Ferry sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques de l'euro.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3663569", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3663569"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les 80 ans du Motet de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF090944-99D7-4323-893F-7BFF4590E298", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Motet, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["choeur", "direction chorale", "musique vocale"], "excerpt": "La gen\u00e8se du Motet en 1926 - Le profil du choeur - Sp\u00e9cificit\u00e9 genevoise - L'esprit de Guillaume Tourniaire - Le choix de Ching-Lien Wu - Relations du Motet avec l'OSR - Pr\u00eater le choeur \u00e0 l'orchestre - Collaboration entre le chef du concert et le pr\u00e9parateur du choeur - Diff\u00e9rences d'esprit entre Motet et choeur du GTG -  L'enr. du Peer Gynt d'E. Grieg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Motet de Gen\u00e8ve", "name": "Wu, Ching-Lien", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur du Motet de Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fcller, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Wolf, critique d'art, sociologue et journaliste : A propos de ses trois ouvrages sur le tableau parus aux \u00e9ditions Klincksieck ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DFC051-8087-4EA5-97B1-3AD49E545595", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique d'art", "journalisme"], "excerpt": "Laurent Wolf qui fut peindre pendant 20 ans avec de se tourner, pour gagner sa vie et celle de sa famille, vers le journalisme, d'abord sportif puis culturel. Il a notamment dirig\u00e9 le suppl\u00e9ment litt\u00e9raire du Temps avant de devenir correpondant \u00e0 Paris. Il \u00e9voque notre regard, notre compr\u00e9hension et nos incompr\u00e9hensions devant l'art d'aujourd'hui et remonte aux sources du tableau pour montrer comment est mort le cadre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique d'art, sociologue, journaliste", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tex, humoriste suisse, dans sa loge avant un spectacle qu'il donne \u00e0 Courrendlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF87800D-5116-4E55-A480-F779653C291A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3433, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tex"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Evocation de sa carri\u00e8re, de ses maisons r\u00e9elles et imaginaires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Tex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Ados et d\u00e9j\u00e0 trop gros. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-752C53CB-787E-413E-91D9-C9D7E45CE5F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2923, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "alimentation", "ob\u00e9sit\u00e9", "adolescent"], "excerpt": "\"Gael a 12 ans. Comme 20 \u00e0 30% des jeunes suisses au dessous de 16 ans il pr\u00e9sente une surcharge pond\u00e9rale. Des enfants qui ne bougent pas assez, \r\nqui mangent trop et trop gras. DQM s'en va \u00e0 la rencontre de ces ados et leurs kilos en trop.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescent ob\u00e8se", "name": "Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e internationale des femmes du 8 mars 2006. Quels sont les obstacles des femmes \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9? : Entretien d'Arlette Emch, premi\u00e8re femme \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de Swatch Group et directrice de Calvin Klein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F9DF239-4DFE-46E4-9DE3-1ABB0A376A82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emch, Arlette"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "femme cadre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re femme \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de Swatch et directrice de Calvin Klein", "name": "Emch, Arlette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher ne veut pas de dispositions l\u00e9gislatives particuli\u00e8res pour les musulmans en Suisse : Interview de Tariq Ramadan, philosophe et intellectuel musulman genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B71CD4C8-3BE7-4A33-88FF-624B62B962C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et intellectuel musulman genevois", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Carnaval, un monde \u00e0 l'envers", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D476009A-9A1C-42E3-8CFB-56D950C774E0", "thematicGeographicals": ["Nice"], "durationSec": 7406, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "carnaval"], "excerpt": "Les Carnavals sont pluriels. Comme le sont leurs musiques, leurs costumes, leurs masques. Avec ou sans chars, avec ou sans fard. Mais quels qu'ils soient, o\u00f9 qu'ils soient, ils racontent tous, \u00e9tonnamment, la m\u00eame histoire. Celle de nos peurs \u00e0 exorciser, de la mort \u00e0 d\u00e9passer, de la vie de la terre \u00e0 faire rena\u00eetre \u00e0 l'aube du printemps. Tout en restant, toujours, parfaitement en phase avec leur \u00e9poque, avec les doutes et menaces du moment. A Carnaval, tout est permis - ou devrait l'\u00eatre ! Les hommes deviennent femmes, les rois partent en fum\u00e9e, le monde de la nuit et de la f\u00eate l'emporte sur le jour et son dur labeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "carnavalier, constructeur de char", "name": "Povigna, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant ni\u00e7ois \u00e0 la retraite", "name": "Albarelli, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur et imagier pour le carnaval de Nice", "name": "Kristian", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, sp\u00e9cialiste des masques", "name": "Gr\u00fcnd, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Nice", "name": "Morel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste du Carnaval de Binche", "name": "Deli\u00e8ge, Christ\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "carnavalier, constructeur de char", "name": "Povigna, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Nice", "name": "Peyrat, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue, sp\u00e9cialiste des Carnavals et auteur - entre autres - de \u00ab Carnavals en libert\u00e9 \u00bb (Ed. Le P\u00e9lican) ", "name": "Sidro, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cazenave, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Toubiana, Dany", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Du ballet national du Mali au B\u00e9jart Ballet Lausanne, l'art du djemb\u00e9 selon Mar\u00e9 Sanogo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B4D95B8-2962-4E12-B836-646B303A47CB", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3655, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["ballet (musique)", "tambour", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Evocation de son parcours et de ses collaborations diverses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre du djemb\u00e9 et de la percussion mandingue", "name": "Sanogo, Mar\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "IMEB (Institut International de Musique \u00e9lectroacoustique de Bourges) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87FA55BC-7A73-4275-A8B8-3CDFD9B679D8", "thematicGeographicals": ["Bourges"], "durationSec": 4200, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IMEB"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 la retraite", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Handicap\u00e9s au travail. Par Laurent Flutsch et Thierry Meury", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-01BDF36C-8BE6-449C-9BF0-E864DB1ADC8C", "durationSec": 203, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "handicap"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Isabelle Mili, journaliste et productrice de spectacles pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3018AD01-BB49-4A3A-9CCE-FF3ACACA432A", "durationSec": 8959, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "musique classique", "chanson", "musique vocale"], "excerpt": "Entretien tournant surtout autour de la didactique musicale qu'elle enseigne \u00e0 l'Uni de Gen\u00e8ve. Son choix musical et pourquoi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et productrice de spectacles pour enfants", "name": "Mili, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9 P\u00e9tillon, dessinateur de presse et de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656845E5-A049-4EC8-A914-FC1582260FD1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2283, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tillon, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "caricature", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"D\u00e8s ses d\u00e9buts, Ren\u00e9 P\u00e9tillon fait preuve d'\u00e9clectisme en travaillant pour le relativement sage Pilote \u00e0 partir de 1972, puis, quelques ann\u00e9es plus tard pour l'underground Echo des savanes. Il collabore aussi \u00e0 Penthouse, Fluide glacial, Elle, Le Point, T\u00e9l\u00e9rama\u00bfentre autres. En 1993, il int\u00e8gre le Canard encha\u00een\u00e9, qui publie, chaque mercredi, au moins cinq de ses dessins, (tr\u00e8s) inspir\u00e9s de l'actualit\u00e9. Parall\u00e8lement, il publie aussi des bande-dessin\u00e9es, avec, comme personnage f\u00e9tiche, l'Inspecteur Jack Palmer (L'affaire corse). Cet autodidacte collectionne les Prix : Grand Prix du festival d'Angoul\u00eame en 1989 et 2001, il est aussi laur\u00e9at du Prix de l'humour vache en 2002 au Salon international du dessin de presse et d'humour de Saint-Just le Martel (Haute-Vienne). Bref, entre les caricatures de presse et ses s\u00e9ries en B. D., le p\u00e9tillant P\u00e9tillon n'a pas le temps de coincer la bulle. En 2006 sort L'affaire du voile, un autre enqu\u00eate de Jack Palmer. (source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "caricaturiste, dessinateur", "name": "P\u00e9tillon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Sylvie Perrinjaquet, conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-BEEE9125-1368-43C3-A9C5-7AE54BA2D5C7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5040, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrinjaquet, Sylvie"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "VIEILLESSE", "HUMOUR", "VIEILLESSE"], "visualPersons": ["ROMANENS, THIERRY", "HENRIQUEZ, CARLOS"], "id": "asset-197809", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20060305, rencontre avec les trois humoristes des Peutch et pr\u00e9sentation de leur nouveau spectacle, mis en sc\u00e8ne par le com\u00e9dien et chanteur ROMANENS Thierry. Ensemble, ils s'interrogent, avec humour et tendresse, sur la place des personnes \u00e2g\u00e9es dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "title": "LES PEUTCH EN CAVALE - 06.03.05", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "VIEILLESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS : HOMMAGE A JO EXCOFFIER", "id": "asset-174134", "durationSec": 70, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-178803", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060305, HEINIGER Florence pr\u00e9sente les diff\u00e9rents auteurs s\u00e9lectionn\u00e9s pour le prix TSR du roman et plus particuli\u00e8rement le roman \"Fuir\" de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais TOUSSAINT Jean-Philippe.", "title": "JEAN-PHILIPPE TOUSSAINT - 06.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178704", "durationSec": 633, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-MICHEL DE MARTIGNY-BOURG - 06.03.05", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-187403", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "STATION DE SKI", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "TOURISME", "HIVER", "STATION DE SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "NEIGE", "TOURISME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "PROTECTION CIVILE", "NEIGE", "VILLE", "HIVER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "NEIGEUX", "HIVER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "HIVER", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE", "HIVER", "NEIGE", "CHASSE-NEIGE", "A\u00c9ROPORT", "HIVER", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "HIVER", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE PARASITAIRE", "MOUSTIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CROSS-COUNTRY", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-187419", "durationSec": 1264, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LOECHE-LES-BAINS", "PORRENTRUY", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SOLEURE", "ARGOVIE", "KLOTEN", "HAUT-RHIN", "R\u00c9UNION (\u00ceLE FRA)", "HOLLYWOOD", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["EUROAIRPORT DE BALE-MULHOUSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.03.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-194867", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANGOISSE"], "id": "asset-195009", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20051117, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par ROSSEL Sylvie sur l'anxi\u00e9t\u00e9 enfantine. Les troubles anxieux de l'enfant sont multiples (d\u00e9s\u00e9quilibre biochimique, facteurs g\u00e9n\u00e9tiques et environnementaux).", "title": "ANGOISSES DES ENFANTS - FAUT-IL LES MEDICALISER? - 06.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ANGOISSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME"], "id": "asset-194616", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 196, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20060503, pr\u00e9sentation des locaux genevois de l'association Croix Bleue Romande, qui vient en aides aux personnes d\u00e9pendantes ou anciennement d\u00e9pendantes \u00e0 l'alcool.", "title": "CROIX-BLEUE ROMANDE - 06.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALCOOLISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JOSPIN, LIONEL"], "id": "asset-194852", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060305, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-premier ministre fran\u00e7ais JOSPIN Lionel pour \u00e9voquer sa carri\u00e8re politique et son livre \"Le monde comme je le vois\".", "title": "LIONEL JOSPIN - 06.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOSPIN, LIONEL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "GRIPPE AVIAIRE", "SIMULATION", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "INCENDIE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "ATTENTAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME GAUCHE", "ATTENTAT", "ANN\u00c9ES 1970", "LITT\u00c9RATURE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "ATTENTAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "P\u00c9DOPHILIE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUSTICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "P\u00c9DOPHILIE", "JUSTICE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "P\u00c9DOPHILIE", "JUSTICE", "CARNAVAL", "IMP\u00d4T", "CARNAVAL", "CARNAVAL", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "DE ROULET, DANIEL", "DE ROULET, DANIEL", "JAFFE, PHILIP", "ZISYADIS, JOSEF", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-203792", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "OBWALD", "LYON", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3091, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Gen\u00e8ve-ville, Lyon : 20060305, le canton du Valais ainsi que des organisations internationales telles que l'ONU ou le HCR se pr\u00e9parent \u00e0 faire face aux risques de propagation d'une \u00e9pid\u00e9mie de la variante humaine de la grippe aviaire. Cette \u00e9pid\u00e9mie pourrait se produire en cas de mutation du virus H5N1 et pourrait faire plusieurs milliers de victimes\n* SUISSE, Plateau : 20060305, itw de l'\u00e9crivain DE ROULET Daniel, suite \u00e0 la parution de son livre intitul\u00e9 \"Un dimanche \u00e0 la campagne\", qui relate l'incendie qu'il a commis contre le chalet du magnat de la presse allemand SPRINGER Axel Cesar le 19750106. DE ROULET Daniel revient sur cet acte terroriste ainsi que sur la p\u00e9riode o\u00f9 il \u00e9tait militant d'extr\u00eame gauche durant les ann\u00e9es 1970\n* Gen\u00e8ve : 20060305, la valeur accord\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 du t\u00e9moignage d'enfants victimes pr\u00e9sum\u00e9es d'abus sexuels ou d'actes p\u00e9dophiles est sujette \u00e0 controverse. Les d\u00e9cisions rendues par la Justice \u00e0 partir des interpr\u00e9tations faites par des psychologues dans des expertises psycho-judiciaires peuvent aboutir \u00e0 des erreurs judiciaires, dont les cons\u00e9quences sont grandes sur les personnes l\u00e9s\u00e9es\n* Obwald : 20060305, la f\u00eate du Carnaval a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour les habitants du canton d'Obwald d'adresser leurs critiques au conseiller national vaudois du Parti du Travail ZISYADIS Josef. Celui-ci s'est \u00e9tabli \u00e0 Sachseln pour recourir contre la baisse d'imp\u00f4t accept\u00e9e en votation populaire par Obwald, ce qui n'est pas du tout du go\u00fbt de la population.", "title": "CA SE PASSERA PRES DE CHEZ VOUS // LE POIDS DES MOTS // CARNAVAL DE RICHTOS - 06.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "SIERRE", "LIDDES", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LYON", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GSTAAD", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SARNEN", "OBWALD", "SARNEN", "SACHSELN", "SARNEN", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMS", "HCR", "ONU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT", "INTERVIEW", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "MOTEUR", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["MONTANDON, GIL", "LIGETY, TED", "DEFAGO, DIDIER", "RAICH, BENJAMIN", "LIGETY, TED", "BERTHOD, MARC", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "RIENDA, MARIA JOSE", "MORININI, ROBERTO", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "BRIATORE, FLAVIO", "FISICHELLA, GIANCARLO", "ALONSO, FERNANDO", "MASSA, FELIPE", "SCHUMACHER, MICHAEL", "TODT, JEAN", "SCHUMACHER, RALF", "TRULLI, JARNO", "VILLENEUVE, JACQUES", "BRIATORE, FLAVIO", "VILLENEUVE, JACQUES"], "id": "asset-194754", "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "title": "06.03.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BALE-VILLE", "DAVOS", "COREE DU SUD", "COREE DU SUD", "NORVEGE", "CHIASSO", "YVERDON", "EUROPE", "MONACO", "EUROPE", "EMILIE-ROMAGNE", "EUROPE", "EUROPE", "EUROPE", "EUROPE", "VALENCE (ESPAGNE)", "EUROPE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC CHIASSO", "YVERDON-SPORT", "RENAULT", "FERRARI", "MCLAREN", "HONDA", "TOYOTA", "BMW", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "RECETTE CULINAIRE", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "RECETTE CULINAIRE", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "RECETTE CULINAIRE", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "BOIS", "CHAUSSURE", "STATIONNEMENT", "ARTISANAT", "PROPHYLAXIE", "PROSTATE", "BOIS", "CHAUSSURE", "CANCER", "ARTISANAT", "PROPHYLAXIE", "PROSTATE", "BOIS", "CHAUSSURE", "CANCER", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "TULIPE", "BOIS", "CHAUSSURE", "ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE"], "visualPersons": ["ZEP"], "id": "asset-194463", "thematicGeographicals": ["PAYS-D'ENHAUT", "CORNOL", "PUPLINGE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "ROSSINI\u00c8RE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pays-d'Enhaut, Rossini\u00e8re : 20060305, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9sente la fabrication d'une sp\u00e9cialit\u00e9 r\u00e9gionale de la r\u00e9gion\n* Cornol : 20060305 et archives 19000000, portrait du dernier sabotier de Suisse romande GAIGNAT Andr\u00e9. Apr\u00e8s avoir repris l'atelier de son p\u00e8re, il fabrique toujours artisanalement des sabots de bois qu'il destine aujourd'hui \u00e0 des fonctions d\u00e9coratives\n* Le Grand-Saconnex, Plateau : 20060305, le journaliste CATEAU Jean-Paul pr\u00e9sente le fonctionnement d'un GPS portable ainsi qu'une d\u00e9monstration de la fonction de parcage automatique int\u00e9gr\u00e9e dans une voiture automobile TOYOTA mod\u00e8le Prius\n* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 20060305, le cancer de la prostate demeure un des cancers les plus fr\u00e9quents chez les hommes approchant de la cinquantaine. 2 personnes qui ont gu\u00e9ri de ce cancer \u00e9voquent leurs traitements respectifs\n* Puplinge : 20060305", "title": "06.03.05", "visualGeographicals": ["CORNOL", "PLATEAU", "PAYS-D'ENHAUT", "CORNOL", "CORNOL", "ROSSINI\u00c8RE", "CORNOL", "GENEVE-VILLE", "CORNOL", "CORNOL", "PLATEAU", "CORNOL", "GRAND-SACONNEX, LE", "CORNOL", "GENEVE-VILLE", "CORNOL", "PLATEAU", "CORNOL", "GENEVE-VILLE", "CORNOL", "PLATEAU", "GENEVE", "CORNOL", "GENEVE", "CORNOL", "CORNOL", "PUPLINGE", "CORNOL", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TOYOTA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTISANAT", "BOIS", "CHAUSSURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.03.05", "visualThemes": ["HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "TOURISME", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "VOTATION", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "MUSIQUE \u00c9LECTROACOUSTIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ARGOVIE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187418", "durationSec": 977, "publicationDate": "2006-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les mots d'Yves Bonnefoy", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6A3259D3-F117-473F-85E7-2DB8255EC02C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7144, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnefoy, Yves"], "thematicThemes": ["sp\u00e9culation financi\u00e8re", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Portrait d'un des plus importants po\u00e8tes francophones de sa g\u00e9n\u00e9ration, n\u00e9 \u00e0 tours en 1923.  Archive inou\u00efe de la semaine: Entretien avec Andr\u00e9 Kostolany, journaliste et sp\u00e9culateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives RSR 17.03.92, 17.06.72, 16.10.96)", "name": "Bonnefoy, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et sp\u00e9culateur (Archives RSR 24.02.61)", "name": "Kostolany, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 05.10.93)", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 17.06.72)", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives)", "name": "Bonnefoy, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 17.06.72)", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 17.03.92)", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 05.10.93)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 24.02.61)", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 17.06.72)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 16.10.96)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 16.10.96)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 24.02.61)", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Bonnefoy, Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Grandes toques et courses aux \u00e9toiles, comment la Suisse voit-elle son avenir gastronomique? : Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F351FED3-B2D9-48C8-AF05-4BC77BC03780", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "concours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef du restaurant de l'H\u00f4tel de ville, Crissier", "name": "Girardet, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00f4tel de la Paix, Gen\u00e8ve", "name": "Porchet, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du restaurant Fletschorn, Saas Fee", "name": "D\u00fctsch, Irma", "type": "Participant"}, {"role": "chef de cuisine \u00e0 l'H\u00f4tel de la Paix, Gen\u00e8ve", "name": "Manifacier, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chef du restaurant du Pont-de-Brent", "name": "Rabaey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "chef du restaurant de l'H\u00f4tel de ville, Crissier", "name": "Rochat, Philippe (cuisinier)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lewis Carroll (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ADA16C5E-F32A-47BD-BA30-278CAD9B0223", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3863, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carroll, Lewis"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Joy avant de se dire au revoir. T\u00e9moignage d'une pensionnaire de la Fondation Rive-Neuve, \u00e0 Villeneuve, qui s'est battue durant 6 ans contre la maladie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D0CDA3-6283-4492-B37A-3E6EE1627DD1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2026, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "cancer", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Apr\u00e8s s'\u00eatre battue contre la maladie durant six ans, elle arrive au terme de son combat. Une fin de vie qu'elle vit dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et dans une forme de joie. \r\n1) t\u00e9moignage de Heinz, compagnon de Joy (qui a contact\u00e9 La Smala). 2) T\u00e9moignage Joy", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malade en fin de vie", "name": "Jaillet, Joy Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "compagnon de Joy", "name": "Dill, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Lewis Carroll (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2890280C-C116-47F5-AD84-379FFB24E43E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carroll, Lewis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain Bertola, graphiste et illustrateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83A36FAE-B8F6-4D9E-94C5-97F7AD9BBECF", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "dessin", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Pierre-Alain Bertola, graphise, illustrateur de renom, raconte sa rencontre avec Alain Malatraz, metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra et sa d\u00e9couverte d'une oeuvre, le voyage \u00e0 Reims, de Rossini et surtout, le th\u00e9\u00e2tre Marinsky, de St Petersbourg. Il dit les longs couloirs, les coulisses impressionantes, la ville dans la ville qu'est le Marinsky et les conditions de travail toutes nouvelles pour lui qui l'ont men\u00e9 \u00e0 dessiner plus que jamais et \u00e0 exercer son talent d'une fa\u00e7on nouvelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste, illustrateur", "name": "Bertola, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Louis Bertignac, musicien et chanteur, ex-membre du groupe rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03638BB-BB9A-4D67-AD7B-FAB73DD353A4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 996, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertignac, Louis"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Bertignac, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SUPER-G", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "SAUT ACROBATIQUE", "SAUT ARTISTIQUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "BORG, BJORN", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "DEFAGO, DIDIER", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "LEU, EVELYNE", "FRIEDEN, TANJA", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "JAKUPOVIC, ELDIN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "MCSORLEY, CHRIS", "MCPARLAND, MIKE"], "id": "asset-197344", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "06.03.04", "visualGeographicals": ["DUBAI", "COREE DU SUD", "COREE DU SUD", "NORVEGE", "DAVOS", "THOUNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SCHLAGER", "CHOEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "HUMOUR", "SCHLAGER", "SKETCH", "CHOEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-194261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6246, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060304 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "06.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ACCIDENT", "\u00c9CHAFAUDAGE", "VENT", "MONUMENT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "MONUMENT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "HIVER", "NEIGE", "TOURISME", "HIVER", "NEIGE", "TOURISME", "HIVER", "NEIGE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS-JUERG", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-187416", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.03.04", "visualGeographicals": ["NAEFELS", "FRIBOURG-VILLE", "BERLIN", "BERLIN-EST", "BERLIN", "VALAIS", "VALAIS", "SION"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "PARFUMS - 06.03.04", "id": "asset-174650", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-173910", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060304, concert du groupe suisse de musique rock Treekillaz.", "title": "TREEKILLAZ - 06.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203757", "durationSec": 2962, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "ALARME AUX TIQUES / LA SCLEROSE LATERALE AMYOTROPHIQUE - 06.03.04", "genres": ["Science"], "id": "asset-146525", "durationSec": 3528, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "COHABITATION RELIGIEUSE", "CHRISTIANISME", "BI\u00c8RE", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "AVICULTURE", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "PLUIE", "CARNAVAL", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["GENNER, RUTH"], "id": "asset-187417", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CISJORDANIE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "NIGER", "LEYSIN", "BIENNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 06.03.04", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "CORDONNERIE", "COUTURE", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "PORTRAIT", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "COLLECTION", "TRACTEUR", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "COLLECTION", "TRACTEUR", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "COLLECTION", "TRACTEUR", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "DESIGN", "MOTO", "DESIGN", "MOTO", "DESIGN", "ENSOLEILL\u00c9", "MOTO", "DESIGN", "MOTO"], "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "MURIAUX", "FRIBOURG", "SONVILIER", "JURA (CANTON)", "SAILLON", "CHAMOSON", "VALAIS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175288", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PRESENTATION JAMES BLUNT - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-174937", "durationSec": 101, "publicationDate": "2006-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}]}}