{"response": {"numFound": 9497, "start": 2200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "BERTRAND PICCARD - 06.10.15", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-146125", "durationSec": 1461, "publicationDate": "2006-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "MALADE", "CANCER", "CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "MALADE", "CANCER"], "id": "asset-198131", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 20061015, t\u00e9moignage d'une femme d'origine franco-albanais de 46 ans PRELJOCAJ Catherine en r\u00e9mission compl\u00e8te d'un cancer. Touch\u00e9e par un cancer de l'estomac en 1990, la m\u00e9decine traditionnelle ne lui donnait que quelques mois \u00e0 vivre apr\u00e8s une rechute. C'est le r\u00e9cit de son combat int\u00e9rieur pour rena\u00eetre \u00e0 la vie mais diff\u00e9remment.", "title": "RECIT D'UNE RE-NAISSANCE - 06.10.15", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "MALADE", "CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LOIN DE FIDEL. LES ECOLES DU CAPITALISME", "id": "asset-135225", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2006-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSICIEN", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-141069", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 6120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, 20061015, c\u00e9r\u00e9monie finale du 61 \u00e8me Concours de Gen\u00e8ve 2006 r\u00e9unissant 3 candidats finalistes KIKUCHI Yusuke, AVDEEVA Yulianna et VONSATTEL Gilles sont accompagn\u00e9s par l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve dirig\u00e9 par BOSCH Marcus. Le jury de ce concours, pr\u00e9sid\u00e9 par le pianiste argentin GOENER Nelson, a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas remettre de 1 er prix.", "title": "FINALE CONCOURS DE GENEVE 2006 - 06.10.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2006-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSICIEN", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand", "imageURL": "http://www.rts.ch/5409876.image", "id": "ece-5409877", "durationSec": 1719, "publicationDate": "2006-10-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2006, il se confiait sur le plateau de de l'\u00e9mission <i>Singulier</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5409877", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5409877"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entrer en apprentissage. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-83E93B41-E469-4F53-9AD3-4865B5B6763E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2401, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "apprenti", "orientation et formation", "apprentissage professionnel", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"L'apprentissage concerne chaque ann\u00e9e qq 70'000 jeunes dans notre pays. C'est le niveau de formation le plus fr\u00e9quemment atteint par la population. Comme se passe la recherche d'un futur emploi, quels sont les soutiens possibles, comment choisir son orientation, quelles difficult\u00e9s rencontr\u00e9es, quel est le r\u00f4le des parents ? Reportage de Xavier Bloch et M\u00e9lanie Croubalian. \r\n- itv Malik, 18 ans, qui n'avait aucune perspective \u00e0 la fin du Cycle d'orientation. Il a auj trouv\u00e9 une place de pr\u00e9-apprentissage dans la vente. Itv avec sa maman (m\u00e9lanie croubalian)\r\n- itv Fabio, 15 ans, qui vient de commencer sa 9\u00e8me et est plong\u00e9 dans ce moment crucial du choix de son future m\u00e9tier. Itv avec sa maman (m\u00e9lanie)\r\n- itv Annick Rosselet, enseignante au Cycle d'orientation du Foron \u00e0 Gen\u00e8ve, elle c\u00f4toie tous les jours des jeunes en recherche; la famille a un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans le parcours de ces jeunes (m\u00e9lanie)\r\n- itv Yann Gehri, qui termine son apprentissage de b\u00fbcheron-forestier. Aux c\u00f4t\u00e9s de son p\u00e8re, il raconte sa passion pour la for\u00eat (xavier)\r\n- itv Pierre Pittet, garde forestier, responsable du triage de Veyron, dans le district de Cossonay, ma\u00eetre d'apprentissage de Yann, il confirme l'enthousiasme du jeune (xavier). \"", "alternativeExcerpt": ["Trouver un apprentissage: un parcours du combattant."], "alternativeTitle": ["Trouver une place / SIR_2006-10-14_smala_83E93B41-E469-4F53-9AD3-4865B5B6763E / Entrer en apprentissage. Reportage", "Smala - 14.10.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/4844480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-forestier", "name": "Pittet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents et leurs m\u00e8res", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante au Cycle d'orientation du Foron \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rosselet, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti ", "name": "Gehri, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4832806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D40E2C39-F3F2-4BE1-8251-7151091098AB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bron, Jean-St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "famille", "vie familiale", "enfance", "Juifs"], "excerpt": "\"itv \"plut\u00f4t famill je vous hais ou famille je vous aime\" de Jean-St\u00e9phane Bron, n\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1969, r\u00e9alisateur de documentaires (notamment le fameux Mais in Bundeshuus - le g\u00e9nie helv\u00e9tique). Son premier film de fiction, \"Mon fr\u00e8re se marie\" vient de sortir sur les \u00e9crans romands apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 (meilleur com\u00e9dien, meileur sc\u00e9nario) au Festival international du Film francophone de Namur. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La cyberd\u00e9pendance pourrait bien devenir la drogue de ce si\u00e8cle. Reportage de Val\u00e9rie Hauert, correspondante RSR Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B609158D-F0FA-4B71-8847-3EC728A05F03", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyberd\u00e9pendance"], "excerpt": "Des milliers de personnes sur la plan\u00e8te sont aujourd'hui accro des relations virtuelles, des jeux en r\u00e9seaux, des chats. En Suisse, le ph\u00e9nom\u00e8ne prend aussi de l'ampleur. Aucune statistique ne le cible encore vraiment. Pourtant, une unit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e ouvrira en janvier 2007 \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes cyberd\u00e9pendantes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Verts europ\u00e9ens sont r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve. Ils cherchent un nouveau souffle et doivent se mettre d'accord sur une vision commune et durable de l'Europe : Interview de Dominique Voynet, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e fran\u00e7aise, candidate des Verts \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D41A0B99-267B-47D0-981A-53A2BFE160BE", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "\u00e9cologie", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e fran\u00e7aise, candidate des Verts \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "name": "Voynet, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Retour sur l'affaire Dreyfus ", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-71AA35E9-1D65-4445-A09A-4AA69DADFF22", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7141, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s", "arm\u00e9e", "erreur judiciaire"], "excerpt": "A la suite de la c\u00e9l\u00e9bration officielle du centenaire de la r\u00e9habilitation du capitaine Dreyfus par Jacques Chirac \u00e0 Paris, le 12 juillet 2006, \u00e9vocation par plusieurs documents RSR de l'Affaire et de ses retomb\u00e9es sociales et politiques. D\u00e9claration du commandant Alfred Dreyfus sur la port\u00e9e de sa r\u00e9habilitation du 12 juillet 1906 (Mus\u00e9e de la Parole, Paris, 27.03.1912) [accroche]. L'Affaire. Entretien avec Jean-Denis Bredin, avocat, professeur de droit sur son essai par Benjamin Romieux, pr\u00e9sentation d'Yves Magat (Journal de 13 heures, RSR II, 19.02.1984). La crise fran\u00e7aise autour de Dreyfus [deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me parties] par Henri Guillemin (Histoire et litt\u00e9rature 385, 387, RSR I, 10-24.04.1972). L'Affaire Dreyfus. Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui. Reconstitution par Damien Ruedin avec diverses voix de com\u00e9diens (Radio Educative, Espace 2, 14.01.1898 = 08.03.1985). L'Affaire Dreyfus et les intellectuels. Evocation par Pascal D\u00e9caillet avec la participation d'Alain Finkielkraut au micro de Jacques Allaman (Journal du soir, RSR I, 09.08.1994)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat (Archives RSR)", "name": "Bredin, Jean-Denis", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (Archives RSR)", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "capitaine fran\u00e7ais (Enregistrement du Mus\u00e9e de la Parole \u00e0 Paris)", "name": "Dreyfus, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Magat, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "CASABLANCA - 06.10.14", "id": "asset-135069", "durationSec": 1467, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MPROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "GAZ NATUREL", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CORAIL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "ARBITRE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "ARBITRE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "VIGNE", "BOURGEOISIE", "CHANSON", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FURET", "ANIMAL DOMESTIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["COHN-BENDIT, DANIEL", "VOYNET, DOMINIQUE", "JAOUI, AGN\u00c8S"], "id": "asset-134613", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.10.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SEMPACH", "VOUVRY", "SEMPACH", "MALDIVES (ETAT)", "MALDIVES (ETAT)", "MALDIVES (ETAT)", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "CHAMOSON", "GENEVE", "ROME", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.10.14", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AVEUGLE"], "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134612", "durationSec": 866, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LE TRAIN BIERE APPLES MORGES LE BAM - 06.10.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134803", "durationSec": 864, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.10.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134805", "durationSec": 5452, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-186362", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061014, concert du groupe de musique pop rock franco-suisse Stevans.", "title": "STEVANS - 06.10.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TOUR DE LOMBARDIE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHAELLIBAUM, MARCO", "FERNANDES, GELSON", "MARGAIRAZ, XAVIER", "ANDREY, CLAUDE", "BETTINI, PAOLO"], "id": "asset-236899", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LUCERNE", "BALE-VILLE", "LOMBARDIE", "AARAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVERDON", "ZURICH-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "DAVOS", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 39, "mediaType": "video", "excerpt": "* Langnau im Emmental : 20061014, victoire de SC Langnau Tigers contre HC Ambri Piotta sur le score de 3 buts \u00e0 1 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Gen\u00e8ve-ville : 20061014, victoire du Gen\u00e8ve Servette HC contre HC Lugano sur le score de 5 buts \u00e0 2 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Davos : 20061014, victoire du HC Davos contre EV Zoug sur le score de 5 buts \u00e0 2 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Lucerne : 20061014, le FC Lucerne et le FC Sion ont fait match nul sur le score de 1 but \u00e0 1 lors de la 11 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de football de Super League.\n* Zurich-ville : 20061014, victoire de Grasshopper qui a battu le FC St-Gall sur le score de 4 buts \u00e0 1 lors de la 11 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de football de Super League.\n* B\u00e2le-ville : 20061014, victoire du EHC B\u00e2le contre Zurich SC Lions sur le score de 3 buts \u00e0 2 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Aarau : 20061014, victoire du FC Zurich qui a battu le FC Aarau sur le score de 4 buts \u00e0 0 lors de la 11 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de football de Super League.\n* Yverdon : 20061014, victoire de Yverdon-Sport qui a battu SR Del\u00e9mont sur le score de 4 buts \u00e0 1 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de football de Challenge League.\n* La Chaux-de-Fonds : 20061014, victoire d'AC Bellinzone qui a battu FC la Chaux-de-Fonds sur le score de 3 buts \u00e0 1 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de football de Challenge League.\n* Lombardie : 20061014, victoire du cycliste italien BETTINI Paolo, de l'\u00e9quipe cycliste Quick Step, champion du monde de cyclisme 2006, dans le Tour de Lombardie 2006. Il s'impose devant l'Espagnol SANCHEZ Samuel et l'Allemand WEGMANN Fabian.\n* Kloten : 20061014, victoire de Kloten Flyers contre SC Rapperswil Jona Lakers sur le score de 3 buts \u00e0 2 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.\n* Fribourg-ville : 20061014, victoire de CP Berne contre HC Fribourg Gotteron sur le score de 4 buts \u00e0 0 lors de la 10 \u00e8me journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.", "title": "BAB - 06.10.14", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "ZURICH-VILLE", "AARAU", "YVERDON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOMBARDIE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUCERNE", "FC ST-GALL", "GRASSHOPPER", "FC AARAU", "FC ZURICH", "SR DEL\u00c9MONT", "YVERDON-SPORT", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "SR DEL\u00c9MONT", "AC BELLINZONE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CP BERNE", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "SR DEL\u00c9MONT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "FC AARAU", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "EHC B\u00c2LE", "SC RAPPERSWIL JONA", "YVERDON-SPORT"], "thematicPersons": ["BETTINI, PAOLO", "FERNANDES, GELSON"], "thematicThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TOUR DE LOMBARDIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "L\u00c9GENDE", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-236711", "thematicGeographicals": ["ROMONT"], "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romont : 20060917, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary et WILLEMIN Eric, avec la participation d'ensembles musicaux suisses.", "title": "MUSIQUE POPULAIRE DANS LA GLANE - 06.10.14", "visualGeographicals": ["ROMONT", "MOUDON", "ROMONT"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Humour romand", "source": "gico", "title": "LES PEUTCH : ON NOURRIT D'ETRANGES PENSEES - 06.10.14", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-141025", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 5733, "publicationDate": "2006-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan, 20060511, spectacle \"On nourrit d'\u00e9tranges pens\u00e9es\" de et interpr\u00e9t\u00e9 par le trio d'humoristes les Peutch, alias ANTONINI No\u00ebl, BUGNON Christophe et HENRIQUEZ Carlos, mis en sc\u00e8ne par BARBEZAT Jean-Luc.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BAH PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Smala", "title": "Chercher sa place", "imageURL": "http://www.rts.ch/4844480.image", "id": "ece-4832806", "durationSec": 2357, "publicationDate": "2006-10-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trouver un apprentissage: un parcours du combattant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4832806", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4832806"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-465154", "durationSec": 645, "publicationDate": "2006-10-13T16:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/465154", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/465154"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview du prince Albert de Monaco, invit\u00e9 par Mike Horn au \"Festival International M\u00e9dia Nord Sud\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C189B95-9A07-464D-9A73-4B588F8CB568", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["information", "festival", "relations Nord Sud"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince de Monaco", "name": "Albert II (prince de Monaco)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "The Rolling Stones (5/5). Suivi du titre \"Emotional rescue\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF70C08D-E42F-4105-9447-844659B5650D", "durationSec": 561, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Acheter un riche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8919BF33-AB3E-416C-B0EE-2C0BACB82FCE", "durationSec": 134, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Finale du Concours de Gen\u00e8ve: Quatuor \u00e0 cordes (octobre 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCF17BD8-DFB8-48AC-8D79-62E5267B23B1", "durationSec": 8948, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "concours", "quatuor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "finalistes du concours", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc L\u00e9vy-Leblond, physicien, \u00e9pist\u00e9mologue et essayiste : A propos de son ouvrage \"La Vitesse de l'ombre\" (Ed. du Seuil, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-013C24AF-A6EF-4FB6-B268-5D2A294F1B56", "durationSec": 1845, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sciences exactes"], "excerpt": "Les limites de la science.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, \u00e9pist\u00e9mologue, essayiste", "name": "Levy-Leblond, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la musique et des Vaudois (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F325EAB-DD83-44B7-9F5B-28B11D7DF4ED", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "fanfare", "compositeur", "composition musicale", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur aux Archives musicales du Canton de Vaud", "name": "Matthey, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Jean-Claude Van Damme ne veut pas faire partie du prochain film mettant en sc\u00e8ne Ast\u00e9rix. Paris Hilton a voulu porter plainte pour vol de petit copain. Mariah Carey a provoqu\u00e9 la panique dans un restaurant de Los Angeles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56DEA067-893A-48DF-8E78-F607186D0BA5", "durationSec": 150, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Damme, Jean-Claude", "Carey, Mariah", "Hilton, Paris"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chiapas: jungles et villes, montagnes et passe-montagne. Un carnet de route d'Alain Devalpo (5/5): l'autre campagne du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Z\u00e9ro  ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-70741609-247A-4BEA-B3B6-ABE1F27994D8", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Chiapas"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "zapatisme", "r\u00e9pression politique", "guerre civile", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Chiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne. Un carnet de route de Alain Devalpo\r\nLe Chiapas ; des montagnes et une jungle qu'on avait oubli\u00e9, tout l\u00e0-bas, dans le Sud du Mexique. Et le 1er janvier 1994, voil\u00e0 que des Indig\u00e8nes y prennent la parole derri\u00e8re leurs passe-montagne, aux c\u00f4t\u00e9s d'un dr\u00f4le de commandant qui raconte la lutte des classes sans langue de bois. En quelques jours de guerre, le sous-commandant Marcos et l'Arm\u00e9e Zapatiste de Lib\u00e9ration Nationale (EZLN) gagnent la sympathie des m\u00e9dias internationaux qui se font l'\u00e9cho du projet zapatiste de mettre un terme \u00e0 l'isolement de cette r\u00e9gion, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Guatemala, et de r\u00e9inventer un vivre ensemble.\r\nQu'est devenue cette utopie ? Qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans le Chiapas ? Le zapatisme est-il moribond? Ou, au contraire, dans un Mexique en proie \u00e0 une grave crise institutionnelle apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de juillet 2006 et la contestation des r\u00e9sultats par une partie de la population, repr\u00e9sente-t-il une alternative cr\u00e9dible ?\r\n \r\nJournaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Paris, Alain Devalpo sillonne l'Am\u00e9rique latine ou l'Asie. Tr\u00e8s sensible aux violations des Droits humain et \u00e0 la protection de l'environnement, il coop\u00e8re r\u00e9guli\u00e8rement avec des ONG locales ou internationales. Il a fait sienne la phrase de l'\u00e9crivain voyageur Robert Louis Stevenson : \"Veni, vietus sum, evasi - Je suis venu, j'ai \u00e9t\u00e9 vaincu et je me suis \u00e9vad\u00e9\". \r\n\r\nlundi 09 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 1/5 \r\nA San Cristobal de las Casas.\r\nLe c\u00bfur colonial et le charme nonchalant, San Cristobal de las Casas attire de plus en plus de touristes dans son \u00e9crin de montagnes. Sur les marches d'une \u00e9glise, pour le vieil Abrocho, le temps semble loin o\u00f9 aucune route goudronn\u00e9e n'y menait. Le zocalo, la Cath\u00e9drale, le caf\u00e9 R\u00e9voluci\u00f3n, le quartier El Cerrillo\u00bf flanerie et rencontres. \r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Fred Jacquemot, photographe qui a pass\u00e9 lors de diff\u00e9rents voyages plus d'une ann\u00e9e au Chiapas. Il nous parlera de ses images de la r\u00e9gion et de ses rencontres avec les dirigeants zapatistes.\r\n\r\nmardi 10 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 2/5 \r\nSan Cristobal, l'envers du d\u00e9cor.\r\nIl sait r\u00e9parer une citerne, soigner des br\u00fblures, il parle trois langues indig\u00e8nes, etc\u00bf on ne compte plus les cordes de l'arc de Sergio Castro Martinez ; un m\u00e9tis qui d\u00e9couvre San Cristobal en 1960, lorsque la ville regroupe au plus 15'000 \u00e2mes. Sergio nous guide dans les coulisses de la cit\u00e9, o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 n'est pas le th\u00e9\u00e2tre entr'apercu par les grappes de touristes qui se cantonnent dans le centre, alors que la ville, avec ses 250'000 habitants, s'\u00e9tale d\u00e9sormais jusqu'au pied des montagnes.\r\n\r\nInvit\u00e9e du jour : Kyra Nunes \u00e9voquera son enfance \u00e0 Tuxla Gutierrez, la capitale du Chiapas.\r\n\r\n\r\n\r\nmercredi 11 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 3/5 \r\nAu toucan vert\r\n\u00ab Le paradis sur terre existe, c'est le Chiapas ! \u00bb, clament les autorit\u00e9s mexicaine qui mises sur l'\u00e9cotourisme pour d\u00e9velopper la r\u00e9gion. Pr\u00e8s de la ville de Palenque des ruines mayas ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9es. Dans la jungle de Lacandon, des sites disent offrir un accueil \u00e9cologique. Rendez-vous au \u00ab Toucan Vert \u00bb, le campement d'Isma\u00ebl, un Indien Lacandon qui se r\u00e9jouit de voir arriver des touristes, sans pour autant \u00eatre pr\u00eat \u00e0 vendre son \u00e2me.\r\nInvit\u00e9 du jour : Jean Foyer, doctorant et assistant d'enseignement \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes sur l'Am\u00e9rique Latine  (IHEAL) \u00e0 Paris est l'auteur d'un m\u00e9moire sur les indiens du Chiapas. Il nous parlera de ces communaut\u00e9s menac\u00e9es par le gouvernement, les conflits internes et les catastrophes \u00e9cologiques. \r\n\r\njeudi 12 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 4/5 \r\nChiapas, guerre ou paix ?\r\n15 minutes pour r\u00e9soudre le conflit au Chiapas ; c'est le d\u00e9lai que se donne le Pr\u00e9sident Vicente Fox, lorsqu'il arrive au pouvoir en 2000. Au terme de son mandat et malgr\u00e9 les d\u00e9clarations officielles qui assurent que tout est calme, la situation reste tendue. A la veille des \u00e9lections, la Fondation Fray Bartolome, ONG mexicaine fond\u00e9e par Mgr Samuel Ruiz, ex-\u00e9v\u00eaque de San Cristobal, fait le point. Une enqu\u00eate est organis\u00e9e dans les communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es.\r\nLe SIPAZ   est un programme d'observation internationale cr\u00e9\u00e9 en 1995 pour effectuer un suivi du conflit au Chiapas (Mexique) suite au soul\u00e8vement de l'Arm\u00e9e Zapatiste de Lib\u00e9ration Nationale (EZLN) en 1994. \r\nInvit\u00e9e du jour : Andrea Rajman, coordinatrice de Peace Watch Switzerland  en Suisse Romande et responsable des projets PWS Mexique et PWS Guatemala qui envoie des observateurs/trices b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner des communaut\u00e9s villageoises dans ces r\u00e9gions de conflit et pr\u00e9venir des actions violentes sur la population civile. \r\nNous appellerons en fin d'\u00e9mission Laurent un b\u00e9n\u00e9vole PWS qui se trouve actuellement \u00e0 San Cristobal\r\n\r\n\r\nvendredi 13 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 5/5 \r\nL'Autre campagne du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Z\u00e9ro.\r\nPas ce chance, lorsque j'arrive au Chiapas Marcos n'y est pas. Les Zapatistes sont partis \u00e0 la conqu\u00eate du Mexique et c'est d\u00e9sormais le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Z\u00e9ro qui sillonne les routes du pays avec la caravane de \u00ab l'Autre campagne \u00bb. Le mot d'ordre est d'unir les luttes, pour reconstruire le pays, \u00e0 partir d'en bas\u00bf \u00e0 gauche. Direction l'Etat du Guerrero, un peu plus au Nord, qu'on appelle aussi le Chiapas oubli\u00e9.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Denis Moschard, directeur de l'Alliance fran\u00e7aise sera en direct de San Cristobal de la Casas.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise", "name": "Moschard, Jean-Denis", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Panier \u00e9co", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FA022BE5-A915-4967-915C-FEE213A9B215", "durationSec": 153, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : Les ressuscit\u00e9s du rock", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F32A0E9D-9A6A-43E3-A34A-DCBFB06A553F", "durationSec": 802, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 139 : C'est vendredi 13. R\u00e9clame : Catherine et Michel, des pr\u00e9noms vraiment sympas pour vos enfants. Monsieur Fragni\u00e8re a pay\u00e9 la ran\u00e7on exig\u00e9e et a donc pu r\u00e9cup\u00e9rer ses b\u00eates", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DC2A017-632F-4628-B221-BDE9CA9D3B28", "durationSec": 245, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 137 : Le d\u00e9c\u00e8s de Borabora. Odyss\u00e9 se fait aspirer par la baignoire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D674F551-8502-46F6-944A-BB1AB94915D9", "durationSec": 223, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cuba. De l'avant \u00e0 l'apr\u00e8s, un demi-si\u00e8cle maxiima (5/5)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-E1158CF8-DEBB-4402-A94D-E1CBD4FC657D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 3773, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Rencontre avec un r\u00e9alisateur, Yves Billon., auteur du documentaire \"Loin de Fidel, les \u00e9coles du capitalisme\"\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Billon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La nouvelle coupe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25E9F931-DE77-40E7-9A09-FA2A41A18DF5", "durationSec": 173, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Scorpio 7tet \u00e0 la Jazz Parade 2006", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-92EDEF57-EEDE-421C-B3C4-41A060421953", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 4680, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorpio 7tet"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trompette", "name": "Drevet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Ogay, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Scorpio 7tet", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Schmidlin, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "trombone", "name": "Moccia, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "piano", "name": "Vallet, Pierre-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "saxophone alto ou baryton", "name": "Bionda, Maurizio", "type": "Participant"}, {"role": "saxophone t\u00e9nor", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Jurys citoyens au Mali : comment parler, d\u00e9battre, r\u00e9fl\u00e9chir ensemble sur le recours aux OGM", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Reportage"], "id": "sound-26A17F8D-B8FE-46BF-A22C-4D536B9AA556", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 7462, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "agriculture", "coton (fibre)"], "excerpt": "Grand, maigre, l'homme en boubou turquoise s'est lev\u00e9 d'un bond, et a saisi le micro. Il interpelle l'assembl\u00e9e en bambara, la langue r\u00e9gionale : \u00ab Pourquoi nous demander \u00e0 nous, paysans pauvres, d'accepter des OGM dont ne veulent pas les riches paysans du Nord ? \u00bb Murmures d'assentiment dans l'assistance, puis le micro baladeur passe \u00e0 une jeune agricultrice venue avec son b\u00e9b\u00e9 : \u00ab A quoi bon nous pousser \u00e0 produire davantage gr\u00e2ce aux OGM, alors que nous n'arrivons d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 \u00e9couler notre production \u00e0 un prix correct ? \u00bb La sc\u00e8ne se d\u00e9roule \u00e0 Sikasso, dans le sud du Mali. Pendant cinq jours, du 25 au 29 janvier 2006, un \u00e9tonnant exercice de d\u00e9mocratie participative y a rassembl\u00e9 quarante-trois petits paysans, dont de nombreuses femmes. Ces cotonculteurs, venus de toute la r\u00e9gion, avaient pour mission de constituer un jury citoyen charg\u00e9 d'\u00e9valuer les avantages et les inconv\u00e9nients d'une \u00e9ventuelle introduction d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) dans l'agriculture de leur pays. Extraordinairement attentifs tout au long du processus, les membres du jury ont entendu une quinzaine de t\u00e9moins experts venus d'Afrique de l'Ouest, d'Afrique du Sud, d'Inde et d'Europe. Et ce sont ces d\u00e9bats, et les enjeux d\u00e9mocratiques qu'ils repr\u00e9sentent, que nous tentons de vous faire partager ici.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du RIBIOS (r\u00e9seau interdisciplinaire bios\u00e9curit\u00e9 bas\u00e9 \u00e0 l'IUED)", "name": "Bordogna, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "socio-\u00e9conomiste du d\u00e9veloppement, directeur ex\u00e9cutif de l'IRPAD (Institut de recherche et de promotion des alternatives au d\u00e9veloppement), coordinateur du Forum social de Bamako 2006", "name": "Go\u00efta, Mamadou", "type": "Participant"}, {"role": "paysan fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du r\u00e9seau Semences paysannes, membre de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne de Jos\u00e9 Bov\u00e9", "name": "Kastler, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'interface Science et Soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne, membre deTA-Swiss (Centre d'\u00e9valuation des choix technologiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui organise des Publiforums)", "name": "Kaufmann, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome, chercheur \u00e0 l'IUED \u00e0 Londres", "name": "Pimbert, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticienne, repr\u00e9sentante de l'ONG \"Grain\" en Afrique francophone", "name": "Zoundjihekpon, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, a dirig\u00e9 le laboratoire biotechnologique de Changins, membre de RIBIOS", "name": "Malno\u00eb, Pia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les soins capillaires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2975E285-2205-496D-9127-645DCB3A6859", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "COULISSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "id": "asset-189593", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Zurich-ville : 20061013 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.10.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Attribution du Prix Nobel de la Paix \u00e0 un homme du Bangladesh Muhammad Yunus et \u00e0 sa banque la Grammeen Bank, un homme et une Institution peu connus du grand public : Interview de Jacques Attali, fondateur et pr\u00e9sident de PlanetFinances, une plateforme Internet de soutien et de financement de milliers de banques des pauvres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76DD9DB9-DF3C-41B1-932C-80DE446D7503", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yunus, Mohammed", "Prix Nobel de la paix"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "paix", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de PlanetFinances", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Kai Bumann, chef titutlaire de l'Orchestre symphonique suisse de jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E9DE8A6-B627-4E77-A123-7B26942A04D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2199, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bumann, Kai"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre"], "excerpt": "Les raisons de diriger un orchestre de jeunes parall\u00e8lement \u00e0 une carri\u00e8re professionnelle internationale. - Un orchestre comme un autre - La programmation - Les choix de solistes - Sp\u00e9cificit\u00e9s helv\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef titutlaire de l'Orchestre symphonique suisse de jeunes", "name": "Bumann, Kai", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9FICE", "BOURSE", "A\u00c9ROPORT", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "PILOTE DE LIGNE", "ABSENT\u00c9ISME", "PARTI POLITIQUE", "INFANTICIDE", "M\u00c8RE", "S\u00c9CHERESSE", "D\u00c9SERTIFICATION", "S\u00c9CHERESSE", "D\u00c9SERTIFICATION", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SERTIFICATION", "SUPERSTITION", "LOTERIE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-134706", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.10.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "LUCERNE", "TOURS", "NIGER", "NIGER", "NIGER", "SIERRE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "SWISS", "PRD", "EURO MILLIONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MONOTH\u00c9ISME", "CIMETI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "DIPLOMATIE", "CONFLIT RELIGIEUX", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CH\u00d4MEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRUITE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PISCICULTURE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "PAISLEY, IAN", "ADAMS, GERRY"], "id": "asset-134705", "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.10.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEVEY", "BELFAST", "GENEVE-VILLE", "ARDON", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.10.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134611", "durationSec": 508, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.10.13", "visualThemes": ["\u00c9OLIENNE", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "F\u00caTE POPULAIRE", "CH\u00c2TAIGNE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "COUVET", "FULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134707", "durationSec": 1300, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LA CHAINE DU BONHEUR A 60 ANS : RECONSTRUIRE GUJARAT - 06.10.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-140846", "durationSec": 250, "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MONTANDON, GIL"], "id": "asset-198119", "durationSec": 1250, "mediaType": "video", "title": "06.10.13", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "WAPITI", "CERF", "CONCOURS"], "id": "asset-237664", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1567, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061013, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20061013, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire \"Fagotins de chevreuil\"\n* Vaud : 20061013, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick visite \"Le Gibier du domaine\" et ses \u00e9levages de cerfs et de wapitis avec le propri\u00e9taire BENOIT Alexandre.", "title": "RELOOKAGE MAGALI - 06.10.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "THIERRENS", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "L'Etude", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "AVOCAT", "JUSTICE"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-197817", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2132, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20061013, feuilleton-documentaire sur la justice dans lequel de vrais justiciables se voient proposer les conseils de 10 \u00e9tudiants en droit, futurs avocats aid\u00e9s d'un conciliateur, SCHWENTER Jean-Marc, pour leur permettre de r\u00e9soudre de r\u00e9els litiges. Les prestations des \u00e9tudiants sont \u00e9valu\u00e9es par les avocats WARLUZEL Dominique ainsi que MOREILLON Laurent. Les meilleurs \u00e9tudiants, au terme des 10 \u00e9pisodes, recevront une bourse d'\u00e9tude.", "title": "JOSE LOPEZ CONTRE WF FINANZ - 06.10.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-10-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "AVOCAT", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9bat entre une Suissesse et un Alg\u00e9rien (5/5)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F24DD630-02C6-4803-980A-781DA7DDD8C6", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Air Lines", "Swissair"], "thematicThemes": ["aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peut-on obliger une personnalit\u00e9 publique \u00e0 dire ouvertement qu'elle est homosexuelle? : Interviews de Jean-Paul Guisan, secr\u00e9taire romand de Pink Cross, de Catherine Gaillard, pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 des lesbiennes de Gen\u00e8ve (Lestime) et conseill\u00e8re municipale de Gen\u00e8ve, et de Thierry Delessert, historien. Chronique d'Eug\u00e8ne. Chronique de Laurent Bonnard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46E7A404-332A-42A7-8B8B-84A8A4C0E69C", "durationSec": 1357, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Bidaud, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 des lesbiennes de Gen\u00e8ve (Lestime), conseill\u00e8re municipale de Gen\u00e8ve", "name": "Gaillard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire de l'homosexualit\u00e9", "name": "Delessert, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de Pink Cross", "name": "Guisan, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Around Drummers : Bill Bruford, Jim Black et Billy Art, batteurs", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F27A6605-4A78-45A2-B0D7-B6F5D025044B", "durationSec": 4919, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["batterie", "jazz", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cuba. De l'avant \u00e0 l'apr\u00e8s, un demi-si\u00e8cle maxiima (4/5): un aller-simple", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-B413B695-8218-460C-B9D7-A4DA6180733D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 3649, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["boat people", "exil", "histoire", "\u00e9migration", "communisme"], "excerpt": "\"En 1980, la Floride semble renouer avec un ph\u00e9nom\u00e8ne inaugur\u00e9 \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres un an auparavant, en Mer de Chine, les boat people. Bateaux charg\u00e9s d\u00bfimmigrants qui fuient un pays qui leur est devenu invivable. Que conna\u00eetront-ils \u00e0 l\u00bfarriv\u00e9e ? Que vont-ils pouvoir esp\u00e9rer ? Pourquoi fuient-ils Cuba ? Quelle est la r\u00e9alit\u00e9 du pays ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NUSSBAJE", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, apr\u00e8s l'adoption par l'Assembl\u00e9e nationale d'une loi punissant la n\u00e9gation du g\u00e9nocide arm\u00e9nien la pol\u00e9mique sur la libert\u00e9 d'expression des historiens grandit : D\u00e9bat entre Jean-Jacques Becker, historien, professeur, signataire de l'appel et Raymond Kevorkian, historien \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFFEB5E1-A184-4BD1-A5A7-950FC808750E", "thematicGeographicals": ["Turquie", "France", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 578, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "m\u00e9moire (psychologie)", "histoire", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique", "name": "Kevorkian, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "historien fran\u00e7ais, professeur", "name": "Becker, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le d\u00eener de cons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3CD7F47-5F7E-486C-82A5-9E2A25AA149F", "durationSec": 122, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Janet Jackson veut acheter un appartement \u00e0 Manhattan. Katie Holmes et Victoria Beckham ont fait une petite vir\u00e9e \u00e0 Paris. Eva Longoria et Nicollette Shridan se disputent sur les studios de Desperate Housewives", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD4A5FF8-25F6-4AD2-9DCD-A5F37F31F4D5", "durationSec": 179, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Janet", "Sheridan, Nicollette", "Holmes, Katie", "Longoria, Eva", "Beckham, Victoria"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la musique et des Vaudois (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82EEFEFF-8A72-4D86-B23E-56EB3C5B3115", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3593, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "fanfare", "compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur aux Archives musicales du Canton de Vaud", "name": "Matthey, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Dalphabet self-service", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A20B209-495B-45D2-8B87-B4084F7A22C3", "durationSec": 176, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous des politiciens qui se droguent?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-4C36673E-3E93-46A2-A8A9-A69BAECF7164", "durationSec": 59, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chiapas: jungles et villes, montagnes et passe-montagne. Un carnet de route d'Alain Devalpo (4/5): Chiapas, guerre ou paix?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B131CD41-1DD7-4521-B61B-A72C9536E3D7", "thematicGeographicals": ["Chiapas", "Mexique"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "lutte politique", "zapatisme", "r\u00e9pression politique", "guerre civile"], "excerpt": "\"Chiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne. Un carnet de route de Alain Devalpo\r\nLe Chiapas ; des montagnes et une jungle qu'on avait oubli\u00e9, tout l\u00e0-bas, dans le Sud du Mexique. Et le 1er janvier 1994, voil\u00e0 que des Indig\u00e8nes y prennent la parole derri\u00e8re leurs passe-montagne, aux c\u00f4t\u00e9s d'un dr\u00f4le de commandant qui raconte la lutte des classes sans langue de bois. En quelques jours de guerre, le sous-commandant Marcos et l'Arm\u00e9e Zapatiste de Lib\u00e9ration Nationale (EZLN) gagnent la sympathie des m\u00e9dias internationaux qui se font l'\u00e9cho du projet zapatiste de mettre un terme \u00e0 l'isolement de cette r\u00e9gion, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Guatemala, et de r\u00e9inventer un vivre ensemble.\r\nQu'est devenue cette utopie ? Qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans le Chiapas ? Le zapatisme est-il moribond? Ou, au contraire, dans un Mexique en proie \u00e0 une grave crise institutionnelle apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de juillet 2006 et la contestation des r\u00e9sultats par une partie de la population, repr\u00e9sente-t-il une alternative cr\u00e9dible ?\r\n \r\nJournaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Paris, Alain Devalpo sillonne l'Am\u00e9rique latine ou l'Asie. Tr\u00e8s sensible aux violations des Droits humain et \u00e0 la protection de l'environnement, il coop\u00e8re r\u00e9guli\u00e8rement avec des ONG locales ou internationales. Il a fait sienne la phrase de l'\u00e9crivain voyageur Robert Louis Stevenson : \"Veni, vietus sum, evasi - Je suis venu, j'ai \u00e9t\u00e9 vaincu et je me suis \u00e9vad\u00e9\". \r\n\r\nlundi 09 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 1/5 \r\nA San Cristobal de las Casas.\r\nLe c\u00bfur colonial et le charme nonchalant, San Cristobal de las Casas attire de plus en plus de touristes dans son \u00e9crin de montagnes. Sur les marches d'une \u00e9glise, pour le vieil Abrocho, le temps semble loin o\u00f9 aucune route goudronn\u00e9e n'y menait. Le zocalo, la Cath\u00e9drale, le caf\u00e9 R\u00e9voluci\u00f3n, le quartier El Cerrillo\u00bf flanerie et rencontres. \r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Fred Jacquemot, photographe qui a pass\u00e9 lors de diff\u00e9rents voyages plus d'une ann\u00e9e au Chiapas. Il nous parlera de ses images de la r\u00e9gion et de ses rencontres avec les dirigeants zapatistes.\r\n\r\nmardi 10 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 2/5 \r\nSan Cristobal, l'envers du d\u00e9cor.\r\nIl sait r\u00e9parer une citerne, soigner des br\u00fblures, il parle trois langues indig\u00e8nes, etc\u00bf on ne compte plus les cordes de l'arc de Sergio Castro Martinez ; un m\u00e9tis qui d\u00e9couvre San Cristobal en 1960, lorsque la ville regroupe au plus 15'000 \u00e2mes. Sergio nous guide dans les coulisses de la cit\u00e9, o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 n'est pas le th\u00e9\u00e2tre entr'apercu par les grappes de touristes qui se cantonnent dans le centre, alors que la ville, avec ses 250'000 habitants, s'\u00e9tale d\u00e9sormais jusqu'au pied des montagnes.\r\n\r\nInvit\u00e9e du jour : Kyra Nunes \u00e9voquera son enfance \u00e0 Tuxla Gutierrez, la capitale du Chiapas.\r\n\r\n\r\n\r\nmercredi 11 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 3/5 \r\nAu toucan vert\r\n\u00ab Le paradis sur terre existe, c'est le Chiapas ! \u00bb, clament les autorit\u00e9s mexicaine qui mises sur l'\u00e9cotourisme pour d\u00e9velopper la r\u00e9gion. Pr\u00e8s de la ville de Palenque des ruines mayas ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9es. Dans la jungle de Lacandon, des sites disent offrir un accueil \u00e9cologique. Rendez-vous au \u00ab Toucan Vert \u00bb, le campement d'Isma\u00ebl, un Indien Lacandon qui se r\u00e9jouit de voir arriver des touristes, sans pour autant \u00eatre pr\u00eat \u00e0 vendre son \u00e2me.\r\nInvit\u00e9 du jour : Jean Foyer, doctorant et assistant d'enseignement \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes sur l'Am\u00e9rique Latine  (IHEAL) \u00e0 Paris est l'auteur d'un m\u00e9moire sur les indiens du Chiapas. Il nous parlera de ces communaut\u00e9s menac\u00e9es par le gouvernement, les conflits internes et les catastrophes \u00e9cologiques. \r\n\r\njeudi 12 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 4/5 \r\nChiapas, guerre ou paix ?\r\n15 minutes pour r\u00e9soudre le conflit au Chiapas ; c'est le d\u00e9lai que se donne le Pr\u00e9sident Vicente Fox, lorsqu'il arrive au pouvoir en 2000. Au terme de son mandat et malgr\u00e9 les d\u00e9clarations officielles qui assurent que tout est calme, la situation reste tendue. A la veille des \u00e9lections, la Fondation Fray Bartolome, ONG mexicaine fond\u00e9e par Mgr Samuel Ruiz, ex-\u00e9v\u00eaque de San Cristobal, fait le point. Une enqu\u00eate est organis\u00e9e dans les communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es.\r\nLe SIPAZ   est un programme d'observation internationale cr\u00e9\u00e9 en 1995 pour effectuer un suivi du conflit au Chiapas (Mexique) suite au soul\u00e8vement de l'Arm\u00e9e Zapatiste de Lib\u00e9ration Nationale (EZLN) en 1994. \r\nInvit\u00e9e du jour : Andrea Rajman, coordinatrice de Peace Watch Switzerland  en Suisse Romande et responsable des projets PWS Mexique et PWS Guatemala qui envoie des observateurs/trices b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner des communaut\u00e9s villageoises dans ces r\u00e9gions de conflit et pr\u00e9venir des actions violentes sur la population civile. \r\nNous appellerons en fin d'\u00e9mission Laurent un b\u00e9n\u00e9vole PWS qui se trouve actuellement \u00e0 San Cristobal\r\n\r\n\r\nvendredi 13 octobre 2006 \r\nChiapas : jungles et villes, montagnes et passe-montagne 5/5 \r\nL'Autre campagne du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Z\u00e9ro.\r\nPas ce chance, lorsque j'arrive au Chiapas Marcos n'y est pas. Les Zapatistes sont partis \u00e0 la conqu\u00eate du Mexique et c'est d\u00e9sormais le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Z\u00e9ro qui sillonne les routes du pays avec la caravane de \u00ab l'Autre campagne \u00bb. Le mot d'ordre est d'unir les luttes, pour reconstruire le pays, \u00e0 partir d'en bas\u00bf \u00e0 gauche. Direction l'Etat du Guerrero, un peu plus au Nord, qu'on appelle aussi le Chiapas oubli\u00e9.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Denis Moschard, directeur de l'Alliance fran\u00e7aise sera en direct de San Cristobal de la Casas.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de Peace Watch Switzerland", "name": "Rajman, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9bat entre une Suissesse et un Alg\u00e9rien (1/5)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-A4569FC5-5883-4034-8972-03330BA8D726", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de William Dongois, cornettiste et chef du Concert Bris\u00e9 (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-121F1223-36A9-4B3A-9903-C42DE0F03A56", "durationSec": 3759, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concert Bris\u00e9"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "musique classique"], "excerpt": "La musique ancienne, le cornet \u00e0 bouquin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cornettiste et chef du Concert Bris\u00e9", "name": "Dongois, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Orhan Pamuk, \u00e9crivain turc, a re\u00e7u le Prix Nobel de litt\u00e9rature 2006 : Commentaire de Silvio Dolzan, collaborateur RSR, interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain, membre du jury M\u00e9dicis, et commentaire de J\u00e9r\u00f4me Bastion, correspondant RSR Istanbul, sur les r\u00e9actions officielles en Turquie \u00e0 ce prix Nobel et \u00e0 l'adoption par la France d'une loi condamnant le g\u00e9nocide arm\u00e9nien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3442FCFA-1D68-48DE-8271-C4D56F422C3A", "thematicGeographicals": ["France", "Turquie"], "durationSec": 601, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Pamuk, Ohran"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "prix litt\u00e9raire", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre du jury M\u00e9dicis", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Istanbul", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Les ampoules", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-AA40AE72-31DC-49A0-92BD-CA2F33274F97", "durationSec": 150, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ampoule \u00e9lectrique", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 138 : Interview du directeur de la firme qui a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle invention, la pile. Annonce : Monsieur Oreiller, de La Sagne, propose des cours de fourrier chez les pompiers. Le paysan fribourgeois qui s'est fait voler ses b\u00eates a re\u00e7u un steak provenant de l'une de ses vaches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BF3CBBC-47DA-44BA-A873-2248FC31A292", "durationSec": 231, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La Suisse n'est pas un pays raciste et fasciste", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-C44AE1DA-11DE-4169-97BE-23BA3242D868", "durationSec": 88, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De William Trevor (4/4) : Deux autres galants", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4E9D4FC-3768-48D1-B94A-2DA35BEB39CA", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Trevor, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9bat entre une Suissesse et un Alg\u00e9rien (4/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-DD681F16-9597-424B-AD63-ABBA2F83CF1B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9bat entre une Suissesse et un Alg\u00e9rien (3/5)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-C0DC6576-304D-4CE4-BAE9-E34A6BBCCBD4", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les 26 demi-finalistes du concours de Miss Chine sillonnent la Suisse romande, avec quelles retomb\u00e9es pour le tourisme? : Interviews de candidates, de Pierre Kohler, conseiller national jurassien PDC, organisateur de ce concours et de Michel Chabloz, brigadier de l'arm\u00e9e suisse et d\u00e9bat avec Yann Engel, directeur de Neuch\u00e2tel Tourisme et Michel Ferla, directeur de Suisse Tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A317F156-6DB5-461E-93AD-BAE7875B55D0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["promotion touristique", "concours de beaut\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Neuch\u00e2tel Tourisme", "name": "Engel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Suisse Tourisme", "name": "Ferla, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien PDC", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "brigadier de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Chabloz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "candidate chinoise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claire Genoux, \u00e9crivain : A propos de son recueil de nouvelles \"Ses pieds nus\" (Ed. Bernard Campiche, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D77D00C3-FCAA-4F8A-8393-D6B72B990385", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les premiers souvenirs de la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire. Premi\u00e8re publication: \"Soleil ovale\" en 1997, un recueil de po\u00e8mes chez Empreinte. Puis \"Saisons du corps\" Prix de po\u00e9sie CF Ramuz. Et en 2000, \"Poitrine d'\u00e9corce\", premier recueil de nouvelles. Passage de la po\u00e9sie \u00e0 la prose. 7'30 Evocation de \"Ses pieds nus\". Epigraphe de Marguerite Duras : confusion entre le v\u00e9cu et le ressenti. La quatri\u00e8me nouvelle \"L'eau, l'\u00e9t\u00e9\" repr\u00e9sentative de l'importance du paysage dans ces nouvelles. Paysage \u00e9lev\u00e9 au statut de personnage, de corps vivant. Constante chez les personnages: difficult\u00e9 \u00e0 s'inscrire dans le paysage, difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre. Tous poss\u00e8dent une faille. 16'00 Personnages de ces nouvelles sont \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie d'eux-m\u00eames. Rapports entre l'auteure et ses personnages. Besoin de distance de l'auteure. La derni\u00e8re nouvelle \u00e9voque la mort d'un homme \u00e2g\u00e9.   ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, po\u00e9tesse", "name": "Genoux, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Odile Cornuz, \u00e9crivaine (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-90981B31-F753-4BA3-A2A9-D6D6A466600D", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Cornuz, Odile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La fausse Claudia", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6875059D-8A53-467F-8788-ED2ADB218C56", "durationSec": 210, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Connaissez-vous le g\u00e9nie de Walt Disney? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7C2710AC-7598-45D8-9687-C1EDD60EA243", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5015, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Disney, Walt"], "thematicThemes": ["culture de masse", "cin\u00e9ma", "dessin anim\u00e9"], "excerpt": "\"\"Il \u00e9tait une fois Walt Disney - Aux sources de l'art des studios Disney\" : une exposition pr\u00e9sent\u00e9e du 16 septembre 2006 au 15 janvier 2007, aux Galeries Nationales du Grand Palais \u00e0 Paris. Walt Disney (1901-1966) est certainement l'un des cr\u00e9ateurs les plus originaux du XXe si\u00e8cle. S'il n'est pas l'inventeur du dessin anim\u00e9, il est le premier \u00e0 lui avoir donner une audience universelle. La r\u00e9ussite exceptionnelle de ses productions les range parmi les mod\u00e8les de la culture am\u00e9ricaine de masse, jusqu'\u00e0 fair oublier leur extraordinaire gen\u00e8se. Culture populaire et culture savante s'ignorent le plus souvent, et les liens qui les unissent sont mal \u00e9tudi\u00e9s et mal connus. Les longs m\u00e9trages d'animation Walt Disney, depuis \"Blanche-Neige et les sept nains\" en 1937, jusqu'au Livre de la jungle, en 1967, sont un des exemples les plus frappants d'influences r\u00e9ciproques entre ces deux cultures. Dans cet esprit, l'exposition se propose de rapprocher les dessins originaux des studios Disney des oeuvres et cr\u00e9ations de l'art occidental qui les ont inspir\u00e9s. Invit\u00e9 de Lydia Gabor : Pierre Lambert, sp\u00e9cialiste de Walt Disney et commissaire de l'exposition de Paris.\r\nJournaliste : Lydia Gabor. Reporter : St\u00e9phane Gabioud.\"\r\n\r\n(1\u00e8re diff. 23.10.2006)\r\n\r\n(2\u00e8me diff. 21.12.2006)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Walt Disney", "name": "Lambert, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif aventure", "source": "gico", "title": "BDL OBJECTIF AVENTURE 3", "id": "asset-189706", "durationSec": 25, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 136 : Le d\u00e9c\u00e8s de Bubabuba. Le vendeur d'aspirateurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B827D0E-B807-46D4-A318-977982A06519", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "The Rolling Stones (4/5). Suivi du titre \"Miss you\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-415BFAAB-D7F0-47D5-ACF0-879C3F1C8980", "durationSec": 530, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9bat entre une Suissesse et un Alg\u00e9rien (2/5)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-6850802C-9C93-4A36-87BA-83B2B4CE301E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.10.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134704", "durationSec": 395, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "CATASTROPHE NATURELLE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "CATASTROPHE NATURELLE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9TENU", "PRISON", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "MOULIN \u00c0 EAU", "NOIX"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "ZAPPELLI, DANIEL", "ZAPPELLI, DANIEL", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-134701", "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.10.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "HEREMENCE", "SION", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "S\u00c9VERY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "REBETEZ, MARTINE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "BECK, SERGE", "BENISTON, MARTIN", "PICCARD, BERTRAND", "GORE, AL"], "id": "asset-134819", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3638, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061012, d\u00e9bat autour de la probl\u00e9matique du r\u00e9chauffement climatique. Si certains scientifiques et organisations \u00e9cologistes lancent un cri d'alarme et appellent \u00e0 une r\u00e9action rapide des gouvernements, d'autres observateurs continuent de minimiser l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne et refusent d'attribuer ce r\u00e9chauffement \u00e0 l'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre.", "title": "TERRE : ET POURTANT ELLE CHAUFFE ! - 06.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "PROMOTION TOURISTIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "FONCTIONNAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TROTTOIR", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TROTTOIR", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "MONOTH\u00c9ISME", "CIMETI\u00c8RE", "HANDICAP PHYSIQUE", "EMPLOI", "HANDICAP PHYSIQUE", "EMPLOI"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-134703", "durationSec": 1358, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.10.12", "visualGeographicals": ["SAAS FEE", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "BULLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIOLOGIE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TORRENT", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TORRENT", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TORRENT", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "BROUILLARD", "N\u00c9BULOSIT\u00c9", "BARRAGE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "DIGUE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TORRENT"], "visualPersons": ["REBETEZ, MARTINE"], "id": "asset-237646", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20060900, les signes du r\u00e9chauffement climatique sont visibles en Suisse, notamment dans les Alpes valaisannes. Les glaciers reculent et certains menacent de dispara\u00eetre, des flancs de rochers ne tiennent plus car le permafrost qui les retenait a fondu, des torrents et des rivi\u00e8res qui ont des crues catastrophiques. Ce changement climatique a donc des cons\u00e9quences s\u00e9rieuses \u00e0 terme, humaines ou financi\u00e8res, et les mesures de protection ne peuvent mises en oeuvre que dans une certaine mesure, vu leurs co\u00fbts consid\u00e9rables.", "title": "SUISSE, ALERTE AU CLIMAT ! - 06.10.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "ECUBLENS", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VERBIER", "VERBIER", "MARTIGNY", "ALPES", "MARTIGNY", "VALAIS", "ALPES", "VALAIS", "VALAIS", "BRIGUE", "ALPES", "VALAIS", "HEREMENCE", "VALAIS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" en collaboration avec un Infrarouge sp\u00e9cial \"Terre et pourtant elle chauffe ! \"", " prim\u00e9 au Energy Film Festival 2007 \u00e0 Lausanne dans la cat\u00e9gorie Reportages TV"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN PRIV\u00c9", "HORTICULTURE", "JARDIN"], "id": "asset-140644", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BEGNINS"], "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061012 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20061012, les horticulteurs Jumbo ROPRAZ Claude et PASQUIER Jean-Luc nous montrent comment changer la terre des plates-bandes\n* Begnins : 20061012, visite du jardin de Begnins avec la paysagiste DENOGENT Marina.", "title": "RELOOKAGE MAGALI - 06.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BEGNINS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.10.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140903", "durationSec": 914, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LA CHAINE DU BONHEUR A 60 ANS : LES ENFANTS - 06.10.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-186674", "durationSec": 180, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.10.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197695", "durationSec": 725, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 06.10.12", "visualThemes": ["ONCOLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "LITT\u00c9RATURE", "PRIX NOBEL", "SECTEUR TERTIAIRE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FEMME BATTUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "VIOLENCE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "AUTOMATE", "TITRE DE TRANSPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FORAGE", "G\u00c9OTHERMIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SUPPORTER", "VENTE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "COINTRIN", "NEW YORK", "BALE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134702", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2006-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Alerte au climat!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5360655.image", "id": "ece-5360656", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2006-10-11T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse se r\u00e9chauffe et les catastrophes naturelles se succ\u00e8dent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5360656", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5360656"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 137 : Interview du ministre am\u00e9ricain de la Justice, qui veut ouvrir les ex\u00e9cutions aux public. R\u00e9clame : La teinture violette pour cheveux Bor\u00e9ale. Le paysan fribourgois qui s'est fait voler ses b\u00eates lit la lettre de ran\u00e7on qu'il a re\u00e7ue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0228C71-F32E-49FA-93AA-443A9CBAC4F2", "durationSec": 259, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mouttapa, directeur de collection chez Albin Michel : A propos de l'ouvrage qu'il a dirig\u00e9 \"Histoire de l'islam et des musulmans en France du Moyen-Age \u00e0 nos jours\" (Ed. Albin Michel, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-337F6AF4-6785-411C-B098-3033F3BF4511", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1901, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "histoire"], "excerpt": "Th\u00e8mes : histoire de l'islam, rapports islam et occident, islam contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la collection \"L'islam des Lumi\u00e8res\" chez Albin Michel", "name": "Mouttapa, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cuba. De l'avant \u00e0 l'apr\u00e8s, un demi-si\u00e8cle maxiima (3/5): il \u00e9tait une fois la r\u00e9volution", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-CD3BBC86-8DE1-4774-BFC8-6678AE958BAE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 3733, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["communisme", "histoire", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"1953. Apr\u00e8s l\u00bfattaque manqu\u00e9e contre la caserne Moncada, Fidel Castro et les survivants sont arr\u00eat\u00e9s. Son proc\u00e8s commen\u00e7a le 16 octobre, mais Castro a derri\u00e8re lui des \u00e9tudes d\u00bfavocat et c\u00bfest un orateur brillant. Au lieu de plaider sa d\u00e9fense, il se convertit en accusateur, et accuse Batista de dictature. On le condamne \u00e0 quinze ans d\u00bfemprisonnement. L\u00bfopposition ne d\u00e9sarme pas et, pendant cette incarc\u00e9ration, les actions contre le gouvernement de Batista se multiplient : Etudiants, ouvriers, intellectuels, groupes f\u00e9ministes, manifestent pour le respect des droits humains, la d\u00e9mocratie et des conditions de vie plus d\u00e9centes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NUSSBAJE", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La paresse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-243B9386-C5F1-424B-A3D6-16CE342FCD25", "durationSec": 152, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Beyonc\u00e9 s'est rendue \u00e0 Chicago pour inaugurer son nouveau magasin de v\u00eatements et s'en est prise aux journalistes. Chim\u00e8ne Badi va mieux et s'ach\u00e8te des v\u00eatements. Madonna est sur le point d'adopter un petit Africain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABB72BA4-E0DB-41ED-A8B5-18487E781E3D", "durationSec": 146, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badi, Chim\u00e8ne", "Madonna", "Beyonc\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Le canari", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A6B93A61-F7D1-42CE-B04C-CDE16FDF441D", "durationSec": 185, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Diana Dillmann, com\u00e9dienne souffrant de troubles bipolaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BCAA349-B998-4B6A-95BB-C4F2B696EFF7", "durationSec": 3056, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dillmann, Diana", "Labor et Fides"], "thematicThemes": ["psychopathologie", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "En marge de la Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 psychique, Alain Maillard re\u00e7oit DIANA DILLMANN, com\u00e9dienne, souffrant de troubles bipolaires. Elle t\u00e9moigne de ses 19 passages en institutions psychiatriques dans un livre publi\u00e9 chez Labor et Fid\u00e8s, \"Quotidien, Mon Amour\". Billet : Sophie Proust.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dillmann, Diana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : La machine \u00e0 gilis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E8B0102-B327-4A73-9DEC-772CB14B08A5", "durationSec": 187, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une double alerte \u00e0 la bombe a paralys\u00e9 la gare de Gen\u00e8ve et une partie du centre ville : Interview de Walter Alberisio, passager", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FEC446F-24CB-4750-A4E8-6E15FDE44CFA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "passager", "name": "Alberisio, Walter", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Economise ta voiture", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E91BB1CB-D56D-40F5-B78C-1FE815F5D0CD", "durationSec": 204, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport collectif", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 135 : Le d\u00e9c\u00e8s de Nemekittepa. Odyss\u00e9e ne veut pas \u00eatre d\u00e9rang\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-110B0D95-C78C-4CC2-A079-149F0B39D08A", "durationSec": 237, "publicationDate": "2006-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}]}}