{"response": {"numFound": 9497, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Metin Arditi, financier, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84D22320-ABE0-48E2-A5EE-2673CE98B6B7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2906, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Ecrivain, homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne suisse, Metin Arditi est n\u00e9 en 1945 \u00e0 Ankara, en Turquie, et arrive enfant en Suisse. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de g\u00e9nie atomique \u00e0 l'Ecole polytechnique de Lausanne, il bifurque pour apprendre le m\u00e9tier des affaires \u00e0 l'Universit\u00e9 de Stanford aux Etats-Unis. Il s'installe \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il fonde une soci\u00e9t\u00e9 d'investissements immobiliers, la Financi\u00e8re Arditi SA. Il cr\u00e9e la Fondation Arditi qui d\u00e9cerne des prix d'encouragement \u00e0 des \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et distribue des prix d'\u00e9criture. Il pr\u00e9side le Conseil de fondation de l'Orchestre de la Suisse romande. Parall\u00e8lement, il se consacre \u00e0 l'\u00e9criture, son dernier livre, L'Impr\u00e9visible. Un endroit o\u00f9 aller, va prochainement para\u00eetre. C'est \u00e0 l'H\u00f4tel Beau-Rivage Palace de Gen\u00e8ve que l'\u00e9crivain a souhait\u00e9 rencontrer Lucile Solari. Un h\u00f4tel, lieu de passage, \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ? Oui, car Metin Arditi a beaucoup v\u00e9cu dans les h\u00f4tels, qui ont gard\u00e9 dans sa vie une importance fondamentale. Metin Arditi, L'Impr\u00e9visible. Un endroit o\u00f9 aller (\u00e9d. Actes Sud, 2006); La Pension Marguerite (\u00e9d. Actes Sud, 2006) (Prix Lipp Suisse 2006); Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o (\u00e9d. Actes Sud, 2005); Victoria Hall (\u00e9d. Feryane, 2004 / Actes Sud, 2006); La Chambre de Vincent (\u00e9d. Zo\u00e9, 2005); Nietzsche ou l\u00bfinsaisissable consolation (\u00e9d. Zo\u00e9, 2000). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Festival international du Film de Locarno. Pr\u00e9sentation du film de Marcel Sch\u00fcpbach \"La Liste de Carla\", documentaire sur les coulisses du Tribunal P\u00e9nal International pour l'ex-Yougoslavie : Interview de Carla del Ponte, procureure au Tribunal P\u00e9nal International pour l'ex-Yougoslavie \u00e0 La Haye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01CBBE64-88FB-4CC8-A72E-EB0EC5C40594", "thematicGeographicals": ["La Haye", "Yougoslavie"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPI", "Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "film documentaire", "tribunal international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure au Tribunal P\u00e9nal International pour l'ex-Yougoslavie \u00e0 La Haye", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Locarno", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00e2teau de Riom", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-90589152-81D5-43FB-A4A7-E2EE71347DDC", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "ch\u00e2teau"], "excerpt": "C'est au ch\u00e2teau de Riom que va \u00eatre inaugur\u00e9e une des plus belles salles de th\u00e9\u00e2tre des Alpes. Ses colossales murailles de pierre nue, erig\u00e9es au XIIIe si\u00e8cle dans la r\u00e9gion grisonne de Surses (Oberhalbstein), forment un d\u00e9cor dramatique et historique sans pareil pour les repr\u00e9sentations du th\u00e9\u00e2tre rh\u00e9to-romanche ORIGEN. Un projet de promotion culturelle imagin\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Giovanni Netzer, auteur originaire de Savognin et directeur artistique du ch\u00e2teau de Riom.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "PALEO FESTIVAL NYON 2006 - 06.08.05", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-189782", "durationSec": 1408, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "M.PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["KOSSMANN, HANS"], "id": "asset-134925", "durationSec": 698, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR D'A.R.C - 06.08.05", "id": "asset-237256", "durationSec": 1422, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-186482", "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "title": "06.08.05", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SR DEL\u00c9MONT", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" bafouillages de Laurent Bastardoz lors du lancement du sujet sur la Formule 1."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.08.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186591", "durationSec": 2895, "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAN", "PUBLIC", "ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "INTERVIEW", "FAN", "INONDATION", "ALPAGE", "FROID", "RESTAURANT", "ASTRONOMIE", "\u00c9TOILE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "ASTRONOMIE", "PUBLIC", "\u00c2NE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "DEL PONTE, CARLA", "SCHUEPBACH, MARCEL", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-134926", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.05", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE", "FRANCE", "SUISSE", "DUEBENDORF", "STUTTGART", "DUEBENDORF", "DAILLENS", "YVORNE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "ST-LUC", "ST-LUC", "FRANCHES-MONTAGNES", "LOCARNO", "LOCARNO"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES", "ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 029 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tabernakl. Deubelyou, le paysan idiot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DF4E96A-B6E9-4A6E-A2F0-C47EAFB5AD6F", "durationSec": 254, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Les chats: miaulements, les chats de Colette. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D933A72B-7904-4BCF-9E37-78859132E258", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Blobus cambucha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4D1E864-C2E2-4535-93AB-78E04FB68BDD", "durationSec": 222, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Ne nous soumettez pas \u00e0 la tentation... Vendeuses au rayon traiteur: un sacerdoce."], "alternativeTitle": ["Caissi\u00e8res : Blobus cambucha / SIR_2006-08-04_caissieres_B4D1E864-C2E2-4535-93AB-78E04FB68BDD / Caissi\u00e8res : Blobus cambucha", "Caissi\u00e8res - 04.08.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/1747996.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619259", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619257"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Les effets de l'ecstasy sur les singes. Chronique ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D15F688-A3C4-4D42-AD4D-3CE339328C69", "durationSec": 160, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe", "ecstasy"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 035 : Les pandas sont d\u00e9sormais touch\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie de grippe castaire. R\u00e9clame : Pandatek, tenue anti-contamination pour panda. Annonce : Mme Rochat a perdu son panda Bobinette. Interview de la directrice de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise des pandas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15800C49-84BE-4264-991D-22475BDD44FB", "durationSec": 197, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... de la Mob", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48C6CEE-57A1-4383-BDE8-DC1C76537AD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "vie quotidienne", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "\"Jeannine Perret se souvient de la gentillesse des soldats suisses et de la grande solidarit\u00e9 des citoyens de la r\u00e9gion d'Orbe. Avec Fran\u00e7ois Vallotton, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Section d'histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de l'histoire contemporaine suisse. Fran\u00e7ois Vallotton dirige la collection M\u00e9moire \u00e9ditoriale \r\nLa vie quotidienne au temps de \"la Mob\", des archives en sons et en images sur le site id\u00e9e suisse, projet r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u00bfoccasion des 75 ans de ssr srg id\u00e9e suisse\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice, t\u00e9moin", "name": "Perret, Jeannine", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Vallotton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (5/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-80C40448-E7A7-44E0-92A8-5A64A01527A6", "durationSec": 1210, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les orages d'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4C8DB2D-6F24-46E9-8EB6-FD8A8B2DF3EA", "durationSec": 2150, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foudre", "orage", "\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\" Il n\u00bfy a pas de saison parfaite, m\u00eame en \u00e9t\u00e9. Quand c\u00bfest la canicule, les paysans s\u00bfinqui\u00e8tent et les propri\u00e9taires de chiens tirent la langue en promenant leur poilu essouffl\u00e9. Mais quand l\u00bforage gronde, les vignerons et les alpinistes tremblent\u00bf D\u00bfailleurs, vous souvenez-vous quel est le calcul qui permet de savoir \u00e0 quelle distance est tomb\u00e9e la foudre ? Non ? Et bien c\u00bfest la m\u00eame chose pour Sonia Zoran\u00bf Alors quand elle a appris que Nicolas Gascard venait de publier un livre intitul\u00e9 Au c\u00bfur des orages, elle a voulu le rencontrer pour parler de l\u00bfair qui devient presque palpable, des nuages qui s\u00bfempilent, et des avions qui comme les enfants doivent rentrer vite vite \u00e0 la maison\u00bf  Et le calcul ? C\u00bfest simplement le nombre de secondes entre l\u00bf\u00e9clair et le tonnerre multipli\u00e9 par 300. La vitesse du son dans l\u00bfair qui vous donne la distance en m\u00e8tre\u00bf\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Au coeur des orages\"", "name": "Giscard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPING", "ARTISANAT", "BARDEAU", "CHAMBRE D'H\u00d4TE", "CHAMBRE D'H\u00d4TE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR"], "id": "asset-134923", "durationSec": 1214, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.04", "visualGeographicals": ["DOUBS", "NEUCHATEL", "VALAIS", "VAUD", "LANDERON, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.08.04", "visualThemes": ["ATTRACTION FORAINE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134921", "durationSec": 763, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134924", "durationSec": 680, "publicationDate": "2006-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Caissi\u00e8res", "title": "Blobus chambuca", "imageURL": "http://www.rts.ch/1747996.image", "id": "ece-3619257", "durationSec": 219, "publicationDate": "2006-08-03T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ne nous soumettez pas \u00e0 la tentation... Vendeuses au rayon traiteur: un sacerdoce.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619257", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619257"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (4/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-94EE434F-A17F-401C-840B-35430E7208DC", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Festival international du film de Locarno. Le film \"Indig\u00e8nes\" prim\u00e9 \u00e0 Cannes sera pr\u00e9sent\u00e9 sur la Piazza Grande : Interview de Rachid Bouchareb, r\u00e9alisateur du film \"Indig\u00e8nes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60B4EE74-63D4-4603-9ED6-388B885BE1AC", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno", "Bouchareb, Rachid"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du film \"Indig\u00e8nes\"", "name": "Bouchareb, Rachid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Locarno", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Souha B\u00e9chara, responsable du collectif \"Urgence Palestine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C09D1C-32CC-4AB9-A5CB-3A16EEAD3C42", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 2963, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bechara, Souha"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "guerre civile"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit la Libanaise SOUHA BECHARA, qui raconte son parcours de r\u00e9sistante et ses 10 ans de d\u00e9tention dans un livre paru en 2000 sous le titre de \"R\u00e9sistante\". Elle vit maintenant \u00e0 Gen\u00e8ve et poursuit son engagement de mani\u00e8re pacifique au sein du \"Collectif Urgence Palestine\" notamment.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante palestinienne", "name": "Bechara, Souha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... de mon retour en Suisse en 1946", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F72AA926-2C27-43AE-8072-C178FBCFEF92", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 3271, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "exil", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Fr\u00e9d\u00e9rique Donzel, de p\u00e8re allemand et de m\u00e8re suisse, se souvient, elle avait 9 ans, de son douloureux retour en Suisse apr\u00e8s la 2\u00e8me guerre mondiale. \r\nAvec Marc Perrenoud, qui collabore depuis 1981 \u00e0 diff\u00e9rents projets de recherches historiques, dont le Dictionnaire historique de la Suisse, en particulier certains volumes des Documents diplomatiques suisses (1939 \u00e0 1949). De mars 1997 \u00e0 d\u00e9cembre 2001, il a \u00e9t\u00e9 conseiller scientifique de la Commission ind\u00e9pendante d\u00bfexperts Suisse \u00bf Seconde Guerre mondiale. Depuis 2002, il est historien au Centre d\u00bfanalyse et de prospective du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nIl a notamment, avec l'historien Peter Hug, r\u00e9dig\u00e9 le rapport \"Avoirs laiss\u00e9s en Suisse par des victimes du nazisme et accords d'indemnisation avec les pays de l'Est\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Perrenoud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "enfant qui avait 9 ans en 1946", "name": "Donzel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Rolling Stones donnent un concert pr\u00e8s de Dubendorf : Interview de F\u00e9lix Aeppli, professeur de philosophie \u00e0 Zurich, sp\u00e9cialiste des Rolling Stones, auxquels il a consacr\u00e9 plusieurs livres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3B243D5-3C60-41CD-B3C3-A1F5D4E78018", "thematicGeographicals": ["D\u00fcbendorf"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones"], "thematicThemes": ["concert de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 Zurich, sp\u00e9cialiste des Rolling Stone", "name": "Aeppli, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Julien, \u00e9leveur de chevaux en Camargue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64C0E776-B7AE-4088-8F8A-17CB901295F9", "thematicGeographicals": ["France", "Camargue"], "durationSec": 2117, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage", "cheval"], "excerpt": "\" Il y a les beaux sons d'\u00e9t\u00e9 et les affreux. Quand la ville est d\u00e9serte, il y a toujours un jardinier stress\u00e9 qui semble manier la tondeuse \u00e0 gazon comme une arme de destruction massive. Alors imaginez le bonheur de Sonia Zoran quand elle a d\u00e9couvert la tondeuse \u00e0 gazon camarguaise\u00bf C'est un cheval blanc qu'il suffit de laisser brouter de ci de l\u00e0. C'est le moment de vous pr\u00e9senter Julien. 30 ans il fr\u00f4le les deux m\u00e8tres, il est plus ou moins roux et il aime les chevaux comme un fou\u00bf Il a fait de la comp\u00e9tition pendant des ann\u00e9es mais il est rentr\u00e9 \u00e0 la maison. Il vit maintenant dans une roulotte et, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, il y a des \u00e9curies o\u00f9 il r\u00e9\u00e9duque des chevaux plus ou moins amoch\u00e9s ou particuliers pour les confier ensuite \u00e0 des clients exigeants. Julien est \u00e9galement le seul et unique membre de la patrouille \u00e9questre des Saintes-Maries-de-la-Mer. Contrairement aux autres repr\u00e9sentants de la force publique, lui c'est \u00e0 cheval qu'il parcourt les 38'000 hectares de la commune.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur de chevaux", "name": "Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Le train: la gare de B\u00e2le, le chemin de fer des Pl\u00e9iades. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-52729D8B-8F51-4BD6-B66F-D3BE3FC29B81", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Les Pl\u00e9iades", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "gare ferroviaire", "chemin de fer", "chemin de fer priv\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Sur le lac", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A7071CE-EFFA-43C7-BB99-A9DC44C45E5E", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Le martien qui p\u00e8te. Un appareil envoy\u00e9 sur Mars pour trouver du m\u00e9thane (Biggle 2). Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8117D726-E685-49F6-94AB-EA03FB3016C4", "durationSec": 141, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mars (plan\u00e8te)", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 028 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tribeka. La naissance de J\u00e9sus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEA6E461-3AFE-4C56-BAA5-E01A43AA644F", "durationSec": 209, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'offensive isra\u00e9lienne en territoire libanais se poursuit. Point de la situation sur le terrain et r\u00e9actions internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-250B7412-7A08-4C3F-8153-B8FF3C847D4D", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "bombardement", "r\u00e9union internationale", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Balbek", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9picier \u00e0 Balbek", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Balbek", "name": "Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Municipalit\u00e9 de Beyrouth, double national libano-suisse", "name": "El Alaini, Ryad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio France", "name": "Sintes, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "L'art de la kora au f\u00e9minin : Rencontre avec Madina N'Diaye, chanteuse et joueuse de kora", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF919D95-C4F1-46F3-BF8D-439362C7F456", "durationSec": 3770, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "musique ethnique et folklorique", "instrument \u00e0 cordes pinc\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et joueuse de kora", "name": "N'Diaye, Madina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : L'acn\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D71B5722-6693-4597-9D7C-4F35D72F4FEB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 034 : Le colonel de la caserne de Thoune souhaite la bienvenue aux nouvelles recrues. Annonce : L'Albertine Caf\u00e9 vous accueille en France voisine. R\u00e9sultats du Sudoku radiophonique d'hier. R\u00e9clame : Le Tampax ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8646DAEE-BF4A-4E48-92AE-8501E98A7500", "durationSec": 208, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La guerre au Liban dans la vall\u00e9e de la Bekka : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Liban, dans la ville chr\u00e9tienne de Zarl\u00e9, pour le moment \u00e9pargn\u00e9e par les bombardements isra\u00e9liens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16783F96-F79F-41EF-A674-97E4072CF93A", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "membre du mouvement patriotique libre de Michel Aoun", "name": "Abou Younes, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille de Zarl\u00e9", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Zarl\u00e9", "name": "Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Liban", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SALAIRE", "SYNDICAT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC", "FAVRE, LUCIEN", "DZEMAILI, BLERIM"], "id": "asset-134917", "durationSec": 786, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.03", "visualGeographicals": ["COURGENAY", "AIGLE", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "SALZBOURG", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["TRAVAIL.SUISSE", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134920", "durationSec": 480, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "ASSOCIATION", "FORTIFICATION", "TOURISME", "CLIMATISATION", "LAC", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "DIALECTE", "DICTIONNAIRE"], "visualPersons": ["DURR, PHILIPPE"], "id": "asset-134919", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.03", "visualGeographicals": ["GRANGES (VS)", "CHAMPEX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRANCHES-MONTAGNES"], "visualCorporations": ["SERONO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140573", "durationSec": 2908, "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ABRI", "CONFLIT ARM\u00c9", "PEUR", "CONFLIT ARM\u00c9", "P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONDUITE AUTOMOBILE", "ESSENCE", "ARABES", "TOURISME", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "EXIL", "DICTATURE", "NEIGE", "FOIN", "FOIN", "DROIT DE DOUANE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHIEN", "TORNADE", "LAC"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-134918", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.03", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "LIBAN", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MIAMI", "BERNE", "LAJOUX", "JURA (CANTON)", "LAJOUX", "FRIBOURG", "LAC LEMAN", "RIEX"], "visualCorporations": ["EASYJET", "SPA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Cuba, Raoul Castro, le fr\u00e8re de Fidel Castro, a pris le pouvoir en raison de l'incapacit\u00e9 de son fr\u00e8re \u00e0 gouverner : Interview d'Olivier Languepin, r\u00e9dacteur en chef du site internet Cubantrip.com et auteur de \"Cuba, la faillite d'une utopie\" (Ed. Gallimard, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12FB77FE-744A-4FA9-838C-4A4C7D914CB6", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Raoul", "Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["communisme", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur  en chef du site internet Cubantrip.com et auteur de \"Cuba, la faillite d'une utopie\" (Ed. Gallimard, 1999)", "name": "Languepin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Festival international du Film de Locarno 2006. Ouverture de la 59\u00e8me \u00e9dition : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur du Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4385E5A-C95A-4D22-8904-BF7F4CF99570", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno", "Castro, Raoul"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival International du Film de Locarno", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... de la R\u00e9volution des Oeillets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-699D3007-B853-4FA7-B83E-B304DE9A575F", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3279, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "r\u00e9volution", "dictature militaire"], "excerpt": "\"Avril 1974, Benjamim Ferreira est Cadet dans l'arm\u00e9e portugaise. Il se souvient du soir du 24 avril 1974, la veille de la R\u00e9volution des Oeillets. Avec Yves L\u00e9onard, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po (Paris), sp\u00e9cialiste de l'histoire contemporaine du Portugal. Ancien boursier de l'Institut Cam\u00f5es et de la Fondation Gulbenkian (Lisbonne), il anime, dans le cadre du Centre d'histoire de Sciences Po, le groupe de travail sur le Groupe de recherche sur Espagne, Portugal, M\u00e9diterran\u00e9e (GREPOM). \r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien cadet de l'Arm\u00e9e portugaise", "name": "Ferreira, Benjamim", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "L\u00e9onard, Yves", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (3/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4C0653CB-FB10-43D9-9D5E-75E069C793D7", "durationSec": 1214, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "La cuisine: alimentation, repas, r\u00e9gime alimentaire et gastronomie militaire. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E3E7FBAE-ABDA-4C30-8601-2DE244435B25", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "repas", "r\u00e9gime alimentaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 027 : Le d\u00e9c\u00e8s de Panama. Le cours de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C571D2BF-8E8C-4A74-A2A1-5317467B7468", "durationSec": 248, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 033 : Un groupe de jeunes apprentis a manifest\u00e9 devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de travail. Mr Schmitt cherche \u00e0 donner de jeunes chiots. R\u00e9clame : La pomme de terre. 75% des Suisses sont favorables \u00e0 la suppression des compartiments non-fumeurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC702E06-7CC6-4185-9418-DE4637B6DE78", "durationSec": 187, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Les chutes de cocotier et noix de cocos. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC2D6245-4015-4EFB-B253-E279CDDE1A27", "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richards, Keith"], "thematicThemes": ["accident", "chute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le Parc national suisse en Haute-Engadine, pays des b\u00eates sauvages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AC80BB3-391C-47A4-814B-ED74DACB08D1", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours", "faune", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "\" L\u00bf\u00e9t\u00e9 pass\u00e9, le feuilleton du retour de l\u00bfours dans les Grisons avait fait grand bruit. Tout ce ramdam pour un plantigrade rappelle que nous ne nous y connaissons pas vraiment en b\u00eates sauvages\u00bf D\u00bfailleurs, avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu bramer un cerf ? Pour d\u00e9couvrir cette nature intacte, direction le Parc National, en Haute-Engadine. La Patagonie miniature de la Suisse, comme le dit si joliment le photographe Alan Humerose. Mario Negri, le gardien chef, nous re\u00e7oit dans cette bien jolie langue qu\u00bfest le romanche\u00bf Il nous fait visiter ce formidable sanctuaire qu\u00bfest le Parc National pour environ 1'500 cerfs, 1'600 chamois et 200 bouquetins. En attendant l'ours.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardien-chef du Parc national suisse", "name": "Negri, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Proche-Orient, l'aviation isra\u00e9lienne continue ses bombardements sur le Liban : Reportage dans le camp de refugi\u00e9s palestinien de Ein el H\u00e9lou\u00e9 \u00e0 40 km au sud de Beyrouth, o\u00f9 se sont r\u00e9fugi\u00e9s des Libanais fuyant les bombardements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3587E4-9665-443B-A612-51ADD1C6CA8F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban", "Palestine"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du Fatah", "name": "Chayef, Ibrahim", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Ramah", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9/es libanais", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vole", "name": "Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Liban", "name": "Dellarba, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La chambre froide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F15C74BA-4782-4364-B388-7FA84B59DB37", "durationSec": 225, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Le petit jeu pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de nos deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans leur supermarch\u00e9."], "alternativeTitle": ["Caissi\u00e8res : La chambre froide / SIR_2006-08-02_caissieres_F15C74BA-4782-4364-B388-7FA84B59DB37 / Caissi\u00e8res : La chambre froide", "Caissi\u00e8res - 02.08.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/1747994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619213", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619210"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.08.02", "visualThemes": ["FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "OUVERTURE"], "visualGeographicals": ["LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134916", "durationSec": 570, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La voie des Andes", "source": "gico", "title": "CARNET DE ROUTE : 5 PREMIERS MOIS DE L'AVENTURE DE SARAH MARQUIS - 06.08.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140769", "durationSec": 1165, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "NEUTRALIT\u00c9", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "PREMIER AO\u00dbT", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-141117", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.02", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "ONEX", "ONEX", "EISCHOLL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAILLE", "INCENDIE", "POMPIER", "PAILLE", "INCENDIE", "POMPIER", "USINE", "INDUSTRIE DU VERRE", "FINANCEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FAUX EN \u00c9CRITURE", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "FINANCEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "MINE (SITE)", "MIN\u00c9RAL"], "visualPersons": ["REY-BELLET, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-141189", "durationSec": 1313, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.02", "visualGeographicals": ["BERNEX", "BERNEX", "ROMONT", "SION", "TOURTEMAGNE", "VALAIS", "SION", "VOLL\u00c8GES", "MARTIGNY", "SION"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PYROTECHNIE", "PYROTECHNIE", "PYROTECHNIE", "TICKET", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "TICKET", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "TITRE DE TRANSPORT", "STATION BALN\u00c9AIRE", "TOURISME", "STATION BALN\u00c9AIRE", "TOURISME", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHWALLER, URS", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-141186", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.02", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "LUCERNE", "COINTRIN", "SUISSE", "ANTALYA", "ANTALYA", "DUEBENDORF", "SUISSE", "SUISSE", "MIAMI", "MIAMI", "SUISSE", "SUISSE", "LOCARNO", "DANEMARK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.08.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186590", "durationSec": 2818, "publicationDate": "2006-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Caissi\u00e8res", "title": "La chambre froide", "imageURL": "http://www.rts.ch/1747994.image", "id": "ece-3619210", "durationSec": 226, "publicationDate": "2006-08-01T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le petit jeu pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de nos deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans leur supermarch\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619210", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619210"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "La R\u00e8gle du \"Je\": Peaux de banane. De St\u00e9phane Maubard. Extraits lus par Pascal Rebetez, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0515069C-7F5A-45C5-A17D-C0C3BFBE00CC", "durationSec": 1584, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rebetez, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maubard, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens... de l'Expo 64 [= 1964]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D6B5C6-E90F-4C73-9A79-9ADA9731F93E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 3290, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Gulliver (questionnaire)", "Brandt, Henry"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "exposition nationale", "ann\u00e9es 1960", "arm\u00e9e"], "excerpt": "\"A un concours \u00e0 l'\u00e9cole, Christian Perler avait gagn\u00e9 un abonnement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'Expo 64 de Lausanne. Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sardet, responsable des Archives de la Ville de Lausanne. Sur l'Expo 64, Fr\u00e9d\u00e9ric Sardet a publi\u00e9 \"Organiser l'expo 64: espace argent et pouvoirs\", in Expos.ch, id\u00e9es, int\u00e9r\u00eats, irritations (Urs Germann et Agnes Nienhaus (eds.) Expos.ch, 2000). Sur le site de la Ville de Lausanne, des pages sp\u00e9ciales sur l'Expo 64. Les Expos nationales suisses. Des archives en sons et en images sur le site id\u00e9e suisse, projet r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u00bfoccasion des 75 ans de SRG SSR id\u00e9e suisse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Archives de la Ville de Lausanne", "name": "Sardet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, t\u00e9moin ayant 11 ans lors de l'Expo", "name": "Perler, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Frei, cin\u00e9aste suisse, de retour d'Afghanistan, o\u00f9 il a pr\u00e9sent\u00e9 son dernier film \"Les Bouddhas g\u00e9ants\", l\u00e0 o\u00f9 les talibans ont dynamit\u00e9 deux bouddhas g\u00e9ants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA6AE7EA-1E64-4129-82A7-9AE52D865213", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bouddhisme", "d\u00e9molition", "islam", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Frei, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Honor\u00e9, 5 ans, raconte son monde imaginaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-329A268C-EB0E-43F6-9C02-D36F77AB1964", "durationSec": 494, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 5 ans", "name": "Honor\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (2/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8B4824EE-3CCA-4EE9-BC00-CAF260DD47D6", "durationSec": 983, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 032 : Le premier supermarch\u00e9 Migros a ouvert hier \u00e0 Z\u00fcrich. R\u00e9clame : L'aspirine. La Coop recherche des emplacements pour ouvrir des magasins. Une nouvelle l'invention, le papier tue-poils, rend l'\u00e9pilation plus rapide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B4286F3-E392-42A0-BBAE-25210B1CF4DB", "durationSec": 222, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 026 : Episode sp\u00e9cial com\u00e9die musicale. Le d\u00e9c\u00e8s de Petaouchnok", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41AAD32E-7EF9-4A45-A3E4-E61E14853C1D", "durationSec": 216, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "La Suisse, la suissitude. Emission \u00e0 bases d'archives de la RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B6F88DD-15BF-4928-AFE4-EBF23181058A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3789, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "patriotisme", "f\u00eate nationale", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "De la coca\u00efne retrouv\u00e9e sur des billets de banque en Allemagne. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9277070-D384-4C51-8BC3-F1A1F9FE0772", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["billet de banque", "coca\u00efne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est pas une heure", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Probst, com\u00e9dien, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A6AE01F-EF3B-4878-B967-503EBF2DA442", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Probst, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le berger Lulu, \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026C4B96-F520-416A-85A4-7A37567A78A7", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Vaud"], "durationSec": 2045, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["berger", "vall\u00e9e"], "excerpt": "\"Si vos pique-niques les plus m\u00e9morables ont, ou avaient, pour cadre les Alpes ou le Jura, vous devez avoir une tendresse particuli\u00e8re pour les bergers et les berg\u00e8res. Pour celles et ceux qui choisissent de passer tout l'\u00e9t\u00e9 tout en haut ou tr\u00e8s loin au fond des p\u00e2turages. Et qui jouent souvent de la fl\u00fbte, de l'harmonica ou de l'accord\u00e9on quand ils ont envie de savourer un moment d'\u00e9t\u00e9. Alors pour f\u00eater le 1er ao\u00fbt \u00e0 sa mani\u00e8re, Sonia Zoran vous invite \u00e0 la suivre chez un berger. Chez Lulu, plus pr\u00e9cis\u00e9ment. Quand elle a cherch\u00e9 un berger avec lequel parler, les gens de la Vall\u00e9e de Joux se sont tout de suite exclam\u00e9s \"Mais il faut aller chez Lulu !\" Rencontre avec un berger pas tout \u00e0 fait comme les autres. Mais existe-t-il vraiment un berger standard ? A vous de voir, ou plut\u00f4t d'entendre!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger de la vall\u00e9e de Joux", "name": "Lulu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Victor Ruzo, peintre, n\u00e9 \u00e0 Zurich en 1914", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2A78B02-0FFB-4CA5-BBE7-7B3FB18839A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruzo, Victor"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Ruzo, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mr Peach, nouveau venu dans la chanson romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A97C2949-2352-4380-B5DE-BB6365658C6E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mr Peach"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Mr Peach", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME RURAL", "AGRICULTEUR", "FERME", "COLONIE DE VACANCES", "SCOUTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "MICROSCOPE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MICROSCOPE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-141063", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.08.01", "visualGeographicals": ["LIEU, LE", "GRIMENTZ", "LAUSANNE", "ZURICH", "NEUCHATEL-VILLE", "SEMBRANCHER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Swiss Lotto", "source": "gico", "title": "KIM GROOTSCHOLTEN - 06.08.01 AU 06.12.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237248", "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "PREMIER AO\u00dbT", "H\u00d4TEL", "LANGUE ROMANCHE", "PREMIER AO\u00dbT", "LANGUE ROMANCHE", "LANGUE ROMANCHE", "DIALECTE", "PREMIER AO\u00dbT", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "BRASS BAND", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "ADOLESCENT", "H\u00d4TEL", "IMMIGR\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "HYMNE NATIONAL", "PREMIER AO\u00dbT", "CHOEUR", "DIALECTE"], "visualPersons": ["JANIAK, CLAUDE", "JANIAK, CLAUDE", "OTT, MIRJAM", "JANIAK, CLAUDE", "JANIAK, CLAUDE"], "id": "asset-197855", "durationSec": 6360, "mediaType": "video", "excerpt": "* Flims : 20060801, pr\u00e9sentation de Flims et du canton des Grisons \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale du premier ao\u00fbt\n* Flims : 20060700, le Park Hotel Waldhaus se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la session d'automne du Parlement f\u00e9d\u00e9ral pour 3 semaines d\u00e8s le 20060918\n* Grisons : 20060700, la langue romanche est constitu\u00e9e de 5 diff\u00e9rents dialectes, plus ou moins parl\u00e9s selon les villages du canton\n* Grisons : 20060700, 2 personnalit\u00e9s grisonnes montrent et parlent de lieux qu'elles aiment particuli\u00e8rement dans leur canton\n* Zurich : 20060000, des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole internationale de Zurich ont pr\u00e9par\u00e9 une allocution officielle du premier ao\u00fbt\n* Londres : 20060000, de nombreux Tessinois du Val Blenio ont \u00e9migr\u00e9 \u00e0 Londres au 19 \u00e8me si\u00e8cle, comme JACOMELLI Peter, pour y ouvrir principalement des restaurants. Il en existait 200 qui ont tous ferm\u00e9.", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 2006 A FLIMS (GRISONS) - 06.08.01", "visualGeographicals": ["FLIMS", "FLIMS", "FLIMS", "GRISONS", "FLIMS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "FLIMS", "ZURICH", "FLIMS", "FLIMS", "LONDRES", "FLIMS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WITTWER, Daniela", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "NAGE LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PLUVIEUX", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PREMIER AO\u00dbT", "PLUVIEUX", "EXTR\u00caME DROITE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PREMIER AO\u00dbT", "TOURISME RURAL", "PREMIER AO\u00dbT", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FERME", "PLUVIEUX", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "PREMIER AO\u00dbT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "HYMNE NATIONAL", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "AUTO-\u00c9COLE", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "INFOGRAPHIE", "PERMIS DE CONDUIRE"], "visualPersons": ["RIGAMONTI, FLAVIA", "LEUTHARD, DORIS", "BEL HUBERT", "SARCLORET"], "id": "asset-141059", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.08.01", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "BRUNNEN", "GRUETLI", "BELFAUX", "EISCHOLL", "EISCHOLL", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "PYROTECHNIE", "PREMIER AO\u00dbT", "BOUGIE", "PYROTECHNIE", "PREMIER AO\u00dbT", "SPECTACLE DE RUE", "ART FLORAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "MARCHE (LOISIR)", "FOR\u00caT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INTERVIEW", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-186665", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.08.01", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "GOUMOIS (FRANCE)", "GOUMOIS (JU)", "LAUSANNE", "PAYERNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["BLUES", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BOOGIE WOOGIE", "ROCK"], "id": "asset-146585", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3198, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060801, concert du groupe de musique rock, boogie woogie, blues The Force.", "title": "THE FORCE - 06.08.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BLUES", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BOOGIE WOOGIE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Swiss Lotto", "source": "gico", "title": "FELIX VIAENE - 06.08.01 AU 06.12.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146154", "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-198206", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060801, concert du groupe suisse de musique rock Ad-Rian.", "title": "AD-RIAN - 06.08.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2006-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 025 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tatami. Le cygne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87BBA869-B6CE-4719-B0F5-3967F843445D", "durationSec": 210, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE a pass\u00e9 le t\u00e9moin \u00e0 Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE : Interview de Joseph Deiss et reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DFC8442-7A08-4CEC-8B94-2A5DC72C3F8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le milieu du voyage a\u00e9rien. Une semaine avec Fr\u00e9d\u00e9rick Gunn-Sechehaye, commandant de bord chez Swiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D69F1187-9EBA-4F58-B7AC-B534D0209213", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1364, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gunn-Sechehaye, Fr\u00e9d\u00e9rick", "Swiss"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "pilote de ligne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de bord chez Swiss", "name": "Gunn-Sechehaye, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 031 : La SBS a pr\u00e9sent\u00e9 hier une nouvelle invention, la carte de cr\u00e9dit. La famille Kuoni recherche un bus. R\u00e9clame : L'Eglise catholique. Mesdames, pomponnez-vous", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0D6A0AD-2906-47A6-BC23-B70AC5786D42", "durationSec": 188, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty, une m\u00e8re de famille comme les autres (1/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-802AD361-B450-4D7C-9F9F-5B6658EBE460", "durationSec": 1239, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Betty, c'est une femme de 45 ans qui mangeait le papier de soie autour du pain quand elle \u00e9tait petite. Betty passait ses soir\u00e9es sur les genoux de son papa dans les bistrots, \u00e0 distribuer les cartes sur le tapis vert, et \u00e0 jouer avec les rondelles en carton gliss\u00e9es sous les bi\u00e8res. Betty a un peu tout fait dans la vie, sommeli\u00e8re, vendeuse, elle a travaill\u00e9 \u00e0 la poste. Et puis un jour, elle s'est mari\u00e9e avec un chic type, un professeur de fran\u00e7ais, et elle a eu deux beaux gar\u00e7ons qui sont grands \u00e0 pr\u00e9sent, et qui ont honte d'elle. Ils ne rentrent plus \u00e0 midi, alors elle est souvent seule. Bien s\u00fbr, elle va \u00e0 la biblioth\u00e8que, elle lit beaucoup : des livres sur l'anxi\u00e9t\u00e9, les tarots et la r\u00e9flexologie, et le lundi elle a la lessive, mais elle s'ennuie\u00bf Elle se dit qu'elle n'a pas eu exactement la vie qu'elle voulait avoir. Et c'est l\u00e0 que \u00e7a commence\u00bf Le jour o\u00f9 elle d\u00e9cide de faire une th\u00e9rapie et qu'elle rencontre pour la premi\u00e8re fois la psychologue dans son cabinet.\r\nUne petite fiction de 20 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue, L'Amie suisse allemande", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je me souviens", "source": "siranau", "title": "Je me souviens de... la chute du Mur de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CDFF796-CFAA-4A4E-9D02-A1BA3617BA59", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "r\u00e9unification allemande", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\"Chantal Portales se souvient de la premi\u00e8re fois o\u00f9 elle a entendu son p\u00e8re parler du \"Mur de la honte\", elle avait 9 ans, c'\u00e9tait en ao\u00fbt 1961. Novembre 1989, des l\u00e9zardes dans un Mur : le t\u00e9moignage de Nathalie Batura. Avec Alain Clavien, Professeur associ\u00e9 \u00e0 la Chaire d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Il dirige par ailleurs, avec Bertrand M\u00fcller et Laurent Tissot, la collection Histoire.ch, des \u00e9ditions Antipode.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice, t\u00e9moin", "name": "Portales, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Batura, Nathalie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au fond du labo \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "La girafe qui pue. Chronique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6450870D-1E03-48A7-98D5-BA7388D3DDA9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["girafe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission, en direct de Verbier: 1. Chor\u00e9graphe \u00e0 Bussigny. - 2. Responsable des affaires culturelles de B\u00e2le, professionnel du j'menfoutisme. - 3. Femme de pasteur \u00e0 Penney-Dessus, ancienne hockeyeuse allemande. - 4. Boursier communal jurassien, militant pour le Jua libre. - 5. Ancienne Miss Suisse, Miss Gruy\u00e8re, peintre sur porcelaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE96B791-1BC6-4380-86CB-A196FFC88551", "durationSec": 3879, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PDC estime que les nouvelles lois sur l'asile et les \u00e9trangers respectent les valeurs chr\u00e9tiennes et la tradition humanitaire helv\u00e9tique : Interviews de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC et de Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72E04270-DEBB-40B9-85A2-CA4C8C2D93E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 520, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9f\u00e9rendum", "politique d'asile", "religion et croyances"], "excerpt": "Il a lanc\u00e9 sa campagne sa campagne de votation en faveur de ces deux textes l\u00e9gislatifs qu'il juge raisonnables, clairs, \u00e9quitables et n\u00e9cessaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les bons casserole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A4CBD64-4EA3-4486-BE08-1FE30E602784", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Halte \u00e0 l'arnaque, nos deux braves caissi\u00e8res veillent au grain dans leur supermarch\u00e9."], "alternativeTitle": ["Caissi\u00e8res : Les bons casserole / SIR_2006-07-31_caissieres_0A4CBD64-4EA3-4486-BE08-1FE30E602784 / Caissi\u00e8res : Les bons casserole", "Caissi\u00e8res - 31.07.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/1747995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619453", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Liban, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit son offensive et la guerre avec le Hezbollah continue : Correspondance du sud Liban de Pierre Barbancet, correspondant RSR Liban, correspondance de Serge Ronen, correspondant RSR Isra\u00ebl, commentaire de Manuel Girardin, collaborateur RSR et interview de Michel Warschawski, militant anti-guerre isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215E0EE0-1D49-4A22-BE96-23ACFEF8D6E2", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 752, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant anti-guerre isra\u00e9lien", "name": "Warschawski, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Liban", "name": "Barbancet, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/rice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vivre en Suisse avec un p\u00e9trole moins cher. Reportages de Ga\u00ebtan Vannay et Marc Decrey, collaborateurs RSR", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A58B01D3-33A5-435B-AA41-2D7D02074408", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "avion civil", "mara\u00eecher", "transport", "p\u00e9trole", "\u00e9nergie"], "excerpt": "1. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve chez les traders, marchands et revendeurs du p\u00e9trole. - 2. Comment vont faire les Compagnies a\u00e9riennes totalement d\u00e9pendante du p\u00e9trole. Est-ce la fin des vol \u00e0 bon march\u00e9? : Interviews de Jean-Marc Th\u00e9venaz, pilote et directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Easyjet Suisse Gen\u00e8ve et de Philippe Vignon, directeur marketing Easyjet Suisse. - 3. Le prix du baril flambe mais il faudra bien faire avec. Rencontre des camionneurs, des transporteurs routiers : Interviews de Jean-Daniel Faucherre, patron de Faucherre Transport \u00e0 Moudon, vice-pr\u00e9sident de l'ASTAG, et de Beda Meichtry, responsable du fret international chez Faucherre Transport. - 4. La coop\u00e9rative Eco\u00e9nergie \u00e0 Etoy qui produit du bio-diesel. - 5. La chert\u00e9 du p\u00e9trole fait augmenter le prix des fruits et l\u00e9gumes suisses : Interviews d'Edouard Jaquenoud, mara\u00eecher \u00e0 Lully (GE) et de Jean-Claude Kohler, responsable en approvisionnement fruits et l\u00e9gumes Migros-Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du fret international chez Faucherre Transport", "name": "Meichtry, Beda", "type": "Participant"}, {"role": "n\u00e9gociant en p\u00e9trole", "name": "Carl, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable en approvisionnement fruits et l\u00e9gumes Migros Gen\u00e8ve", "name": "Kohler, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs d'Eco\u00e9nergie \u00e0 Etoy", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "directeur marketing Easyjet Suisse", "name": "Vignon, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "mara\u00eecher \u00e0 Lully (GE)", "name": "Jaquenoud, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Faucherre Transport \u00e0 Moudon, vice-pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Faucherre, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du d\u00e9partement Buisness Developpement chez Mercuria Energy Trading", "name": "Cost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "pilote et directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Easyjet Suisse Gen\u00e8ve", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (reportage 1)", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (reportage 2)", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (reportage 5)", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (reportage 3)", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (reportage 4)", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni d'urgence \u00e0 la demande de Kofi Annan \u00e0 la suite du bombardement isra\u00e9lien de Cana au Liban : Extrait de la d\u00e9claration de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A73B99E3-8460-4635-B140-5408DD9BB1EE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Auteur: BOLOPION; Statut: PRET; Type: INTERVIEW; Rubrique: INTER; DTCID: 723928", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La rumeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A06F441C-6DF0-4E51-8650-ABE824E911F5", "durationSec": 137, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En R\u00e9publique du Congo, les \u00e9lecteurs se sont rendus massivement aux urnes dans le calme : Interview de Philippe Morillon, chef de mission des observateurs de l'Union europ\u00e9enne, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, ancien g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es fran\u00e7aises, satisfait du d\u00e9roulement des \u00e9lections", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5852E10-617E-42DF-B78A-4D70B9B42921", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "inspection internationale", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission des observateurs de l'Union europ\u00e9enne, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, ancien g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es fran\u00e7aises", "name": "Morillon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Doucement, c'est l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Vous prendrez bien un peu de tellines?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4809CBD4-1B58-4CAC-967B-6842FB2CEA8A", "thematicGeographicals": ["Camargue", "France"], "durationSec": 1971, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "coquillage"], "excerpt": "\"En \u00e9t\u00e9, l'ap\u00e9ro c'est un espace en soi. Qui peut durer, s'\u00e9terniser. Assis ou debout, avec ou sans pastis, ros\u00e9, jus de citron ou sirop d'orgeat, on se d\u00e9salt\u00e8re et on d\u00e9blat\u00e8re. Dans le genre ap\u00e9ro d\u00eenatoire, en Camargue ils sont tr\u00e8s forts. Connaissez-vous les tellines ? La telline, c'est un tout petit coquillage fa\u00e7on vongole, plus allong\u00e9e et plus fine encore. \u00c7a cuit en quelques dizaines de secondes sur un lit d'ail et de persil, avec ou sans tomb\u00e9e de pastis ou de cr\u00e8me. Et \u00e7a se mange \u00e0 m\u00eame le plat, avec les doigts, sans oublier de sucer les coquilles, puisqu'il y reste plein de sauce\u00bf Sur la plage des Saintes-Marie, \u00e0 l'aube, on dirait le d\u00e9part d'un rallye sauvage. Ce sont des telliniers, ou plut\u00f4t des ramasseurs de tellines. Sonia Zoran a rencontr\u00e9 l'un d'eux, Philippe Albouy. Debout dans l'eau jusqu'\u00e0 mi-cuisse, il soul\u00e8ve, racle, tamise des kilos de sable en tra\u00eenant sa bou\u00e9e et son filet qui sera plus tard plein de dizaines de kilos de ces coquillages. Si vous voulez en savoir en plus sur les tellines, avec ou sans a\u00efoli, vous pouvez vous procurer Histoire et recettes de tellines, le livre \u00e9crit par Christine, la femme de Philippe Albouy, en l'appelant au 0033 6 21 28 61 64 (Histoires et recettes de tellines, Christine Chaplain, \"La Tellinette\", Com\u00e9dia auto \u00e9dition, N\u00eemes, 2005)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ramasseur de tellines", "name": "Albouy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Autour du Br\u00e9sil: Rio de Janeiro, l'Amazonie, les prisons, Blaise Cendrars. Emission \u00e0 base d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E3F70CA0-4F20-43C9-A6F7-4FC7087484DA", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Amazonie", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prison", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "FONCTION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CARICATURE", "FONCTION POLITIQUE", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SOCIOLOGIE", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SOCIOLOGIE", "PYROTECHNIE", "PREMIER AO\u00dbT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "CONCERT", "POLITIQUE D'ASILE", "RAP", "FAIT DIVERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BOUCHER", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "INTERVENTION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9T\u00c9", "CHALEUR", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9T\u00c9", "CHALEUR", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "ODORAT", "V\u00caTEMENT", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TRANSPIRATION", "REFUGE POUR ANIMAUX", "CHENIL", "VIEILLESSE", "CHIEN", "ENSOLEILL\u00c9", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "ETICHA, TESFAYE", "HERZOG, JACQUES"], "id": "asset-134912", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.31", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "MONT-SUR-ROLLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIESTAL", "TEL AVIV", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "TOSCANE", "VAULRUZ", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SENS UNIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "VIGNE", "PAYSAGE", "VIGNERON", "VILLAGE", "PLUVIEUX", "EAU (RESSOURCE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "S\u00c9CHERESSE", "CANICULE", "CHALEUR", "M\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "VACANCES", "PAYSAGE", "RIVI\u00c8RE"], "id": "asset-134913", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.31", "visualGeographicals": ["SORAL", "BREVINE, LA", "CHARMEY", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-134914", "durationSec": 480, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.07.31", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}