{"response": {"numFound": 9497, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Homo-Estivalus", "source": "siranau", "title": "Homo-Estivalus : Olivier", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-D58C9007-7EC2-4E74-B60E-0162B2B8084D", "durationSec": 133, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homo-Estivalus : Olivier / SIR_2006-07-04_homo-estivalus_D58C9007-7EC2-4E74-B60E-0162B2B8084D / Homo-Estivalus : Olivier", "Homo-Estivalus - 04.07.2006"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673346", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673344"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "DE LA VIANDE FUMEE AU CANADA // CES TRES CHERS MEDICAMENTS - 06.07.04", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-140487", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN DE PRESSE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "DESSIN DE PRESSE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "ABBAYE", "PO\u00c9SIE", "VIE POLITIQUE", "NOMINATION", "AUTOMOBILE", "LIMITATION DE VITESSE", "AUTOMOBILE", "R\u00c9GLEMENTATION"], "visualPersons": ["BURKI, RAYMOND", "BURKI, RAYMOND", "LYON, ANNE-CATHERINE", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-135307", "durationSec": 1292, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.04", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex dans le cadre de la rubrique \"S\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE - ITALIE DEMI-FINALE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["MARCHANDISAGE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIN", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualGeographicals": ["HESSE", "MEXIQUE", "ALLEMAGNE", "PAYS-BAS", "LUXEMBOURG"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237297", "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135308", "durationSec": 448, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE JAZZ DE MONTREUX - 06.07.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-186500", "durationSec": 185, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146855", "durationSec": 2924, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Reconvilier, les Femmes en col\u00e8re ont fait une marche symbolique dans les rues de la localit\u00e9 pour protester contre la situation de l'usine Swissmetal : Interview de Sandra Vuilleumier, une des Femmes en Col\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30D96251-7C0E-4A10-9EDC-9883C93B3BA2", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme d'ouvrier chez Swissmetal \u00e0 Reconvilier", "name": "Vuillemier, Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "AUTOROUTE", "AGRICULTURE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "S\u00c9CHERESSE", "M\u00c9TRO", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PROC\u00c8S", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CORRUPTION", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SANCTION", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CORNU, PIERRE"], "id": "asset-197118", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TESSIN", "CONTHEY", "LAUSANNE", "SION", "DORTMUND", "ROME", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["TL", "ASF", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homo-Estivalus", "title": "Homo-Estivalus : Olivier", "id": "ece-3673344", "durationSec": 133, "publicationDate": "2006-07-03T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673344", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673344"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Revues (1/4) : Belles-Lettres, la po\u00e9sie avant tout ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599ED7E9-1413-42A3-A512-7C296132CBF2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1528, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belles Lettres"], "thematicThemes": ["revue litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au moment o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 Belles Lettres f\u00eate ses 200 ans d'existences, il convient de s'arr\u00eater sur le destin d'une revue romande essentiellement consacr\u00e9e \u00e0 la po\u00e9sie. Cr\u00e9\u00e9e il y a plus de 50 ans dans un esprit franchement libertaire, cette publication a connu  un \u00e9largissement croissant vers d'autres litt\u00e9ratures, hors de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la revue des Belles-Lettres", "name": "Beetschen, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Nelly Wenger, directrice de Nestl\u00e9 Suisse, est de plus en plus critiqu\u00e9e pour les nouveaux emballages de chocolat Caillers qui sont anti-\u00e9cologiques et pour son attitude avec ses employ\u00e9s : Interview de Dominique Freymond, consultant en strat\u00e9gie et gouvernance d'entreprise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A555E5AE-A1ED-4D53-829E-4779AA39A0C7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "Wenger, Nelly"], "thematicThemes": ["plastique", "chocolat", "\u00e9cologie", "emballage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en strat\u00e9gie et gouvernance d'entreprise", "name": "Freymond, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Li\u00e8ge, une centaine de personnes ont assist\u00e9 aux fun\u00e9railles de Stacy, 7 ans, fillette assassin\u00e9e : Reportage de Dominique de l'Alle, collaborateur RTBF et interview de Patricia Scheffer, chroniqueuse judiciaire RTBF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB2BABE2-52BE-45E6-8CDC-03F4B42B5A1A", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "homicide", "fille", "d\u00e9lit sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueuse judiciaire RTBF", "name": "Scheffer, Patricia", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "l'Alle, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2ge d'or du piano : de la Monarchie de Juillet \u00e0 la fin du Second Empire (1830-1870) (1/5) : Apr\u00e8s Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA0C94DF-B9C8-4A8B-B763-199BA149CBEE", "durationSec": 3748, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique", "histoire", "romantisme", "sonate"], "excerpt": "Etat des lieux. La sonate chez les romantiques, bri\u00e8vement explor\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Clair de femmes", "source": "siranau", "title": "Portrait de Frida Kahlo, peintre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5003ADB3-1156-4C95-A9C3-137D52EF6C36", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahlo, Frida"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "lutte politique", "peinture", "communisme", "femme"], "excerpt": "\"Frida Kahlo a seulement peint cent quarante-trois peintures dont deux tiers d'autoportraits. Ce narcissisme s'ins\u00e8re parfaitement dans sa vie comme dans son temps : les grands '\u00e9nigmatiques' du XVI\u00e8me si\u00e8cle, J\u00e9r\u00f4me Bosch ou Bruegel l'Ancien sont ses peintres favoris. Comme eux, Frida ne montre pas ses blessures directement, qu'elles soient corporelles - celles qui ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9es par les accidents et les maladies - ou psychologiques. Sa langue symbolique est faite de cl\u00e9s subtiles ; elle est riche de m\u00e9taphores puis\u00e9es au fond de presque toutes les cultures du monde. Les mythes fondateurs azt\u00e8ques, les mythologies d'Extr\u00eame Orient et antiques et les croyances populaires catholiques se m\u00ealent au folklore mexicain et \u00e0 la pens\u00e9e de son \u00e9poque, avec Marx et Freud. (Source : evene.fr)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens, com\u00e9diennes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 011 : Interview d'un jeune d\u00e9linquant italien. R\u00e9clame : La bi\u00e8re Carlsborg. Le Premier ministre du Japon revient sur les aspirations internationales du pays. La famille Br\u00e9laz recherche un grand couffin pour son dernier-n\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFD751E8-6196-46F7-B8D4-2434B4B81ACF", "durationSec": 142, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans la bande de Gaza o\u00f9 malgr\u00e9 les op\u00e9ration isra\u00e9liennes qui s'intensifient dans la Bande de Gaza, pour rechercher le soldat isra\u00e9lien, la popularit\u00e9 du Hamas ne faiblit pas : Reportage \u00e0 Gaza de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gaza et interview de Bassem Nahim, ministre paletinien de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2422032E-29C1-49DB-928C-EE18CD8379A9", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de la bande de Gaza", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ministre palestinien de la sant\u00e9", "name": "Nahim, Bassem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Gaza", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Josette Trublard, ma\u00eetre-verrier (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F494AE02-6CAF-4B78-8C39-9B617BF9D2D9", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["verrerie d'art", "vitrail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-verrier", "name": "Trublard, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mauritanie : quand Nouakchott se fait capitale des musiques nomades : Interview de Beno\u00eet Thibergien, directeur du festival \"38e Rugissants\" \u00e0 Grenoble et programmateur des Musiques Nomades \u00e0 Nouarkchott\r\n\r\n\r\nBIS ECM 08.05.05 DES SCENES DE FRANCE A LA MAURITANIE : ENTRETIEN AVEC BENOIT THIEBERGIEN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC340BA7-C575-45C4-A9F1-C7EB5B21E2CB", "thematicGeographicals": ["France", "Nouakchott", "Mauritanie"], "durationSec": 3763, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "festival de musique"], "excerpt": "Beno\u00eet Thibergien \u00e9voque la mise en sc\u00e8ne des musiques traditionnelles et son festival des Musiques Nomades \u00e0 Nouarkchott.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de plusieurs festivals importants en France et en Mauritanie", "name": "Thibergien, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "P\u00c9DOPHILIE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MAISON INDIVIDUELLE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INTERVIEW", "BAIGNADE", "NOYADE", "PISCINE", "MONTAGNE", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9OLOGIE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "BATEAU", "ARBITRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ARBITRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ARBITRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["BB KING", "NOBS, CLAUDE", "BUSACCA, MASSIMO", "BUSACCA, MASSIMO", "BUSACCA, MASSIMO", "BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-195627", "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.03", "visualGeographicals": ["LIEGE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LANDERON, LE", "EIGER", "GRINDELWALD", "LAC LEMAN", "MONTREUX", "FRANCFORT", "LEIPZIG", "COLOGNE", "BERLIN", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TICKET", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "TRAM", "TICKET", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "TRAM", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CHAPELLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "TOURISME RURAL", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-237648", "durationSec": 1277, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.07.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BARBER\u00caCHE", "BARBER\u00caCHE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "BARBER\u00caCHE", "EVOLENE", "EVOLENE"], "visualCorporations": ["TPG", "TPG", "TPG", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.07.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237655", "durationSec": 448, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BAGARRE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VACANCES", "COURS D'EAU", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLLUTION DE L'EAU"], "id": "asset-195626", "durationSec": 677, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "RESTAURANT", "CUISINIER", "RESTAURANT", "CUISINIER", "FROMAGE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CUISINIER", "CUISINIER", "RESTAURANT"], "id": "asset-146202", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 932, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20060703, le cuisinier TROUILLOT Guillaume va reprendre en g\u00e9rance l'auberge communale d'Aubonne pour en faire un restaurant de choix dans la r\u00e9gion de la C\u00f4te sous le nom de l'Esplanade.", "title": "L'ESPLANADE - 06.07.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AUBONNE", "AUBONNE", "MORGES", "LONAY", "AUBONNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE JAZZ DE MONTREUX - 06.07.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-189773", "durationSec": 183, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COWLEY, Bronwen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. La route des vacances. - 2. Voiture en panne, conf\u00e9rencier sur le th\u00e8me du fil dentaire. - 3. Vendeur d'extincteru \u00e0 poudre. - 4. Attente d'un ancien amant dans un h\u00f4tel de Lugano", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D176FFF-5456-476E-BFDA-9CAD87E5ECAC", "durationSec": 2915, "publicationDate": "2006-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Khadija Al-Salami, documentariste et responsable du service Communication et Culture \u00e0 l'Ambassade du Y\u00e9men \u00e0 Paris : A propos de son ouvrage \"Pleure, \u00d4 reine de Saba\" (Ed. Actes Sud, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30CE597F-BFDE-4FF1-9BA2-363A1444E85F", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "L'auteure raconte son histoire de petite fille pauvre \u00e0 Sanaa, mari\u00e9e \u00e0 11 ans et qui, gr\u00e2ce aux \u00e9tudes et \u00e0 son acharnement, a pu s'\u00e9chapper de la vie traditionnelle qui lui \u00e9tait impos\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste et responsable du Service communication et culture \u00e0 l'Ambassade du Y\u00e9men \u00e0 ParisR", "name": "Al-Salami, Khadija", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pub. Par Laurent Flutsch (Pub Cailler)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-85F04405-3B7B-4821-ADC8-37DEB75080D3", "durationSec": 61, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV DREIFUSS Vieux v\u00eatements, la reine et moi 2.7.2006", "id": "sound-6193468A-8A53-43C8-8850-B2D44F325C5E", "durationSec": 43, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Revue de presse. Par Thierry Meury", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-1E7F0EE4-5FB0-43D5-BE52-9EEAF1DAA651", "durationSec": 260, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Nicole, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine sur Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E203B902-2D03-42AB-9DE1-9B84522CBAC2", "durationSec": 8964, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Entretien-portrait avec Jean Nicole, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine sur Espace 2. Son parcours,  ses admirations . Ses id\u00e9es, ses go\u00fbts, sa personnalit\u00e9... Ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 la retraite, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-6688BD53-BD3A-41A0-86E2-BECD9969E35E", "durationSec": 4860, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec le Quartet Autofragmatique : Interview de Jonas Kocher, accord\u00e9on, Alexis Morel, fl\u00fbtes, Massimo Carrozzo, clarinettes et Jean Bord\u00e9, contrebasse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32AC4D7B-7087-4D64-8FDF-BEEBC1646D98", "durationSec": 7387, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartet Autofragmatique"], "thematicThemes": ["improvisation", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Carrozzo, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Bord\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Morel, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Extrait. Supporter de football de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-AF4F62A9-8487-4A7F-A0F9-C365991F29F3", "durationSec": 373, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV DREIFUSS Cadeau bouteille de Suze 2.7.2006", "id": "sound-B1D9625F-61C1-4552-9CCC-0D032ECFE689", "durationSec": 205, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Extrait. Revue de presse du premier semeste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-9BBD2128-EC89-4B65-97AC-FBBA56E7C24B", "durationSec": 267, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV DREIFUSS Le concierge espagnol bien int\u00e9gr\u00e9 x\u00e9nophobe 2.7.2006", "id": "sound-C752E570-6315-4916-80E5-FA67E1D5BA17", "durationSec": 135, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9fections continuent \u00e0 Economiesuisse, remise en cause par ses membres en tant qu'association faiti\u00e8re : Interview de Patrick Odier, collaborateur de la banque priv\u00e9e Lombard Odier Darier et Hentsch, vice-pr\u00e9sident d'Economiesuisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CB9927C-6026-40F8-9BCB-0FEBF9A2B48F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 953, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EconomieSuisse"], "thematicThemes": ["organisation professionnelle", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la banque priv\u00e9e Lombard Odier Darier et Hentsch, vice-pr\u00e9sident d'Economiesuisse", "name": "Odier, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Supporter de foot avec R. Dreyfuss. Par Laurent Nicolet", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-693E1308-96A9-42C2-BA97-6842A5B05F4A", "durationSec": 250, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "BATEAU"], "id": "asset-192922", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 194, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 20060702, Par la vente de timbres-poste et de l'insigne du 1er ao\u00fbt, Pro Patria finance des projets de conservation de la culture, du paysage, de sites construits et de monuments historiques. Elle soutient \u00e9galement des programmes cibl\u00e9s d'aide aux personnes d\u00e9favoris\u00e9es. Par ces actions, la fondation veut contribuer \u00e0 maintenir la diversit\u00e9 naturelle et culturelle de la Suisse. Elle soutient par exemple la construction de la \"Barque des enfants\", barque du 19 \u00e8me si\u00e8cle reconstruite \u00e0 partir de vieux plans d'origine.", "title": "PRO PATRIA 2006 - 06.07.02", "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "AUTOROUTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "AUTOROUTE", "\u00c9BOULEMENT", "\u00c9BOULEMENT", "AUTOROUTE", "\u00c9BOULEMENT", "AUTOROUTE", "EXPLOSION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "SUPPORTER", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "PRISON", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "PRISON", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "PRISON", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "PRISON"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL"], "id": "asset-189608", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "VERNIER", "URI", "PLATEAU", "SUISSE", "GOTHARD"], "durationSec": 2076, "mediaType": "video", "excerpt": "* Uri, Gothard, Tessin : 20060702 et archives, ferm\u00e9e depuis le 20060531 suite \u00e0 un \u00e9boulement, l'autoroute A2 fait l'objet d'inqui\u00e9tude concernant aussi bien le c\u00f4t\u00e9 uranais que le c\u00f4t\u00e9 tessinois du tron\u00e7on traversant le Gothard. La probabilit\u00e9 de glissement de terrain dans cette zone escarp\u00e9e n'est pas exclue, malgr\u00e9 les mesures prises afin de s\u00e9curiser cet important axe routier\n* SUISSE, Plateau : 20060702 et archives, itw de l'entra\u00eeneur-assistant de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football PONT Michel, qui revient sur le parcours de l'\u00e9quipe suisse lors de la Coupe du monde de football Allemagne 2006\n* Vernier : 20060702, le centre de d\u00e9tention pour mineurs La Clairi\u00e8re accueille des adolescents en rupture ayant commis des d\u00e9lits r\u00e9p\u00e9t\u00e9s. Ces d\u00e9linquants sont pris en charge par une \u00e9quipe d'\u00e9ducateurs, de m\u00e9decins et des gardiens de prison.", "title": "ROLLING STONES // HORS-JEU - 06.07.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GURTNELLEN", "GOTHARD", "GURTNELLEN", "GOTHARD", "GOTHARD", "AMSTEG", "TESSIN", "GOTHARD", "GURTNELLEN", "PLATEAU", "SUISSE", "VERNIER", "VERNIER", "VERNIER", "VERNIER"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Extrait. Publicit\u00e9 : Chocolat Cailler", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-9F64FD57-AA94-491F-B3FE-85FD410C0EE9", "durationSec": 89, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements impliquant des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Bex, Le Matin a publi\u00e9 un \u00e9ditorial condamn\u00e9 par SOS-Racisme : Interviews de Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, de Karl Gr\u00fcnberg, secr\u00e9taire d'ACOR SOS-Racisme et de Peter Rotenb\u00fchler, r\u00e9dacteur en chef du Matin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40BC31BB-311D-4F55-8E83-8BC89CAFA20B", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "violence", "votation", "politique d'asile", "population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'ACOR SOS-Racisme", "name": "Gr\u00fcnberg, Karl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur du chef du Matin", "name": "Rotenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sant\u00e9 plus", "source": "gico", "title": "LES NAUFRAGEES DE LA GROSSESSE - 06.07.02", "genres": ["Science"], "id": "asset-140567", "durationSec": 1535, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR (FORMATION NIGER)", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "WIMBLEDON", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "PEDROSA, DANIEL", "GASQUET, RICHARD", "HENMAN, TIM", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-189869", "durationSec": 2110, "mediaType": "video", "title": "06.07.02", "visualGeographicals": ["STRASBOURG", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LONDRES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Machuel, compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDA3195A-D0F1-45A6-B6E0-02C2B17C3357", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Machuel, Thierry"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Entr\u00e9e dans le monde chorale - Du choriste au compositeur - Sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00e9criture pour choeur - Enseigner la composition - Mettre un texte en musique - Choisir les 'bons' textes - Texte original ou traduit? - Le sens et la sonorit\u00e9 d'un texte - Une musique peut-elle trahir un texte? - Machuel et la tradition fran\u00e7aise du 20e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Machuel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FINANCEMENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "M\u00c9DITATION", "M\u00c9DITATION", "WAKEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "BICYCLETTE", "\u00c9COLOGIE", "CHIEN", "CONCOURS"], "visualPersons": ["LOPEZ OBRADOR, ANDRES MANUEL"], "id": "asset-195625", "durationSec": 1264, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.02", "visualGeographicals": ["MEXICO", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "CHEVENEZ", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "MOUDON", "LAC DE JOUX", "BULLE", "NAX"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPPORTER", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POLICE", "SUPPORTER", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "HENRY, THIERRY", "RONALDINHO"], "id": "asset-195624", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.02", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "PARIS", "FRANCFORT", "GENEVE-VILLE", "ROSSINI\u00c8RE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.07.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188967", "durationSec": 2999, "publicationDate": "2006-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Histoire et actualit\u00e9, Byzance et les manifestations de jeunes \u00e0 Paris contre le contrat premi\u00e8re embauche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8CDC88D-EAAC-4266-B87A-447D548C7346", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : D\u00e9veloppement des armes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A0E35E0-743A-43A0-9FB8-315447EC588E", "durationSec": 249, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Berne, l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires de Swissmetal a battu des records de dur\u00e9e : Interview de Peter Isler, membre de l'Association Nouvelle Boillat, qui a tent\u00e9 de se faire \u00e9lire au Conseil d'administration, ce qui a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 comme toutes les autres propositions de la salle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3C2E080-D9B1-47BC-B794-48661BFF7248", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association Nouvelle Boillat", "name": "Isler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Patient, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Critique acerbe d'un billet de Charles Poncet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9B03667-A11E-4680-A846-490C86687C35", "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poncet, Charles"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ingrid Bergman (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BDB07A32-4FCF-4A44-A2DD-778B3B1FD91D", "durationSec": 3732, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergman, Ingrid"], "thematicThemes": ["musique classique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Evocation-portrait d'Ingrid Bergman, sa carri\u00e8re, le scandale de sa liaison avec Rossellini. Inspir\u00e9 de ses M\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Berne, le conseil d'administration de Swissmetal a fait passer toutes ses propositions lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires : Interview de Friedrich Sauerl\u00e4nder, pr\u00e9sident du Conseil d'administration qui souligne qu'il s'agit d'une d\u00e9faite des petits actionnaires soutenant la Boillat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B23968-ABAD-42EA-A91E-CA7A9E4B35B0", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de SWIssmetal", "name": "Sauerl\u00e4nder, Friedrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Savonarole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7F981C0-453C-4EB1-9DFB-CAADC36B3FF6", "durationSec": 324, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savonarola, Girolamo"], "thematicThemes": ["prison", "int\u00e9grisme", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Franca Rame, politicienne italienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B1CF91F-7A7B-420E-9C7D-090BAB1965BC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rame, Franca"], "thematicThemes": ["fascisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "La Valsainte", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-48D159F4-157B-49E6-A34B-0B3FB2185A7D", "thematicGeographicals": ["Cerniat"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "chartreux"], "excerpt": "On raconte qu'un moine, un jour, a travers\u00e9 le plancher fragilis\u00e9 de l'un des \u00e9tages du b\u00e2timent de la chartreuse, en-de\u00e7\u00e0 du village de Cerniat, dans le canton de Fribourg. Mais il aura fallu attendre l'an 2000 et la chute de tout un pan du mur d'enceinte pour lancer l'alarme et que se constitue l'Association pour la sauvegarde du site de la chartreuse de La Valsainte. Construite en 1295, ses plus de 700 ans d'histoire furent marqu\u00e9s de soubresauts, passant de la grandeur \u00e0 la quasi pers\u00e9cution. Et aujourd'hui, si l'ordre des chartreux trouve un nouveau souffle en Asie, il peine ici en Occident. Pourtant, cette pr\u00e9sence silencieuse fait partie de notre m\u00e9moire et de notre identit\u00e9, autant inscrite dans le paysage de Gruy\u00e8re que dans notre besoin d'absolu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur civil", "name": "M\u00fcller, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re prieure", "name": "Fehr, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Association pour la sauvegarde de la Valsainte", "name": "Fasel, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association pour la sauvegarde de la Valsainte", "name": "Moner-Banet, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Torche, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lettres de mon jardin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel de Roulet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-218C2D72-2DD2-4B1A-90FC-F06510D09EF3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2985, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roulet, Daniel de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1994, fils de pasteur, Daniel de Roulet a pass\u00e9 son enfance \u00e0 St-Imier. Apr\u00e8s une formation d'architecte \u00e0 l'Ecole polytechnique de Lausanne, une carri\u00e8re d'informaticien, puis de consultant pour la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne, il ose la voie litt\u00e9raire en 1991 avec A nous Deux Ferdinand, un roman dans lequel il associe de mani\u00e8re \u00e9tonnante la carri\u00e8re du peintre Ferdinand Hodler et le monde surr\u00e9aliste des fonctionnaires europ\u00e9ens. Depuis, Daniel de Roulet \u00e0 \u00e9crit une quinzaine d'ouvrages, des r\u00e9cits, des chroniques et des romans, parmi lesquels Nationalit\u00e9 Frontali\u00e8re (M\u00e9tropolis 2003) o\u00f9 il revendique une identit\u00e9 transfrontali\u00e8re. Depuis 1997 il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9criture tout en pratiquant \u00e0 ses heures perdues la course \u00e0 pied. Dans Un Dimanche \u00e0 la montagne, son dernier roman en date, il raconte comment en 1975, alors qu'il \u00e9tait un jeune militant, il a incendi\u00e9 \u00e0 Gstaad le chalet de l'\u00e9diteur allemand Axel Springer, b\u00eate noire de l'extr\u00eame gauche, et s'interroge sur la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un combat aujourd'hui r\u00e9volu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Luc Ferry, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FF38351-9B04-427B-81E4-E6389260CEF9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1003, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["enfance", "vie familiale", "famille", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"itv \"plut\u00f4t famille je vous hais ou famille je vous aime?\" de Luc Ferry, philosophe, ancien professeur et ministre de l'\u00e9ducation en France entre 2002 et 2004. Rencontr\u00e9 \u00e9 l'occasion de la parution de son livre \"Apprendre \u00e0 vivre: trait\u00e9 de philosophie \u00e0 l'usage des jeunes g\u00e9n\u00e9rations\" (\u00e9d. Plon, 2006)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ingrid Bergman (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-99D9A75A-9E15-4C49-BC87-EC852425ECBD", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergman, Ingrid"], "thematicThemes": ["musique classique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Evocation-portrait d'Ingrid Bergman, sa carri\u00e8re, le scandale de sa liaison avec Rossellini. Inspir\u00e9 de ses M\u00e9moires.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Hommage \u00e0 Joseph Kessel ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89E6A538-0EA7-40A2-9A33-EF00A96EBC1E", "durationSec": 324, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journalisme", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : LSD", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E9FAA2C-E2B5-4377-ACBE-E492BA8623E9", "durationSec": 394, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le don de sperme. Enfants con\u00e7us par ins\u00e9mination artificielle avec donneur. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7E4FD622-BE98-46B2-B501-FB0A67FBFD47", "durationSec": 2421, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (filiation)", "don de sperme", "ins\u00e9mination artificielle humaine"], "excerpt": "\" Avoir pour p\u00e8re biologique un donneur de sperme, \u00eatre un enfant de l'IAD, \"ins\u00e9mination artificielle avec donneur\", d\u00e9couvrir un jour que son p\u00e8re n'est pas \"exactement\" son p\u00e8re... Comment l'apprend--on, comment le vit-on, qui est ce donneur, et est-il important ? Toutes ces questions, Jean-Loup Cl\u00e9ment, psychologue fran\u00e7ais, longtemps collaborateur du Cecos (Centre d'\u00e9tude et de conservation des oeufs humains) \u00e0 Lyon, aujourd'hui ind\u00e9pendant, les a pos\u00e9es \u00e0 une 20aine d'enfants devenus adultes aujourd'hui, une \u00e9tude rassembl\u00e9e dans son livre \"Mon p\u00e8re c'est mon p\u00e8re. L'histoire singuli\u00e8re des enfants con\u00e7us par ins\u00e9mination artificielle avec donneur\" (\u00e9d. L'Harmattan). Reportage Karelle M\u00e9nine et Sarah Dirren. \r\n- itv Emile, donneur anonyme, explique les raisons qui l'ont pouss\u00e9 \u00e0 donner son sperme (itv sarah dirren)\r\n- que fait-on du sperme une fois qu'il est r\u00e9colt\u00e9 ? Visite du Cecos \u00e0 Lyon (sarah dirren)\r\n- itv Daniel Wirthner, directeur m\u00e9dical du CPMA, Centre de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e, rattach\u00e9 \u00e0 l'Unit\u00e9 de m\u00e9decine de la reproduction du CHUV: il y a chaque ann\u00e9e en Suisse environ 60 demandes de couples pour une 15aine de donneurs (itv sarah dirren)\r\n- t\u00e9moignage d'un couple, heureux parents d'un enfant n\u00e9 par IAD (sarah dirren)\r\n- itv Jean-Loup Cl\u00e9ment (karelle m\u00e9nine)\r\n- itv Viviane, croyait que'lle avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e, puis qui a d\u00e9couvert la v\u00e9rit\u00e9 sur ses origines (karelle m\u00e9nine)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant con\u00e7ue par ins\u00e9mination artificielle", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "donneur de sperme", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs du CECOS \u00e0 Lyon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur m\u00e9dical du CPMA", "name": "Wirthner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "parents d'un enfant \u00e7oncu par ins\u00e9mination artificielle", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Daniel de Roulet et quelques contradictions ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E76067EF-041A-4345-8AB2-E9C91070DED7", "durationSec": 427, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Springer, Axel", "Roulet, Daniel de"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2006. Le festival f\u00eate son 40e anniversaire : Interview de Claude Nobs, fondateur et directeur du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04655467-53C6-4DA4-8A0C-955A4965B95A", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et directeur du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Benjamin Franklin ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D218C4BB-43FC-4E39-8154-4353EF1FE6F4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franklin, Benjamin"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : St Pixel et les hoax ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77C09182-2012-44D1-A569-8A5F8D5B62F6", "durationSec": 255, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2006. Reportage dans les coulisses de la 40e \u00e9dition par Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD67D301-8EC0-44B5-9AEB-80F4AB54F42D", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 936, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR D'A.R.C. - 06.07.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187105", "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "VERDICT", "PROC\u00c8S", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "visualPersons": ["BUFFON, GIANLUIGI"], "id": "asset-237661", "durationSec": 865, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.07.01", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "MEXICO", "HAMBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ANGLETERRE - PORTUGAL QUART DE FINALE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "CLUB SPORTIF", "STADE DE FOOTBALL", "MINE (SITE)", "CLUB SPORTIF", "STADE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "GELSENKIRCHEN", "ALLEMAGNE", "MUNICH"], "visualCorporations": ["SCHALKE 04"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-237642", "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Autour du ballon rond", "source": "gico", "title": "06.07.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-193868", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 946, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20060701, \u00e9mission humoristique o\u00f9 2 pr\u00e9sentateurs parodient 2 journalistes sportifs pr\u00e9sentant l'ambiance autour de la Coupe du Monde de football 2006.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GERARD, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUENER, Kaya", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "SUPPORTER", "SUPPORTER", "VILLAGE", "RECONSTITUTION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "CHIEN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "ROONEY, WAYNE", "CRISTIANO RONALDO", "BECKHAM, DAVID", "LAMPARD, FRANK", "ROONEY, WAYNE", "CRISTIANO RONALDO", "BECKHAM, DAVID", "LAMPARD, FRANK"], "id": "asset-142179", "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.07.01", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEXIQUE", "ST-MAURICE", "BULLE", "GELSENKIRCHEN", "GELSENKIRCHEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Chronique de Claude Muret : Karembeu, son anc\u00eatre dans un zoo humain, sa femme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-025FC68C-437A-4118-B7F4-01F2061909DB", "durationSec": 337, "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karembeu, Christian"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Muret, Claude", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Muret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "LOUIS VUITTON ACTE"], "visualPersons": ["RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "ROBERTO CARLOS", "ZIDANE, ZINEDINE", "HENRY, THIERRY", "DOMENECH, RAYMOND", "LANDIS, FLOYD", "ULLRICH, JAN", "AGASSI, ANDRE", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-193842", "mediaType": "video", "title": "BRESIL - FRANCE QUART DE FINALE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualGeographicals": ["PARIS", "ALLEMAGNE", "SOULCE", "ALLEMAGNE", "STRASBOURG", "LONDRES", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2006-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Quinze minutes", "title": "Coulisses du 40e festival", "id": "ece-5039419", "durationSec": 936, "publicationDate": "2006-06-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pr\u00e9paratifs de la 40e \u00e9dition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5039419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5039419"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "A la recherche de quelques sources (5/5): l'origine de chaque \u00eatre humain", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-DF9BB368-9634-4FEB-B2CC-803CD88E5DAC", "durationSec": 3687, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre vivant", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "histoire", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "b\u00e9b\u00e9", "vie (biologie)", "\u00eatre humain"], "excerpt": "\"L\u00bforigine de chaque \u00eatre humain. \r\nAujourd'hui le sujet est abord\u00e9 sous l'angle qui sans doute nous touchera le plus profond\u00e9ment : l'origine de chaque \u00eatre humain. Est-il possible de changer de regard sur ce que l'on appelle un b\u00e9b\u00e9 ? Sur ce que l'on appelle une grossesse, un accouchement, une naissance ? Est-il possible de reprendre en compte ses fondamentaux et d'accepter de reprendre tout \u00e0 z\u00e9ro ? Les propos que vous entendrez aujourd'hui, sont autant pr\u00e9venir, difficile souvent \u00e0 saisir, denses et  particuli\u00e8rement riches.\r\nJean Marie Delassus est psychiatre, chef du service de maternologie de l\u00bfEcole Saint-Cyr. Depuis 1987, ce service soigne les difficult\u00e9s maternelles pr\u00e9coces par la prise en charge des m\u00e8res et des b\u00e9b\u00e9s, en y incluant les p\u00e8res.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Delassus, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un groupe de citoyens, \"Chr\u00e9tiens et Juifs pour la libert\u00e9 d'aider\", s'oppose \u00e0 la nouvelle loi sur les \u00e9trangers mise en votation le 24 septembre 2006, qu'il consid\u00e8re comme dangereuse pour la libert\u00e9 de conscience et de religion : D\u00e9bat avec Jacques Neyrinck, membre du comit\u00e9 de \"Chr\u00e9tiens et Juifs pour la libert\u00e9 d'aider\" et Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC. [Coupe du monde de football 2006. Intervention d'Herv\u00e9 Borsier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne, dans le cadre du match Allemagne-Argentine ]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD3FAD5F-CA4A-49DE-89D5-4631C7758A3F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Argentine", "Suisse"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "l\u00e9gislation", "population \u00e9trang\u00e8re", "football (comp\u00e9tition)", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de \"Chr\u00e9tiends et Juifs pour la libert\u00e9 d'aider\"", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 103 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tcherba. Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest interpr\u00e9t\u00e9 par les acteurs de Sous le soleil", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7F6BAA0-6891-4AC2-AB8D-33086CCC25AF", "durationSec": 220, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un physicien fran\u00e7ais a r\u00e9ussi \u00e0 recr\u00e9er le chant des dunes de sable, une sorte de m\u00e9lop\u00e9e grave envo\u00fbtante : Commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR, avec extraits de chant des dunes de sable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B42486-F662-4CB4-9B85-C23FF1C2EF1A", "durationSec": 80, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant", "sable", "air (chimie)"], "excerpt": "Il n'y a que 31 sites dans le monde o\u00f9 le voyageur peut entendre le chant des dunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "C\u00e9zanne et la Provence, \u00e0 tout jamais", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AA27BB5D-3B2C-43F0-AF0B-A714C8620B90", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence", "Provence", "Sainte-Victoire"], "durationSec": 7400, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9zanne, Paul"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "excerpt": "Paul C\u00e9zanne, peintre de la couleur nous a quitt\u00e9s en 1906, le pinceau \u00e0 la main. A l'\u00e9poque, bien peu de gens, \u00e0 Paris ou ailleurs, avaient pris la mesure de son oeuvre, immense, qui allait ouvrir les portes aux recherches de Picasso, Matisse, Kandinsky ou Paul Klee. Mais depuis, C\u00e9zanne est devenu un monument. Ses toiles atteignent des prix qui se chiffrent en millions, et les plus grands mus\u00e9es du monde lui r\u00e9servent une place d'honneur dans leurs collections. Seulement voil\u00e0, les monuments, \u00e0 force de les regarder par en-dessous, on ne les voit plus, ou que trop partiellement. Alors, Aix-en-Provence, la ville natale de C\u00e9zanne a relev\u00e9 le d\u00e9fi : celui de redonner \u00e0 l'artiste sa juste place en Provence. Pour cela, il aura fallu convaincre patiemment, pendant pr\u00e8s de 20 ans, les autorit\u00e9s. Transformer cinq ans durant le Mus\u00e9e Granet pour qu'il soit digne d'accueillir les plus belles oeuvres de C\u00e9zanne. Communiquer, \u00e9changer, stimuler les projets - artistiques, p\u00e9dagogiques - pour faire na\u00eetre \u00e0 Aix une vraie fiert\u00e9, un vrai amour pour \u00ab le vieux Ma\u00eetre \u00bb. Le r\u00e9sultat, c'est aujourd'hui une magnifique exposition dans laquelle la Provence se r\u00e9v\u00e8le bien plus qu'un motif : elle est le th\u00e8me qui offrira \u00e0 C\u00e9zanne sa palette, son espace, sa respiration. C'est aussi l'occasion de d\u00e9couvrir les sites c\u00e9zanniens, ouverts au public pour la premi\u00e8re fois. Et de se prendre de passion pour les toiles, pour l'homme,  pour sa ville et ses habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Granet et co-commissaire de l'exposition \"C\u00e9zanne en Provence\"", "name": "Coutagne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Atelier des Lauves, dernier atelier de Paul C\u00e9zanne \u00e0 Aix", "name": "Fraisset, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "arri\u00e8re-petit-fils de Paul C\u00e9zanne", "name": "C\u00e9zanne, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "architecte-paysagiste de l'agence Alep qui a sign\u00e9 l'am\u00e9nagement des Carri\u00e8res de Bib\u00e9mus", "name": "Deliau, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e des Tapisseries d'Aix et co-commissaire de l'exposition \"C\u00e9zanne en Provence\"", "name": "Ely, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des manifestations organis\u00e9es autour de l'exposition", "name": "Iborra, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4teli\u00e8re", "name": "Bernard, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-No\u00ebl Pancrazi, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Les Dollars des sables\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D2D6A00-3E90-4D84-A5B7-0553478F33E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2754, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pancrazi, Jean-No\u00ebl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pancrazi, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Cinq nouveaux coureurs de l'\u00e9quipe Astana sont interdits du Tour de France cycliste : Commentaire de Pierre Mercier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur le Tour de France, interview de Jean-Marie Leblanc, directeur du Tour de France, de Christophe Bassons, ancien coureur professionnel et d'Enrico Carpani, porte-parole de l'Union cycliste internationale.  [Coupe du monde de football 2006. Intervention d'Herv\u00e9 Borsier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne, dans le cadre du match Allemagne-Argentine ]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA042401-4E65-4F78-8C35-61805B131416", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Argentine"], "durationSec": 663, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Tour de France", "name": "Leblanc, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien coureur professionel", "name": "Bassons, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Union cycliste internationale", "name": "Carpani, Enrico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur le Tour de France", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur le Tour de France", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Swissmetal risque d'\u00eatre difficile, en raison du conflit de l'usine de Reconvilier : Interview de Paul Sonderegger, pr\u00e9sident de l'Association Nouvelle Boillat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B225136B-7222-4D79-8F90-6F5898D95F65", "thematicGeographicals": ["Reconvilier", "Berne (ville)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["action", "restructuration de l'entreprise", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "De nombreux partisans de l'usine Boillat de Reconvilier ont achet\u00e9 des actions pour participer \u00e0 cette assembl\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Nouvelle Boillat, ancien directeur de l'usine de Reconvilier", "name": "Sonderegger, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Seiji Ozawa, chef d'orchestre, lance \u00e0 Blonay, une acad\u00e9mie intenationale de musique qui regroupe les jeunes artistes prometteurs d'Europe : Interviews d'\u00e9l\u00e8ves, de Seiji Ozawa, chef d'orchestre, de Blanche d'Harcourt, directrice artistique de l'Acad\u00e9mie et de Robert Mann, fondateur du Julliard String Quartet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B13C12-0671-4F4C-B073-3B9FF69329C9", "thematicGeographicals": ["Blonay"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozawa, Seiji"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes artistes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique de l'Acad\u00e9mie", "name": "Harcourt, Blanche d'", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Ozawa, Seiji", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Julliard String Quartet", "name": "Mann, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mexico, le nombril du monde. Un carnet de route de Camilla Panhard (5/5): apr\u00e8s le chaos, la c\u00f4te Pacifique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-61737584-9F74-41F9-B9D0-13CAD4494953", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Mexico"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tortue", "contrebande", "mer"], "excerpt": "\"De septembre \u00e0 janvier, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, Adolfo Mata enfile son pull \u00e0 col tortue pour sillonner la plage de Colola, o\u00f9 il a v\u00e9cu toute sa vie. Cet homme d\u00bfune cinquantaine d\u00bfann\u00e9e s\u00bfest engag\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans la protection des tortues noires qui viennent se reproduire sur cette plage de l\u00bfEtat du Michoac\u00e1n. Leurs \u00bfufs mais aussi leur peau semblable \u00e0 celle des crocodiles, sont tr\u00e8s pris\u00e9s par les oiseaux sauvages\u00bf et les contrebandiers. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Panhard, Camilla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Proche-Orient, l'aviation isra\u00e9lienne a largu\u00e9 des bombes sur le minist\u00e8re palestinien de l'int\u00e9rieur et des bureaux du Fatah, le parti du pr\u00e9sident Mahmoud Abbas : Correspondance de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-470D741F-D442-4817-ABB9-1FB46615A0E8", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["soldat", "conflit arm\u00e9", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert militaire", "name": "Monnerat, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Proche-Orient", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Espagne, les ind\u00e9pendantistes basques saluent la d\u00e9claration du premier ministre espagnol sur l'ingagnement d'un dialogue avec l'ETA : Interview de Gorka Landaburu, journaliste \u00e0 San Sebastian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F189F2D8-A613-4330-AF93-F8C7594A0026", "thematicGeographicals": ["Pays basque espagnol"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 San Sebastian", "name": "Landaburu, Gorka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En repr\u00e9sailles \u00e0 l'enl\u00e8vement d'un commendant isra\u00e9lin par les Palestiniens le dimanche 25 juin 2006, Isra\u00ebl a arr\u00eat\u00e9 des ministres du Hamas : Interview de Mohammed Abu Ghali, directeur de l'h\u00f4pital de Jenine, pour qui les n\u00e9gociations sont rompues d\u00e9sormais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EC56257-0489-4310-96EE-F4CA5B0FC790", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "conflit arm\u00e9", "ministre", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'h\u00f4pital de Jenine", "name": "Ghali, Abou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : Les festivals suisses", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-1B0E3805-0024-47FF-B11F-E9003CB7AA07", "durationSec": 821, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 105 : La FIFA voudrait organiser une Coupe du monde de football par mois. R\u00e9clame : Fortixal, compl\u00e9ment alimentaire pour renforcer votre enfant. C'\u00e9tait la derni\u00e8re \u00e9dition avant la pause estival", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99815AF8-BA68-464F-AAA6-FBBE4979646F", "durationSec": 157, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Dussollier, com\u00e9dien fran\u00e7ais, qui va inaugurer \u00e0 Divonne, un th\u00e9\u00e2tre qui porte son nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EC6FD08-127F-4434-B1D9-FBC44382E1EA", "thematicGeographicals": ["Divonne"], "durationSec": 195, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussollier, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Dussollier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le chef du gouvernement espagnol, Luiz Jose Zapaterro, a annonc\u00e9 l'ouverture de pourparlers de paix avec l'organisation terroriste basque ETA : Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR \u00e0 Madrid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D775763-D4A4-45ED-8F80-F22DE07BEE34", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "conflit arm\u00e9", "soldat", "ministre"], "excerpt": "La droite espagnole, ainsi que les associations de famille de victimes s'opposent \u00e0 ces n\u00e9gociations", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil musical des ann\u00e9es soixante (5/5) : Vers les ann\u00e9es de plomb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F339A5DC-9AD6-47CE-917A-F202960105F5", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3886, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "ann\u00e9es 1960", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'Op\u00e9ra de Marseille", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE - ARGENTINE QUART DE FINALE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ALLEMAGNE 2006", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["LEIPZIG", "ALLEMAGNE", "MEXICO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["MARADONA, DIEGO", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-193874", "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "IMMIGRATION", "CLANDESTINIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "TIRS AUX BUTS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FITZGERALD, ELLA", "KAHN, OLIVER", "BALLACK, MICHAEL", "DJOUROU, JOHAN"], "id": "asset-192881", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.06.30", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PARIS", "BERLIN", "CONFIGNON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Civilisation arabe : au commencement \u00e9tait le mot (5/5) : Al-djabr - Alg\u00e8bre, les sciences arabes de Cordoue \u00e0 Samarcande. Interview d'Ahmed Djebbar, professeur d'histoire des math\u00e9matiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98B814B3-E7E5-467E-A1F6-981B1AEC20E4", "thematicGeographicals": ["Pays arabes"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "langue arabe", "math\u00e9matique", "linguistique"], "excerpt": "A partir d'un mot arabe, d\u00e9clinaison de th\u00e8mes qui nous font p\u00e9n\u00e9trer au coeur de la culture arabe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire des math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 des Sciences et Technologies de Lille et chercheur au CNRS", "name": "Djebbar, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 06.06.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236922", "durationSec": 2891, "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAILLEUR", "MODE VESTIMENTAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "UNIVERSIT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "SOLEIL", "CANCER", "AUTONOMISME", "VILLAGE", "RIVI\u00c8RE", "BARRAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BARRAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-237565", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.06.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VELLERAT", "HAUDERES, LES", "VALAIS", "VAL D'HERENS", "VALAIS", "SION", "VALAIS"], "visualCorporations": ["GLOBUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}]}}